<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>郎咸平的博客</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/langxp41</link>
        <lastBuildDate>Fri, 21 May 2010 20:32:58 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Mon, 19 Dec 2011 21:06:36 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>“中国制造”产业升级刻不容缓（55）</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_647f6ebe0100j0k8.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
制造业不是一个点，而是一条链，以东莞和温州所生产的芭比娃娃为例，出厂价格是1美元，在美国零售价是9.99美元，这9美元的差价就是透过产品设计、原料采购、仓储运输、订单处理、批发经营，以及终端零售6大环节创造出来的。</P>
<p>
那么这就是一个叫“6＋1”的产业链，美国掌控6，中国掌控1，这就是国际分工。我们创造出1美元的产值，就同时替美国创造出9美元的产值，因此我们越制造，美国越富裕，这就是产业链的分工。以产业链的价值而言，真正拿到大头的是美国，而我们只是九分之一，而且还负担了沉重的代价，比如环境、资源等问题。</P>
<p>
举个例子，中国资源这么匮乏，竟然还敢砍树，做成毫无附加价值的筷子卖给日本。这种毫无附加价值的筷子，砍了中国多少的森林？这就是中国制造业的本质，破坏环境、浪费资源、剥削劳工。</P>
<p>
大家要知道，日本跟韩国目前和中国是完全不一样的，它们已真正做到产业升级，科技含量要高很多。比如产品设计，中国百分之八九十的制造业做不了设计，但日韩企业已进到“6＋1”的6，它们做产品设计，甚至还有非常高端的订单处理，或者是仓储运输的能力。</P>
<p>别的不谈，就以产品设计而言，中国几乎做不到。但是日本、韩国都做得到。它们在升级，我们一直没有升级，这是最大的问题。</P>
<p>
你说日本有资源吗？韩国有吗？都是属于没有资源的国家，比我们这边还要差劲。以台湾地区为例，刚开始的时候也是以这种低层次的劳力密集型产业为主，但是到了一定的阶段之后，引入了新竹高科学园区的概念，提升了整个台湾地区的产业竞争力。</P>
<p>
以通过劳力密集型产业，积累大量资金之后，通过对人才的培养，资金的积累，就具备了产业升级的条件，但在内地极少看到这种现象。我们看到资金的积累，更多的不是用在升级，而是炒楼、炒股。</P>
<p>
从今年3月份开始到6月份，短短几个月时间，广东、江浙的企业迅速倒闭，而且是加速度倒闭。如果不遏止这种趋势的话，我很担心，到年底这种加速度倒闭有可能到达40％到50％。</P>
<p>问题是我们今天制造业所面临的困境是全面的，而不是少数几家，也不是少数几个行业，整个中国的投资营商环境正在急速恶化。</P>
<p>
2005年，企业的利润是10％左右，2006年是5％，2007年仅2％左右，到了今年基本是负的。所以我们今天所谓的产业升级本身，已经不是说去西部，去越南找寻更廉价的土地，更廉价的劳工，而是从做1进到6，这个才是未来我们制造业应该走的路，否则去西部也好，去越南也好，解决不了根本问题。</P>
<p>
再告诉你一个数据，我们的汽车零配件业是很发达的，但高端零配件业90％基本上是外资在做。那么，我们再做个预言，汽车零配件业的内资企业，将来一定会被淘汰，全部被外资所席卷。</P>
<p>
像海尔这样的标本企业会一样做不下去，所以发生“海尔现象”，那么家电不赢利怎么办呢？就拿出大量的资金当开发商去了，做地产去了。表面上看，是海尔的战略转型，实际上是制造业碰到了危机。</P>
<p>
大型的中国制造业企业通通走不出去，至少到目前为止，没有看到真正意义上走出去的公司，包括海尔曾经想收购美泰，美泰就是“6＋1”的6，是做最有价值环节的，想收购它，一定会失败。</P>
<p>
如果“6＋1”真能够创造出这么多的价值的话，它凭什么卖给你，为什么要卖给你，你留在制造业不是对它更有利吗？再看看TCL，它成功地收购了阿尔卡特和法国的汤姆逊，也走不出去。</P>
<p>
当初他们的战略是这样的，要利用中国的廉价劳动力，配上国外的品牌技术走出去，乍听起来，很有道理。可是回到我刚刚讲的“6＋1”的产业链中去，你会发现劳动成本只占2.5％，它根本就不重要，因为今天的企业战略已经不是在制造业方面下工夫了，而是要透过“6＋1”的产业链的高效整合，压缩成本，你才会有机会。想在1上面下工夫的，基本上都会碰到类似海尔、TCL的厄运。</P>
<p>
联想也不是真正意义上国际化的企业，只是收购了IBM的一个电脑制作部门，可是要注意，联想收购IBM本身，还是在1上面下工夫，还是在做制造。那这个就比较悲哀了，我倒希望联想能够考虑进入6，这才是真正能够走出去的本质问题。</P>
<p>
中国的经济是三七开，70％是制造业，它是萧条的，30％是什么呢？就是地方政府，以GDP为纲的理念所推动的地方基础建设，每一年10％（GDP），大部分是30％所创造出来的，不断地修桥铺路，“开膛破肚”，我们的GDP是非常畸形、非常扭曲的。和美国、欧洲相比，它们70%都是消费，我们只有不到35%是消费。</P>]]></description>
            <author>郎咸平</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_647f6ebe0100j0k8.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 21 May 2010 20:32:58 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_647f6ebe0100j0k8.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>[郎咸平]解剖黄光裕“国美电器”资本运作三部曲（1</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_647f6ebe0100iasm.html</link>
            <description><![CDATA[解剖黄光裕“国美电器”资本运作三部曲（1） &nbsp;<br />
<br />
国美在中国市场的成功与其具有“国美特色”的资本运作模式是分不开的。简而言之，国美模式可分为三大篇章，即占取供货商资金的类金融运作、上市融资及电器零售与地产投资相结合三部曲。<br />

<br />
概要<br />
<br />
国美电器由1987年北京珠市口一间几十平方米的小店发展为今天中国家电零售连锁产业的龙头老大，其企业规模的迅速扩大和巨额的销售量已经成为中国同行业企业的佳话。而国美公司老总黄光裕以130亿资本连续两年蝉联胡润百富榜中国首富的事实更成为媒体广为称道的企业传奇。中国另两个家电零售企业苏宁、永乐则紧跟国美步伐，使该行业在国内形成三足鼎立的局面。本小组对于中国家电零售业特别是国美公司的研究动机在于分析此行业高速发展的秘诀。<br />

<br />
一、家电零售行业经营模式概述<br />
<br />
在中国家电零售连锁行业中，无论是国美、苏宁、永乐等全国性大型企业，还是大中、五星等地区性中小型企业，它们的基本运作模式都是按照以下四大步骤来进行循环扩张的：<br />

<br />
首先，尽力压低上游供货商的进货价格，从而取得成本优势。据有关资料显示，随着中国家电市场的垄断性的恶化及大型零售商议价能力的上升，家电供货商的经营利润率可被压低至２％。<br />

<br />
第二，以低价策略吸引消费者。不难发现，家电零售商之间的价格之战是时有发生的，低廉的价格就是卖点，就是优势。低廉的价格体现在何处&#8213;&#8213;毛利率。据有关资料统计，家电行业的毛利率与其他行业相比是极低的，平均水平在５％-６％之间。<br />

<br />
第三，利用缓期付账的方式占用供货商货款进行短期融资，即“类金融”运作方式。此方式下的资金拖欠期限短则数日数周，长则可达6个月之久。以国美、苏宁为例，由于这两家公司的进货量大，销售业绩好，深受供货商青睐；加之国美、苏宁强大的市场垄断性，使它们可以在和供货商的议价中取得优势地位。这就造成了供货商与国美、苏宁市场地位的不平衡，这种不平衡加强了两家公司的延期付款能力。<br />

<br />
第四，利用销售及欠款等得到的大量现金流投资扩张。中国家电零售行业在近几年的分店扩张速度是惊人的。１９９９年前，也就是国美尚未进入其他省市的时候，全国连锁性零售商的数目屈指可数，而且区域性很强,<a HREF="http://www.nj-olive.com">橄榄油招商</A>。然而从2003-2005年，全国家电零售业迅速膨胀，年均增长率高达３０％左右。<br />

<br />
扩张后的直接影响在于，零售商的市场地位进一步提高，其议价能力也随之增长，于是零售商会继续压低上游供货商的利润以降低进货成本，其利润也得到进一步提升。此模式也因此构成一个循环（图1）。<br />

0 &amp;&amp;
image.height&gt;0){if(image.width&gt;=700){this.width=700;this.height=image.height*700/image.width;}}"
style="DISPLAY: block; MARGIN: 0px auto 10px; TEXT-ALIGN: center"
alt=""
src="http://1851.img.pp.sohu.com.cn/images/blog/2008/12/1/11/25/11e99293bdcg214.jpg"
border=0&gt;<br />
<p>图1家电业利润组成及演变图</P>
<p>谈及家电零售业的利润，我不禁要讲一讲其利润的来源构成，根据家电产业发展进程，其利润来源大体可以分为三个阶段：</P>
<p>
首先，赚取进销差价阶段&#8213;&#8213;这也是传统企业发家的最原始的资本积累，可谓是几乎所有公司赢利的“必经之路”。随着公司规模及市场地位的壮大，零售商也自然而然地进入第二阶段，即从厂家或供货商处赚取利润。零售商收取费用的类型多种多样，用“苛捐杂税”这个词形容再适合不过，那些店庆费、入场费、广告费、促销费及管理费等费用的确令家电供货商叫苦不休。仅以国美公司的入场费为例，其费用率最低为１５％，高则可达３０％之多。然而只靠“吃供货商”毕竟不是一个长久之计，国美就曾因层层刮割格力、海尔等上游厂家的利润而将彼此的关系搞得极为尴尬。第三阶段则强调“成事在己”，在具有外界条件优势的同时，家电零售商也在追求着自身供应链的再优化，即个性化制订和买断，甚至推出自家品牌等市场策略,以达到做强做大。由于中国家电零售商总体还处于起步和快速发展时期，此阶段除苏宁在空调方面有所涉足并取得不错的成绩之外，还尚未有其他企业进行尝试。</P>
<p>二、中国家电零售行业的演进及扩张</P>
<p>
正如上文所讲，家电零售商在逐渐吞食着其他家电中间商的利润，因而其市场地位也在不断地提高。那么，近年中国家电零售行业的演进及扩张状况的具体表现又如何呢？要回答这个问题，还要从家电老大&#8213;&#8213;国美电器说起。</P>
<p>
国美电器的老总黄光裕可谓是中国家电零售连锁“品牌化”的第一人了。１９９３年，他将北京自１９８７年以来成立的几家门店“国豪”、“亚华”、“恒基”等，统一为“国美”，于是拥有了响当当的品牌，因此为其以后的扩张奠定了基础。国美于１９９９年跨出京城占领天津市场，从此，其跨地域性的经营步伐越来越迅猛。可以说，中国家电零售行业的扩张战役从此打响了。</P>
<p>
以先后于南京及上海成立的苏宁和永乐为代表的家电零售企业，紧跟国美的扩张脚步，一场以迅速扩张占领一二级市场为目标的综合性市场较量也由此拉开了序幕。中国家电零售业的市场份额由２０００年之前的多方操控平均分配的局面，到如今的一二级市场近乎于寡头垄断的状况，不难看出谁是这场竞争的赢家。</P>
<p>
２０００年以前，也就是国美、苏宁、永乐南北“三足鼎立”互不侵犯的时期，三家的总市场份额仅占总数的不足３％。大部分的家电市场都被控制在各地小型零售商、百货商场及综合卖场的手中。</P>
<p>
从２０００-２００５年，三家公司比拼似的在一二级市场扩大规模开分店，于是在短短5年间，三家公司的总市场份额猛增至１３％，这个速度是惊人的。</P>
<p>
据国美电器总裁黄光裕透露，国美有望于2008年实现10%-15%市场份额的目标，而苏宁与永乐的总裁亦充满豪情壮志，欲与国美三足鼎立平分天下。届时，中国家电市场将由这三家公司以寡头垄断的形式占有近50%的份额。</P>
<p>三、家电三巨头的市场竞争及经营状况比较分析</P>
<p>
从以上资料可见，家电三巨头国美、苏宁及永乐已成为中国家电业的霸主，豪气十足，而各地小型零售及百货公司不得不因价格劣势而被迫退出家电市场。</P>
<p>在下文中,我们将着重对这三家公司分别进行具体分析。</P>
<p>
在各个行业，都存在着竞争与合作，它们相互矛盾却又达成统一：矛盾由竞争而生；而白热化的市场战争往往使得对手两败俱伤，于是经过友好协议便能够达成统一。然而，中国家电业的这三大巨头的竞争并没有遵循上述的规则，可以说它们的竞争是不存在任何为避免敌意的价格之战而达成的“友好协议”的。以下的诸多事实便是最好的论证：２００４年４月，国美、苏宁分别于广州市的天河北路开分店，此两家门店相距不足百米；２００５年７月，国美在南京市苏宁总部的门口开设新店，并与其展开激烈的“阵地战”，双方均极力杀价抢夺消费者的注意力；２００６年元旦后不久，国美又在上海市永乐老家的不足５００米远的街口开店，拉开“２００６新年之战”的序幕。</P>
<p>
从以上种种事实不难看出，国美、苏宁、永乐三家公司的较量是残酷甚至带有敌意的。竞争必然有胜败之分，这三大巨头在如此白热化的竞争中的结果又如何呢？</P>
<p>
首先，从三巨头的销售额增长率来看（图2），国美于2004-2005年度以67%的增长率领先于59%的苏宁及51%的永乐,<a HREF="http://www.nj-olive.com">橄榄油加盟</A>。而在2003-2004年度苏宁则以82%的增长率拔得头筹。</P>
0 &amp;&amp;
image.height&gt;0){if(image.width&gt;=700){this.width=700;this.height=image.height*700/image.width;}}"
style="DISPLAY: block; MARGIN: 0px auto 10px; TEXT-ALIGN: center"
alt=""
src="http://1811.img.pp.sohu.com.cn/images/blog/2008/12/1/11/26/11e992a1500g214.jpg"
border=0&gt;<br />
<p>图2国美、苏宁、永乐销售增长率比较</P>
<p>
再来看一看实际销售额（图3），从绝对数值来讲，国美连续三年占据同行业的龙头老大的位置。以2005年为例，国美的销售额高达400亿元，而同年苏宁的销售额为370亿元左右，永乐则仅相当于国美业绩的1/2，约200亿元。</P>
<p>0 &amp;&amp;
image.height&gt;0){if(image.width&gt;=700){this.width=700;this.height=image.height*700/image.width;}}"
style="DISPLAY: block; MARGIN: 0px auto 10px; TEXT-ALIGN: center"
alt=""
src="http://1802.img.pp.sohu.com.cn/images/blog/2008/12/1/11/27/11e99204233g215.jpg"
border=0&gt;</P>
<br />
<p>图3国美、苏宁、永乐2003-2005年销售额比较</P>
<p>
从三家公司的分店扩张情况来看（图4），国美也处于同行业领先位置。值得一提的是，截至２００５年底，国美的分店数目突破了４００大关，比同时期苏宁分店总数（近300家）多出１／３，更是永乐分店数目（200家）的两倍之多&#9313;。</P>
<p>
最后比较三巨头的边际利润率及净资产收益率（表1）。国美也分别以3.78%以及27.78%遥遥领先于苏宁的1.90％和21.96%以及永乐的2.20%和22.41%。</P>
<p>&nbsp;</P>
<br />
<p>国美</P>
<p>苏宁</P>
<p>永乐</P>
<p>边际利润率</P>
<p>3．78%</P>
<p>1．90%</P>
<p>2．20%</P>
<p>净资产收益率</P>
<p>27．78%</P>
<p>21．96％</P>
<p>22．41%</P>
<p>从以上的各项数据中，我们可以得出这样的结论：从销售业绩到扩张趋势再到赢利能力，国美都毋庸置疑是中国家电零售行业的佼佼者。</P>
<p>
那么，国美是如何一步步实现它的壮大，而它的资金又是从何而来的呢？我们将国美电器作为下一小节的研究对象，对其自扩大初期以来的经营模式和资本运作情况作详细分析。</P>
<p>第一节 家电零售的大赢家&#8213;&#8213;国美电器的资本运作三部曲</P>
<p>
本章节将以大赢家&#8213;&#8213;国美电器作为研究对象，对其模式的三部曲，即类金融与非主营业务的经营模式、上市融资及电器与地产相结合，逐一进行具体分析。</P>
<p>一、国美的经营模式</P>
<p>
根据资料显示，国美新增一家连锁门店需要4000万元左右的资金，按每年新开店约300家计算,国美所需资金约为120亿元。然而，据国美电器的年度报表显示，以2004年为例，其资产负债表上的现金及现金等价物只有15.65亿元，这个数值远远小于扩大规模的需求。究竟是什么因素在背后支持着国美电器在近几年急速扩张呢？</P>
<p>
我们发现，国美快速扩张的同时又保持强劲赢利能力的根本原因在于其核心竞争力，也就是它的终端管道价值。这种终端管道价值即我们后文将详细介绍的国美的两大赢利模式&#8213;&#8213;类金融模式和非主营业务赢利模式。</P>
<p>（一）类金融模式</P>
<p>1.类金融的实际运作</P>
<p>
国美在中国内地电器零售商中所处的地位可谓非同小可，这样的市场地位使得国美与供货商交易时的议价能力处于主动位置。通常情况下，国美可以延期6个月之久支付上游供货商货款，这样的拖欠行为令其账面上长期存有大量浮存现金，大量的拖欠现金方便了国美的扩张。简而言之，占用供货商资金用于规模扩张是国美长期以来的重要战略战术。也可以说，国美像银行一样，吸纳众多供货商的资金并通过滚动的方式供自己长期使用（图4），“类金融”这个词也由此而来。</P>
<p>0 &amp;&amp;
image.height&gt;0){if(image.width&gt;=700){this.width=700;this.height=image.height*700/image.width;}}"
style="DISPLAY: block; MARGIN: 0px auto 10px; TEXT-ALIGN: center"
alt=""
src="http://1831.img.pp.sohu.com.cn/images/blog/2008/12/1/11/27/11e99246554g213.jpg"
border=0&gt;</P>
<p>图4国美类金融模式的运作</P>
<p>2.类金融模式的证明</P>
<p>
财务资料显示，国美并没有从银行进行短期借款，而其负债又以短期负债为主，因此可推测国美新增门店资金主要来源于占用供货商资金。我们可以从几个方面来推理及验证。</P>
<p>（1）短期负债规模与主营业务收入关系</P>
<p>
首先，国美的短期负债规模与它的主营业务收入呈正比关系（图5）。资料显示，国美电器的短期负债从2001年末的7.73亿元增长4倍到2004年末的30.12亿元。而其主营业务收入也同步地由2001年的38.73亿元增长3倍达2004年的119.31亿元资料来源：《新财富》九月刊，吴红光，“国美苏宁类金融生存解读”。由此，我们可以做出这样的推测：短期负债形式的拖欠货款在一定程度上帮助了国美主营业务的发展。</P>
<p>0 &amp;&amp;
image.height&gt;0){if(image.width&gt;=700){this.width=700;this.height=image.height*700/image.width;}}"
style="DISPLAY: block; MARGIN: 0px auto 10px; TEXT-ALIGN: center"
alt=""
src="http://1861.img.pp.sohu.com.cn/images/blog/2008/12/1/11/28/11e992c3bd0g214.jpg"
border=0&gt;</P>
<p>图5国美短期负债与主营业务增长的正比关系</P>
<p>（2）现金/流动资产</P>
<p>
2001-2004年之间,国美资产负债表上的现金及现金等价物与流动资产的比例快速上升。特别是在2004年,国美的现金及现金等价物与流动资产的比例达到了33.38%,而海外同行业均在20%以内。这证明了收入增长的提高为国美带来了更多的账面现金。</P>
<p>（3）短期负债/流动资产</P>
<p>短期负债 / 销售收入、短期负债 /
流动资产这两个指针可以清晰地反映出零售商对资金占用的能力。国美2004年这两项指针分别达到27.86%(行业平均低于20%资料来源：香港联交所
www.hkex.com.hk)和70.88%（海外行业平均仅为42%资料来源：http：//www.bizstats.com
/spec.scorps.htm），在此我们不难得出这样的结论：国美占用供货商资金的现象非常突出，占用能力也非一般小型零售公司可比。</P>
<p>（二）非主营业务赢利模式</P>
<p>
传统零售商的赢利模式是通过提高销售规模来增加自己对供货商的议价力，从而降低采购价格，用薄利多销的方法获取差价以达到赢利的目的。</P>
<p>
但是除了这一点以外，国美更强调“吃”供货商的非主营业务赢利模式（图6），即国美以低价销售的策略吸引消费者从而扩大销售规模，然而低价带来的赢利损失并非由国美独自承担，相反的，国美将其巧妙地转嫁给了供货商，以信道费、返利等方式获得其他业务利润以弥补消费损失。低价策略带来的强大的销售能力使得供货商对国美更加依赖，于是国美的议价力得到进一步提高&#8213;&#8213;以更低的价格采购货物，同时以更低的价格销售，这种非主营业务赢利的模式也便如此不断循环。</P>
<p>0 &amp;&amp;
image.height&gt;0){if(image.width&gt;=700){this.width=700;this.height=image.height*700/image.width;}}"
style="DISPLAY: block; MARGIN: 0px auto 10px; TEXT-ALIGN: center"
alt=""
src="http://1841.img.pp.sohu.com.cn/images/blog/2008/12/1/11/29/11e992ccf56g214.jpg"
border=0&gt;</P>
<p>图6非主营业务循环赢利模式</P>
<p>
我们可以从几个方面来分析以上的推论，资料显示，2001-2004年,国美电器其他业务利润增幅远高于其主营业务增长。以2002年为例，国美其他业务利润增长率高达249.33%，是其主营业务收入增长率的3.51倍。再看2004年,其他业务利润也是主营业务增长率的1.83倍</P>
<p>
资料来源：《新财富》九月刊，吴红光，“国美苏宁类金融生存解读”。这些事实和数据均有力地证明了国美在非主营业务上的赢利业绩。那么，所谓的“其他业务”包括哪些方面的收入呢？可以说包罗万象，从促销收入、进场费用、管理费收入，到货品上架费、空调安装管理费、展台费、代理费收入、广告费等</P>
<p>
资料来源：《21世纪经济》，青新，“家电连锁取消进场费是不可能完成的任务”这些收入又是从何而来呢？归根结底：还是上游供货商。仅以入场费为例，其费用率最低为15%，最高可达30%之多。这样的经营模式很好地解释了为什么国美频频发动价格战而仍具雄厚的资金保障&#8213;&#8213;低价带来的损失被可观的非主营业务赢利成功地弥补了。</P>
<p>
这两个商业模式的核心是国美带有垄断特性的渠道资源。正是由于拥有庞大的管道,国美才可以在压榨供货商的赢利模式基础上,不断巩固和强化渠道资源，从而获取更多的利润。</P>
<p>新增店铺所需资金</P>
<p>根据以上的两个主要经营模式，到底国美每开一家新店要净付出多少资金？</P>
<p>(1)资金流出</P>
<p>
据资料显示，国美新增门店一次性费用需要大概为1500万元资料来源：《国美招股说明书》，再加上新增门店开店初需要购置的家电总货款(一个月)为2500万元，新增一家门店需要4000万元左右资金。</P>
<p>(2)资金流入</P>
<p>
以2005年度的资料计算，国美的445家分店全年总销售额达500亿。这表示平均每家每年销售额为9000万。以平均占用供货商比例26%计算（图7），可占用资金为2340万（9000万&times;0.26），再加上平均非主营业务（以占销售额
13％估算资料来源：新浪财经http:www.finance.sina.com.cn/chanjing/b/20060126
/10042308501.shtml）收费收入1170万（9000&times;13%）。我们估计开每家新店总资金流入约为3500万（1170万+2340
万）。</P>
<p>根据以上推测，国美每开一家新店净付出资金为500万（4000万－3500万）。</P>
<p>
虽然黄光裕长期占用供货商资金令其运营模式进行得很成功，但是他意识到这毕竟是一个治标不治本的方法。因为借的钱总得要还，而且庞大的资金缺口和借债会对公司未来的现金流产生负面的冲击，现金流一旦断裂将会对企业带来重大的财务危机。</P>
<p>0 &amp;&amp;
image.height&gt;0){if(image.width&gt;=700){this.width=700;this.height=image.height*700/image.width;}}"
style="DISPLAY: block; MARGIN: 0px auto 10px; TEXT-ALIGN: center"
alt=""
src="http://1821.img.pp.sohu.com.cn/images/blog/2008/12/1/12/0/11e9922f0fag215.jpg"
border=0&gt;</P>
<p>图7国美开张新店与占用供货商货款的关系</P>
<p>
因此，黄光裕领会到要真正地解决资金问题，就要上市融资。基于中国国内的资本市场未全面发展并限制重重的情况，黄光裕将目光投向了香港。在下面的一个章节，我们会详细的讨论和分析国美上市的前奏、经过、结果和启示。</P>
<p>二、上市融资</P>
<p>
黄光裕的国美电器之所以发展成为今日中国电器零售业的领军企业，很大程度上要归功于其对资本市场的利用。正是因为国美电器在香港的上市使得无论黄光裕本人抑或国美都获得了充裕的资金，从而为各项业务的扩展打下了坚实的基础。</P>
<p>
黄光裕的国美电器2004年通过借壳上市的方式实现在港挂牌交易，而黄本人也通过一系列资本运作使自己的身价大幅增长，稳坐中国内地首富的交椅。黄光裕的资本运作按照时间顺序大致可分为买壳、上市、套现三大步骤，而最终实现将0493这支“仙股”转为国美电器的上市公司。</P>
<p>（一）买壳</P>
<p>
这个富有传奇色彩的资本市场之旅要从0493的前身京华自动化和一个叫詹培忠的人讲起资料来源：香港联交所，www.hkex.com.hk。此人的角色是帮助黄光裕逐步获得0493这个壳，从而为国美电器后来的上市奠定基础。0493本名京华自动化，是一家经营计算机辅助设计系统（CAD）的公司，业务遍及中国内地和香港地区、东南亚、北美。由于行业竞争激烈以及业务单一，公司连年亏损，其股票也遭投资者&#65533;弃，上世纪90年代末跌到不到一毫，成为港人口中不折不扣的“仙股”（图8）。</P>
<p>
詹培忠，绰号香港“壳王”，身居立法会议员要职，以操弄“仙股”倒卖“壳”股著称。2000年9月，詹开始先后两次通过BVI（海外分公司）花费7520万港元入股0493京华自动化，并于同年9月由0493向其增发及配售3100万股，使自己成为0493第一大股东。</P>
<p>0 &amp;&amp;
image.height&gt;0){if(image.width&gt;=700){this.width=700;this.height=image.height*700/image.width;}}"
style="DISPLAY: block; MARGIN: 0px auto 10px; TEXT-ALIGN: center"
alt=""
src="http://1871.img.pp.sohu.com.cn/images/blog/2008/12/1/12/1/11e992edccbg214.jpg"
border=0&gt;</P>
<p>图8 0493.hk 10年股价变化图资料来源：Yahoo HongKong Finance</P>
<p>0 &amp;&amp;
image.height&gt;0){if(image.width&gt;=700){this.width=700;this.height=image.height*700/image.width;}}"
style="DISPLAY: block; MARGIN: 0px auto 10px; TEXT-ALIGN: center"
alt=""
src="http://1831.img.pp.sohu.com.cn/images/blog/2008/12/1/12/2/11e992868f4g213.jpg"
border=0&gt;</P>
<p>图9 2000年0493.hk股本变化图</P>
<p>
从0493股本在2000年增发的情况来看（图9），我们发现，它的两次股本增长率近乎呈一条直线。第一次增发19.7%，使总股本达到10800万股；第二次增发19.2%，使总股本达到22400万股。根据香港联交所有关规定，如果股本增发超过20%，则需要召开特别股东大会，而0493此两次增发量都不超过20%，可见詹培忠的股市技巧确实高超。在詹培忠入股0493使股价达到高位后，其股价便一路下跌（图10），从2000年6月的1.2元/股跌到同年9月的0.6元／股，再跌至年底12月的0.38元/股。而期间0493多次向外界配股配股：向战略投资者发行股票集资的行为，配股的对象竟是黄光裕。于低价配股给黄光裕有利于其以较低的成本获得较多的股份。</P>
<p>0 &amp;&amp;
image.height&gt;0){if(image.width&gt;=700){this.width=700;this.height=image.height*700/image.width;}}"
style="DISPLAY: block; MARGIN: 0px auto 10px; TEXT-ALIGN: center"
alt=""
src="http://1861.img.pp.sohu.com.cn/images/blog/2008/12/1/12/3/11e99306b88g214.jpg"
border=0&gt;</P>
<p>图10 0493.hk股价变化图</P>
<p>
为了进一步获得0493的控股权，2000年12月，黄光裕将其兄黄俊钦名下的北京鹏润大厦三间办公室注入0493，并相应获得了1200万现金和总价值1328万港元的代价股代价股：即收购某一资产时不以现金支付，而以增发本公司股份支付。从这次交易我们不难发现，此次配股同样不超过20%，因为按照当时价位0.38元/股计算，1328万港元/0.38元=3600万股，增幅小于20%。至此，詹培忠控股22.1%，黄光裕控股16.1%，两人初次合作愉快。</P>
<p>随着国美电器业务的扩张需要，黄光裕加快了控制0493的步伐。他分别在2001年9月12
日和2002年2月5日两次购买0493配售的新股，价格分别为0.18港元和0.10港元，为当时股价将近10%的折让。完成以上一系列的交易后，黄已成为0493不折不扣的第一大股东。此时黄光裕已经拥有0493
85.6%（黄个人持股的2.2%加黄私人公司Shining
Crown的83.4%）（表2）的股权，已超过联交所8.08项所规定的75%的全面收购及私有化建议持股比例标准。因而为维持0493的上市地位，黄光裕随即以市场价0.425元/股&#65533;售11&#65533;1%股权套现，净得7650万现金</P>
<p>&#9313;&#9314;资料来源：香港联交所，www.hkex.com.hk，令其持股量减少到75%。</P>
<p>表2 紧接增发及配售协议完成后0493股权结构变化</P>
<p>&nbsp;</P>
<br />
<p>增发前之持股数目（%）</P>
<p>紧随增发完成后之持股数目（%）</P>
<p>恢复25%之公众持股数后之持股数目（%）</P>
<p>黄光裕</P>
<p>（13．4）</P>
<p>（2．2）</P>
<p>（2．2）</P>
<p>Shining Crown（附1）</P>
<p>（0）</P>
<p>（83．4）</P>
<p>（72．8）</P>
<p>Golden Mount Ltd.（附2）</P>
<p>（14．9）</P>
<p>（2．5）</P>
<p>（2．5）</P>
<p>其他</P>
<p>（71．7）</P>
<p>（11．9）</P>
<p>（22．5）</P>
<p>总计</P>
<p>268，303，500（100） 1，618，303，500（100） 1，618，303，500（100）</P>
<p>附注1：Shining Crown为黄的私人公司，故增发完成后黄光裕将拥有85.6%股权。</P>
<p>附注2：Golden Mount Ltd.为詹培忠私人公司。</P>
<p>
为进一步控制0493及分离其原有业务，黄光裕在注入三间办公室之后再次将自己部分地产业务注入0493。2002年4月10日0493京华自动化宣布作价1.95亿（现金1.2亿+代价股）购买由黄本人实际控制的Artway
Development的全部股权，而后者拥有黄光裕位于北京朝阳西坝河35300平方米商用待开发土地39.2％的权益&#9314;。至此，0493已逐步衍变成为一家地产公司，其原有的计算机辅助设计系统（CAD）制造及销售业务遭到剥离。计算机辅助设计系统（CAD）的销售额从2001年的1300万港元急降至2003年的45万港元（表3）。</P>
<p>表3 0493计算机辅助设计系统（CAD）业务三年销售额 资料来源：0493年报</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>时间</P>
<p>2001</P>
<p>2002</P>
<p>2003</P>
<p>销售额（港元）</P>
<p>1300万</P>
<p>223万</P>
<p>45万（附注1）</P>
<p>附注1：2003年底0493将旗下设备及剩余存货出售，获得578万港元。</P>
<p>
2002年7月，黄光裕顺理成章地成为0493主席并将之易名为“中国鹏润”，对此市场普遍揣测黄光裕欲将旗下之地产业务鹏润地产分拆上市，使得股价高涨。但事实上当时0493除已注入的两处地产物业（鹏润大厦三间办公室及北京朝阳待开发土地部分权益）之外并无其他显著投资。期间黄光裕利用股价高位多次减持套现，如2003年6月26日黄宣布以作价0.12港元/股配售12.4%的旧股予公众人士，自己套现净得3870万。随后在11月27日，中国鹏润宣布更换核数师，由毕马威（KPMG）接替本地会计师行梁陈欧阳会计师事务所，市场普遍揣测黄光裕在为借壳上市做最后准备。2004年1月21日，为筹集资金，0493以“先旧后新”的方式配售19.9%的新股给公众人士，集资5549万。同年2
月6日，0493宣布以作价3亿收购北京朝阳西坝河物业剩余之60.8%权益资料来源：香港联交所，www.hkex.com.hk。此一系列眼花缭乱的交易多数为黄光裕自导自演的将个人资产“左手倒右手”为上市作准备的行为，的确，黄在静观大市，坐等国美电器上市的良机。买壳过程到此结束。</P>
<p>此处我们不得不提及黄本人在买壳及洗壳过程中的高超技巧，可总结为以下三点：</P>
<p>
1.黄光裕和詹培忠合作，瞄准退化壳。退化壳指正常上市公司由于经营不善而变成“仙股”，通常资产和债务情况比较差，但与清盘相比，其上市地位很有价值。黄看中的正是0493的上市地位。</P>
<p>
2.黄光裕与詹培忠逐步洗壳，去除0493原有业务，配股增持。黄光裕逐步将部分地产业务置入0493换取股份，改善0493业务同时加强控股，可谓一箭双雕。</P>
<p>
3.黄光裕坐拥优质壳资源静待骑牛上市良机。上市公司地位的珍贵性使壳公司成为一种资源，优质壳资源一般具有如下特性：业务稀少或无，债务关系清楚，不少于两个庄家彼此配合，股价长期低迷。0493在黄的控制下渐入佳境，完全符合借壳上市的条件。此时可谓万事俱备，只欠东风。<br />
</P>
<p><br /></P>]]></description>
            <author>郎咸平</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_647f6ebe0100iasm.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 17 Apr 2010 20:50:06 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_647f6ebe0100iasm.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>【健康杂谈】专家提示春节将至外出要预防甲流（20）</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_647f6ebe0100i9dw.html</link>
            <description><![CDATA[<p>　　本报讯（记者
王蓟）春运开始，甲流防控面临挑战。近日，中国疾病预防控制中心流行病学首席专家曾光研究员称，当前，我国甲流及重症病例发生率仍处在较高水平，甲流病毒的传播扩散一直在持续。为防止春节期间可能再次爆发的甲流疫情，专家给出如下预防措施：</P>
<p>
　　一、春节期间尽量减少不必要的外出，尽量不参加群体性活动。如必须外出，在乘坐汽车、火车、飞机等交通工具时提前做好预防工作，要戴口罩，减少近距离谈话时间，减少密切接触机会,<a HREF="http://www.nj-olive.com/chinese/Bs_NewsInfo.asp?Action=Ye&amp;id=75">橄榄油的用法</A>，要警惕飞沫污染环境,<a HREF="http://www.nj-olive.com/Chinese/Bs_NewsInfo.asp?Action=Co&amp;Id=110">橄榄油品牌</A>。</P>
<p>
　　二、携带孩子外出旅行时，提前给孩子服用一些儿童专用的中药汤剂或中成药进行预防，例如国家公布的“儿童清感2号方剂”和甲流储备用药“小儿肺热咳喘口服液”。</P>
<p>　　三、要注意天气变化或跨省移动引起的巨大温差变化，随时加减衣物，防止感冒发生。</P>]]></description>
            <author>郎咸平</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_647f6ebe0100i9dw.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 15 Apr 2010 23:13:06 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_647f6ebe0100i9dw.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>【健康杂谈】专家提示幼儿常吃汤泡饭不利消化（10）</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_647f6ebe0100i5c7.html</link>
            <description><![CDATA[<p>　　有些家长觉得菜汤里有营养、米饭泡软点儿容易咽，就在饭中加一些汤，免得孩子因为太干吃不下,<a HREF="http://www.nj-olive.com">橄榄油招商</A>，其实这种做法是很不科学的。</P>
<p>　　1、易有饱胀感</P>
<p>　　用汤泡过的饭，其容量会增加，这样孩子吃了以后就很容易感到胀饱，每餐相应的摄入量就会减少。</P>
<p>　　长此下去，孩子一直处在半饥饿状态，会影响到孩子的生长发育。</P>
<p>　　2、咀嚼不充分</P>
<p>
　　吃泡饭虽然便于吞咽，但同时会因食物粉碎不充分而减少唾液的分泌。唾液分泌过程可清除和冲洗附着于牙齿及口腔的食物残渣，唾液中还有些溶菌酶，有一定的杀菌、抑菌作用，这些对于预防龋齿和牙周疾病有重要作用。另外，咀嚼运动可以促进牙、颔、面的正常发育，促进局部血液循环及淋巴回流，增强代谢。若咀嚼不充分，则这些功能也就减弱了，严重时会影响面部肌肉的对称和美观。</P>
<p>　　3、食欲减退</P>
<p>　　吞食泡饭减少了咀嚼动作，也会相应地减少咀嚼的反射作用,<a HREF="http://www.nj-olive.com/chinese/Bs_NewsInfo.asp?Action=Pr&amp;id=68">橄榄油价格</A>，引起胃、胰、肝、胆囊等分泌消化液的量减少。而没有经过细致磨碎的食物大颗粒直接进入消化道，需要消化器官分泌更多的消化液，并获得更多的能量来进行消化。长此下去，食欲就会逐渐减退。</P>
<p>　　4、影响消化</P>
<p>　　不经咀嚼的饭会增加胃的负担，而过量的汤水又会将胃液冲淡，从而影响食物的消化吸收，时间长了还容易引发胃病。</P>
<p>
　　所以，为了孩子的健康成长，千万不要让孩子养成吃汤泡饭的习惯，宁愿让孩子细嚼慢咽多花点时间，也不要催促;吃不下时也不要勉强，等饿了再吃也成。</P>
<p>　　天 蓝</P>
<p>已有_COUNT_条评论我要评论</P>]]></description>
            <author>郎咸平</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_647f6ebe0100i5c7.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 10 Apr 2010 14:53:21 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_647f6ebe0100i5c7.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>[郎咸平]黄金搭档救美国（80）</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_647f6ebe0100hy4d.html</link>
            <description><![CDATA[美国出手7000亿来挽救经济，这些钱都用在了哪些方？而对于这7000亿的运用是基于什么原则？又是谁在管理着这7000亿呢？
<p>&nbsp;</P>
<p>　　美国大萧条的原因就是没有在金融和实业之间设立一道有效的防火墙，美国政府不想让类似的错误重演</P>
<p>
　　美国政府救援贝尔斯登、AIG、两房及相关基金已经支出了6000亿美元。10月3日，美国众议院又通过了布什总统7000亿美元的救市方案。而在已有的救市方案中，收购“金融机构问题资产”都是核心内容。作为市场经济高度发达的美国，政府为何如此不惜代价救助这些问题公司呢？</P>
<p>
　　我想告诉大家一个新的观念，那就是，今天全世界已经进入一个前所未有的工商链条时代。什么叫工商链条时代，那就是只要一个环节出了问题，就立刻产生多米诺骨牌效应。比如今天中国股市如果大跌，其结果不仅是股民受损失了，而是有一系列的问题，比如说股票大跌房价也跌，然后信心下降导致消费也减少了，消费减少生产就减少了，生产减少下一张骨牌是什么呢？失业就增加了。失业增加了下一张骨牌是什么呢？消费更少了。然后形成恶性循环，造成经济箫条。这就是我在今年
3月份呼吁政府救市的原因，就是希望政府斩断工商链条的多米诺骨牌，也就是在我们股票市场发生问题的时候立刻设立防火墙，不要影响到消费边上的工业生产。当然政府也在做，这个我得承认。</P>
<p>
　　基于同样的原因，美国政府也在金融危机的时候出手救市。7000亿美元是什么概念，是70艘美国的航空母舰，是美国人每一个人出2000美元，7000亿美元还可以买233万套300平方米的住房，这么大的一笔花费来救这一些公司，为什么救这些公司呢？</P>
<p>
　　因为这个是多米诺骨牌效应，因为这是工商链条时代特殊的多米诺骨牌效应，你不救没关系，不救的结果是华尔街大量失业，然后信心崩溃，消费减少。信心崩溃结果股市崩盘，消费减少影响到工业，失业增加，消费再减少，就会导致美国的经济大箫条。所以说我们今天已经没有市场化的观念，什么叫市场化，那是农耕时代的概念,（精彩博文推荐：<a HREF="http://blog.sina.com.cn/s/blog_6476a04f0100h02m.html" TARGET="_blank" STYLE="text-decoration: none;">【健康杂谈】专家推荐减肥时刻表：下午2点加餐可控</A>），今天是工商链条时代。因此，美国政府的做法就是对的，他在干嘛呢？他在切断工商链条，也就是透过设立防火墙让金融危机不要波及到信心，不要波及到消费，这也是美国总统一再出面说我们保证救市，请美国人要有信心，美国老百姓一旦丧失信心，不得了，那不可想象。</P>
<p>
　　美国历经金融动荡，深知实施严格监管的利害，当今天问题从监管最为薄弱的环节爆发时，他们断然采取措施是意料之中的事，那么，面对如此复杂的金融变局，美国究竟有没有能力面对，在美国精英当中又有什么样的智囊人物可以脱颖而出，挽狂澜于即倒呢？</P>
<p>
　　美国财政部长保尔森，还有美国联邦储备银行的伯南克等人聪明得不得了。我对伯南克还是很熟悉的，伯南克这个人是普林斯顿大学的教授，他们这代的经济学家是1970年代培养的，我是1980年代，70年代和80年代的经济学家有着非常的不同点，那就是在那个时代他们是熟读历史，非常注重经济历史，以史为鉴，我们这个时代就不是了。80年代后所培养的经济学家，包括我本人在内，以及中国所有的现代化的经济学家，我们只干什么？我们只讲数学，我还记得我当初一进沃顿的时候，倒数学，倒衍生工具，比如说期权怎么定价，就这么一个简单的东西一倒出去就260多页。</P>
<p>
　　但是伯南克那代不是，伯南克这一代的人，他们所以伟大就是因为他在上学的时刻，老师就不断地告诉他们，1929年经济危机来源就是美国政府没有设立防火墙，就这么简单。而保尔森和伯南克还不一样，他是华尔街出身，这一生都在华尔街奋斗，他是高盛的董事长，而且除了他之外，在克林顿时期的财政部长也是高盛的董事长，这非常有意思的。这些人他们当了财政部长之后，凭借他们过去在高盛工作的经验，他们非常非常理解这个系统，所以由他来处理问题比谁都合适。因此他认为把投资银行和一般银行合并之后，斩断他创新根源才能够真正解决问题,<a HREF="http://www.nj-olive.com" TARGET="_blank" STYLE="color: black; text-decoration: none;">橄榄油招商</A>。坦白地讲，我认为他是非常正确的，他非常理解高盛等投资银行的运作，因为他本身就是干这个出身。这样一个实务出身的专家，配合经历过大恐慌的学者两个并列在一起，这是个黄金组合。这两位哥们能不能成功、有效地设立防火墙，我们拭目以待。</P>]]></description>
            <author>郎咸平</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_647f6ebe0100hy4d.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 30 Mar 2010 10:17:26 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_647f6ebe0100hy4d.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>4万亿救市钱最好能藏富于民（90）</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_647f6ebe0100hmkw.html</link>
            <description><![CDATA[郎咸平：4万亿救市钱最好能藏富于民 2008年12月24日&nbsp; 三晋都市报<br />
<br />
&nbsp; “如果来山西不支上两招，那我就太有点对不起山西同胞啦！”<br />
<br />
　　一头华发，一身深色西装，淡色的衬衫，加上一条素色领带，两个半小时，郎咸平就这样第一次出现在太原，侃侃而谈。12月22日，在省城举行的“2008山西中小企业高峰论坛”上，有中国经济的“铁榔头”、中国股市“郎旋风”之称的著名经济学家郎咸平，结合当下金融形势，为山西企业家巧妙支招,（精彩博文推荐：<a HREF="http://blog.163.com/langxp19/blog/static/137798835201011793030342" TARGET="_blank" STYLE="text-decoration: none;">【郎咸平】我们怎样从危机中寻找转机（0019）</A>）。<br />
<br />
　　将金融危机比喻为 “三聚氰胺效应”<br />
<br />
　　“金融危机不是简单的次级债问题，而是金融市场的‘三聚氰胺效应’，它摧毁了美国民众对资本主义的信心。”许多人都把金融危机归结为衍生性金融产品过多或者监管不力，郎咸平认为：“资本主义经济的灵魂是信托责任，而华尔街没有负担起信托责任，是贪婪导致了美国这场危机。”由于华尔街一批贪婪之徒为了赚更多的钱，违反信托责任，鼓励一些不符合资质的人进行贷款，这就相当于往金融产品里添加了“三聚氰胺”，每一张债券都有“三聚氰胺”。一旦这些次级贷款人还不起款，就会造成了整个链条的崩塌，从而引发美国普通百姓的不信任情绪。“其实在金融危机之前，国内企业就已面临制造业危机。”郎咸平说，制造业衰退的原因很多，关键的问题是，没有给予制造业足够的帮助，很多制造企业家面临困难的时候，把应该投资在制造业的钱不投资了，拿出来炒楼、炒股，造成楼市和股市的泡沫。股市套牢大部分股民，他们就不能消费了，纯内销的企业就受到了影响。<br />

<br />
　　政府应该用公权力将政府信用注入到金融系统中<br />
<br />
　　“现在我们已经进入了工商链条的新时代。所谓工商链条，就是一个部门发生危机，其他部门会产生连锁反应的多米诺骨牌效应。如果不进行防堵，冲击就会影响到一个又一个的部门，而如今爆发的金融危机就是这种多米诺骨牌效应的体现。”郎咸平提出，制造业经济形势恶化，使得企业拿出资金炒楼炒股，形成楼市与股市的泡沫，从而又吸引了更多资源进入其中。一旦泡沫破灭，投资者随之受挫，失业率大增，消费大幅减少。这张张骨牌一环扣一环，才会使得危机的爆发和蔓延如此迅速。“在这一点上，中国应该效仿美国，不能把企业简单地推向市场，而应该及时斩断工商链条，设立防火墙，不要让制造业的崩溃，股市楼市的大跌而影响到其他各个行业，包括社会的就业和消费。”<br />

<br />
　　郎咸平建议，政府应该用公权力将政府信用注入到了金融系统中，以挽回老百姓对金融体系已经丧失的信心。他说，当金融危机出现，欧美国家民众对资本主义丧失信心之后，由英国为首的各国立刻启动银行国有化，政府全线介入，不但帮助金融业，而且帮助制造业、服务业，就是对于资本主义注入了政府信用，暂时避免了全球实体经济的崩溃。<br />

<br />
山西是“国际阴谋”的受害者<br />
<br />
　　“全球粮食储量是1.46亿吨，需求量是1.32亿吨，重要农产品也好，石油、铁矿砂也好，基本上都是供过于求的，但价格为什么在10月份以前却大幅上涨呢？这完全违背了需求决定价格的原理，其根本原因在于国际金融炒家的炒作。”<br />

<br />
　　郎咸平解释了国家金融炒家赚钱之术，那就是囤积居奇。“这些炒家有很好的期货市场，通过期货市场来买卖。比如今天100元的东西,<a HREF="http://www.51olive.com">中国橄榄油</A>，他能炒到300元，然后他赚200元，生产者不怎么赚钱，消费者大量亏损，钱都给谁赚了呢？给金融炒家赚了，这些人把100元拉到300元来卖给你，他赚中间差价。通过炒作最终取得产品的定价权就是国际金融炒家的战略思想。”<br />

<br />
　　郎咸平认为，山西作为一个能源大省，10月份与9月份相比，短短1个月内，煤、焦、铁等主导产品价格暴跌，产量急剧下滑，企业停产和半停产的现象加大，其原因与金融海啸的冲击关系不大，而是缘于国际金融炒家对煤炭、钢铁等大宗物资“翻手为云覆手为雨”的操纵。<br />

<br />
　　4万亿救市钱要用在刀刃上<br />
<br />
　　“政府4万亿元救市资金只用于基础建设有些太单一，未必是用在了刀刃上。同样一笔资金，用在基础建设上不过是‘一锤子’买卖，比如建一条高速公路，建完后大批劳动力就又没事干了，而用于民营经济，却能产生巨大的‘滚雪球’效应&#8213;&#8213;企业发展壮大了，就会投资更大更多的领域，创造更多的就业机会。”此次4万亿元救市资金中，有2万亿元要靠银行融资，“釜底抽薪”会不会在民营经济身上重演，成为今天郎咸平最担心的事。<br />

<br />
　　为此，郎咸平建议政府应该考虑把要用于救市的4万亿元从继续支持效率低下的基础建设上转移到与民生有关的领域里去，只有“藏富于民
”，让老百姓有钱用，敢用钱，提高消费在GDP中所占的比例，才是经济良性循环的根本。若一心只顾依靠过热部门拉抬GDP，那代价就是民营经济更贫穷、更萧条。山西省作为内陆省份，基础建设还有必要，因此更要采取措施，在扩大内需的过程中，确保基础建设和民营经济实现双赢。<br />

<br />
　　对冲式投资 保证不赔钱就是成功<br />
<br />
　　“现在很多人抱着‘抄底’投资获取利润的想法，这简直是天方夜谭。危机下，市场价值大幅降低，根本无钱可赚，能规避汇率风险保证不赔钱已是很不错啦。”郎咸平毫不客气地指出，对于普通百姓来说，保本是最成功的策略，单买黄金或者单买某种货币都是不明智的，最合适的理财方式就是“对冲”。<br />

<br />
　　他举例说，可以买100元黄金，同时再买100元美元；或者买100元澳元或欧元，也要买等价的美元。这样，一头贬值，另一头就会升值，用对冲避免亏损，保证不赚钱，也不会亏钱。<br />

<br />
<br />
<br />]]></description>
            <author>郎咸平</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_647f6ebe0100hmkw.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 18 Mar 2010 00:30:57 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_647f6ebe0100hmkw.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>【时寒冰】建言两会：三招让房价回归合理价位（02）</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_647f6ebe0100hemu.html</link>
            <description><![CDATA[<p>　　<font FACE="" SIZE="3" STYLE="line-height: 1.5em">房价问题一直是民众关注的焦点。1月27日，温家宝总理在与广大网友在线交流时说：“<font FACE="楷体_GB2312" SIZE="3" STYLE="line-height: 1.5em">从供需平衡的角度，从市场来满足群众多样化的角度，从运用法律和经济的手段管理市场的角度，都需要花费一定的精力和一定的时间。但是我有决心，本届政府任期内，能把这件事情管好，使房地产市场健康发展，使房价能够保持在一个合理的价位。”</FONT><wbr /></FONT><br />

　　那么，如何促使房价回归合理价位呢？作为一个长期关注、研究房地产问题的公民，本人特提出以下建议：<wbr /><br />
<br />
　　<br />
<font FACE="" SIZE="3" STYLE="line-height: 1.5em">　　<b><wbr /></B>一、打造一个全透明交易平台。</FONT><wbr /><wbr /><br />

<br />
　　<br />
<font FACE="" SIZE="3" STYLE="line-height: 1.5em">　　笔者建议，由国务院组织住建部、统计部门等，搭建一个全国性的网络楼盘交易平台，以地方分类，全国所有地市的全部楼盘都收列其中。从房产商拿地、楼盘规划开始，就在网上显示出来(包括楼盘所在位置、规划户型和套数、容积率、绿化、开发商、建筑施工单位等等)，接受公众监督，既可以杜绝随意修改规划的腐败行为，也可以防止囤地行为——逾期土地国家可以直接收回，用于建造保障性住房，彻底解决保障性住房供地不足的现状，同时，减少行政执法成本，提高运行效率。<br />

　　当楼盘完工后，所有套型户数等相关信息，都公示在该平台，消除开发商捂盘惜售行为。同时，对每一套住房的交易也都公布出来，不仅房屋所在位置，连购房者本人的姓名等信息也都公开，根除虚假交易并有力遏制一人购买百套住房等炒房行为，更防止贪官污吏利用受贿等非法所得炒房。这些做法并不过分，因为，发达国家早就在这样做。比如美国，美国的房产交易记录高度透明，所有交易记录随时都可以到美国法院查询，像不久前杰克逊的房产易手，不仅房屋所在位置等信息，就连新主人是谁都能轻易查询到。当然，要实行这一制度，需要一个前提：官员财产公开制度的推行。现在是到了推行这一制度的时候了。<br />

　　搭建透明交易平台的另一个好处是，可以更真实和直观地得出房价趋势。道理很简单，根据房屋交易记录，可以设定程序，自动生成房价的变动情况。完全不用劳烦房产商自己申报房价，他们只需要安心盖好房子就行了。同时也不用劳烦统计部门去编房价造数据愚弄决策层和民众，可以裁减部分闲杂人员，节省行政开支。<br />

　　交易是否透明，是决定信息的获取准确与否的关键。这既是正确认识房价高低的关键性问题，也是以何种决心和力度制定、落实房地产调控政策的首要问题，而恰恰是在这至关重要的一个环节上，出现了严重脱离实际的失信于民的统计数据,<a HREF="http://www.nj-olive.com" TARGET="_blank" STYLE="color: black; text-decoration: none;">橄榄油代理</A>，这种统计数据掩盖了民众因高房价所承受的巨大痛苦，严重误导了决策者对高房价真实状况的认识。比如，国家统计局公布的2009年全国70个大中城市房屋销售价格上涨1.5%的数据，就被认为是一个笑话。打造透明交易平台，可以自动生成房价相关数据，并且，可一举多得，根治其他相关问题。</FONT><wbr /><br />

<br />
　　<br />
<font FACE="" SIZE="3" STYLE="line-height: 1.5em">　　<b><wbr /></B>二、彻底改变对住房的定位。</FONT><wbr /><wbr /><br />

<br />
　　<br />
<font FACE="" SIZE="3" STYLE="line-height: 1.5em">　　对住房的定位是根本中的根本，是一切房地产问题的根源。我认为，不能把房地产作为拉动经济发展的一个主要推动力，而应该把住房政策明确定位于民生，定位于为民服务。把住房问题定位于民生，不仅不会制约中国的经济发展，相反，会大大促进中国的经济发展。因为，把住房定位于民生，使民众在接近建筑成本、相关公共设施、合理税收的基础上得到住房，将大大刺激对住房的需求。建房用的钢筋、水泥等等，需求量更大，可以更有效地拉动60余个相关行业的发展。更重要的是，由于房价回归合理价位，民众可以节省出更多的资金用于其它领域的消费，将彻底解决中国内需不振的历史顽疾。这个问题一旦解决，不仅中国经济能够保持可持续健康发展，而且，中国再不需要通过血汗工厂，通过压低工人工资、牺牲环境为代表，甚至以低于成本的价格出口商品，获取一点可怜的外汇。同时，广大民众也可以从房奴的枷锁中挣脱出来，摆脱忧虑，激发出巨大的创造活力，使整个民族的发展前途更加光明。<br />

　　制约中国内需的根源在高房价。笔者曾经估算，从1998年到2009年，既得利益集团让民众为高房价多付出了10万亿元人民币，相当于2.5个4万亿救市计划，如果这10万亿不被少数食利阶层掠夺走，中国内需怎么可能会长期低迷？中国人的幸福指数怎么可能不高？中国人的巨大压力怎么可能不被减轻？<br />

　　要把住房定位于民生，就必须大力建造保障性住房，解决低收入困难群众的住房问题，同时，对于大多数普通民众，采取政府出地、民众出建筑成本的方式来解决(<font FACE="楷体_GB2312" SIZE="3" STYLE="line-height: 1.5em">我国广大农村人均收入不足城镇居民的三分之一却很好地解决了住房问题，就受益于此</FONT><wbr /></FONT>)，鼓励居民自建房、合作建房，而对于富人，则继续由开发商提供商品房。住房供应结构大致可做如下划分：<br />

　　低收入者，政府提供廉租房(大约20%)；中等收入(偏下)者，政府提供廉价经济适用房(大约50%)；中等收入(偏上)者，购买限价房(大约10%)；高收入者，去市场购买商品房(大约20%)。与1998年的国务院23号文相比，加大了市场的比例，总共占了30%，是23号文的3倍。同时，廉租房的比例也加大了——这是贫富分化越来越严重的结果。中等收入者50%购买经济适用房，10%购买限价房，就能解决好夹心层的住房问题。<br />

　　现在的房价之所以高，根本在于保障性住房不足，合作建房与自建房之路被封堵，形成开发商的垄断格局，使其具有的垄断定价权。而把住房定位于民生，则可以实现住房供应体系的多元化，彻底根除中国的高房价问题。<wbr /><br />

<br />
　　<br />
<font FACE="" SIZE="3" STYLE="line-height: 1.5em">　<b><wbr /></B>　三、调整分税制，把民生而不是GDP作为干部政绩考核标准。</FONT><wbr /><wbr /><br />

<br />
　　<br />
<font FACE="" SIZE="3" STYLE="line-height: 1.5em">　　房价之所以高，几乎得到公认的一条是：地方政府与房产商的勾结，推动了房价的上涨。官员为什么要推高房价？答案是为了把高价卖地。地方政府为什么拼命卖地？答案是，因为十多年前的分税制改革，导致地方政府财权与事权不对等，只能通过卖地弥补财政缺口。在国家财力越来越充足的今天(<font FACE="楷体_GB2312" SIZE="3" STYLE="line-height: 1.5em">近年来，每年的春节前一些部委都为花钱而头痛，突击花钱以避免今年的标准减少,（精彩博文推荐：<a HREF="http://blog.eastmoney.com/kangk8942/blog_130381112.html" TARGET="_blank" STYLE="text-decoration: none;">【健康杂谈】专家介绍最佳睡姿及床具选择方法（65）</A>），即是明证</FONT><wbr /></FONT>)，已经有条件保障地方的财权，把地方政府与房地产的关系割断，从而，促使地方政府从房价推手转变为民生的推动者、落实者、完善者。<br />

　　另外，现在考核干部政绩的标志是GDP至上，地价越高、房价越高，污染越严重，民生越恶化，官员的政绩越醒目，越能获得升迁机会。这种现状，与民生、与中国建设和谐社会的目标背道而驰。笔者认为，应该逐渐升级民选官范围，从村一级逐渐向乡、县扩大，赋予民众选举权、监督权、问责权，促使官员必须对民生负责，彻底扭转官员只对上级负责的状况，使官员真正重视民生。<br />

　　温家宝总理说：“<font FACE="楷体_GB2312" SIZE="3" STYLE="line-height: 1.5em">我们确实需要一些仰望星空的人，心里装着整个国家和世界，同时又需要一些脚踏实地的人，踏踏实实地去做苦功夫。最重要的是民主，只有民主才不会出现人亡政息</FONT><wbr />。”的确，中国踏踏实实做事的官员。<br />

　　中央一再要求各级官员，关心民生疾苦，重视民生，这是建设和谐社会的重要内涵。在当下，凡是能够真正为解决民生而努力的官员，就是真正意义上的公仆，在官员的任免等问题上，应该把民意列入其中，尤其是应该把民众对高房价、高医疗费、高教育费等等中所承受的痛苦，与干部自己的利益联系在一起，一旦确立起这样的制度，干部就会真正为民生着想，不仅高房价，其他相关问题，也可以最大限度地逐渐得到解决。果如此，则是民生之幸，民众之幸，中国之幸！<wbr /><br />

&nbsp;</P>]]></description>
            <author>郎咸平</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_647f6ebe0100hemu.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 05 Mar 2010 10:52:02 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_647f6ebe0100hemu.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>【郎咸平】中低档楼盘压力大 价格将现万科现象（09</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_647f6ebe0100hcep.html</link>
            <description><![CDATA[近一段时间，国家出台了多项政策刺激房地产经济，在这样的环境下，现在是不是买房的好时机呢？&nbsp;<br />

<br />
　　我认为，目前的地产商内心是惶恐不安的，道理很简单，他的成本是刚性成本，比如说购地成本、构建成本，还有其他支出刚性成本，再加上资金一旦积压，那个利息支出都是不得了。&nbsp;<br />

<br />
　　刚性成本之下地产商的需求面是什么？大家购买房子的主要动力，不是说经济发展很好了，每年所得增加50%更富裕了，所以拿出一半钱去买房子&#8213;&#8213;如果是这种正常的购物行为的话，地产商可以根据这个需求，慢慢建房子，这个很好预测。可是目前这资金来源是搞不清楚的。&nbsp;<br />

<br />
　　今年制造企业大量倒闭，资金流到哪去了呢？请注意，这种资金流窜现象非常重要，它完全主导着中国楼市的发展。这个资金我叫它虚拟资金，因为它本身就是不正常的，并不是因为这个社会更富裕了，你想住更好的房子，而是因为某个行业更萧条了&#8213;&#8213;尤其是制造业或者矿业&#8213;&#8213;他们的钱不知道干什么用，只好大量炒房。所以这个钱,<a HREF="http://www.51olive.com" TARGET="_blank" STYLE="color: black; text-decoration: none;">中国橄榄油</A>，打到哪里就产生泡沫。这个钱首先进入这个地区的高端市场，把高档楼盘一下拉起来，因此附近的中低档楼盘随之水涨船高,（精彩博文推荐：<a HREF="http://blog.gxnews.com.cn/u/67962/a/404672.html" TARGET="_blank" STYLE="text-decoration: none;">【郎咸平】13亿国人要向美国交呼吸税？（10046）</A>）。这跟一般理解不一样，我们发现在一些地区真的有泡沫房产反而是中低档的多，高档楼盘由于制造业资金大量引入，拉高房价，它还有资金撑着似乎比较坚挺。而今年你看，要跌价基本上是中低档楼盘先跌价。&nbsp;<br />

<br />
　　为什么低端房受冲击比较大？这是因为国家对住房保障非常重视。现在开发商最恐慌的其实并不光是资金紧张，更恐慌的是国家把它部分的市场收回去。&nbsp;<br />

<br />
　　所以说地产商一旦开发高档楼盘，就会根据市场状况做调整，差异化定价。中低档楼盘压力非常大，包括政府推出很多的经济适用房、廉租房，那怎么办呢?所以对这种楼盘的价格，会出现万科现象。&nbsp;<br />

<br />
　　我告诉各位什么是楼价的决定因素，但是我不会告诉你该不该买房，每个人有每个人的立场，什么时候该买楼那是你个人的决定。<br />]]></description>
            <author>郎咸平</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_647f6ebe0100hcep.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 28 Feb 2010 22:50:35 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_647f6ebe0100hcep.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>【郎咸平】我们怎样从危机中寻找转机（0098）</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_647f6ebe0100h70a.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
　　上一篇与网友讨论的贴子：你在大学里学到了什么有很多的网友提出了自己的看法。我要告诉大家,在中学里,大家都只有一个目标,就是考取大学,所以不知道自己有什么特长,也没有好好发现自己有什么兴趣,所以在大学里,大家在博览群书的同时,要好好想想自己到底喜欢什么,（精彩博文推荐：<a HREF="http://blog.hi.mop.com/GetEntry.do?id=11193157&amp;owner=384149256" TARGET="_blank" STYLE="text-decoration: none;">【郎咸平】现代东印度公司是如何掠夺我们的粮食的？</A>）,自己有什么特长,然后在这方面重点培养。还要学会适应社会的能力，要有好的心理承受能力。现在很多学生碰到一点困难就丧失信心，碰到一点挫折就自暴自弃。所以大家还要加强心理训练。只有内心坚强的人才会有承受住各种压力，再加上自己的努力和天时、地利、人和，才会创造更多的成功机会。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　我到各处演讲，每次都会被问到同样的问题----“郎教授，什么行业是有潜力的行业”，我的回答是----“我们中国几乎各行业都没有好的投资机会，而且几乎大部分的地区也没有区域竞争优势“，提问者几乎毫无例外的立刻反驳-----“那我们不是坐以待毙吗？”。</P>
<p>
　　我想大家来讨论一下,我这个观点的本质问题是什么？是不是没有投资机会就要放弃奋斗？投资机会和竞争优势丧失的危机是不是个正常现象？我们怎样从危机中寻找转机？对于这个问题已经有很多的网友在（）进行讨论，我也会给出我的看法！</P>
<p>&nbsp;,<a HREF="http://www.nj-olive.com" TARGET="_blank" STYLE="color: black; text-decoration: none;">橄榄油代理</A>;</P>]]></description>
            <author>郎咸平</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_647f6ebe0100h70a.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 17 Feb 2010 21:30:34 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_647f6ebe0100h70a.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>【郎咸平】年轻人不要指望四两拔千斤（1256）</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_647f6ebe0100h5xb.html</link>
            <description><![CDATA[2008年12月8日我接受了《读者》的采访，谈到了中国的房价、目前的经济危机、以及对年轻人自我发展的建议。<br />
<br />
　　《读者》原创版：郎教授，您好。首先感谢您接受《读者》杂志专访，北京这两天冷空气来了，但更冷的是金融海啸，经济出问题，大家都想找经济学家望闻问切，当然，病急乱投医的情况也比比皆是。您是经济学家不错，但似乎还要加个定语，那就是明星。也就是说，您是经济学家中的明星，是经济学家中的专家，找您号脉的，无非是想从您这位专家那儿找到良方。那么我想问您，什么是经济学家？有人调侃说，经济学家就是那种知道100种做爱方法，却从没与异性交往过的人，您怎么看？<br />

　　我：
这仅是一个很简单的描述，当然很幽默。经济学家的问题出在哪里？就出在把国外的教科书硬搬到中国来。中国的经济为什么不能用美国的教科书来解释，有一个最大的差距，那就是中国是一个前所未有的二元经济，而美国是一元经济。<br />

　　《读者》原创版：这话听起来好像很深奥？<br />
　　我：一点都不深奥，我告诉你，中国这么多年的发展基本上都是靠地方政府修桥铺路去推动的，这个部门是过热的，占了30%总量。最近这两年大家知不知道为什么有股市泡沫、楼市泡沫，我在一两年前间说过一句话，泡沫的原因不是简单的由于经济发展成功了，老百姓更富裕去炒楼炒股，不是的，而是因为我国的民营企业尤其是制造业箫条导致的，这个部门是过冷的，占了剩下的70%的总量，因此有很多企业家就把应该投资的钱不投资了，拿去炒楼炒股，从而造成泡沫现象。这就是过热过冷同时存在的二元经济。<br />

　　《读者》原创版：那既然这样，为什么每年还有10%的经济增长率呢？既然占中国总量70%的民营企业这么箫条，为什么还有这么好的经济增长率呢？<br />

　　我：去年30%的过热部门增长率高达30、40%的结果就是，全国平均增长10%。这个部分是过热的，但民营经济是过冷的，这个结果就是美国教科书上所提出的：货币政策跟财政政策只会使得情况更恶化，宏观经济教科书只能用在美国，因为美国是一元经济。什么叫一元经济？那就是要箫条全国箫条，要膨胀全国膨胀。而中国不是，中国是30%膨胀，70%箫条。<br />

　　《读者》原创版：中国政府出台的4万亿刺激经济计划，少了，还是多了？抑或根本就不应该刺激经济？换句话说，经济难道像个小孩子，是给块糖就可以让他高兴的吗？再说，糖吃多了龃齿不说，还有可能得糖尿病？<br />

　　我：政府出台政策的目的是正确的，而且行动也是果断的，我要给予正面评价，但这个计划不是多或少的问题，而是要看这些投资投在什么地方，我说过，中国经济是二元的，现在这四万亿用在基础设施投资，让热的更热，今天我想借你们杂志做个呼吁，我们应该放弃GDP的增长，因为那是不切实际的，修一条公路对个人有什么帮助？难道你修公路就有工作了吗？就挣钱了吗？<br />

　　《读者》原创版：那您建议这四万亿投在哪里？<br />
　　郎咸平：我建议这四万亿全部用在民营经济，为什么呢？因为民营经济占了全国总量的70%，而且他的雇佣人口几乎是大多数。所以这个四万亿要真正用在与民生相关的企业，否则就会得糖尿病。你想想，糖要用在谁身上呢？当然要最需要吃糖的人身上，也就是最需要资金的人身上，那是谁呢？当然是民营经济。这四万亿如果投给民营经济就会发生滚雪球效应，民营企业赚了钱之后可以转投资，可以创造出好几倍的效果，那是GDP自己滚动，滚动之后企业赚更多的钱，给员工更多的薪水，在你们《读者》杂志上登更多的广告，你们可以赚更多的钱是吧（笑）。总而言之，只有藏富于民，才能构建真正的和谐社会。<br />

<br />
　　房价还要降<br />
<br />
　　《读者》原创版：截止（2008年）10月底，全国商品房空置面积1?33亿平方米，同比增长13?1%，供需矛盾加大，如何看待政府出台的一系列刺激楼市的政策？您觉得中国的楼市何去何从？<br />

　　我：当占中国70%总量的民营经济持续衰退，他所聘用的人口超过90%以上，如果这些人未来几年持续贫穷的话，请问，楼市怎么好？股市怎么好？<br />

　　《读者》原创版：房价是不是还得跌？<br />
　　我：半年前，在凤凰卫视做节目的时候，我是全国唯一一个说不要对奥运行情有任何幻想的学者。股价暴跌是因为什么呢？因为制造业，也就是民营经济持续衰退的结果。楼价，股价下跌跌不休，不是我唱衰的，是根据二元经济得出来的必然结果。<br />

　　《读者》原创版：锅里没有，碗里就不会有。<br />
　　我：是啊，锅里没有，碗里怎么会有呢？所以说解决股市跟楼市问题不能在股市楼市解决。为什么我们救股市，屡救屡败，因为政府的救市只有短期行为，头疼医头，脚疼医脚，不找到病根，不对症下药，怎会有效？<br />

<br />
　　对危机掉以轻心是最大的危机<br />
<br />
　　《读者》原创版：这次由美国引发的资贷危机对于中国而言，风险在哪里？<br />
　　我：你有没有发现，今天我跟你谈话和跟别的媒体不一样，因为今天我主要是想讲给年轻读者听的。今天次贷危机的最大风险在哪里，那就是，我们的国人对危机的认识是不太清楚，这是最大的危机。<br />

　　《读者》原创版：精神的危机是最大危机!<br />
　　我：有一些人认为我们银行买的次级债不多，所以不会产生危机，这又是一个表面现象。我请每一位读者跟随我看看问题的本质，什么本质呢？那就是目前我们国家的产能严重的过剩，各位读者知不知道中国的产能占GDP的比重是多少？是70%。我们自己只能消费一半，剩下一半只能出口，实际上出口创汇的本质就是严重的产能过剩。而这一次欧美金融危机的最大冲击是什么？那就是欧美各国的消费如果大幅度下降的话，将绕过我国的金融体系，一刀插向我国30%多的过剩产能，这危机非常之严重。30年改革开放，中国非常成功，我们太顺了，从来没有经历过大萧条，所以我们的官员也好、企业家也好、老百姓也好，都缺乏大萧条的洗礼，这次经济危机对于国家和个人来说，都是一次淬火，一次炼狱，经霜的叶子更红。<br />

　　《读者》原创版：就像一个诗人曾说过的那样，山溪在走投无路的时候纵身一跃，没想到会跳出一条瀑布。<br />
　　我：是的。经历这次危机，中国经济会出现重大转机，但我并不把这个转机的希望放在我们这一代企业家身上，而是放在你们《读者》杂志的那些年轻读者的身上，如果一个学生、一个青年人，在年轻的时候就经历过这么大的冲击，我相信对他个人的成熟度也好、眼界也好、个人学术修养也好，都会上一个台阶，所以我把希望放在你们读者身上，这也是我为什么愿意接受你们杂志采访的原因之一。&nbsp;&nbsp;<br />

<br />
　　我是一个非常不轻松的人<br />
<br />
　　《读者》原创版：其实大家知道你是敢说真话的经济学家，你说的话大家都感兴趣，大家对您个人更充满兴趣。能否谈谈您个人呢？&nbsp;
&nbsp;<br />
　　我：我很喜欢跟我们的读者朋友谈我个人的问题。我从来就不是一个品学兼优的好学生，小时候跟人家打架，而且还打不过别人……<br />
　　《读者》原创版：是不是屡败屡战啊？（笑）<br />
　　我：我想是屡战屡败更贴切一些，我没有那么伟大，没有屡败屡战的胸怀，只是小孩子喜欢跟人家吵架。<br />
　　《读者》原创版：有些朋友特想问你，当年的理想是什么？<br />
　　我：当年没有理想，真的没有理想。只想考上大学，让爸爸妈妈高兴一下。<br />
　　《读者》原创版：没有想过成为经济学家？<br />
　　我：从来不想的，当初大学毕业以后，当了两年记者，挺高兴的，正想大干一场的时候，遇上了服兵役，服完兵役后找不到工作，我是没有办法才出国的，实话告诉你，我根本就不想出国。<br />

　　《读者》原创版：您现在是八面威风，当然也四面树敌，有人说你是纸上谈兵，有人说你是外星人，根本不了解中国国情，你怎么看呢？<br />

　　我：在2004年很多人说过我外星人不了解中国国情，可是现在没有人说了。因为大概在两年之前，我就把2008年的中国说得非常清楚，从08年之后没有人说这个话了，因为事实说明了一切，就像我前面所说的，股市泡沫，楼市泡沫的本质就是制造业的回光返照。因此今年按照我的理论推导下来，那一定是股市跌，楼市跌，而下一步将是制造业大量倒闭，这是我2007年初讲的话，现在，又得到了验证。&nbsp;
&nbsp;<br />
　　《读者》原创版：想问一个小问题，您曾做过主持人，在主持人与经济学教授之间，你更共喜欢哪一种？<br />
　　我：我没当过真正意义上的主持人，我是自弹自唱，我这样讲好了，经济学是基础，基础是不会让我激动的，真正让我激动的是做自弹自唱的主持人，可以这么说吧，上电视我都会激动的。<br />

　　《读者》原创版：满足了您的虚荣心是不是（笑）。<br />
　　我：（大笑）因为做主持人很过瘾，如果上电视的时候，又能把学术传播出去，那更有意思了。不过，我觉得我还是更喜欢主持人这个角色。<br />

　　《读者》原创版：那你想做哪个节目主持人？<br />
　　我：超女，哈哈哈。<br />
　　《读者》原创版：有没有跟湖南卫视联系过？<br />
　　我：哈哈，没有。主要是不敢联系，因为我相信我肯定做不好，因为要做就要做得最好，所以只能干财经话题自弹自唱主持人。<br />
　　《读者》原创版：不少读者喜欢您的演讲，您的演讲在网上，像土豆网等很多网站一点就能点爆，当然是因为您的演讲很有魅力，其实我们都很清楚，您说出来的只是常识，在咱们国家一直都不缺常识，像小时候在幼儿园，洗手要懂得排队等等，中国缺的真不是常识，缺的是胆识，我们很多人都认为郎咸平可爱就可爱在真实，不装神，不弄鬼，不装腔作势，非常真实。这种自信其实来源于内心的强大，但是心理学家也告诉我们，内心强大的人，有时候也是非常脆弱的人。您脆弱吗？或者说，您对人生有过恐惧吗？<br />

　　我：这个问题问得好，我这么回答你。人问我郎教授你爱做什么运动？郎教授你应该讲学与游山玩水两不误嘛。但我从不游山也从不玩水，为什么？我可以告诉你，那就是我的时间不多的，我已经不是二十岁年轻人了，可以有很多的时间去思考，很多时间去行动,（精彩博文推荐：<a HREF="http://13532649.blog.hexun.com/44935980_d.html" TARGET="_blank" STYLE="text-decoration: none;">【郎咸平】谁收购了我们的粮仓？（1252）</A>），甚至有很多时间可以去失败&#8213;&#8213;但我现在这个年纪已经不允许失败，因此我最大的恐惧来自于怕时间不够用，我怕没有办法把我所积累的学识传播出去，做一个对社会有益的人。<br />

　　《读者》原创版：有没有过焦虑感什么的？<br />
　　我：我个人没有什么焦虑感，如果硬要说有的话，那就是我的焦虑感就来源于我认为我的时间不够用了，我的理论没有办法更进一步有效的帮助这个国家，这是我最大的焦虑感。别人的攻击，或者自身恐惧什么的，我早就过了那个阶段。小时候可能由于学习不好被怕打屁股有焦虑感，我现在唯一的焦虑感来自于对国家与未来的焦虑……我不认为这是伟大的脆弱，但是说实话，这是我个人的脆弱。至于感情方面，心情方面的好坏，我已过了这个阶段了。<br />

　　《读者》原创版：很多东西可以超越了。<br />
　　我：很多东西都可以超越，我年轻时候都经历过很多了。<br />
　　《读者》原创版：伟大诗人里尔克说，有何胜利可言，挺住意味着一切，我相信你肯定有过挺不住的时候，因为你也是凡夫俗子，你挺不住的时候怎么做的，是咬紧牙关还是双手一摊肩膀一耸无所谓？<br />

　　我：每个人都有弱点，我年轻的时候曾经有过挺不住的时候，挺不住就挺不住呗，挺不住就结束了。我是一个很普通的人，但是我告诉各位读者朋友，为什么让你们在各方面都要感悟积累呢？其目的就是要你们认清事物的本质，一旦认清了许多事物的本质，你就知道怎么做了，也就是怎样正确地取舍了。但不管什么时候，咬紧牙关，告诉自己挺住还是很有必要的。<br />

　　《读者》原创版：不想赞美您为火炬，因为您比火炬更能点燃梦想与激情，看您演讲，感觉您特能说，用口若悬河、滔滔不绝来形容也并不为过，您以前也是这样子的吗？<br />

　　我：不是。甚至非常木讷，笨拙。&nbsp;&nbsp;<br />
　　《读者》原创版：是不是见到女孩子还脸红啊（大笑）?<br />
　　我：小时候会的，这些年也是靠不断的积累才有了一点信心。<br />
　　《读者》原创版：您曾说过想替赵本山演小品，如果成真，会不会提高春晚的收视率？<br />
　　我：我觉得会啊（大笑）。&nbsp; &nbsp;<br />
　　《读者》原创版：有一种说法说，上海女人喜欢LV的包，卡迪亚的表，还有一个就是郎咸平，这说明你太有魅力了，您个人魅力怎么这么大呢？<br />

　　我：哈哈（大笑），其实你问错人了，你应该问他们，不应该问我。<br />
<br />
　　四两怎么可以拨千斤<br />
<br />
<br />
　　《读者》原创版：根据你的经历，你觉得应该给年轻人什么鼓励呢？<br />
　　我：我自己这么多年，一直是一步一个脚印走过来的，虽然人生的机遇有偶然性，可是知道机遇来的话，我自己一定做好充分准备。还有就是不怕失败。<br />

　　《读者》原创版：您对年轻人创业有什么建议？<br />
　　我：很多年轻人问我如何创业，我的建议是，业是要创的，但一定不能急。我们今天的社会不缺乏浮躁的年轻人，而是缺乏脚踏实地的年轻人，我不建议正上高中，或者大学没毕业就去创业。<br />

　　《读者》原创版：但是，比尔?盖茨如果不中途退学的话，那他现在还是比尔?盖茨吗？<br />
　　我：我请大家注意，比尔?盖茨是例外中的例外，那是一小概率事件。中国人特别喜欢小概率事件，比如说四两拨千斤，请问，四两能够拨动千斤吗？如果拨不了怎么办？是不是就被千斤给压死了？四两万一拨动了千斤，也只是侥幸。你说有几个比尔?盖茨啊？不就是那一个人吗，太小概率了。<br />

　　《读者》原创版：况且比尔?盖茨的成功也跟机遇有关系。<br />
　　我：是啊，外在的环境孕育着他，如果没有外在环境也不会成功的。&nbsp;
&nbsp;&nbsp; &nbsp;<br />
　　《读者》原创版：你在电视上说过一个故事，美国取消遗产税，比尔?盖茨他们在报纸上登广告反对。&nbsp;&nbsp;<br />

　　我：2001年小布什总统决定取消遗产税，全美国120个超级富豪，包括索罗斯、比尔?盖茨、巴菲特等联名登了广告，标题是“请来向我收税，”他们完全反对美国政府的做法，他们认为美国政府这种取消遗产税的做法将会使得他们的子女不劳而获。<br />

　　《读者》原创版：我们中国人习惯于把孙子的房子都要搞好。<br />
　　我：是啊。比尔?盖茨他们认为美国的未来竞争力将会因此而减弱，他们想到的是国家、民族的未来。我们要学习这些美国企业家对国家、民族的情怀，信托责任，而不是学习什么自由、竞争、市场化这些表面的东西。<br />

　　《读者》原创版：有人说，大学毕业即意味着失业，你怎么看大学生失业问题？<br />
　　我：为什么我们国家的大学生失业这么严重，我的观点跟别人不一样，别人可能是说专业不对口，我觉得那是不对的，是什么？是“非常6+1”。高端的6在发展中国家，低端的1是给我们的，真正需要大学生的就是高端的6，所谓高端的6包括产品设计、原料采购、仓储运输、订单处理、批发经营、终端零售等等，这是真正需要大学生的地方。当初在搞教育改革的时候，我们看到美国的大学生比例很高，因此就误以为中国大学生比例高的话，人力成本投资增加，可以让中国慢慢变得经济上更成功。现在事实证明，不是我们大学生不用功，也不是我们大学生专业不对，而是当初我们大学的盲目扩招政策有误。<br />

　　《读者》原创版：其实不仅是失业问题，大学生更多是心理问题。工作上的失业可怕，但更可怕的是心灵上的失业，冷漠，自私，孤僻……对生活失去信心，对弱者失去悲悯，对亲人失去信任，有时甚至会做出极端的举动，比如此前中国政法大学学生手刃老师之事，您认为中国大学生缺少的是什么？是人文教育吗？您希望中国大学生&#8213;&#8213;甚至是中国学生有一个怎样的教育土壤？<br />

　　我：我是这么想的，首先，我换个角度来回答你的问题。今天我们对大学生的要求过多，而我们这一批人，尤其四、五十岁这批人对自己的要求过少。你晓得不晓得，今天我最想接受你的访谈就是这个问题，这个问题让我感动。<br />

　　《读者》原创版：谢谢。<br />
　　我：我可以告诉你，我们今天在批评大学生的时候很少检讨自己，你晓不晓得这一切是我们这一代人所造成的。<br />
　　《读者》原创版：病根在我们身上？<br />
　　我：是我们这一代人造成的。现在大学生为什么冷漠，为什么自私，为什么孤僻？这不是空穴来风，而是事出有因。举国企改革为例。我们很多学者说东西不是自己的就可以做不好，东西要是自己的就做得好，这叫冰棍理论。国营企业不是自己的,<a HREF="http://www.nj-olive.com" TARGET="_blank" STYLE="color: black; text-decoration: none;">橄榄油代理</A>，所以做垮了，变成自己的以后就能做得好。那么我请问，你这么教育下一代，是让他们像你一样地自私自利？你再看看美国人，刚才我提到的那120个美国最有钱的富豪打广告的事，如果说我们国家是用这种方式来教育他们的话，你觉得他们会自私吗？会冷漠吗？会对社会不关心吗？不会的。与其批评大学生冷漠自私，不如先检讨自己是否自私冷漠。<br />

　　《读者》原创版：我们感冒了却要让大学生替我们吃药。<br />
　　我：没错，这是我的观点。这一点我是非常坚持的。我们大人自私得要命，但我们从来不检讨自己，就像一句俗语所说的那样，自己一身红毛，却说别人是小鬼。<br />

　　《读者》原创版：最后问一个也许有趣也许没趣的问题，您的一个女粉丝委托我一定要问的，您是哪个星座？<br />
　　我：我是双子座最后一天，不但有双子座的缺点，还有下面巨蟹座的缺点。<br />
　　《读者》原创版：优点也占着了。<br />
　　我：优点不太多，占得比较多的缺点。<br />
　　《读者》原创版：一个人的成功与星座有无关系？<br />
　　我：无关，完全无关。<br />
　　《读者》原创版：爱情呢？<br />
　　我：爱情上，星座可能会对个人有一点点影响。<br />
　　《读者》原创版：这个影响有时候是不是一种心理暗示呢？<br />
　　我：对，会有一种心理暗示。星座这个东西有些意思，但也不要那么认真，否则就是迷信了，我不反对大家搞星座，我只觉得挺好玩的，挺可爱的。<br />

<br />]]></description>
            <author>郎咸平</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_647f6ebe0100h5xb.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 13 Feb 2010 21:18:26 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_647f6ebe0100h5xb.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
