<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>3亿人的家</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/znhonline</link>
        <lastBuildDate>Mon, 25 Oct 2010 14:03:27 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:28:32 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>吸烟女人更吸引男人吗?</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b31ba8f0100m1wb.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
　　烟和酒，是两种历史最悠久的毒物。不仅仅影响着人的味觉，更改变着人的审美情趣。烟酒对于男人是天经地义的事，可对于女人的意义却着实有些微妙。</P>
<p>
　　古代女人常常不离烟酒的话题，话本儿里的太太奶奶是抽水烟的，咕噜咕噜地打发着青春的时光，那里面有她们爱和寂寞。酒更是必不可少，大家女孩儿，没有三杯五盏的酒量，几乎是不能嫁人的，餐前饭后不陪老公喝上两杯，这样的太太一定不是解风情的床上尤物。</P>
<p><img BORDER="0" HSPACE="4" VSPACE="3" ALIGN="left" SRC="http://www.tobaccochina.com/uploadfiles/pic/20101018141505914A.jpg" />　　那个时代的女人，烟也好，酒也罢，都是一个点缀，说到底，抽烟的女人和喝酒的女人，又都只是男人的点缀！</P>
<p>　　其实，对于女人，不论烟还是酒，只要恰到好处，都是爱的催化剂。</P>
<p>
　　烟是男人的零食，却是女人的化妆品。男人吸烟是为了解嘴馋，女人吸烟是为了增魅力。吸烟的女人为的始终是一个缭绕的姿态，不论何种女人，一支香烟上手，立刻就是一种证明：我不是那种简简单单、青涩懵懂的女子，我有故事、还有一肚子的沧桑等着向你倾诉！</P>
<p>
　　爱抽烟的女人一般比较安静，不太喧哗，置身闹市也能安然取静。因为，她需要足够安静的环境来舔舐曾经的伤口，而这种安静对于男人有着致命的吸引力！用通俗的话来说：喜欢抽烟女人的男人属于喜欢闷骚型女人的人。想要诱惑他，把嘴巴闭紧，透过缭绕的烟雾与他无限幽怨地对望。如果你做到了，那么OK！这个男人归你了！</P>
<p>　　喝酒的女人不太一样。</P>
<p>
　　大口喝酒的女人很容易让人联想到古装片里那些行走江湖的女侠！看到她们，总让人联想到刀锋的寒利，是一种决生死、断柔情的刚烈。对于这样的女人，男人很难生出太多的怜爱。面对一个比自己多干大半瓶二锅头的女人，再强的男人也得泄气！情场女人得学会适当地控制酒量。一杯红酒浅尝辄止是一种销魂，一瓶白干一饮而尽则是一种惊魂，前者是对异性的传情，后者是对男人的恐吓！在外交际应酬，可以杯中见英雄，面对自己心爱的男人时，还是适时的装醉是上策！给他一个送你回家的机会，也许他喝得比你还高、比你还脚不着地，但第二天醒来时一定不要忘记娇羞地对他表示感谢，说自己酒量实在不行！</P>
<p>
　　酒桌之上不是任性的地方，一个女人愿意在酒桌上输给一个男人，证明她真的爱这个男人。换言之，如果一个男人在酒桌上输给一个女人，那则不是爱，是丢脸！</P>
<p>
　　当然，总还有些女人，既喝酒又抽烟。如果两样都恰到好处，是女中极品，风情历练，又不乏智慧。但如果一个女人烟酒都沾，而且泛滥成灾，这样的女人算是女中土匪，足令天下男人汗颜，能够成功出嫁的可能性肯定相对减少！</P>
<p>　　但直到现在，依然有不少男人把女人兰花指间的一根香烟或水晶杯中的半杯红酒，看成是世间少有的风雅物……</P>
<p>
　　美，也是为了爱。扮靓总是为了能套住一个驻足欣赏的男人。美丽是视觉享受，爱情则是味觉尝试。而普天下的女人都爱一点醋酸味，觉得那是正宗爱的滋味，有醋可吃，她认为自己至少不寂寞。但是，一碗醋评断爱情，实在不可靠。c</P>]]></description>
            <author>3亿人的家</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b31ba8f0100m1wb.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 25 Oct 2010 14:03:27 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b31ba8f0100m1wb.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>抽烟者的别样“幸福”</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b31ba8f0100m1w9.html</link>
            <description><![CDATA[<p>　　我讨厌做一个不抽烟的人。真没劲！几天前我突然觉得，如果抽烟的话我真的会快乐得多。</P>
<p>
　　当有人对我说“早晨好”时，如果我当时心不在焉未及时回答，会被人家视为无礼，而抽烟的人尽可以啥也不顾地往前走，因为他（她）正在埋头抽烟——这是可以原谅的。事实上，在我的工作日，我也得认真对待每一件事情——我没有理由停下手上的活儿抽上几口烟；我没有机会每隔一段时间就借口烟瘾犯了去外边和其他烟民聊聊天。</P>
<p>
　　我不能利用尼古丁作为我早晨发坏脾气的借口。我只能承认我是一个坏脾气的人。如果我紧张不安，我肯定是有心理问题，我不能说是因为我没有抽烟。我去看心理医生时甚至不能以寻求“戒烟帮助”作为幌子。</P>
<p>
　　我没有什么东西可以拿在手里稳定情绪，我得不到把烟头扔在地上让别人去清扫的那种满足感，我也没有机会因为声称戒烟而让别人刮目相看——因为我压根就没有抽过烟，无从戒起。</P>
<p>
　　我不能贴着“戒烟贴”，以此作为一种时尚的标志。我缺少了交际的话题——没有人征求我对戒烟贴是否灵验的看法。我对戒烟贴一无所知，也不会有什么看法。我出门时不带烟没有人为我感到自豪。我情绪镇静被认为是理所当然的，因为人们理所当然地认为我有能力控制自己的行为。</P>
<p>
　　我不能吹嘘自己少抽烟省了多少钱，我没机会买漂亮的烟灰缸拿回家做摆设，也不能为了抽烟的嗜好去买好看的皮质烟盒和时髦的打火机。</P>
<p><img BORDER="0" HSPACE="4" VSPACE="3" ALIGN="left" SRC="http://www.tobaccochina.com/uploadfiles/pic/20101019134413742A.jpg" />　　我没有借口说“家具被烟头烧焦了再换一套新家具吧”。我感到非常自卑，过生日时蛋糕上的蜡烛冒的烟比我抽的烟还多。</P>
<p>
　　我早晨喝咖啡时只能以食物相佐，没有一会儿吐烟圈，一会儿吞食物的洒脱。在酒吧或俱乐部我除了喝饮料就无事可做。在餐馆里，我不便坐在吸烟区，因此，我总是和那些带着孩子的人坐在一起。在剧院，中场休息时我没有理由换个环境到门廊里坐坐。我永远没有理由为了一盒香烟就跑步似地赶往某一个小店。开会时，我不能借口去吸烟而躲开不想听的内容。我无法为“美国禁烟日”活动做出贡献。</P>
<p>
　　我没有机会说我的身体垮了需要请病假休息。戒烟成不了我的生活目标，所以我还必须做点其他的事情。我的手指总是白白净净的，烟灰缸总是干干净净的，胸部Ｘ光片总是一切良好让人感到非常平静的。唉，生活就是这样乏味！</P>
<p>　　是的，抽烟的人是“幸福”的人。要不是因为“癌症”这个闹心的问题，我也会抽烟的。c</P>]]></description>
            <author>3亿人的家</author>
            <category>养生健体不忘烟--吸烟健康</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b31ba8f0100m1w9.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 25 Oct 2010 14:01:21 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b31ba8f0100m1w9.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>烟田</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b31ba8f0100l4yh.html</link>
            <description><![CDATA[　在云南，我看到了最美最好的烟田。<br />
　　蒙蒙细雨，大山深处，放眼四望，田成方，沟成网，路相连，渠相通。而弥漫在田、沟、路和渠之间的，是无边无际温润芬芳的翠绿烟苗……烟田如此之美之好，是我来云南之前绝不曾预料到的。<br />

　　在我的印象中，美景背后往往隐藏着贫穷。烟叶生产的分布地大多是五个字：老（革命老区）、少（少数民族地区）、边（边远地区）、山（山区）和穷（穷困地区），这些地方通常都是美的，但通常也都是穷的。路难行，水难饮，是这些地方固有的两大顽疾。据说，我此次行至的保山腾冲、曲靖师宗、<span HREF="tag.php?name=%EF%BF%BD%EF%BF%BD%EF%BF%BD">红河</SPAN>泸西皆是如此。<br />

　　但是，现在，进入我眼帘的景象却与原来的认识大相径庭。走到多深的山里都有路，路到哪里，水也就到了哪里。路，是机耕路，宽阔平整。渺渺细雨中，这些路伸向远方，与田野和大山有一种天衣无缝的相谐，如同最朴素也最熨贴的家织土布，亦如田野延伸出了深蓝色的健壮血管。<br />

　　没错！路与水连在一起，可不就是这土地的血管么？且是动脉呢。机耕路是大动脉，管网沟渠是小动脉，人和车沿着大动脉走进了土地，土地就鲜活了起来。水沿着小动脉深入了土地，土地就滋润了起来。呵，因了这大大小小的动脉，因了动脉里的人心之水和自然之水，这土地就有了透明的血液，它自如地呼吸了起来，畅快地舞蹈了起来，欢愉地歌唱了起来。在它的呼吸、舞蹈和歌唱中，烟田如诗，烟苗如画。高原以格外清冽的雨水滋润着烟株的叶脉根须，以格外热烈的阳光输送着烟株的热烈激情。于是，一轮一轮，烟叶生长；一季一季，烟叶飘香。<br />

　　我仿佛看见了这片土地变幻无穷的美景，犹如最神奇的水墨画：三月阳春，犁铧翻滚，在土地上挥毫泼墨，给土地写下了酣畅淋漓的情书。四月，烟雨空濛，田野里的农人头戴斗笠，躬耕徐行。清新的泥土气息扑面而来，沁心入肺。五月，翠绿的烟株在土地上绽放出了最初的容颜，如同一群露出纯真笑容的孩子。六月，就是我耳闻目睹的六月啊，我看见了这些青青的烟苗，带着烟农的心愿和希望，郁郁葱葱，蓬勃生长，如同美丽的少男少女，粉白的花朵在风中绽放，仿佛心怀着甜美的<span HREF="tag.php?name=%EF%BF%BD%EF%BF%BD%EF%BF%BD%EF%BF%BD">爱情</SPAN>……<br />

　　然后呢？烟长成了，成熟的烟叶有一股特别的清香，轻轻地掰开，还会散发出一种脆生生的辣味，透露出了烟叶特有的可爱性情。再然后呢？收烟，烤烟，交烟，制烟……<br />

　　<br />
　　烟田都是农田。烟田一般都是两三年才轮种一次，因此，与其说这些基础设施建设改造的是烟田，不如说改造的是农田。以前，无路无水，靠天吃饭，种哪块田都像是赌博。现在呢，路一修，水一到，再加上机械深耕，秸秆还田，平衡施肥，哪块田便都是当之无愧的好田。好田里除了种植好烟叶，种什么不行呢？蒜薹、水稻、玉米、小麦……不但大大提高了当地农民的生产效率和土地的综合生产能力，也为推动传统农业生产方式向现代农业生产方式转变打下了坚实的基础。<br />

　　“即使有一天，没有人抽烟了，这些田再也不种烟叶了，我们烟草人留下的这些基础设施，依然可以为农业所用，造福后人。”一个烟草人曾这样对我说，他还兴致勃勃地向我讲述了烟草反哺农业的第二步、第三步、第四五六七步，包括土地合理流转、管理者素质培训、合作社运营等等……<br />

　　从他嘴里我还听到了一连串惊人的数字：2005年至今，烟草行业累计投入了300亿元，完成了3038万亩基本烟田的水利建设，并整治土地将近18万亩，修建机耕路1.71万公里……<br />

　　“不是一时，而是一世，甚至是几世。这就是我们烟草行业对农业想要实践的最根本的反哺。”最后，他对我说。<br />
　　“反哺”，经过他的深层辨析，此刻，这个词忽然触到了我心里最柔软的那个地方：农村、农民、农业、农田……与农相关的这些词啊，每一个都蕴含着浓重的母亲气息。这么多年来，母亲备受委屈，母亲负担最重，母亲的营养越来越贫乏，母亲的力量越来越微弱……母亲需要反哺。而烟草反哺农业，正如同孩子反哺母亲。<br />

　　反哺母亲。这是最深情最动人的反哺。<br />
　　静水深流，大爱至成。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
9]]></description>
            <author>3亿人的家</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b31ba8f0100l4yh.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 14 Sep 2010 13:08:35 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b31ba8f0100l4yh.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>抽烟女人 独特女性的脆弱与坚韧</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b31ba8f0100l08j.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
　　在抽烟的人群中，大多都是男人；但在我过去的同事中有这样一个女人，她经常抽烟。虽然报刊、杂志、电视上多次说明香烟对人身体健康的危害：记忆力减退，四肢末稍血管收缩，心跳加快血压上升等等。她也知道，吸烟有害健康。但抽烟对她来说，或许是享受生命，或许是倾诉烦恼与痛苦，或许是渲泄寂寞与忧愁，也或许是在品尝艰难中自己勤劳付出所收获到的那丝丝甘甜。<br />

　　<br />
<img BORDER="0" HSPACE="4" VSPACE="3" ALIGN="left" SRC="http://www.tobaccochina.com/uploadfiles/pic/20100824090534366A.jpg" />
　　当那天，在那个阴雨天的黄昏到来时，她心中有一种无尽的孤独与空荡荡，她一个人静静坐在阳台上，手中的那本书籍永远只是一个装饰品，也是遮掩孤独的道具。放眼望去，阴沉沉压抑了一天的万物，开始渐渐溶入黑暗，灰蒙蒙的天空没有一点色彩，却酝释着一丝丝阴冷凄凉，千家万户的灯火星星点点，在黑暗中孤单地闪烁；那细微的淡红色灯光，在远方暗灰色的山体中眨着眼，无论如何都不是绝美诗意的景观。马路边那橘黄色的路灯下，照出一对长短不一的身影，谁都可以从他们的举止判断出他们是一对情侣。她此时心中荡漾起一种欲望，她想抽一支烟，让那细微而淡薄的烟丝化作烟雾随愁绪飘散天空，让烟雾冲淡远在天边近在咫尺的自然温馨。眼前灰暗的天空显得更加灰暗了，空荡荡的心灵深处也更加空落，五彩缤纷的万家灯火讽刺着她五彩纷呈的梦想，她点燃了手中的香烟。<br />

　　<br />
　　抽烟的女人，在拥挤的人群中，她没有过多余的话语，那微笑永远只是对周围人群的一种礼貌，那笑得比哭还难看的表情，是她对世俗的无奈，是对现实的无助的表达。平淡而虚伪的笑，掩饰了她孤寂脆弱的心灵，也在沉思中感受生活的得与失和两性生活的惆怅。因为她离婚了，维系了15年的婚姻，换来了一本无声的离婚证书。离婚后，她与女儿相依为命，女儿成为了她唯一的精神支柱。原来爱说爱笑的她，变得不爱说不爱笑了，她时常一个人静静地抽着烟，吐出来的烟雾慢慢随风而去，也许她在通过抽烟来诉说心中的烦恼，也许尼古丁的刺激能帮助她思考今后的人生。<br />

　　<br />
　　面对堕落与苦难，人会用一种极端疲惫的力量去进行着反抗，并投入维护人权与实现生存价值观的斗争中。这可怕的斗争，也会有狡猾，也有激烈，既险恶又凶狠。每当她遇上无理取闹的争斗，或是有理也难说清的争吵时，她的思辨中第一反应就是：和一个卑鄙无耻的人说明事情的真相并企图让对方理解，是那么的可笑与无知。她觉得没有必要过多的浪费自己生命与时间，没有必要降低自己做人的道德和修养。<br />

　　<br />
　　抽烟的女人，她会找一个没有人的地方，哪怕是特别窄小的地方，抽上一支烟。大口大口在吸取，浓浓地喷出烟雾，眼睛痴呆呆地仰望浓浓烟雾弥漫整个细小的空间，思潮也随那嘴唇中轻轻吹拂的烟雾而变得理智；伤痛与烦躁的灵魂，伴随那浓淡的烟雾也漫漫扩散开来，不同形状的烟雾调整着她那激动而沸腾的血液，急躁的心情就会有所舒缓，体会到“退一步海阔天空”的涵义；忧伤的眼神中就看不到一滴泪水。<br />

　　<br />
　　苦涩的烟味麻醉了她的舌头，一支烟抽完过后，心灵得到安慰，口腔中的烟味，无论她怎样的清洗，那苦涩让人讨厌的味道还是顽固的停留在她的舌根之上，很难清除掉的。仿佛四十年来，生活给自己带来的苦与痛，无论自己怎么样下决心忘记，伤痛却依旧是伤痛。这伤痕不论是从身体还是思想上都需要时间漫漫调整。<br />

　　<br />
　　抽烟的女人在漫长人生路途中，她的外表永远是温柔而和善的。在现实生活中，无论你是贫穷失败的小人物，还是富有成就的大人物，对她来说永远都是匆忙路途中的过客。当你需要她帮助时，她会尽其所有的地帮助你。其实，她明知道幸福和纯洁的感情可以使人进入完美的境界。抽烟的女人用自己的真诚去换取你的诚实，彼此之间都是坦诚而信任，没有任何的虚假与欺骗。<br />

　　<br />
　　苍茫的岁月中，在痛苦而有益的沉思中，香烟永远是最了解她心灵深处中孤寂的挚友；当她思维的活力深深下降底层，厄运黑暗把她捆绑，将整个身心捆扎在万丈深渊中，香烟就是她茫然失措中最好的朋友，淡薄的烟雾在窄小的空间飘浮，蒙蒙的烟丝提醒她，上帝不仅仅恩赐她承受苦难，还恩赐了她行动上那种不顾一切的勇气，精神上那种无所顾忌的胆量。<br />

　　<br />
　　长短不一的香烟，都产生烟雾，也飘荡着抽烟女人生命的暗淡与辉煌；抽烟的女人，有着独特女性的脆弱，也有着独特女性的坚韧！c</P>]]></description>
            <author>3亿人的家</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b31ba8f0100l08j.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 07 Sep 2010 09:24:13 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b31ba8f0100l08j.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>姥爷的烟杆</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b31ba8f0100kdhj.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
现在算来姥爷去世已有18年的时间了，每每去姥姥家，总会忆起姥爷，还有姥爷的烟杆。姥爷一生爱好<span HREF="tag.php?name=%B3%E9%D1%CC">抽烟</SPAN>，抽烟的时候总是离不开他的烟杆。提起姥爷的烟杆，这还有一段来历呢。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
据姥爷回忆，有一年的夏天，他起得很早要去地里干活。走在半路上的时候捡到了一个布袋，姥爷拾起来打开一看，顿时傻了眼，里面竟全是银元。他担惊受怕，不知所措。姥爷定了定神也没多考虑，就在原地等着失主来领。快到中午的时候，来了个赶牛车的商人，他问姥爷是否见过一个布袋，里面是自己做生意的盘缠。姥爷站起来，拿起坐在屁股底下的布袋，就交给了那位商人。那位商人非常感激姥爷，就拿出银元来给姥爷作为报酬。姥爷说啥也不要，那个商人就把随身带着的烟杆留给了姥爷，作为纪念。<br />

　　商人送给姥爷的烟杆很精致，烟杆有一尺半来长，烟嘴是用绿色的玉石做的，这种玉石很昂贵。烟杆是用手指粗细的紫竹制成，上面还雕刻着精美的花纹。烟锅是青铜的，在烟杆上还系着用绸缎缝制的烟袋。一般老百姓用的烟杆，没有这么昂贵且精致的，况且，这烟杆对姥爷来说还有另外一层含义，是一种诚信和荣耀的象征。所以，姥爷很自豪，倍加珍惜这杆烟杆，时时把玩，爱不释手。<br />

　　自从姥爷有了这杆烟杆，它还有了另一个作用，那就是我每次去姥爷家的时候，当我和表弟犯了错误，姥爷就会用烟杆轻轻敲打我们几下，虽不是很疼，它却成了惩罚我们的教育戒尺。<br />

　　每次去姥爷家，我都蹲在姥爷的身旁，仔细端量。姥爷抽烟前总是在桌子腿上磕碰几下，把藏在烟锅里的烟灰清理干净。这时，姥爷打开烟袋，把里面的烟叶倒在掌心的小纸片上，把烟叶揪得整整齐齐，姥爷的这些动作像是在做一件工艺品。然后把放了烟叶的纸卷成一个小圆台，再将圆台的细小一端往烟锅里一插，这时我就忙着拿火柴给姥爷点烟，让姥爷抽起来。每次给姥爷点烟的时候，姥爷都夸我是个听话的乖孩子。抽完一袋，姥爷再磕磕里面的烟灰，把烟袋缠在烟杆上，别在后腰，煞是好看。<br />

　　随着时间的推移，我也到了上学的年龄，去姥爷家的次数少了，用烟杆抽烟的人更少之又少了。每次去看姥爷，我总是带上父亲给姥爷买的<span HREF="tag.php?name=%CF%E3%D1%CC">香烟</SPAN>，希望姥爷丢掉他的烟杆，可姥爷对他的烟杆仍然情有独钟。姥爷说他抽不惯纸卷的烟，还是习惯自己的烟杆，别人也无可奈何，就随老爷的便吧。<br />

　　还记得姥爷去世的那天，给姥爷穿好了送老的衣服，就把姥爷平时不离手的烟杆放在了身旁。我知道，这是姥爷生前最疼爱的物品，或许姥爷到了另外一个<span HREF="tag.php?name=%CA%C0%BD%E7">世界</SPAN>，也离不开烟杆。<br />
　　时光荏苒，当再次回想起在姥爷家的那段岁月，姥爷端着烟杆抽烟的神态又浮现在我的眼前。掏出<span HREF="tag.php?name=%B4%F2%BB%F0%BB%FA">打火机</SPAN>，看着眼前闪耀的火焰，却再也找不到姥爷的烟杆，只有那往事如烟的思绪还在漫无目的地飘散、飘散…</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
9</P>]]></description>
            <author>3亿人的家</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b31ba8f0100kdhj.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 10:49:42 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b31ba8f0100kdhj.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>转：阮玲玉的那支烟：烟与电影文化遗产</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b31ba8f0100ka2v.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="text-align: center;"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static15.photo.sina.com.cn/orignal/4b31ba8fg8c6c80735ade" TARGET="_blank"><img SRC="http://static15.photo.sina.com.cn/middle/4b31ba8fg8c6c80735ade&amp;690" NAME="image_operate_91951280297556075" WIDTH="378" HEIGHT="500" /></A><br />
<br />
<div STYLE="text-align: left;">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
为纪念阮玲玉诞生一百周年，香港电影资料馆与中国电影资料馆及台北电影节合作，于六月五日至七月四日举办“神女生涯原是梦——阮玲玉电影展”专题节目。据说五月份香港电影资料馆免费刊物《展影》，在推介“阮玲玉电影展”时本用了《神女》中阮玲玉跷起腿坐在桌上，指间衔着一根烟的剧照，但在付印前的最后一刻，为免有可能抵触“烟草广告”，指缝间那根烟用计算机效果给抹掉。<br />

<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
想不到有“中国的嘉宝”之称的阮玲玉，竟遭逢法国少女香奈儿的同一命运；不过香奈儿没了烟还有一枝笔，而阮玲玉扮演的神女，则只能握着空气了。《少女香奈儿》以笔代烟，是在电影海报出了街后，经卫生署向电影发行商劝喻而做出的；而《展影》中神女手上的烟人间蒸发，则是电影主办单位方面安全为上，“慎重其事”。所涉媒体亦有所不同。电影海报的广告性质比较明显，相对来说，
虽然《展影》有推广节目的功能，但作为一本电影刊物，电影图像同时也是文化内涵，我以为《神女》原来那帧剧照正正如是。<br /></DIV>
<div STYLE="text-align: left;"></DIV>
<div STYLE="text-align: left;"></DIV>
<p STYLE="text-align: left;">
　　何以《神女》中阮玲玉抽烟的那帧剧照是有特别意义呢？看过这出经典默片的人都知，电影中阮玲玉为了养育孩子而出卖肉身，在家中她是“圣洁的母亲”，在街上她是“低贱的妓女”，电影把这分裂的生活，用各种手法表现出来。譬如说，在家中她穿的是净色扯布旗袍，在晚间，她涂上唇彩，穿上花哨旗袍，在先施、新新公司的霓虹光照下，手夹香烟在街头“垂钓”。香烟，只在晚间的堕落世界中才出现，与欲望霓虹、花哨旗袍混同。一次神女给巡警追捕，躲入恶棍章士直的家中，章打开烟盒，给她递上一根烟，为她点火，就这
样，本来已够坎坷的人生便开始了更加悲惨的厄运。我手上的一本由中国电影家协会电影史研究部编的《阮玲玉》，其中收入《神女》八张剧照便有这一帧。相信我，在上世纪三十年代，像吴永刚、朱石麟、蔡楚生、罗明佑等文人导演，是不会随便让一个女性抽一根烟的。女性抽烟，在那个年头特别有符号性，可以是新女性的摩登如在月份牌上常见的形象，也可以是城市的颓靡如《神女》中的黑夜。考虑烟草图像、音乐以至文字时，还须顾及历史文化，以至认知广告与内容之间，往往不是截然二分而存在模糊的灰色地带。</P>
<div STYLE="text-align: left;">　　去年巴黎电影中心为Ｊａｃｑｕｅｓ
Ｔａｔｉ举办回顾展，宣传海报原用导演口含烟斗的招牌肖像，在巴黎交通部门的禁止下，烟斗给替换成黄色玩具风车；此事引起法国文化界强烈反应，连卫生部长及有份起草禁烟法的人也起来反对，认为“文化遗产”（ｃｕｌｔｕｒａｌｈｅｒｉｔａｇｅ）应受到尊重，另作别论（有兴趣可在网上找《英国电讯报》Ｈｅｎｒｙ
Ｓａｍｕｅｌ的有关专栏）。可见“烟草洁癖”问题，不为香港所独有。至于何谓“文化遗产”，其定义又不是不说自明。叼烟斗的Ｊａｃｑｕｅｓ
Ｔａｔｉ令我想到我国的林语堂，手口不离烟斗也是其标志，真有其人历史可溯还容易说，那Ｍａｒｋ哥呢？《英雄本色》中周润发风光时用银纸点烟那经典镜头呢？在我看来也是香港的文化遗产呢。8<br />
</DIV>
</DIV>
<br />]]></description>
            <author>3亿人的家</author>
            <category>烟草文化四海遍--烟草文化</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b31ba8f0100ka2v.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 28 Jul 2010 14:11:29 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b31ba8f0100ka2v.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>吸烟是什么呢？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b31ba8f0100jlvu.html</link>
            <description><![CDATA[<div>
<table CELLSPACING="0" CELLPADDING="0">
<tbody>
<tr>
<td>
<div><a HREF="http://bbs.yanyue.cn/thread-151482-1-1.html" TARGET="_blank"></A></DIV>
<div></DIV>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
有此习惯的人，鲜有人能够说清。它不仅仅是种口腔依赖，对我而言，有时，它是一个小小的里程碑，分开了两段独立的时间。比如，吸烟之前，我在乱七八糟的看东西，把脑袋看得乱七八糟，到吸烟室吸根烟，看看窗外的雨，手里的烟，进行一通乱七八糟的情绪整理。一脸肃穆，一身正气的回来，开始干正事儿。也可能是，干完了正事儿，去抽根烟，做个了结，一身轻松的回来，开始看乱七八糟的东西。<br />

<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
很多时候，这项行为本身，就是这样一个分界，分开了两件互不相干的事----当然，一件持续很长的任务之中，如果能抽着烟，那就TMD更好，至今一些难忘的幸福场景之一就是抽着烟打<span HREF="tag.php?name=%B3%AC%BC%B6">超级</SPAN>马里奥，一坐一个上午，烟灰撒落在键盘上，烟屁聚集在一个废弃的茶缸里。或者，蜡烛下，排出十根烟，拿出一本上了封皮的冯尔康著《雍正传》，心里默默的说，抽完它们，看完它。然后，打了无数呵欠，天就蒙蒙亮了，这是一个人的Romantic。<br />

<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
烟，是时间最好的填充物。我一直觉得Ashes Of
time（《东邪西毒》的英文译名）最好的诠释，就是一根搭在长剑上的烟蒂，有长长的将断未断的烟灰。<br />
<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
毕业之后，我就斩钉截铁的戒了一切电脑游戏，也不再有秉『烛』夜读这样的事件发生。脏乱充满活力的居处再也不会有了，整齐干净的书架，宽敞的书桌，柔和的金属色的台灯和考究的烟缸。然而，还是会看书会写字会<span HREF="tag.php?name=%B3%E9%D1%CC">抽烟</SPAN>，这是一个人的Romantic。<br />
<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
有时候，抽烟是种自虐---绝望之际，对自己说，就这样抽死吧，或者就这样一步步的向死亡再迈进一步再迈进一步。但又有何用？有人说吸烟有害<span HREF="tag.php?name=%BD%A1%BF%B5">健康</SPAN>，立刻就有人举出无数的反例，&times;&times;&times;每天一包，活到99，&times;&times;&times;每天两包，活到88，最后死了，被车撞的，不是肺癌。科学证据表明，吸烟和健康无必然联系。<br />

<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
吸烟到底是什么呢？每个人都会有自己的答案！</P>
</TD>
</TR>
</TBODY>
</TABLE>
</DIV>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
9]]></description>
            <author>3亿人的家</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b31ba8f0100jlvu.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 07 Jul 2010 13:59:17 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b31ba8f0100jlvu.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>抽烟的男人</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b31ba8f0100jlpa.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
某日清理抽屉，发现一绿皮笔记本，打开来看，中间夹着一沓烟盒纸，随意抽出一张被压得很平整的烟盒纸，翻过来看，背面是兰色圆珠笔抄写的一首古词。　　<br />

　　把其他几张都一一翻过来，每张后边都是同色圆珠笔写的唐诗或者宋词，笔迹歪歪扭扭，每一笔都像刀刻，横竖撇捺的转折全无圆熟处，看起来就是一些笔画随意地戳在一起。这书法实在不容恭维，你却无端地觉得自有一种性情在里头，叫人感到写这字的主人有一种不同常理的桀骜和痴狂。<br />

　　这个男孩子，是我人生中接触到的第一个爱吸烟的人，一天不能离开香烟，而我正迷琼瑶。他恰如那些小说里的男主角，每每能把烟圈吐到出神入化，满脸云山雾罩，一下就叫我怦然心动。总幻想着能钻到他吐出的那些烟圈里去，钻到他的心底最深处去。</P>
<p>　　我从此喜欢男人吸烟，吸烟的男人，我往往要侧目打量。</P>
<p>　　我从此喜欢闻香烟的味道，这个味道，也成了我在世间唯一敏感的味道。</P>
<p>　　我从此喜欢上了烟盒，并且喜欢在烟盒的背面信手写几句诗或者词，或者是谁也看不懂的一些句子。</P>
<p>
　　当然，这些并不代表我还爱着这个男人，事实上，我早已经不爱他，并且回忆起他来觉得如隔了几个世纪般的疏离和遥远。我想，我贪恋的，我念念不忘的，该是初恋的纯洁、美好、真挚；我放不下的，不是他的味道，而是初恋的味道。<br />

　　你能不喜欢那一幕吗——</P>
<p>
　　男人如果吸烟，掏出火机来把火点着了，再低头凑近火焰，猛吸一口，烟头亮了，盖上火机朝旁边一丢，惬意地望后一仰脖，吐出一大圈烟雾，动作连贯、流畅，宛如完成了一种行为艺术，旁观的你光是看看，就觉得透心的舒服。</P>
<p>
　　通常，吸烟的男人会选择沉默，仰望前方不知名处，若有所思，烟雾缭绕中，多么平庸的面孔也会登时显得高深莫测起来，生动起来，有了内容。这时的你，最好不要出声去搅扰他，陪他一起沉默吧。</P>
<p>
　　再如果这个男人是在黑夜里吸烟，那烟头的光亮，一星一星地闪，四周是无边无底的黑暗，这星火，会添你心头的温暖；它微弱而顽强，又透着些迷惘和忧郁，叫你心头微微地痛楚；同时却叫你看到希望和不肯熄灭的执著。</P>
<p>
　　那烟，不能劣质，但不一定要名牌，起码包装、烟盒要特别，那上头印刷的图案，要让人一见倾心，把玩不已。通常来说，有品的男人，他选择的烟亦是有个性的，你从他的香烟取向里甚至可以读到他的性情。<br />

　　吸烟最忌爆发户式，热闹场合，咋咋呼呼，拿出烟来撒，全是极品至尊什么的，接烟的人低头研究一番，道一声“喝，这烟高级”，撒烟者咧开一张大嘴笑，还不忘得意地谦虚一把。这样的吸烟，这样的吸烟者，是不懂烟的人，他的吸烟，凭空破坏了一件很雅的事，意境全失。</P>
<p>
　　吸烟也忌闷闷不乐自暴自弃型，满地烟嘴，满地酒瓶，一个蓬头垢面衣着凌乱满身酒臭的男人躺在地板上说胡话，说着说着眼泪鼻涕齐下，这是沉重的，悲伤的，毫无美感可言，这不叫吸烟，只能叫发泄，叫麻醉，同样叫人哀其不幸，怒其不争。</P>
<p>
　　吸烟上瘾了不好，那会显得贪婪和颓丧，呈现一种病态，类似吸毒；完全不吸也不好，给人印象就是一个呆板而平白，一目了然的，循规蹈矩的，生活全无意外和惊喜的男人，少了情趣和波浪，一根直线。<br />

　　<br />
　　吸烟其实是顶优雅的一件事，你看，若是在思考的时候，来一支，缓解紧张或寂寞，是多么愉快啊。会吸烟的男人，节奏也是不紧不慢的，一切显得胸有成竹，流露一种气度，从容的气度，笃定的气度，纵有小烦恼，亦无伤大雅的气度。这种气度，因带着智慧和把控一切的大男人气，让人倾倒。<br />

　　<br />
　　当然，吸烟有害健康，这是个矛盾，若是对着自己心爱的男人，他不吸烟，你会嗒然若失；他若吸烟，你在欣喜和迷恋的同时，将如何处之呢？吸烟的他，叫你上瘾，你若要他戒烟，那便是等于叫你戒掉心爱的男人；不叫他戒，又担心他的肺。真是个左右为难的事情。马克吐温说“戒烟是很容易的事情，我一年戒过好几十次了”，那是反话正说，既然如此，那又何必戒呢，索性一切随了自然吧。人生短暂，能有几件自己喜欢和痴迷的事情，也不容易。</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>3亿人的家</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b31ba8f0100jlpa.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 07 Jul 2010 10:43:32 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b31ba8f0100jlpa.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>德国姑娘也抽“中南海”</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b31ba8f0100jcvy.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;
在德国采访，总要不断奔波在路上，火车上度过的时间甚至比睡觉的时间都长，旅程中经常会遭遇想不到的人和事，比如你可以和来自柏林的艺术家讨论中国威胁论，或者干脆和两个抽“中南海”的德国姑娘讨论北京好还是上海好的话题。<br />

&nbsp;
在从汉诺威去纽伦堡的火车上，坐在我旁边的博哈德是位德国行为艺术家。他送给我一张作品，照片上几十个“不懂绘画的人”趴在巨幅画卷上共同画了一幅作品。“重要的不是画了什么，而是他们画的过程、他们的交流。”至于世界杯，博哈德也想搞点创作，但没想好做什么。“也许让每个外国人画一个足球？”<br />

　　博哈德对很多话题都有兴趣，比如北京到上海的高速铁路。“很多德国人都不喜欢中国的高速铁路采用德国技术，他们认为中国人是在偷窃技术，他们觉得中国是一条睡醒的龙，会吞噬掉欧洲乃至一切。当然，他们也这么看印度。”</P>
<p>&nbsp;
还没等我替中国解释两句，博哈德就说“偷窃”是好事情。“这样德国人才想去研究更新的技术。也许我们以后旅行就能够像科幻电影中那样，把人分解成原子来运输。”<br />

&nbsp;
中午送走博哈德，晚上又在乌兹堡回汉诺威的火车上碰到了更出人意料的事情——俩德国姑娘的桌子上赫然摆着两包中南海香烟。<br />
&nbsp;
上前询问究竟，原来这两人是汉诺威建筑学院的学生，刚刚去北京观摩实习，还去了上海。我问她们有何感受，两个姑娘直言不讳：“北京人实在是太多了，不过真是够热闹，好像每天都是世界杯。”和在中国的不少老外更喜欢上海不同，这两个姑娘更喜欢北京。“因为从专业角度说，北京的建筑更有特色，故宫简直太棒了。”<br />

&nbsp;
至于买中南海烟，“一条烟才合8欧元，这在德国也就只够买两盒的。”虽然德国海关有规定一人只能带一条烟，但是她们俩让同学帮她们带，结果每人成功搞定了四条。“味道还行。”两个姑娘挺高兴。&nbsp;
七</P>]]></description>
            <author>3亿人的家</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b31ba8f0100jcvy.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 29 Jun 2010 10:15:49 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b31ba8f0100jcvy.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>火热的国度——阿根廷</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b31ba8f0100j552.html</link>
            <description><![CDATA[<p>火热的国度——阿根廷</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
有这么一个国度，那儿有着湛蓝的天、纯白的云和金色的太阳，那儿的探戈和足球令人陶醉、沸腾，魂牵梦绕……她拥有一个美丽的名字：白银——阿根廷。</P>
<p>
说到阿根廷，你最先想到的会是什么呢？在这段世界杯的日子里，可能最先出现的是这个公式：“梅西+伊瓜因+阿奎罗=进球风暴”，以及马拉多纳永不褪色的光环——足球，是阿根廷人永恒的话题。</P>
<p>只是，我们还想带您用另一只眼睛去看，从另一个角度去感受——阿根廷，今天与足球无关。</P>
<p>阿根廷一词源于<a HREF="http://baike.baidu.com/view/18498.htm" TARGET="_blank">拉丁文</A>，在<a HREF="http://baike.baidu.com/view/20564.htm" TARGET="_blank">西班牙语</A>中，“阿根廷”与“<a HREF="http://baike.baidu.com/view/845877.htm" TARGET="_blank">拉普拉塔</A>”两词意义相同，均为“<a HREF="http://baike.baidu.com/view/163272.htm" TARGET="_blank">白银</A>”，寓意“<a HREF="http://baike.baidu.com/view/26698.htm" TARGET="_blank">货币</A>”、“财富”。1527年，西班牙探险家塞瓦斯蒂安·卡沃托率领一支远征队到达南美大陆后，从一个宽阔的河口溯流而上，深入到内地。探险家们发现当地<a HREF="http://baike.baidu.com/view/10100.htm" TARGET="_blank">印第安人</A>佩带着很多银制的饰物，以为当地盛产白银，便将这条河命名为<a HREF="http://baike.baidu.com/view/86955.htm" TARGET="_blank">拉普拉塔河</A>，把这一地区称为拉普拉塔区。西班牙殖民统治者后来又将拉普拉塔区改为省。1816年<a HREF="http://baike.baidu.com/view/477748.htm" TARGET="_blank">7月9日</A>，拉普拉塔省宣布独立，并将国名正式定为阿根廷。</P>
<p>阿根廷位于南美洲南部，面积278万平方公里，人口约3600万，为<a HREF="http://baike.baidu.com/view/83796.htm" TARGET="_blank">拉丁美洲</A>（除美国和<a HREF="http://baike.baidu.com/view/3647.htm" TARGET="_blank">加拿大</A>两国其他美洲国家的统称）的第二大国，仅次于<a HREF="http://baike.baidu.com/view/5399.htm" TARGET="_blank">巴西</A>。主要民族是<a HREF="http://baike.baidu.com/view/3622.htm" TARGET="_blank">欧洲</A>人和印第安人，其中白种人占97％，多属<a HREF="http://baike.baidu.com/view/3784.htm" TARGET="_blank">意大利</A>和<a HREF="http://baike.baidu.com/view/3820.htm" TARGET="_blank">西班牙</A>后裔。是南美洲各国<a HREF="http://baike.baidu.com/view/62084.htm" TARGET="_blank">白种人</A>比率最高的国家。<a HREF="http://baike.baidu.com/view/133587.htm" TARGET="_blank">官方语言</A>为西班牙语。居民87％信奉<a HREF="http://baike.baidu.com/view/6994.htm" TARGET="_blank">天主教</A>。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>烟草特色</P>
<p ALIGN="left">
阿根廷的烟草种植较具规模，是南美重要的烟草产地。1998年种植面积为7.9万公顷，产量为9.8万吨，在南美仅次于巴西。阿根廷主要生产烤烟、白肋烟、晒烟和少量浅色晾烟，其中烤烟占73%，白肋烟24%。阿根廷的烤烟占世界烤烟产量的2.1%，居第6位；白肋烟占世界白肋烟产量的3%，列世界第8位。</P>
<p>
阿根廷没有实施烟草专卖制度。烤烟产区坐落在北部靠近玻利维亚和巴拉圭的胡辉（JUJUY—又称胡胡伊）省和索尔塔（SALTA）省，各省有各自的烟农协会，同时烟农组成了一定规模的合作社。</P>
<p>
胡辉省，人口20万，从首都布宜诺斯艾利斯到该省省会圣萨尔瓦多的飞行时间为2小时15分钟，烤烟产量在2003-2004年为45000吨，80%-85%供出口。菲莫公司是阿根廷最大的卷烟制造商，在当地采购烟叶自用；索尔塔省，人口50万，烤烟产量在2003-2004奶奶喂44000吨。</P>
<p>
白肋烟产区则在米松尼斯省和土库曼（TUCUMAN）省，烟区平均高度在海拔1000米以上，为暗红色砂质土壤。由于白肋烟产区与巴西南部白肋烟产区接壤，故其地理、气候环境几乎没有区别。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>首都特色</P>
<p>首都布宜诺斯艾利斯Buenos
Aires是拉美最繁华的都市之一，西班牙语意为“好空气”。该市位于拉普拉塔河西岸，风景秀美，气候宜人，有“南美巴黎”之称。市内以街心公园、广场和纪念碑众多而著名。建筑风格奇异多彩，几乎包罗了欧洲古今建筑的全部风格与造型，其中有著名的<a HREF="http://baike.baidu.com/view/85773.htm" TARGET="_blank">科隆大剧院</A>，其规模居世界第三位。最繁华的佛罗里达大街是一条步行商业街。这条商业街长不足两千米，狭窄而又拥挤，但国内一些著名品牌的老商号全都聚集在这里，还有伦敦、巴黎等世界上许多著名的大公司设立的分号。五光十色的商品琳琅满目，舞厅、夜总会、饭馆、影剧院等随处可见，终日熙熙攘攘、热闹非凡，号称“南美百老汇”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>美食</P>
<p ALIGN="left">
阿根廷是一个移民国家，85%以上的居民来自于意大利和西班牙的后裔，所以它的饮食文化也搀杂了欧陆西餐的成分，肉食方面主要以牛、鸡、驴为主，甚少吃猪，而炭烧烤肉是当地的特色。这里的招牌炭烤王中王牛扒，不需要腌制，只是洒上点盐，直接用炭火烤至七八成熟，外表烤得略有点焦，肉香味飘散开来，吃起来外酥内嫩，里面还保留着肉汁，十分美味！<a HREF="http://baike.baidu.com/view/123093.htm" TARGET="_blank">马黛茶</A>也是阿根廷的特色，据说这种茶是被阿根廷誉为“国宝”、“国茶”，在当地语言中“马黛茶”就是“仙草”、“天赐神茶”，因为它含有多种营养成分，不仅可以清除胆固醇、降低血脂，还能促进血液循环、提神醒脑等等。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>探戈风情</P>
<p ALIGN="left">
探戈起源于19世纪末的布宜诺斯艾利斯，是集音乐、舞蹈、歌唱，诗歌于一体的综合艺术。探戈音乐节奏明快，独特的切分音是它鲜明的特点。探戈的舞步华丽高雅，热烈奔放。探戈作为阿根廷人日常生活的艺术形式，以典雅俗共赏的艺术魅力深受人们喜爱。最能体现阿根廷民族文化迷人风情的，当然是探戈舞蹈。“探戈”是阿根廷的国舞，是最能体现阿根廷民族文化的迷人风情。作为探戈的发源地，阿根廷的探戈舞蹈风格含蓄、洒脱，加上深沉、忧伤、惆怅的探戈曲调，将南美风情的典雅与浪漫表现得淋漓尽致。
“正如斗牛代表了西班牙一样，探戈是阿根廷的代名词。”阿根廷的一位音乐界名人如是说。阿根廷政府为了弘扬民族文化，颁布法令，反对忽视探戈，甚至规定电台、电视台必须用一定的时间播放探戈舞曲。在布宜诺斯艾利斯的一些剧场门前，曾贴出过这样的海报：“维护国家主权，演奏专场阿根廷音乐—探戈。”</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">气候</P>
<p ALIGN="left">
阿根廷地处南半球，与中国季节相反。北部属热带气候，中部属亚热带气候，南部为温带气候，大部分地区年平均温度在16-23&#8451;之间。东北部降水丰沛，在1，000毫米左右，西北部和南部不足250毫米。首都四季分明，年平均气温24度。阿根廷每年平均有300个晴天，降雨低、湿气低。一年四季皆可旅行。如前往火地岛和大冰川，夏季是最适宜的时间，不要忘带棉衣。若前往伊瓜苏瀑布，最适宜的时节是春、冬天，此时的气候温差不大。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>WHY</P>]]></description>
            <author>3亿人的家</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b31ba8f0100j552.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 21 Jun 2010 10:34:32 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b31ba8f0100j552.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
