<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>vivibear的BLOG</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/vikingbear333</link>
        <lastBuildDate>Tue, 14 Feb 2012 16:07:26 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:13:34 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>寻找前世之旅---永恒的法老</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4983709b0102e2ie.html</link>
            <description><![CDATA[<p>这个番外和叶晚的婚礼一起收录于最新版本的寻找前世之旅精装珍藏版中：)情人节放送</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>-----------------</P>
<p>
罗马尼亚的特兰尼瓦西亚地区，是传说中吸血鬼的发源地。血族长老莱希特的秘密城堡，就隐藏于这个地区一片幽暗绵远的黑森林之中。自从莱希特过世之后，Tremere族亲王撒那特思就暂时接管了这座城堡。</P>
<p>
此时，在这座城堡的一间密室里，有两位不速之客正在书架上翻找着什么。年长一些的东方女子身材小巧容貌俏丽，神态动作依然宛若少女，自然却丝毫不做作。而另一位女孩看上去只有十七八岁，个子高挑，眉眼和那年长女子有几分肖似，但一头如月华般的银发已昭示了她的混血身份。她的举手投足更为成熟稳重，俨然有种令人不敢轻易接近的御姐气场。</P>
<p>
这两位客人可不是什么普通人。在吸血鬼这个圈子里，无人不知，叶隐和叶晚母女，是撒那特思亲王视若生命的两个女人。尤其对他的人类妻子，那宠溺程度简直就是到了令人发指的地步。谁要是敢惹这对母女，那根本就是活腻了。别说是亲王大人的手段会让人生不如死，她们的其他后台那更是没人敢招惹的。</P>
<p>不过，这两人与其说是母女，看起来倒更像是对姐妹。</P>
<p>“对了老妈，你和老爸是不是也曾在这里发生过什么浪漫的故事呢？”叶晚笑眯眯地凑了过来，眼中闪动着几分调笑。</P>
<p>叶隐微微一愣，笑着眨了眨眼，“你还真猜对了。记得那时我和你老爸被莱希特关在这里，他可是宁愿饿死也不愿意吸食我的鲜血。”</P>
<p>“然后老妈你就被打动了？然后就以身相许了？”叶晚笑得有几分促狭之意。</P>
<p>叶隐轻咳了一声，“切，你妈我哪是这么容易就范的，他追到我不知费了多大劲呢。”</P>
<p>”嗯嗯，我信我信，我爸绝对是从重围中杀出一条血路才能把我妈追到手。”</P>
<p>见女儿抖动双肩偷笑，叶隐伸手拍了一下她的脑门，“还笑，快点把那本地狱词典找出来！你老爸说过了一定是在这里！”</P>
<p>
叶晚吐了吐舌，像是想到了什么，“老妈，我打算过几天去把头发染回黑色的。你都不知道啊，自从这头发变成银色后，我都好几次被人从背后叫做老婆婆了。过马路的时候居然还有小朋友跑过来要扶我过马路！”</P>
<p>这下轮到叶隐偷笑了，她完全想像得到小朋友看到“老婆婆”正面时受到的惊吓表情。</P>
<p>
“想不到这里还有这本书？”叶晚从书架里抽出了一本厚厚的铜版书，掸去了上面的厚厚灰尘，“居然是失传很久的巴比伦巫术大全。记得那时我穿回到新巴比伦王国时，倒是听尼布甲尼撒说起过这几种巫术，想不到还有这么详细的记载-----”说到这里，她又像是忽然想起了什么，脸上飞快闪过了一丝怅然，没有再继续说下去了。</P>
<p>
叶隐神色复杂地看着自己的女儿，挽起笑容转移了话题，“时间也不早了，我们等会再来找那本地狱词典吧。现在我先请你去吃papanasi好不好？那可是罗马尼亚最传统的甜点，用炸得金黄的面粉奶酪配上黑莓酱和酸奶油，啧啧，不要太好吃哦！”</P>
<p>叶晚淡淡瞥了她一眼，“我看好像是老妈你比较馋吧。再不去的话老妈你的口水都要流下来了。”</P>
<p>“去去！你这没大没小的家伙！”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
两人在附近的小镇上找了一家小餐馆，餐馆店面不算大，做得倒是道地的罗马尼亚菜。所以除了当地客人外，也有一些国外游客捧场。餐厅中央悬挂的平板电视里正播放着当天的新闻，客人们则边看着电视边随意喝酒聊天，一派悠闲气氛。</P>
<p>叶隐喝了几口浓汤，发现女儿正以一种深沉的目光注视着自己，像是欲言又止。</P>
<p>“有什么想问你就问吧。”她又咬了一口面包，“咱们娘俩之间还有什么可隐瞒的。话说回来我们也很久没坐下来好好聊天了。”</P>
<p>
“果然不愧是我老妈，知女莫若母啊！”叶晚立即及时给她戴上了一顶高帽，“老妈你知道就好了，平时你的时间几乎都被老爸霸占了。我和弟弟真是可怜啊……我们谁敢和老爸抢……”</P>
<p>叶隐无奈地按住了自己的太阳穴，天不怕地不怕的她对这女儿还真是毫无办法。</P>
<p>“老妈，你刚才转移了话题，是担心我想起那些往事而不开心吧？”叶晚话锋一转，将话题拉回到了刚才的事上。</P>
<p>“难道不是吗？”叶隐看着她的眼睛，“小晚你的心情，我比任何人都能理解。”</P>
<p>
叶晚沉默了几秒，低声问道，“其实有个问题我也一直都想知道答案，平时老爸在旁边总是没机会问。老妈你穿越了那么多时代，见过了那么多形形色色的人物，最难以忘记的是哪一个呢？”</P>
<p>
最难以忘记的是哪一个？叶隐的神思有一瞬间的恍惚，脱口反问道，“那么小晚你呢？你不是也有同样的经历吗？你又最难以忘记哪一个呢？”</P>
<p>
“他们哪一个我都没有忘记。”叶晚笑了笑，“不过，那是一种很特别的感情。想起他们，我会怀念，但带有理智。念及曾经的点点滴滴，我会心动，激起涟漪，但那也只是涟漪，永远都不会成为汹涌的波涛。比起感性又冲动的老妈你，我可是要理性的多。”</P>
<p>
叶隐没有说话，脑海中掠过了一个个熟悉又难忘的身影，从樱花下含笑逝去的少年，到平安京白狐般狡猾的阴阳师，从漫漫沙漠的阿拉伯王子，到恒河河畔领悟轮回的微笑男子，从维京时代勇敢的海盗首领，到向日葵花田里优雅起舞的骑士，从长安城华丽如牡丹的贵公子，到用全部生命学会爱的玛雅祭司……还有，那个如阳光般耀眼的----年轻法老王。</P>
<p>
叶隐低头看了一眼自己手腕上所戴的镶嵌着孔雀石的黄金手镯。仿佛鬼使神差一般，这次来罗马尼亚她也不知为什么，就是想戴着这只手镯。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
就在这个时候，电视里的主持人忽然神情严肃地开始播报一个突发新闻，“据本台报道，埃及开罗发生了不明原因的暴动，有一部分暴徒冲入了开罗的埃及国家博物馆，掠夺破坏了一部分文物，其中包括拉美西斯二世的木乃伊也不知去向……”</P>
<p>
后面的话叶隐全然没有听清，她的脑袋里嗡嗡作响，一片空白。只有她自己知道，当听到这个消息时，她的胸口痛得有多难受。新闻里的每一个字，都像是一柄利刃插入了她的心脏。他的木乃伊不见了……是谁？是什么人打扰了他的睡眠？不可原谅……不可原谅！</P>
<p>“妈，你没事吧？你的脸色看起来好可怕。”叶晚也有些担心起她。</P>
<p>“小晚，我有点事暂时不能回匈牙利了。要是你老爸问起来的话，就说我去茶馆待几天。”等回过神来，她已经做了一个决定。</P>
<p>“老妈，你是要去埃及吗？”叶晚立刻猜到了其中的原因。</P>
<p>她点了点头，也没有隐瞒，“我要去找到他的木乃伊。我不能-----让他死后还要被这样的打扰。”</P>
<p>“老妈，我支持你。快去吧。老爸这里我替你挡着。”叶晚眨了眨眼。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>埃及，开罗。</P>
<p>
再一次踏上了这片土地时，叶隐的心里是百感交集。她的耳边仿佛又回响起那个人所说过的话，“喝过尼罗河水的人，不管离开埃及多远，都会再次回到埃及。”纵然那么多年过去，那丝心痛却依然还是挥之不去。</P>
<p>
埃及的局势倒是很快得到了控制，博物馆也投入了大量的警力加强戒备，并且追回了不少失物，但堪称国宝的拉美西斯二世木乃伊却还是下落不明。</P>
<p>
对于警方来说这是件相当头疼的事，但对于叶隐来说不过是小菜一碟。她一到开罗就用式神追查到了木乃伊的大体位置，不吃不喝不睡连夜赶到了埃及和约旦的交界地带，在那些不法之徒运走木乃伊前及时截住了他们。</P>
<p>
由于恼怒那些人这样对待拉美西斯，叶隐毫不留情地狠狠教训了他们一顿，不但把他们整得头破血流，还召唤了恶灵将他们都吓了个半死。搞定了那些人后，她就迫不及待地到地下室去找寻拉美西斯的木乃伊。</P>
<p>
在昏暗的房间里，杂乱地堆放着一些文物，有石像，有金银首饰，正中央的赫然就是拉美西斯的木乃伊。尽管被打扰了一阵子，他依然还是静静地躺在那里。面容安详，双手交叉放在胸前，仿佛熟睡一般沉静。</P>
<p>还好，还好他没事。她的眼角一热，快步走到了他的身前，小心翼翼地为他擦拭去沾染的灰尘。</P>
<p>
如此伟大的光明之子，上下埃及之王，如今，却成为了一具干瘪的木乃伊。三千年的时光，仿佛是弹指一瞬间，一切物是人非。他的石像，他的神庙，他刻在神庙上的话，还清晰如昨日，而那个会笑会伤心会生气的他，却已经消失了历史的年轮中。</P>
<p>
“拉美西斯……好久不见了。你不是说过吗？喝过尼罗河水的人，不管离开埃及多远，都会再次回到埃及。所以，我又回来了。你说你这家伙就这么躺着迎接我，是不是很没礼貌啊？我想告诉你，我……在这里过得很好。所以，你在那个世界里也要好好的。你放心，我会保护好你的身体，不会再让任何人打扰你。”她低垂着头喃喃自语着，像是在和一个老朋友聊着天。</P>
<p>她并没有留意到那具木乃伊的右眼竟然缓缓流下了一滴眼泪。而那滴眼泪不偏不倚顺着他的面颊落在了她的黄金手镯上……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>叶隐再抬起头的时候，震惊万分地发现周围的一切竟然都变了样！</P>
<p>
出现在她面前的是一个美丽的庭院。庭院里种满了无花果、枣树、酪梨、石榴与圣柳。一位年轻男子正背对着她单膝跪在地上，为一棵苹果树嫁接。他那乌黑顺滑的长发闪耀着阳光般的光泽，手腕上戴着以野鸭做装饰的天青石手镯。</P>
<p>他似乎听到了身后的异动，惊讶地转过头来。</P>
<p>
鹰和眼镜蛇交缠而成的环型金饰压着一头乌黑细润光柔的长发，俊美的脸上浓黑秀逸的长眉斜扫入鬓，一双黑曜石般的深色眼眸正惊讶地审视着她。他仅穿一件短小的镶金腰衣，露出一身健康的小麦色肌肤，身躯如棕榈树般修长而结实。由绿松石、孔雀石和黄金雕刻成何鲁斯之眼的护身符宛如闪着金色微芒的尼罗河水配在颈项间。</P>
<p>她简直不敢相信自己的眼睛，愣了好几秒才颤声道，“拉……拉美西斯！是你吗？真的是你？我在做梦对不对？”</P>
<p>那男子微愕地看着她，“你是谁？你是怎么进来的？”</P>
<p>
她的心里蓦的一凉，原来，他已经把自己给忘记了吗？也是，经过了那么漫长的时间，他也拥有了无数妻妾和子女，又怎会记得生命中的一个小小过客？</P>
<p>那男子正打算叫人，目光停留在了她的手镯上却是神色一变，脱口道，“原来是你！”</P>
<p>她刚才吊到了半空的心终于落了下来，“拉美西斯，你还记得我对不对？”</P>
<p>男子摇了摇头，面色柔和，“我不是法老本人。我是法老的第二十五个孙子塞克特。我的父亲莫尼普塔是法老的继承人。”</P>
<p>
她顿时愣在了哪里，再仔细一看，确实，虽然那男子的容貌酷似拉美西斯，但眉宇间还是少了那份有自信征服全天下的王者气魄。她的心里顿时像是掏空了一般，空落落无所依。原来他不是拉美西斯，难道--------就算是梦境也要让她失望吗？</P>
<p>
等等，第二十五个孙子？这么说来拉美西斯他现在已经很老很老了？甚至，他已经不在了？她这是到底是做梦，是幻觉，还是莫名穿越到了这里？</P>
<p>“他……还活着吗？”她听到自己的声音仿佛从很远的地方传来。</P>
<p>塞克特点点头，“他在等着你。你马上跟我去见他。”</P>
<p>等着她？她的心头闪过一丝疑惑，拉美西斯的孙子怎么知道她的存在？但此刻她也没有心思多想，只想快些见到拉美西斯。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>明明是那么想再见他一次，可是远远地看到他正躺在睡床上时，她却忽然双脚发软，怎么也迈不动步子了。</P>
<p>
“我现在暂时让其他人离开，你和法老单独相处的时间并不多。”塞克特迟疑了一下，又嘱咐道，“好好把握这段时间。因为，法老的时间恐怕也不多了。”</P>
<p>
她的心里一沉，他的意思是------拉美西斯他……随时都可能……离开……吗？上天之所以这样安排，就是为了让她来见他的最后一面吗？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>接下来，她走的每一步都像是行在流沙中那么艰难，一步，一步，又一步，仿佛是跨越了千年时光，她终于走到了他的身旁。</P>
<p>曾经意气风发的年轻法老如今已垂垂老矣，似乎随时都会被死神召唤而去。</P>
<p>她坐在了床边，用只有他能听到的声音低低说了一句，“拉美西斯，我----回来了。”</P>
<p>
睡床上的那位法老像是突然被注入了一股神奇的力量，蓦的睁开了双眼。那双略带迷蒙的眼睛，困惑地看着她。缓缓地，缓缓地凝聚起光亮，过了好几秒似乎才看清了她。几乎是在同时，他的黑眸中突然变得惊人的灼亮，比阳光更加闪耀。</P>
<p>他的脸上露出了难以置信的狂喜，一眨不眨紧盯着她，好像一闭上眼，她立即就会从他的眼前消失。</P>
<p>“小隐，真的------是你？我不是在做梦吗？”他的声音明显发着颤。</P>
<p>她竭力对他露出了一个笑容，“嗯，我回来了。”</P>
<p>
他是那么那么的惊喜，就连精神也为之一振，“我日日祈求阿蒙神给我足够长的生命，能让我等到你回来的那一天。感谢阿蒙神，我真的等到了这一天……”</P>
<p>“你不记得了吗？我喝过了尼罗河水，所以，一定会回来啊。”她的心里一片酸涩。</P>
<p>他的脸上闪过一丝伤感，像是孩子气般埋怨了一句，“可是小隐，你怎么回来的这么晚？你看我------已经这么老了。”</P>
<p>
她拼命忍住想流泪的冲动，握住了他的手，将他的手紧紧贴在了自己的脸上，笑了又笑，“可是拉美西斯，你看，我也已经老了呢。我昨天可是刚刚数过，我眼角的皱纹多了两根。”</P>
<p>“哪有，我看你都没怎么变……”他半信半疑地看着她。</P>
<p>“那是因为在你的眼里，我还是那么可爱啊。”她眨了眨眼。</P>
<p>他笑了起来，目光掠过她的手镯，露出了一抹欣慰的表情。“这么久了，小隐你还戴着这个……”</P>
<p>她点点头，“当然啊，因为，这是拉美西斯送的。”</P>
<p>“也就你敢这么乱喊。”他微微弯起了唇角，“敢直呼我名字的人，也只有你一个了。”</P>
<p>
他的黑色瞳仁中流光婉转，好似最澄澈的曜石般闪闪发光。他的眼睛里诉说着太多太多的东西。相离这么远，这么久，相逢却是这么短，明明有千言万语，此时此刻彼此却又不知从何说起。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>“小隐，我真想回去。”</P>
<p>“回到哪里？”</P>
<p>“回到------有你和杀敌者的时光。”</P>
<p>她的泪水一下子就涌出了眼眶。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
他慢慢闭上了双眼，似乎是有些累了。恍然间一觉醒来，他漫步走出王宫，像往常一样来到了训练狮子的地方。来自东方的少女正躺在酪梨树下做着美梦，杀敌者靠在她的身边忠心地守护着。她睡着的样子真是可爱，嘴角还带着一丝俏皮的笑容。杀敌者也懒洋洋地打着盹，偶尔有个酪梨砸在了它的脑袋上，惹得它生气地直甩脑袋。那是他所见过最美的画面。阳光从枝叶间一点一点流下来，整个世界的时间突然变得很缓慢很缓慢。碧蓝的天空，丝絮般的白云，垂挂枝头的无花果，尼罗河畔优雅绽放的莲花。</P>
<p>在最美好的时光里，他能遇见她是怎样的幸福。</P>
<p>不能触碰的，最后变为一种完美。</P>
<p>不可回头的，终将成为一份珍藏。</P>
<p>就让这一刻，在记忆里永远驻留。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>“小隐……”</P>
<p>
听到他梦呓般喃喃喊了声她的名字，她急忙将头附下了去。只听见他微弱的声音如幻梦般传入了耳内，“当你轻轻走过我的身边，就带走了我的心……”</P>
<p>窗外的夕阳沉沉落下，天边如火烧般殷红，像是要在最后一刻释放出所有的美丽。</P>
<p>
她手腕上的黄金手镯忽然散发出一道柔和的白光，将她整个包围了起来，眼前的整个房间开始渐渐变得模糊起来……又要回去了吗？这短暂的穿越之旅只是命运的小小恩赐？</P>
<p>
“请等一下！”塞克特匆匆走了进来，“你是否又要离开了？不过在离开前，我还想请你看一样东西。”说着，塞克特令人送上来一个大箱子，并亲自打开了箱盖。叶隐只觉得眼前一片金光灿烂，差点被闪花了眼，原来那里竟然装着满满一箱镶嵌着孔雀石的黄金手镯！</P>
<p>
“爷爷他，每年都会派人打造一只同样的黄金手镯放在这里，不知不觉已经有这么多了。所以我看到你手上的手镯，就猜到你就是那个传说中的东方女孩了。”</P>
<p>
她拿起了一只手镯，翻过来看了看内侧，一行熟悉的字赫然映入眼帘。她的心剧烈一颤，急切地翻寻起了那堆手镯，一个一个拿起来查看，每个手镯的内侧都刻着同样的那行字。</P>
<p>隐---------拉美西斯之妻。</P>
<p>她心中顿时涌现无法形容的酸楚感，就像被一层层剥掉的洋葱刺激到眼睛，眼泪开始肆无忌惮地泛滥。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>世界上最远的距离，是我们远隔千年时光，我再也无法追上你。</P>
<p>世界上最近的距离，是我们远隔千年时光，你却一直在我心里。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>=============</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s2.sinaimg.cn/orignal/4983709bgb8e861d6ac81" TARGET="_blank"><img SRC="http://s2.sinaimg.cn/middle/4983709bgb8e861d6ac81&amp;690" /></A><br />

<br /></P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>vivibear</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4983709b0102e2ie.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2012 16:07:26 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4983709b0102e2ie.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>这只妖精有点二 15海底的妖精(未完)</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4983709b0102e2gu.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
送走了叶花花之后，何其岚情绪低落了一阵子，差不多过了半个月才好转。这段时间里她也没有接任何除妖的生意，只是在家中用神骗术帮人起个卦算个命。悠少爷也变得乖巧了很多，当然，偶尔还是会说些冷死人不偿命的笑话。</P>
<p>
此时春天也渐渐接近尾声了，树枝上柔嫩的浅绿转眼变成了青翠浓绿，天空蓝的晶莹剔透，漂浮着点点白云，干净明朗的令人心情舒畅。田野里大片大片的蒲公英在风中飞舞，小小的“降落伞”纷纷扬扬地扑在脸上，带着微痒的毛绒绒的触感。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
何其钦在不久前的全省数学竞赛中得了第一名，何其岚为此心情大好，特地选了周六带两位大少爷去镇上最好的餐馆庆祝。这家专营海鲜的餐馆开张不过才几个月，定位高端菜价昂贵，但生意却是相当得火爆，如果不提前预订的话根本就没有座位。</P>
<p>
一进餐馆的大厅，就能见到各色鱼类在巨大的玻璃缸里游弋，光是螺类和海鱼就摆放了半个大厅，还有从澳洲直接运来的大龙虾张牙舞爪地在水中折腾……</P>
<p>悠少爷欢乐的两眼放光，扑在养着龙虾的玻璃缸前死活也不肯走。</P>
<p>何其岚心里暗暗腹诽，这个家伙，倒是会挑贵的点。</P>
<p>
因为是给弟弟庆祝，所以她今天也难得的奢侈了一把。不但点了餐馆里招牌的龙虾三吃，还挑选了不少其他的海鲜，漂亮的领班小姐还特地推荐了用东海黄鱼精心制成的鱼丸。</P>
<p>
何其岚点完菜，就选了一个小包厢就坐。很快，龙虾刺身就送了上来，或许是因为新鲜的关系，那龙虾的长须还在微微颤动着。她先挟了一片沾了沾芥末递到了弟弟碗里，随口问了一句，“小悠，你很喜欢吃龙虾吗？”</P>
<p>悠少爷耸了耸肩，“还好啦，我更喜欢吃鱼丸。”</P>
<p>“那你刚才扑在龙虾前一动不动？”她瞥了他一眼。</P>
<p>“哦，主要我看着那里有只龙虾怪眼熟的，瞅着有点像我的远方堂妹。”</P>
<p>
“啪答！”何其岚刚挟起的一片龙虾肉顿时掉在了桌子上，她的脸部抽着筋，“喂，如果你想吃独食，大可以换个借口好不好？这个也未免太隔应人了吧。”</P>
<p>
“我又不是胡说。在海底也有妖精的国度啊。”他委屈的回应道，“只是他们和我们陆地上的妖精通婚比较少而已。我的亲戚里也只有姑姑嫁给了一只龙虾精，她带着堂妹回来探过亲，所以我有点印象。不过刚才仔细看了，那应该不是我堂妹。她应该也不会那么不小心。”</P>
<p>何其钦在一旁抬起了头，淡定地问道，“请问你姑姑是何方妖物？”</P>
<p>他笑了笑，“我姑姑是把菜刀。”</P>
<p>两姐弟无声的对视了一眼，同时露出了被天雷劈到的神情。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
“也就是说，你的堂妹……是菜刀和龙虾的孩子……”何其岚说出这句话的同时觉得自己已经快疯了，“那我们吃的这些海鲜……难道也是……”</P>
<p>
他伸出一根手指在她面前摇了摇，笑嘻嘻道，“这个你放心啦。又不是所有的鱼虾都能成妖精，要不然他们的数量都能攻占地球了。能成为妖精那是少而有少，你看也不是每双筷子都能和我一样厉害，对不对？没修炼好的自然就被捉来当食物了，至于捕到妖精，那是很小的比例。所以我们吃的这些都是普通的海鲜哦。”</P>
<p>何其岚扫了那些海鲜一眼，忽然觉得什么胃口都没有了。</P>
<p>
餐馆上菜上得很快，其他的海鲜也都陆陆续续送了上来。领班小姐推荐的黄鱼鱼丸果然名不虚传，个个洁白细腻，再配上碧绿的葱花，真是令人食指大动。何其岚看着也来了胃口，用勺子舀了一个鱼丸咬了一口。入口有弹性又嚼劲，鲜嫩幼滑，果然不愧是这里的招牌菜！</P>
<p>“真是好吃！”悠少爷早已吞了两个入肚，嘴角一扬，“对了对了，你们知道关于鱼丸的来历吗？”</P>
<p>姐弟俩都很想对他大叫住嘴，但无奈正好有服务员小姐进来添加饮料。就是这么一瞬间，悲剧已经无法阻止了。</P>
<p>“听说在很久很久以前，有一条小鱼，它很喜欢在水里玩哦。于是它每天玩啊玩啊，玩啊玩啊，玩，玩，玩，最后就变成鱼丸了！”</P>
<p>
何其岚的一口鱼丸卡在了喉咙里，连着呛了好几声，何其钦将一大坨芥末错当成鱼肉塞进了嘴里，最惨的就是服务员小姐了，因为完全就没有心理防备，所以手一抖，将饮料大半都洒在了桌子上……</P>
<p>接下来的时间里，大家都保持着沉默，整顿饭在某种诡异的气氛中终于结束了。</P>]]></description>
            <author>vivibear</author>
            <category>这只妖精有点二</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4983709b0102e2gu.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 17:57:53 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4983709b0102e2gu.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>楼兰绘梦 16  敌意(完)2，17更新</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4983709b0102e2b4.html</link>
            <description><![CDATA[<p>第二天，那罗就被送到了达娜王妃的住处。</P>
<p>
出乎那罗的意料，那位冷酷的米玛女官只是吩咐她在寝宫里做些简单的内务即可。来这里之前，那罗已经做好了受苦受难的准备，没想到对方不但没有为难她，还将较为轻松的活指派给了她。达娜王妃不是应该讨厌自己才对吗？为什么会这样大相径庭呢？说实话，这种没来由的善待反倒令她感到惴惴不安。</P>
<p>眼下，她所能做的也唯有小心行事了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
傍晚时分，达娜王妃游园归来，宫人们各司其职很快准备起了当晚的膳食。那罗也只需帮着她们做些端菜递酒的活儿。相比较大王子的清淡口味，身为匈奴人的达娜王妃更喜食肉类。不多时，滋滋作响的烤羊腿，新鲜醇美的乳浆，油汪汪的粟米饼都被端了上来，散发着无比诱人的香味。</P>
<p>
那罗咽了一大口口水，乖乖垂手站到了一旁。就在她那么略一分神的功夫，达娜王妃在宫女簇拥下已入了席。沐浴之后的达娜王妃换上了一袭蓝色长袍，价值不菲的丝绸料子更是衬得她肌肤胜雪姿容绝丽。</P>
<p>
一位高个黑肤的女官跪在案几前用小刀将羊肉切了开来，小心翼翼地装在陶盘里。她刚将那盘羊肉放在王妃面前，一旁的米玛女官已手起掌落，狠狠扇了她一个耳光！这“啪”的一声脆响，在安静的屋子里听来显得格外突兀。</P>
<p>“处月，你也不是第一次服侍王妃了。怎么连起码的规矩都忘了？”米玛的音调虽不高，听起来却令人心底发寒。</P>
<p>那个叫处月的女官顿时脸色一变，也顾不上疼痛，连忙磕头求饶。</P>
<p>
那罗在一旁颇为不解，刚才处月女官好像并没有坏了宫里规矩啊。难道达娜王妃用膳时有什么特殊的规矩吗？如果是这样，那她可要多加小心了。</P>
<p>王妃任由处月磕破头也不置可否，她将目光一转，面色温和地问道，“那罗，在这里住得还习惯吗？”</P>
<p>
那罗冷不防地被她点到名，愣了愣后才点头答道，“回王妃，婢子住得很习惯。谢王妃关心。”她的心里愈加纳闷，上次私闯私苑她可是见识到了这位王妃的无情，怎么一转眼就变得如此和颜悦色？</P>
<p>
“那就好。”达娜王妃慢条斯理地喝起了来自乌孙的葡萄酒，连眼皮都没扫一下那个将额头磕出血的女官。那罗同情地望了处月几眼，心里更是惶惶不安。王妃的和颜悦色……好像仅仅是对她而言……</P>
<p>
放下了琉璃杯，达娜王妃朝米玛使了个眼色。米玛女官立即会意地冷声开口道，“行了。今天就到此为止。处月，还不多谢王妃格外开恩？”</P>
<p>
处月如释重负地抬起头来，战战兢兢连连谢恩。殷红的鲜血正从她的额头伤口处渗出来，显得格外触目惊心。王妃没有允许她离开，她只好捂住了额头默默站在一旁。在场的宫人们更是连大气也不敢喘一下，生怕一不小心又触怒了主子。</P>
<p>
王妃的晚膳就在这种令人窒息的氛围中结束了。那罗在米玛女官的示意下送上了装有净手水的银盆。清澈的水面上还漂浮着几片粉色花瓣，溢着一股淡淡清香。在王妃净手前，那罗还很小心地舀了一勺出来试了试水温。</P>
<p>
王妃见此微微一笑，“米玛，你看这孩子倒是机灵。”米玛女官冷冷瞥了一眼垂首低眉的处月，沉声道，“你也伺候了王妃好几年了，我看还不如一个小姑娘。”</P>
<p>处月用力咬了咬嘴唇，用余光扫了那罗一眼，又迅速地收回了目光。</P>
<p>
达娜王妃的眼底闪过一丝幽幽浮光，似是随意笑道，“米玛，那罗还是个孩子，又曾是大王子跟前的人。平日里你就多照顾她点，她可和那些贱命的宫人们不一样。”</P>
<p>王妃的话音刚落，有几位宫人就下意识地望了望那罗，神色各有不同。</P>
<p>那罗觉得王妃这样说有些古怪，但一时又想不通到底是哪里古怪。反正……总感到哪里有点不对劲。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
待王妃歇下之后，那罗也和几位宫人一起先回去休息了。服侍王妃的宫人住所就是紧邻西侧的一排房子。根据等级不同，有两位或是四位宫女合住一间房的，也有七八位宫女共挤一室的。那罗的屋子里就只有她和另外一位少女。那少女也不过十四五岁，圆脸圆眼圆嘴巴，眉眼看着颇为亲切可爱。</P>
<p>“那罗，你是叫那罗吧？我叫乌斯玛，从今天开始我们俩就住在一起了！”少女热络地和她扯起了家常，俨然一副老熟人的样子。</P>
<p>
那罗不知不觉也被她的热情所感染了。从对方滔滔不绝的自我介绍中，那罗了解到原来这位少女也是来自匈奴，当初是随着达娜王妃一起陪嫁过来的。</P>
<p>
“我啊，可从没见过王妃对一个下人这么好。按说你这初来乍到的，多半是去挤那七八人一间的屋子，哪能住在这里？”乌斯玛笑着躺倒在了床榻上。</P>
<p>“也许……是我年纪还小吧。”那罗自己也很是疑惑。</P>
<p>
“年纪小？我看不像。”乌斯玛转了转眼睛，将脑袋凑了过来压低了声音道，“前不久刚刚被达娜王妃处死的那个小丫头和你差不多年纪，可也没见王妃手下留情。”她顿了顿，又更加小声道，“我看啊，多半是大王子的关系吧。”</P>
<p>那罗心里微微一惊，也不知该怎么回答，只好连忙转移了话题，“对了乌斯玛，今天那位处月女官，她到底是触犯了什么规矩？”</P>
<p>
“哦，我也正要提醒你呢。宫女上菜之前必须自己先尝一口，是王妃这里当差的规矩。处月女官忘记这点就是犯了王妃的大忌。”乌斯玛眨了眨眼，“如果她不是米玛女官的心腹，恐怕早就丢了半条命了。怎么可能只挨了一个耳光。”</P>
<p>“处月女官……她很不好相处吗？”那罗从乌斯玛的口吻中听出了几分不满。</P>
<p>
乌斯玛轻哼了一声，满脸不屑道，“她呀，仗着自己是米玛女官的心腹，气焰一向嚣张。这个女人又贪财又势利，偏偏还有那些没骨气的人就为了点轻松的活去讨好她。对了，那罗你也要小心点，这个女人还特别记仇，今天王妃在她面前夸过你，她铁定会找机会报复你的。”</P>
<p>“嗯，我会小心的……”那罗也朝她挨得更近了一些，“那，好姐姐，王妃这里还有什么规矩你也一并告诉我吧。”</P>
<p>乌斯玛抿唇一笑，伸手弹了下她的脑门，“小丫头，嘴巴倒挺甜。放心放心，姐姐我都会告诉你的。”</P>
<p>
当晚，那罗从乌斯玛口中得知了不少事情，也算是小有收获。两人聊到了半夜时分才沉沉睡去。将近凌晨时分她一觉醒来，发现对方睡着了还是不安分，继续喃喃说着谁也听不懂的梦话。</P>
<p>那罗翻了个身，唇角泛起了一丝清浅笑意。</P>
<p>身边有个这么喜欢说话的姑娘，或许-----也不是什么坏事吧。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>转眼间一连过去了几天，那罗也渐渐适应了这里的生活。伊斯达曾让曼亚来探望过两次，见她并未受什么委屈才算是稍稍放下心来。</P>
<p>
达娜王妃对她依然相当和善，还经常赏赐些小东西给她。只不过有时王妃望向她的眼神有些奇怪，仿佛-----是想要透过她的眼睛看到什么别的东西。那样意味不明的眼神让那罗觉得心里有点发毛。而她自己对王妃也是怀着相当复杂的心情，每次一想到父母的惨死，她就遏制不住想要弄清楚真相的冲动……但是，她明白现在还不是时候，更何况，她还牢牢记得答应过却胡侯的事。</P>
<p>
这几天过得总算都是风平浪静，处月女官虽然没给她好脸子看，但碍于王妃的关系也没能将她怎么样。倒是那些宫人们最善于察言观色，一见处月这么讨厌她，自然谁也不敢和她多说一句话了。在这里唯一和那罗说得上话的就只有乌斯玛了。</P>
<p>
过了两天趁着王妃和米玛女官不在寝宫，处月终于抓住了一个下手的机会，将她赶到后院去扫地了。若是平时扫地也没什么，可今天偏偏起了大风，扫什么吹走什么，而且看那乌云密布的天气似乎随时都会有一阵大雨倾盆而下。</P>
<p>乌斯玛见状急忙拉住了旁边的一个宫女道，“我们去帮帮那罗吧，这么多东西她哪里清扫的过来？”</P>
<p>“她和我们可不一样，我们都是贱命，她哪用得着我们帮忙。”宫女一撇嘴，转过身子就离开了。</P>
<p>
“乌斯玛，你还待在这里做什么！快点进来，那几个琉璃花瓶还没擦过呢。”处月没好气地冲着她叫道，“别忘了米玛女官说过你今天要把这几个琉璃花瓶清洗干净！”</P>
<p>“你别拿米玛女官来压我。”乌斯玛抬头瞪了处月一眼，又抱歉地看了看那罗，“对不起啊，那罗，我擦完花瓶就过来帮你！”</P>
<p>“谁说你可以帮她？米玛女官不在，这里就暂时由我作主了。”处月沉着脸道。</P>
<p>乌斯玛显然被她惹恼了，“你！我看你是------”</P>
<p>“你快去吧，我一个人也能扫完。”那罗忙打断了她的话，生怕她说出什么冲动的话。</P>
<p>
“记住，要在王妃回来之前扫干净。不然的话就别怪我按规矩来处罚你了。”处月冷哼了一声正要进去，目光突然落在了那罗的身后，迅速堆出了一脸谄媚的笑容，连声音都不自觉往上扬，“二王子，三王子……”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
听到这句话，那罗的背脊顿时就绷直了，连手上的动作都停滞了一下。仿佛是一只刺猬意识到了即将到来的危险，立即就将背上的刺都竖了起来。</P>
<p>就算不回头，她也能感觉到从背后传过来两道刺目的视线。</P>
<p>“两位王子，今天王妃正好去了陛下那里，恐怕到晌午时分才能回来。”处月满脸堆笑地想要迎上前去。</P>
<p>“哦？母妃不在？那也无妨，我今日也只是给母妃送些点心来。”安归淡淡道。</P>
<p>
“那罗，你还愣在那里做什么！见到两位王子居然也不行礼！”处月这下总算逮到了机会，趁机甩了那罗一个重重的耳光。这一记耳光力道不小，直打得那罗眼冒金星，耳膜嗡嗡作响。</P>
<p>她忍住疼痛和晕旋，只得转过身飞快行了礼，“见过两位王子。”</P>
<p>“安归哥哥，这不是那个死小孩吗！她怎么会在这里？” 尉屠大惊小怪地叫了起来，“啊！她还在流鼻血！恶心死了！”</P>
<p>
那罗慌忙用袖子擦拭鼻血，就在她觉得难堪之极的时候，一只略带凉意的手忽然托起了她的脸。她在受惊之下抬眼看去，映入眼帘的却是那双宛如冷玉的冰绿色眼眸，在阳光的映照下，那头暗金色的头发更是几乎要幻化成一道眩目的金色光芒。</P>
<p>每一次相见，他总是这般明艳华美风姿绝丽。可每一次相见，却往往总是她最为窘迫的时候。这个人，一定是她的天生煞星吧。</P>
<p>“我看你在这里过得还不错。”他的气息淡淡拂过了她的耳畔，唇角挑起了一个讥讽的弧度。很显然，他无视了刚才的那一个耳光。</P>
<p>那罗垂下眼睑，语气平淡的答道，“多谢二王子体恤。婢子惶恐。请二王子让婢子继续干活吧。”</P>
<p>
安归放开了她，低低笑了起来，“这么勤快，怪不得母妃是格外喜欢你。既然你这么喜欢干活，那么……”他的眼中眸光一暗，转头对处月道，“还不让宫人们把不用的东西都清理出来扔在这里让她打扫？扔得越多本王子赏得越多。”</P>
<p>处月立即会意，掩嘴嘻笑着向其他宫人们告知了二王子的命令。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
为了讨二王子欢心，宫人们纷纷将自己没用的东西搜罗出来扔在了后院里，更有甚者，连新买的东西都扔了出来。就连三王子也凑热闹将两个陶罐砸在了地上。不多时，原本还算干净的地上就变得一片狼藉。那罗气得浑身发抖，却又无可奈何。</P>
<p>每次遇上这个煞星一定会倒楣……</P>
<p>仿佛是为了更加证实她的想法，就在这时只听天边传来了一阵轰隆隆的闷雷声，紧接着就下起了豆子般大的雨点。</P>
<p>处月急忙躲在了屋檐下，大声道，“那罗，你不清扫完就不许进来，听到了吗！”</P>
<p>
那罗也不理她，继续默默清扫着地上的杂物。雨水很快浇透了她的身体，不间断的雨点在她的面前连成了一道水帘，模糊了她的视线，夹杂着尚未干涸的鼻血流了下来……因为看不真切，她被地上的杂物绊倒了好几次，但每一次她都挣扎着起身，将杂物一件一件搬到旁边的大篓里。</P>
<p>“哥哥，还是你的主意好，这下可有得她受了。” 尉屠幸灾乐祸地笑道，“看她要扫到什么时候！这场雨来得还真是时候。”</P>
<p>安归挑了挑眉，没有说话，不明意味的目光落在了她的身上。</P>
<p>
那小小身影在湿泞庭院里忙碌着，时而站立，时而蹲下，时而摔倒，时而起身，尽管狼狈不堪，却还是努力将背脊挺得笔直笔直，仿佛在维护着她最后的一点点尊严。</P>
<p>“处月女官，这样下去那罗会得病的！还不赶快让她进来？”乌斯玛在那里焦急地喊了起来，“要是她有个好歹，你怎么和王妃交待！”</P>
<p>处月似乎也有些犹豫，她看了一眼正转过头来的安归，想要征询他的意思。</P>
<p>还没等他开口，就只听尉屠惊叫道，“哥哥你看，这死小孩晕过去了！”</P>
<p>
他朝那个方向望去，那个小小的身体果然倒在了地上，湿漉漉的长发遮住了她的半边脸，带着一种说不出的楚楚可怜。不知为何，突然之间他觉得有点索然无味，淡淡说了一句，“行了，就让她进来吧。”</P>
<p>“这死丫头真是太没用了！” 尉屠转了转眼珠，好奇地问道，“哥哥，今天你怎么心软了？”</P>
<p>他弯了弯嘴角，伸手拍了拍尉屠的前额，“傻弟弟，如果她就这么死了，岂不是无趣的很？下次你觉得无聊的时候又找谁去呢？”</P>
<p>尉屠毕竟也是个孩子，自然觉得哥哥的话非常有道理。</P>
<p>安归的脸上浮起了一丝看似漫不经心的神色。他没有再多看那罗一眼，而是将目光投向了庭院更远的地方。</P>
<p>越过高高的宫墙，远方的景致犹如迤逦梦境在雨中若隐若现。</P>
<p>一时间，竟无法移开目光。&nbsp;<br />
<br /></P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>vivibear</author>
            <category>楼兰绘梦卷</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4983709b0102e2b4.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 08 Feb 2012 16:45:04 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4983709b0102e2b4.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>瑞典福利制度---安德森一家在瑞典</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4983709b0102e1gr.html</link>
            <description><![CDATA[<p>这是之前国航杂志中国之翼的约稿文章，是欧洲福利制度综合的其中一篇：)<span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'; mso-ansi-language: sV" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">虽然写之前查了些资料，难免仍有不够完善之处。</SPAN><span STYLE="mso-ansi-language: sV">

</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>====================</P>
<p>
在那遥远的维京时代，有一群骁勇善战的海盗们，他们的龙头船在惊涛骇浪中纵横驰骋称霸四海，令整个欧洲为之颤抖。千年时光转眼间匆匆而逝，昔日的北欧海盗家乡虽已褪去了霸气，却依然凭借着二战后经济和科技的发展，一跃而起跻身于世界发达国家之林。</P>
<p>
如今，北欧国家最为令人瞩目的，不是高速发展的经济，也不是日新月异的科技，而是他们完善的福利制度。用一句耳熟能详的话来概括-----就是从摇篮到坟墓的庞大社会保障体系。国民从呱呱坠地的那一刻开始，就安心享受起国家为他们制定的各种福利。斯堪的纳维亚半岛一度也成为了高福利国家的代名词。</P>
<p>那么接下来，就以瑞典为例，让我们一起走近这个拥有最完善福利政策的国家吧。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>一 失业无须担心</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我们的瑞典朋友安德森一家最近添了新丁，这本来是件高兴的事，但孩子的父亲安德森却在上个星期刚刚失去了工作，这个糟糕的消息无疑为小家庭笼上了一层阴影。安德森之前是一家电脑公司的程序员，他的太太卡米拉是位称职的幼儿园教师，夫妇俩已经抚育了两个可爱的儿子，新出生的小安娜是他们的第三个孩子。</P>
<p>
安德森失业前的月收入是税后2万克朗(瑞典克朗和人民币汇率相当)，夫妻两人的月收入加起来差不多是3万5克朗左右，这样的家庭收入状况在瑞典社会也是相当普遍的。</P>
<p>
尽管失去了工作，孩子的父亲安德森看起来似乎并不太担心，在短暂的沮丧过后他又恢复了乐观的态度。由于在工作期间加入了工会的A-kassa(失业保险)，所以接下来将会由A-kassa继续支付他原有薪水的80%，至少持续15个月。在此期间，公共就业局也会将他的资料输入电脑，为他提供最新就业信息和职业培训，帮助他积极寻找新的工作。而母亲卡米拉除了可以和孩子父亲共同享有480天产假外，在休产假期间也照样可以拿到原有薪水的80%。如果是没有工作的妈妈们也不必担心，F&ouml;rs&auml;kringskassan(瑞典社会保险署)将会支付每天180克朗共18个月的育婴期补助金，俗称妈妈金。虽然钱不算多，但也能帮助减轻些日常开支上的压力。</P>
<p>
凡是拿到人口号的居民，即使不是瑞典公民，只要在瑞典社会保险署登记之后，也可以享受到相应的各项补助津贴，从基本医疗，儿童津贴，残疾补助到家庭保险等等，名目繁多分类细致，照顾到了瑞典社会的方方面面，尤其维护了弱势群体的利益。</P>
<p>
小安娜一出生，就可以从社会保险署领到每月1050克朗的儿童补助金，直到她18岁成人为止。当然，目前这笔钱就只能由她的父母来保管了。家里孩子越多，相应的补助金也会增加。安德森家里有三个孩子，拿到的儿童补助金一共是3754克朗。如果是单亲妈妈的孩子，儿童补助金则会由1050克朗增加到2500克朗。</P>
<p>这样算起来，即便是在一方失去工作的情况下，安德森家庭的总收入只是减少了几千克朗，并未在经济上造成太大的困扰。</P>
<p>
同样地，他们在医疗方面也享受着国家规定的福利待遇，费用基本全免，入院之后只需支付每天80克朗的住院费即可，这80克朗还包括了孕妇的一天三餐。</P>
<p>
毫无疑问，瑞典社会的保障体系给了这个家庭一个十分稳定的缓冲期。有这样稳固的后盾作为支持，安德森相信自己很快就能找到新的工作。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>二 孩子不必操心</P>
<p><i>&nbsp;</I></P>
<p>
二战之后，瑞典政府一直致力于妇女及儿童的福利保障，颁布了《儿童及少年福利法》和《儿童照顾法》等一系列相关法律。在瑞典人看来，年轻一代的命运决定了瑞典的命运。儿童，就是这个国家和民族未来的希望所在。</P>
<p>
拿小安娜来说，除了每月可以领到的儿童补助金，她一出生就在儿童保健中心BVC注册，到六岁之前有自己专门的护士，疫苗体检自然也全都是免费的。</P>
<p>
小安娜的两位哥哥卡尔和汉斯分别就读于离家不远的公立小学和幼儿园。瑞典小学到高中的学费文具课本费，以及交通费都是全免的，每天还提供一顿免费午餐。如果是住在偏远地区的学生，政府甚至会租用出租车等交通工具长期接送，考虑周到，真是非常贴心。小卡尔上个月刚刚领到了学校免费为他们个人配置的苹果电脑，用以辅助学习。小家伙为此乐了好些天，学习也更来劲了。弟弟小汉斯所在的幼儿园会收取一部分费用，不过只是父母一方薪水的3%，算不上多。如果父母均无收入，这笔费用自然也就免掉了。</P>
<p>
在免费的医疗保障制度中，牙科是个例外，而且收费还非常昂贵，随便补一个牙也要好几千克朗。不过牙科对于18岁以下的青少年却是完全免费的。</P>
<p>
安德森太太生完孩子后，她那正在上大学的表妹也过来帮了不少忙。瑞典的大学不收学费，表妹在校期间向CSN(中央学生助学贷款委员会)申请了助学金和低息学习贷款，以支付生活上的各种费用，不用再花父母一分钱，也省去了父母的后顾之忧。</P>
<p>这是瑞典年轻人中相当普遍的选择，18岁后离家独立似乎已经成为了一种惯例。</P>
<p>
凡是年满18岁还在接受教育的人都可以申请CSN助学金。这笔费用一般是每月7500克朗左右，其中2500克朗是无须偿还的，也被称作是政府给学生的零花钱。其余可以在工作后逐年以年收入的4%还贷，如果到了退休后还没还清的话也就不用再还了。当然，前提是待在大学的时间要够长。申请助学金的学生年龄跨度从18到54岁，这种鼓励念书的福利制度让大家有更多的选择，每个人都有机会在任何时候转换方向学习新的东西，抛开年龄的局限，实现新的人生梦想。</P>
<p>
除了经济方面的保障，政府也很注重孩子们的精神和心理健康，尽可能让不同出身的儿童平等享受各种福利和服务。如果孩子生病的话，父母任何一方可以请假照顾孩子，并由瑞典社会保险署支付假期薪水的80%。</P>
<p>
对于来自不同国家的移民的孩子，瑞典政府同样也是关怀备至，专门还为他们提供了免费的母语老师，让孩子们在接受新的文化同时也不要忘却自己原来的国家和民族的根源。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>三 弊端仍要留心</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
俗话说得好，天下没有免费的午餐。凡事都要看两面，瑞典公民在享受高福利的同时，也要缴纳相应的高税收，薪水越高税收越高，这样一来也缩小了贫富上的差距。但这种所谓“瑞典模式”的福利制度其实也养出了不少懒人。辛劳工作的人干得越多税越高，而依赖福利政策的懒人却可以轻松地不劳而获。</P>
<p>
安德森家的楼下哈曼一家是来自伊拉克的难民，同样也是夫妻两人外加三个孩子。已经来了瑞典三年的两夫妻仍然处于失业状态。不过，他们看起来似乎比较安于现状，并不急着找工作。</P>
<p>
安曼一家刚到瑞典，政府就为他们提供了一套三房一厅的公寓，这当然是免费入住的。公寓每个月的水电开支物业费5000多克朗也是全部由政府支付。</P>
<p>
夫妻两人可以领取三个孩子的儿童补助金，以及成人每人六七千左右的社会救助金。在免费学习移民瑞典语课程期间，他们同样也可以向CSN申请助学金。不过一定要在瑞典住满两年并且有永久居留证的移民才有权申请这笔助学金，不然每个人都来几个月领钱就跑了那可不行。</P>
<p>
这样七七八八加起来，安曼夫妻即使不工作也基本能应付平时的日常开支。就算是他们想工作也非常矛盾，因为家里只要有一个人工作，全家的这种福利就没有了。也正是这种想法作祟，有一些难民就干脆啥也不做，就靠吃福利混日子。缺钱花了去报几个培训班，达到一定的出勤率也可以从CSN领到助学金。</P>
<p>
与安曼夫妇相比，安德森夫妇收入虽然比他们高，但除去公寓贷款和水电物业支出后，两者之间的差距也不是那么大。同样在瑞典生活，一家要辛勤工作，一家却什么也不用做，每天还有大把时间逛街访友，两家的生活质量居然相差也不是很多。听起来是不是有点不公平呢？纳税的公民难免会有所不满，这无疑就是社会矛盾渐渐滋生的开端。所幸，来到瑞典后辛劳工作想要早日融入社会的难民数量也是不少。</P>
<p>瑞典社会的高福利走到今天，自然也不是一帆风顺。比如就良好的医疗保障体系来说，过于国有化的模式也造成了一些低效率的状况。</P>
<p>
假如没有提前预约的话，医院让人等待的时间是相当漫长的。我的一位朋友因肚子痛去医院求医，挂完号之后干等了两个小时后，发现肚子也不痛了，索性病也没看就回了家。还有朋友手臂划破去挂号就医，等了几小时后血也止住了，倒是不必再等下去了。这些事听起来虽然有些好笑，但也从一个方面暴露出了高福利下的某些弊端。如果是小病小痛，不到万不得已还是不要去医院看病了，不然就一定要有足够的耐心等待。</P>
<p>
一旦生病可以请病假，由社会保险署发放80%的薪水，一周之内的病假甚至无须医院证明。这就让一些“懒人”钻了空子，趁机拿着病假补贴在家休息，给社会和国家都造成了困扰。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
尽管瑞典人对如今的高福利高税收制度有所争议，更有不少人认为其难以调动积极性和创造性。在全球经济危机的冲击之下，瑞典的社会福利有所下降和调整，福利政策也将面临更多挑战。但强大的保障体系制约着社会平等和经济发展之间的平衡，并贯彻着取之于民，用之于民的宗旨，必然还会存在相当长的时间。这样的福利政策下，受益最多的是孩子，老人，穷人等弱势群体，人人可以看得起病，孩子们都能上得起学。</P>
<p>每个人只要努力，都有实现自我价值的可能。</P>]]></description>
            <author>vivibear</author>
            <category>北欧生活录</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4983709b0102e1gr.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 13 Jan 2012 17:20:30 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4983709b0102e1gr.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>[转载]评《寻找前世之旅》珍藏版，送vivi亲自准备礼物</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4983709b0102e12l.html</link>
            <description><![CDATA[<div class="blogzz_abstract borderc" style="padding-top:15px;margin:20px 0; border:none; border-top:1px dotted #ccc;"><div class="blogzz_ainfo" style="margin-bottom:12px;"><span style="margin-right:25px;"><strong>原文地址：</strong><a target="_blank" href="http://blog.sina.com.cn/s/blog_67cfcbb90100x07m.html" title="评《寻找前世之旅》珍藏版，送vivi亲自准备礼物">评《寻找前世之旅》珍藏版，送vivi亲自准备礼物</a></span><span><strong>作者：</strong><a href="http://blog.sina.com.cn/u/1741671353"  title="vivi熊窝" target="_blank" >vivi熊窝</a></span></div><div class="blogzz_acon"><span STYLE="font-family: arial; font-size: 12px; line-height: normal;"><font SIZE="3">
<br />
为庆贺《寻找前世之旅》珍藏版上市以及感谢大家一直以来对Vivi的支持</FONT><font SIZE="3"><br /></FONT><br />
<font SIZE="3">vivi特地为大家准备了与《寻找前世之旅》故事相关的小礼物^_^。</FONT><br />
<br />
<font SIZE="3">有</FONT><b>拉美西斯的纸莎草画，阿拉伯的神灯，叙利亚的楔形文字板，新选组的诚字扇，吸血鬼城堡的钥匙圈和吸血鬼城堡眀信片</B><font SIZE="3">。</FONT><br />

<br />
<b><font COLOR="#FF0000">总共15份礼品，数量十分有限哦！</FONT></B><br />
<br />
<font SIZE="3">下面来说明一下获得限量礼物的方法（</FONT><u>大家要认真看哟！以免错误方式参与活动，导致无法获得奖品</U><font SIZE="3">）：</FONT><br />

<br />
<font SIZE="3">1.凡是在</FONT><b><font COLOR="#FF00CC"><font SIZE="5">当当、卓越</FONT></FONT></B><font SIZE="3">购买《寻找前世之旅》珍藏版
打</FONT><b><font COLOR="#FF00CC"><font SIZE="5">5星且评论500字</FONT></FONT></B><font SIZE="3">以上
既有机会获得&nbsp;<font COLOR="#FF00CC">拉美西斯的纸莎草画，阿拉伯的神灯，叙利亚的楔形文字板，新选组的诚字扇，吸血鬼城堡的钥匙圈，吸血鬼城堡眀信片</FONT>。&nbsp;</FONT><br />

<br />
<font SIZE="3">2.凡通过<b>书店或其他方式</B>购买《寻找前世之旅》珍藏版 ，在<b><font COLOR="#FF00CC">熊窝，博客，QQ空间，人人等平台发表500字以上评论</FONT></B>，既有机会获得<font COLOR="#FF00CC">&nbsp;吸血鬼城堡眀信片</FONT>。</FONT><br />
<br />
<font COLOR="#FF33CC"><font SIZE="3">奖品均会由vivi这边直接寄出^0^(或许会有签名哟~)</FONT></FONT><br />
<br />
<font SIZE="3">活动时间： 2012年1月6日-2012年2月20日</FONT><br />
<br />
<font SIZE="3">活动评选：届时会根据具体情况由管理员或VIVI直接选取参与活动的亲们。</FONT><br />
<font SIZE="3"><br /></FONT><br />
<font SIZE="3">注意1：参加活动书评必须是<b><font COLOR="#FF0066">原创首发</FONT></B>在当当网/卓越网/熊窝/博客QQ/空间/人人等平台，违反者取消评奖资格。&nbsp;&nbsp;</FONT><br />

<br />
<font SIZE="3">注意2：5星级打分一定要在书送到你手中后才能打分，没有评5星的长评一律不作数。&nbsp;&nbsp;</FONT><br />

&nbsp;&nbsp;<br />
<font SIZE="3">注意3：1&amp;2活动可累计，活动2不可累计（既无论发表在多少个平台，只做一次抽奖机会）！</FONT><br />

<font SIZE="3"><br /></FONT><br />
<font SIZE="3">注意4：凡参与活动，需要在熊窝：<b><a HREF="http://www.vivibear.net/read.php?tid=9729945">http://www.vivibear.net/read.php?tid=9729945</A>&nbsp;回帖登记
或</B>博客：</FONT></SPAN><span STYLE="font-family: arial; line-height: normal; font-size: medium;"><b><a HREF="http://blog.sina.com.cn/s/blog_67cfcbb90100x07m.html">http://blog.sina.com.cn/s/blog_67cfcbb90100x07m.html</A>&nbsp;</B></SPAN><span STYLE="font-family: arial; font-size: 12px; line-height: normal;"><font SIZE="3"><b>评论登记</B>，需<b><font COLOR="#FF0066">按照下述格式进行登记</FONT></B>，否则视为无效参与。（选择其中之一登记即可。）<br />
</FONT><br />
<br />
<font SIZE="3">参与活动1的亲们请根据以下表格填写内容</FONT><br />
<font SIZE="3">（注：评论截图需包含你的当当ID/卓越ID，五星标志，以及评论内容。）&nbsp;</FONT><br />

<font SIZE="3"><br />
熊窝/博客ID：&nbsp;&nbsp;<br />
当当ID：&nbsp;&nbsp;<br />
评论截图： &nbsp;</FONT><br />
<br />
<br />
<font SIZE="3">参与活动2的亲们请根据以下表格填写内容&nbsp;</FONT><br />
<font SIZE="3">（</FONT><font SIZE="3">注：实体书照片需包含书以及你的长评页面，既把书放在电脑屏幕边拍照片。</FONT><font SIZE="3">）</FONT><font SIZE="3"><br />
熊窝/博客ID：&nbsp;&nbsp;<br />
平台ID：&nbsp;&nbsp;<br />
平台地址：实体书照片</FONT></SPAN>
<div><span STYLE="font-family: arial; font-size: 12px; line-height: normal;"><font SIZE="3">
<br /></FONT></SPAN></DIV>
<div STYLE="text-align: center;"><span STYLE="font-family: arial; font-size: 12px; line-height: normal;"><font SIZE="3">
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s14.sinaimg.cn/orignal/67cfcbb9hb5d6d669092d" TARGET="_blank"><img SRC="http://s14.sinaimg.cn/bmiddle/67cfcbb9hb5d6d669092d&amp;690" NAME="image_operate_60041325834246443" /></A><br />
<br /></FONT></SPAN></DIV></div></div>]]></description>
            <author>vivibear</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4983709b0102e12l.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 06 Jan 2012 20:19:27 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4983709b0102e12l.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>秀秀寻找精装再版封面&amp;明信片&amp;购买地址^^</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4983709b0102dya0.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
为了防止盗版，寻找精装的封面我可是一直忍着没发。现在编编拿到了样书，那就赶紧拿来秀秀啦。这次的寻找新增了两万字番外，赠送明信片和书签^^当当购买地址：<a HREF="http://product.dangdang.com/product.aspx?product_id=22559331">http://product.dangdang.com/product.aspx?product_id=22559331</A>&nbsp;
卓越购买地址：<a HREF="http://www.amazon.cn/%E5%AF%BB%E6%89%BE%E5%89%8D%E4%B8%96%E4%B9%8B%E6%97%85-Vivibear/dp/B006IKQRLW/ref=sr_1_10?ie=UTF8&amp;qid=1323354541&amp;sr=8-10">http://www.amazon.cn/寻找前世之旅-Vivibear/dp/B006IKQRLW/ref=sr_1_10?ie=UTF8&amp;qid=1323354541&amp;sr=8-10</A></P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s9.sinaimg.cn/orignal/4983709bgb1d5d3bc2ca8" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_37461322208920664" SRC="http://s9.sinaimg.cn/middle/4983709bgb1d5d3bc2ca8&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="319" /></A><br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s8.sinaimg.cn/orignal/4983709bgb1d5d514c937" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_83011322209046431" SRC="http://s8.sinaimg.cn/middle/4983709bgb1d5d514c937&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="320" /></A><br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s7.sinaimg.cn/orignal/4983709bgb1d5dd09d1b6" TARGET="_blank"><img SRC="http://s7.sinaimg.cn/middle/4983709bgb1d5dd09d1b6&amp;690" WIDTH="361" HEIGHT="510" /></A><br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s4.sinaimg.cn/orignal/4983709bg782efcb6e7a3" TARGET="_blank"><img SRC="http://s4.sinaimg.cn/middle/4983709bg782efcb6e7a3&amp;690" WIDTH="369" HEIGHT="514" /></A><br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s5.sinaimg.cn/orignal/4983709bgb1d5e4ae8924" TARGET="_blank"><img SRC="http://s5.sinaimg.cn/middle/4983709bgb1d5e4ae8924&amp;690" WIDTH="366" HEIGHT="507" /></A><br />
<br /></P>]]></description>
            <author>vivibear</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4983709b0102dya0.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 25 Nov 2011 16:14:04 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4983709b0102dya0.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>这只妖精有点二 14  厨房里的灵异事件</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4983709b0102dxsj.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
这阵子，镇上的灵异事件还是层出不穷，孩子失踪的意外也是时有发生。警方虽然积极展开了调查，但始终还是没有任何结果。何其岚的日常业务自然也是非常繁忙，当她的小学同学叶花花来找她帮忙时，她正在镇上的一家包子铺里收妖。</P>
<p>
有悠少爷这名神通广大的助手，收妖行动自然是十分顺利。这次在铺子里捣乱的是个贪吃的小妖精，平时喜欢以小男孩的形象出现，最中意吃的东西是面粉，所以折腾的包子铺主人叫苦不迭。悠少爷只是用了点小招数，就让这小妖精自投罗网。</P>
<p>为了答谢仙姑的帮忙，包子铺主人爽快的给了报酬后还特别盛情款待，抬出了一大笼肉包子请他们吃到饱。</P>
<p>悠少爷自然是不客气，眉开眼笑地就开吃了。</P>
<p>何其岚用手肘轻轻捅了他一下，嗤笑道，“今天的那个小妖你是不是觉得特亲切啊，说不定和你是本家呢。”</P>
<p>他塞了满嘴的包子，也没法反驳，只好用眼神坚决否定了他们之间的亲戚关系。</P>
<p>
就是在这个时候，何其岚看到了许久不见的小学同学叶花花。一开始她几乎不相信自己的眼睛，以为是认错了人。当年这个叶花花是她的同桌，两人关系一向来都很铁，拿流行的话来说就是死党。但是小学四年级的时候叶花花的父母离婚，之后她的妈妈就带着她移民到了国外，两人也就失去了联系。真没想到今天居然能在这个小镇上重逢……</P>
<p>“叶花花？”她试探地问了一句。因为眼前的叶花花眉眼间虽有几分熟悉的影子，但毕竟已经分开了这么多年，万一认错那就尴尬了。</P>
<p>“懒丫头。”对方只笑着说了三个字。</P>
<p>
一听到这几个字，何其岚顿时激动的站起身，一个箭步冲到了她的面前，语无伦次低喊道，“叶花花！真的是你？我们有多久没见了啊！你还好吗？”</P>
<p>叶花花似乎对她的热情感到有些惊讶，随即淡淡一笑，“原来懒丫头就算成了仙姑，还是一点也没变，真好。”</P>
<p>
何其岚忙做了个“嘘”的手势，“在外人面前我还是很酷的，仙姑的形象还是要保持嘛。你可千万要守住这个秘密哦。对了对了，你怎么会回来的？”</P>
<p>叶花花敛了笑容，神色显得有些僵硬，“那个人前年因为一起火灾而去世了，我这次回来主要是把他留给我的镇上那幢老房子处理掉。”</P>
<p>“什么？你爸爸已经去世了？”何其岚大吃一惊。“这些年他都没在镇上住，我一点都不知道这个消息。”</P>
<p>“是那个人。”她显然并不愿意用爸爸这个称呼。</P>
<p>
“花花，你还……不肯叫他爸爸？”何其岚神色复杂地看着她，儿时印象中叶花花的爸爸是个相当出色的厨师，小时候自己也经常去花花家蹭吃蹭喝。只可惜后来叶爸爸喜欢上了一个外省的姑娘，还离谱的让对方有了孩子。结果叶妈妈一怒之下休夫，毅然带着花花离开了这里。之后的事她也不太清楚了，只知道叶爸爸也搬到了大城市，没有再回过小镇，好像一直也没有结婚。没想到再听到他的消息已经是阴阳两隔了。</P>
<p>
“我没有这样的爸爸。我也不会要他的一分钱。卖了房子的钱我会尽数捐给慈善机构。”叶花花冷冷的答道，微蹙的双眉清楚表明了她并不想多谈那个人。</P>
<p>“那晚上我请你吃饭吧，小钦你也好久没见了。我也不知有多少话想和你说呢。”何其岚忙扯开了话题。</P>
<p>“小岚，其实我这次来是想请你帮个忙。”说完这话，她的脸上露出了一种极为奇怪的神情，那是种困惑不安中又夹杂着恐惧的神情。</P>
<p>“找我帮忙……难道是那座旧房子有问题？”何其岚的直觉相当敏锐。</P>
<p>
“小岚，果然不愧是仙姑。”她抿了抿唇，“是这样的。回国的这几天我都在这旧房子里住，不知为什么总觉得有点阴森森的。每天早上起来的时候，我都发现厨房好像有被动过的痕迹，天天如此。而且有时我晚上吃完饭没整理厨房，第二天也一定会恢复原状。这也未免太可怕了。于是我一打听，原来最近镇上发生了很多灵异事件，所以我也担心是同类事件。如果就这样把房子卖掉，未免有些不厚道，所以我想先解决这个再说。”</P>
<p>“然后你就打听到了我？没想到你在国外这么多年还是信这个？”何其岚开玩笑道。</P>
<p>
“有些东西怎么说呢，宁可信其有，不可信其无。”她垂下了眼睑，“不过你的这个变身还真是让我意外。我还以为……你会成为一个园艺家……那是你曾经对我和小钦说过的梦想，不是吗？”她沉默了几秒，又笑了笑道，“好了好了，咱们不说这些不开心的事了。我也知道你这些年过得不容易。其实我自己何尝不是呢？国外的生活根本就不是国人所想的那么风光。”</P>
<p>
何其岚的脸上有一丝怅然转瞬即逝，但很快又换上了笑容，“那今天我就随你先去看看那个老房子吧。”说着她转过头，对某人招呼道，“小悠，我们就走一趟吧。”</P>
<p>叶花花之前没有留意悠少爷，直到此刻才看清了他的容貌，顿时被惊艳到，忍不住问道，“这位是……”</P>
<p>“这是我的助手小悠，非常能干哦。”见到叶花花的神情，何其岚在介绍他的同时心里居然也有点小小的得意。</P>
<p>
“也是她的男朋友。”悠少爷一改之前狼吞虎咽啃包子的模样，以优雅古典的翩翩少爷形象再度出镜，“你好，花花。你是我们小岚的朋友，也就是我的朋友。放心吧，我们一定会帮你解决的。”</P>
<p>“啊……谢谢……”叶花花一时还觉得眼前有点眩目。</P>
<p>何其岚瞪了他一眼，这家伙，扮男朋友还扮出瘾了吗？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
叶花花父亲留下的那幢老房子子就位于小镇的西边，到如今也有些年月了。虽然距离镇中心是有点远，但好在风景不错，门口还种着两株高大挺拔的槐树。虽说离平常槐花开放的时节应该还有一段时间，但这两棵槐树浓密的树叶间居然已迫不及待地挂下了几串半开的槐花，犹如小风铃般在空中轻轻飘荡。洁白的花瓣与世无争的绽放着，散发着阵阵清新淡雅的香味。</P>
<p>
“今年的槐花可开得真早！”何其岚用力吸了吸香味，脱口道，“花花，还记不记得，以前每到这个季节，我就经常来你家蹭吃槐花粥，你爸爸每次都做好多……”她说到一半，忽然意识到自己的失言，于是赶紧就转移了话题，“我们先去厨房看看吧。”</P>
<p>叶花花的脸上什么表情都没有，甚至也没看一眼槐花，漫不经心道，“那种东西，我早就不爱吃了。”</P>
<p>悠少爷偷偷拉了拉何其岚的衣服，低声道，“好吃吗？真的很好吃吗？”</P>
<p>
“可好吃啦！”她故意用夸张十倍的表情诱惑他，“简直就形容不出那个美味。吃了之后都能神魂颠倒。可惜了，叶爸爸已经不在了，你也吃不到了。”</P>
<p>果然，他的脸色变得相当纠结，还郁闷地连叹了好几口气。</P>
<p>何其岚见效果收到，不禁好笑的推了他一把，“好了，别唉声叹气了，不就一碗粥吗？快去看看厨房里有没有问题吧！”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
一进入厨房，何其岚就感觉到了某种诡异又熟悉的气息。收了那么多妖她好歹也有了不少经验，凡是有宅妖出没的房子，通常都会有这种相同的气息。</P>
<p>那是常人无法察觉出来的气息。</P>
<p>她抬头看了看悠少爷，后者也给了她一个肯定的眼神。</P>
<p>“怎么样，小岚？是不是真的有……”叶花花试探地问着，当看到何其岚神情凝重的点了点头后，她的脸一下子就变得唰白了。</P>
<p>
“别担心，花花，今晚我们就陪你住在这里。过了子夜时分，这宅妖多半就会现身。到时我们就能捉住它了。”何其岚忙安慰她道，“不管是什么妖精，我们都能对付。你所要做的就是和平时一样吃饭睡觉，等明早起来一切就会结束了。”</P>
<p>“真的？”她勉强挤出了一丝笑容，“我应该信你的。小岚。你一定会帮我解决的。”</P>
<p>
“当然。这对我们来说根本没问题，小悠，对不对？”何其岚抬头去看悠少爷，想要示意他予以配合，让花花不用那么担心。可悠少爷似乎正在神游太虚，直到她又重复了一遍他才回过神来，心不在焉地附和了几句，“对，对！完全没问题！”</P>
<p>何其岚蹙了蹙眉，最近他是怎么了？好像有几次了……这样莫明其妙的走神……</P>
<p>难道……是因为……她心里蓦的一紧，忽然想起了他之前曾说过的话。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
接下来的时间里，何其岚和叶花花聊了些家常，又随便叫了些外卖当晚饭。没过了多久，天色也渐渐暗下来了。花花按照何其岚的吩咐去了卧室睡觉，而何其岚自己则和悠少爷在厨房选了个相对隐蔽的位置躲了起来。悠少爷自然不忘再设了一层结界，这样无论是人类还是妖物，都无法感觉到他们的存在了。</P>
<p>“小悠，那个修复筷子的事怎么样了？什么时候可以回去呢？”在等待妖精现身的空档里，她忍不住小声问道。</P>
<p>他微微一愣，随即就摆出了一张苦瓜脸，“小岚你是讨厌了我吗？所以想快点赶我走？我哪里惹你生气了啊？”</P>
<p>“喂，你讲不讲道理啊。我这不是担心你所以才怕你回不去吗？谁叫你最近老是心不在焉的。”</P>
<p>“回不去那就再等半年好了。”</P>
<p>“喂，你不是说过半年后要是还回不去就会灰飞烟灭吗？”</P>
<p>“呃……”</P>
<p>“你……不会又是骗我的吧！其实你就是想蹭吃蹭喝对不对，对不对！”</P>
<p>“好了好了，这个话题好无聊哦。你看，快到午夜十二点了哦，咱们快打起精神来收妖吧！”</P>
<p>“你别想岔开话题！”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
当墙上的挂钟在子夜时分敲响时，两人一下子就安静下来。何其岚感到自己的心跳开始加快，呼吸也变得急促起来。虽说已经收了很多次妖精，但直觉告诉她，这次的妖精可能会比较特别一些。四周亦是静悄悄一片，仿佛连彼此轻微的呼吸声都清晰可闻。</P>
<p>就在这个时候，不可思议的事情发生了！</P>
<p>------灶台上的那只锅子忽然动了起来！</P>
<p>
何其岚连大气都不敢喘一口，瞪大了眼睛望着这神奇又诡异的一幕。只见那锅子就像是有了意识，飞到了水龙头下自行清洗干净，然后又有一勺接着一勺的大米像是跳舞般稳稳地跳进了锅子里，再接下来，又从窗外飞来了一串又一串槐花，也都长了眼睛般落入了锅中……</P>
<p>“蓬！”煤气灶上自动燃起了一簇火！</P>
<p>满载着食物的锅子又轻悠悠飘到了煤气灶上，居然就这么熬上了……</P>
<p>
“这……莫非是新版田螺姑娘？如果这是妖精，那简直就是人人梦想拥有的宅妖，不但做了钟点工的活，而且还是免费的……”何其岚颇有感慨的叹道，“要是我家也有这么一个勤快的宅妖，我一定好好供着它。”</P>
<p>“那不如收了它转送给你？”悠少爷笑道，“或者，咱们等它熬好粥再收它也不迟，这样还能吃个夜宵呢。”</P>
<p>“小心毒死你，先收了它再说吧。”</P>
<p>悠少爷轻戏谑地勾起了嘴角，“好，好。那我就先用定妖术定住它，看看它还会不会烧别的好吃的。”</P>
<p>
说完，他先撤去了结界，在口中默念了几句咒文，只见一道银色光芒从他的指尖涌出。直射那个方向，一下子就将锅子连同煤气灶笼罩在了银光中。整个场景就像是魔幻电影里的情节，原来还在跳跃的火苗瞬间凝固，锅子也停止了突突声，就连时间都仿佛凝滞在了这一刻。</P>
<p>何其岚上前打开了锅盖，一股似曾相识的香味扑鼻而来。甜甜的槐花香，似乎又将她的记忆拉回到了很久很久以前……</P>
<p>“那是……”从她的身后忽然传来了叶花花的声音。</P>
<p>
何其岚转过身，指了指那个锅子，笑着调侃道，“你们家原来有个田螺姑娘，不，锅子姑娘。你看它居然会烧饭哦！你就让它留着不是挺好？”</P>
<p>叶花花并没回答她，像是没有听见般径直走到了锅子旁，怔怔望着里面的东西，喃喃道，“槐花粥……是……槐花粥？”</P>
<p>“花花，你没事吧？”何其岚见她的脸色奇差，不禁有些担心，正想安慰几句，却见她忽然拿起了勺子舀了粥放进嘴里。</P>
<p>她只尝了一口，眼泪就流了下来，“这个粥的味道，我记得……只有他能做得出这个味道……只有他……和以前的味道一模一样……”</P>
<p>
何其岚的脑海里突然浮现出了上一次的人面蜘蛛，心里猛的一个激灵，赶紧将悠少爷拉到了一旁，“这个宅妖不会和她的爸爸有关吧？你快想方法让那宅妖现形啊！”</P>
<p>悠少爷点了点头，从自己的头上拔下了一根发丝，点火烧成灰烬覆于锅子上，又说道“不过，这个法术只能维持一分钟，你是知道的。”</P>
<p>“我知道，我只想清楚这个宅妖到底和叶爸爸有没有关系。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
没过了几秒钟，锅子在那些灰烬的作用下居然真的慢慢幻化成了人形------这显然是一个上了年纪的男人。中等身材，圆圆的脸蛋，浓浓的眉毛下有一双温和的眼睛，那双眼睛此刻却是一眨不眨地凝视着叶花花。</P>
<p>“啊！”何其岚的神色一敛，虽然是有些吃惊但又并不太意外。她果然没有猜错，这个宅妖的真身居然就是叶爸爸本人！</P>
<p>叶花花显然是大吃一惊，脱口道，“怎么……会是你？你不是，你不是已经……”</P>
<p>“花花我的好女儿，我终于等到你了。”叶爸爸脸上的神情又是满足又是惆怅，“爸爸煮的粥，还好吃吗？还和以前一样吗？”</P>
<p>叶花花动了动嘴唇，却没有说话。</P>
<p>“花花，有什么要说要问的你赶紧，你和你爸爸相处的时间只有半分钟了！以后你就永远见不到他了！”何其岚在一旁看得心急如焚。</P>
<p>听到最后这句话，叶花花的身体颤抖了一下，颤声道，“你……你怎么会在这里？”</P>
<p>
“还记得你妈妈带着你离开的前一天吗？你说想再吃一次爸爸熬的槐花粥，可那时候正好是冬天，爸爸没法满足你。所以爸爸就一直待在这里，每年槐花开的时候都会熬上粥等你回来。今年，终于让我等到了……”</P>
<p>“原来……你一直都记得……”</P>
<p>
“怎么会不记得……你是我最疼爱的女儿。爸爸做错了事……很后悔……很后悔……可是这世上没有后悔药，花花，你和妈妈，都要好好活下去。爸爸……要走了……”</P>
<p>“你要去哪里？”她的声音抖得越发厉害了。</P>
<p>“自然是去该去的地方……”他的声音越来越轻，身体也渐渐变得透明起来……终于一点一点消失在了空气里。</P>
<p>“爸爸！不要走！”她终于声嘶力竭地大喊了出来，那压抑许久的情感终于喷薄而出，“爸爸！爸爸！不要走！”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
她忽然转过身拉住了何其岚，语无伦次道，“岚，小岚，我的爸爸呢？爸爸去哪里了？帮我再把他找出来好不好？是不是你们已经收了他了？求求你了，把他放出来好不好？”</P>
<p>
“你的爸爸已经不在这里了。”悠少爷打断了她的话，“人界有人界的规则，妖界也有妖界的规则。他本该在去世之后就去投胎的，但由于心存遗憾，不甘心就此离开尘世，灵体就回到了这所旧房子里，久而久之就成为了妖。”</P>
<p>叶花花茫然地看着他，突然捂住了自己的胸口，整个身子蜷成了一团不停发抖，像是那个位置被某种忽如其来的剧痛侵袭……</P>
<p>
“花花，你怎么了？你别吓我！”何其岚担心的扶住了她，她整个人都无力的靠了上来，声音发着颤，“其实我知道，后来我知道爸爸并没有娶那个姑娘，那个孩子也是别人的。但是，我始终都无原谅他。我为什么要这么固执，为什么啊！爸爸是做错了事，可是他毕竟是我的爸爸。我在国外的时候，前几年堂妹还特别对我说希望在爸爸生日那天，让我打个电话给爸爸，就算是说一句话也行。可是我硬是狠心没打啊。堂妹说看到爸爸一个人偷偷哭了，可我还觉得那是他活该，没想到接着他就出事了……我现在好后悔啊小岚，我真的好后悔啊。我真的该打那个电话的，我真的该打的……”她哭得泣不成声，“就连刚才，他都没听见我叫他一声爸爸……”</P>
<p>“花花……”何其岚神色复杂地将她搂进怀里，却不知该说什么才能安慰她。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>亲情对每个人而言，都是一辈子不能选择和放弃的感情。</P>
<p>但有时或许因为太熟悉，太接近，</P>
<p>所以更容易被忽略，被漠视。</P>
<p>直到失去时才真正明白亲情的珍贵。</P>
<p>树欲静而风不止，子欲养而亲不在。</P>
<p>一旦错过了------就永远无法再挽回。</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>vivibear</author>
            <category>这只妖精有点二</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4983709b0102dxsj.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 06 Nov 2011 15:22:53 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4983709b0102dxsj.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>这只妖精有点二 13 紫阳花物语</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4983709b0102dx9c.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
第二天一大清早，当何其岚还懒洋洋地窝在床上时，忽然就被一阵雷点般的捶门声惊扰了清梦，同时从门外还隐约传来了一个尖利清脆的女孩声音，“何其岚，你给我出来！你听到没有？你马上给我出来！”</P>
<p>
她听出那正是小雨的声音，心里不免有些惊讶。这姑娘来找自己干什么？是因为昨天的事故意来捣乱的吗？何其岚索性任她去敲个翻天覆地，自顾自的刷牙洗脸，梳头换衣，等全部收拾妥当才慢悠悠地去开了门。</P>
<p>“何其岚，你是不是故意的啊！有让客人等这么久的吗！真是过份！”刚一开门，站在门口的小雨迎面就是一通劈里啪啦的抱怨。</P>
<p>何其岚淡淡瞅了她一眼，“大清早你到底有何贵干？要是没事找事还是请回吧。我也没那么多功夫陪你玩。”</P>
<p>
“我才不是来玩的！”她跺脚大喊了一声，转过身将躲在树后的林浩硬是给拉了出来，又急又怒道，“你看他看这是怎么了？昨天回去后他就变成这样了，一定是你做了手脚对不对！”</P>
<p>
何其岚不解地望向了林浩，不禁吓了一跳----只见他的肚子高高隆起，鼓胀如十月怀胎孕妇。他不得不吃力地双手扶着腰，才不致于失去重心往前栽倒。</P>
<p>“这好像不该找我吧。你应该送他去医院。”尽管心里暗暗吃惊，她的脸上还是呈现出一片冷漠之色。</P>
<p>
“我们又不是没去过医院！昨天半夜就去看医生了，可什么病因也查不出来！有人对我们说他可能是中了邪，那不用说一定是你在搞鬼！”小雨哭闹着，“昨天他还好好的，就是倒霉遇到了你之后才变成这个样子！你还不快点让他恢复原状！”</P>
<p>“我搞鬼？”她瞥了一眼林浩，冷冷抛下了一句，“他配吗？”</P>
<p>林浩的身体微微一震，将头垂得更低了。</P>
<p>“何其岚，你到底治不治！”小雨上前了一步。</P>
<p>
“神经，我懒得和你说。”她面无表情地回了一句，正打算关上房门，却听见不知何时出现的悠少爷突然在她背后悄悄说了一句，“还是让他进来吧。”</P>
<p>何其岚回过头，用无声的用眼神询问着他，“难道是你捣的鬼？”当看到他挤眉弄眼一笑时，她立刻就明白过来了。</P>
<p>晕死了，果然……是这个家伙捣的鬼。</P>
<p>“行了，你们先进来再说。”既然是他惹出来的祸，她只得无奈地放行。</P>
<p>
安排这两人在专门的房间里候着后，何其岚出来就将悠少爷揪到了一边，连声埋怨道，“小悠你这不是给我找麻烦吗？你到底是给他施了什么妖术？啊啊啊！！不会是为了惩罚他，让他怀孕了吧？！”</P>
<p>
“你的想像力怎么就这么丰富呢？”他被她的话逗得展颜一笑，“那我还没这么大的本事。行了，你就在房间外面待着，这件事就交给我解决吧。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>当悠少爷再走进房间里时，小雨还余怒未消地在那里骂骂咧咧。</P>
<p>
悠少爷微微一笑，“这位姑娘，我是小岚的男朋友也是她的助手。你要是再对我女朋友出言不逊，我可只有请你和你的男朋友出去了。其实你用脑子好好想想就知道，若是小岚搞的鬼，她又何必让你们进来。再说，我们小岚也绝对不是这种在背后下黑手的人。”</P>
<p>
小雨见说话的人是悠少爷，气焰不自觉就低了几分，“我又没说一定是她，只是实在太凑巧了嘛，林浩怎么会一碰上她就得这个怪病。我不来找她找谁嘛。”</P>
<p>“我……我也知道小岚不是那样的人。”林浩也在一旁有气无力地插嘴道，“或许……真的只是老天想要惩罚我吧。”</P>
<p>小雨瞪了他一眼，“你胡说什么！还小岚小岚的，要不要叫得那么亲热啊！”</P>
<p>
悠少爷示意他们两人闭嘴，等房间里恢复了安静了之后才开口说道，“这点小问题根本就不用劳烦仙姑，就让我这个助手来帮你们解决吧。”说着，他上前查看了一下林浩的肚子，很快断言道，“你这里有一团浊气郁结，形成时间估计已经不短，至少也有好几年了。看来昨天正好遇到了让你浊气郁结的源头，所以才一下子发了病。”</P>
<p>林浩的神色一暗，“浊气吗？那……我还有救吗？”</P>
<p>“笨蛋你说什么傻话啊！”小雨气得捶了他一拳。</P>
<p>悠少爷轻笑出声，“当然有的救。其实要解决的方法很简单，只要你心里的这团浊气消失了，那么这个症状也就会不存在了。”</P>
<p>“那……我要怎么做？怎样才可以让这团浊气消失？”他霍然抬眼，心中又隐隐抱了一丝希望。</P>
<p>
“如果我没有猜错的话，你的内心是不是一直觉得对不起某个人呢？或者说，你对某个人始终有愧疚之情。这恐怕也是你心里浊气郁结的根本原因。那么，只要你吃了这颗药丸，然后把心里最想说的话不断重复说出来，这股浊气自然就会消失了。”说着，悠少爷将一颗白色的药丸递给了他。</P>
<p>林浩拿起那颗药丸就吞入了肚中，脸上的神情异常纠结，似乎在做着最后的心理斗争。</P>
<p>“说啊，林浩！快点说！”小雨在一旁焦急地催促着他。</P>
<p>
他点了点头，终于缓缓开了口，“一直以来，有一句话我始终都没对那个人说。不是我不想说，而是不敢说。或许是老天的惩罚，让我现在不能再继续逃避了。该面对的，始终还是要面对。我也不敢奢望她的原谅，只希望能将这句深埋在心里很久的话说出来。”林浩的脸上满是深深的自责，一字一句道，“对，不，起。”</P>
<p>
“对不起，对不起，对不起……”他不断地重复着这句话，而不可思议的事情也在同时发生了---他每说一句对不起，肚子就瘪下去一寸……渐渐地，那原本肿胀如球的肚子终于逐步恢复了平坦……而此时，他已经说了几百个对不起，几乎连嘴都说麻木了。甚至当肚子完全复原后，他还是不停地说着那三个字，“对不起，对不起……”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
何其岚呆呆地站在门口，那一句句对不起如利剑般穿透了她的耳膜，让她蓦然有种想流泪的冲动。尽管对这个少年早已没了任何感觉，但被最珍惜的人所背叛的那种失落却一直在心底挥之不去。当初的这一句对不起是他欠着她的。他的心里怀有郁结，那么她的心里又何尝不是呢？</P>
<p>
无数句的对不起，化解了他自己的郁结，也一点一点解开了她内心最深处的那个结。她咬了咬嘴唇，转身疾步走到了院子里。一丛丛紫白交错的豌豆花在月色下轻轻摇曳着，犹如欢快起舞的小精灵。尚未谢尽的栀子花依然散发着沁人心脾的芬芳，微风轻轻拂过面颊，&nbsp;一种恍若春日般温暖的东西就这样渐渐裹住了心脏，让她的鼻子微微发酸，眼角泛起了点点泪光。</P>
<p>一直深埋在心底的心结，却在此时，此地，被那个人，不，那只妖精以这样简单的方式解开了……对，不，起。他终于说出了这三个字。</P>
<p>
当初他提出分手的时候，她又流了多少眼泪呢？都记不清了。可当时的他却一直吝于说出对不起这几个字。以后的以后，也是如此。比起他背叛自己来说，这样的逃避更令她感到由衷的失望。对他的感情随着时光流逝已慢慢消失，但这三个字却永远成为了她心中的一颗刺。</P>
<p>直到今天，终于拔出了刺，解开了结。</P>
<p>时间，就像是一剂最好的良药，那些喜欢过的人，错过的情，流过的泪，都会随着时间而慢慢淡化，最后被遗忘在心底的某个角落。</P>
<p>对不起。这三个字是对她懵懂年少时光的一份纯真感情的最后告别。</P>
<p>从现在开始，她终于可以真的不必继续介怀了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
“他们已经离开了。”悠少爷的声音低柔地从她身后传来，“他告诉我说完这些话自己也感觉轻松多了。还有小雨，她也让我转告你一句，对不起。”</P>
<p>
她点了点头，压抑住几欲哽咽的声音，强作淡定，“虽然我不认可你这样的胡闹行为，不过还是想要说声，谢谢你。”说完这话许久她没再听到他的动静，正想回过头，肩膀上忽然一热，却是他的手按了上来。</P>
<p>她的身体稍稍一僵，但很快就放松下来。他的手温暖有力，那并不算太热的温度让她感到从未有过的平静和安心。</P>
<p>“没事吧？小岚？”他的口吻中似乎还有些担心。</P>
<p>她抿了抿嘴，回过头时已经绽放了一个纯粹美好的笑容，“我没事。我的心里也从没像现在那么轻松。”</P>
<p>“那我们一起去吃早饭吧？昨晚小钦包了不少馄饨还没吃完呢。”</P>
<p>“混沌？”她笑着眨了眨眼，语带揶揄道，“那很适合小悠你哦。”</P>
<p>他扬了扬嘴角，“无论是人还是妖，有时混沌点或许也不是件坏事吧。”</P>
<p>
她笑着拉了拉他的袖子，“你这个正经的样子还真让我不习惯呢。走吧，我去下馄饨，咱们一起混沌混沌。诶，对了，你给林浩吃的那个是什么药片？是专门的解药吗？”</P>
<p>
“解药？没有啊，我是从你的药箱最上面一格随便拿了一粒。反正只是做做样子，解那个法术我另有别招。再说了，他心底这团浊气的确存在，我只是设法让它释放出来而已，所以就变成了那种孕妇的效果。”</P>
<p>“原来是这样……啊？你说是药箱最上面一格？”</P>
<p>“唔……”</P>
<p>“糟啦！那是果导片！”</P>
<p>“诶？”</P>
<p>“那是种刺激性的泻药。”</P>
<p>“呃……”</P>
<p>“我看明天又要被骚扰了……”</P>
<p>“哈……”</P>
<p>“你真的不是故意拿错的？”</P>
<p>“喵……”</P>
<p>“还喵呢！装老虎叫也没用，你一定是故意的对不对，对不对！你别逃啊，给我回来！”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
两人的脚步声渐渐远去，一阵风起，屋檐下的青花瓷风铃在微风中轻轻摇晃，发出了叮咚作响的敲击声音,分外悦耳动听，细细听来，如同情人之间的低低笑声。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
春色总是太匆匆。院子里的栀子花和紫藤凋零之后，又有紫阳花接着绽放。何其岚非常喜欢这种花，团团簇簇热闹地挤在一起，红蓝紫白色彩斑斓，确实是别有情致。悠少爷更是对这种花情有独钟，并且还给起了个特别符和他的风格的名字-----饭团花。</P>
<p>
当清晨第一缕阳光出现时，院子里的各色植物纷纷苏醒，仰起了脑袋随着微风东摇西摆，尽情沐浴着暖暖的晨光。不同颜色的紫阳花簇拥在一起，淡紫，粉红，浅蓝，纯白，在空气中弥漫着若有若无的香味。一位穿着卡通睡衣的少女正站在院子里给植物浇着水。她眉眼清秀带着淡淡笑，嘴里还哼着愉快的曲调。尽管脑袋上顶着一头乱糟糟的短发，俨然一副蓬头垢面的形象，但身上散发出来的那份单纯的快乐却仿佛带了某种令人轻松的感染力。</P>
<p>“小岚，你在唱什么？”蹲在花丛里的某人忽然出了声。</P>
<p>她冷不防被吓了一跳，将手里的洒水壶一扬，“小悠！你怎么在这里？刚才也不出个声，想吓死人啊。”</P>
<p>“我在赏花啊。”他振振有词道。</P>
<p>“晕死了，有像你这样用上厕所的姿势赏花的吗？”</P>
<p>
“啧啧，小岚你还真是粗鲁。”他依旧保持着那个姿势，“对了，刚才你唱的那两句是什么？我怎么一个字都没听懂呢。一定是你早上还没睡醒，所以口齿不清楚。”</P>
<p>“切！谁口齿不清了，那是日文歌！”她挑了挑眉，“你不是妖精吗？怎么会听不懂？你应该连火星文都能听懂吧？”</P>
<p>“哎呦，为了这么小事就要用妖术，我还不累死啊。”他笑眯眯地用上了撒娇的口吻，“那两句唱的到底是什么？你就告诉人家嘛。”</P>
<p>
她身上一寒，连忙抖了抖手上冒出来的鸡皮疙瘩，“那是我喜欢的一个日本组合Dew唱的歌啦，歌名就叫做紫阳花。她们有张专辑都是以花为名的。刚才那两句的歌词意思是------紫阳花，纵使你如何改变，我也不会改变那份传达给你的，如阳光洒落在叶间般的温柔。”</P>
<p>他抬起了头，“小岚你也很喜欢这种花吗？”</P>
<p>“嗯，关于它的故事很动人呢。你想不想听？”她似乎是来了兴致，将洒水壶放在旁边也蹲了下来。</P>
<p>“好啊，说来听听。”他的眼中飘过了一丝笑意。</P>
<p>
“紫阳花还有一个名字叫做滝花。在1823年，日本还处于闭关锁国的时代，有一名从事植物研究的德国人来到了当时的日本，爱上了一个叫做泷的日本女孩，还生下了一个女儿。本来他们一家人过着幸福的日子，可是这个德国人由于醉心于植物学，在一次探亲时将这些资料包括日本地图一起带去欧洲。没想到在出关时被扣住，还被当时的日本定为间谍罪，驱逐出境，永远不许踏上日本国土。这对爱人就这样相隔两地，分离了一辈子，再也无法相见。这个德国男子为了纪念自己的妻子，就把两人都钟爱的紫阳花取名为泷花。”她一口气说完了这个故事，似乎还意犹未尽，“是不是以悲剧结尾的爱情故事，才特别有种遗憾的美呢。”</P>
<p>
“故事虽然动人，但紫阳花本身却是最为善变的，它的花色不是会随着外界条件而改变吗？”他似乎并不以为然，“如果没记错的话，紫阳花的花语好像就是见异思迁吧？”</P>
<p>
“紫阳花虽然会不断改变颜色，可她的本质并没有改变过啊，不论是白色紫色还是蓝色，它还是那朵紫阳花。就像我们的人生，在不断改变的一切中，依然有不变的珍贵事物，和想要珍惜的人。”她的右脸颊上泛起了一个浅浅酒窝，又无奈地摸了摸下巴，“唉，为什么大清早我要和一只妖精探讨这样深奥的话题呢……”</P>
<p>
她故意说这句话本来是想逗逗悠少爷，可对方好像没有听见，只是若有所思地望着眼前的花丛，周身似乎笼上了一种模糊又奇特的气氛，暮烟般缭绕而幽远的气氛。</P>
<p>“能不能……再唱几句呢？”他此刻露出来的神色让任何人都无法拒绝。</P>
<p>何其岚也一反常态的没有和他唱对台戏，而是点了点头，重新哼了起来。</P>
<p>散发着花香的空气里飘荡着她清软的歌声-----</P>
<p>……紫阳花，纵使你如何改变，</P>
<p>我也不会改变那份传达给你的，</P>
<p>如阳光洒落在叶间般的温柔……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
他闭上了双眼，似乎在感觉那轻抚着脸颊的微风，以及每一片花瓣散发的香味。黑发如瀑布般散下，遮住了他半边面庞，犹如浅浅月色下曼长柔韧的水草。风吹起细碎的花瓣飞舞，更是将这一刻渲染的浪漫唯美-----直到被一个突兀的声音打破了气氛。</P>
<p>“诶？你们两个蹲在这里干什么？挖宝吗？”何其钦今天起晚了一点，正好出来想浇个花，没想到将这一幕尽收入眼底。</P>
<p>何其岚抬头一看，忽然就觉得心里好烦躁。</P>
<p>从刚才到现在，她和他居然还一直保持着那个奇怪的姿势！</P>
<p>好吧好吧，原来她以这个上厕所的姿势也能唱得那么好！简直就是个天才！摔！</P>]]></description>
            <author>vivibear</author>
            <category>这只妖精有点二</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4983709b0102dx9c.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 27 Oct 2011 19:18:39 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4983709b0102dx9c.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>第101次逃婚 番外  王妃的一天</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4983709b0102dv7f.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
转眼之间，距离王储当初那场盛大的婚礼已经过去六年了。去年的春天，老酋长正式从王位上退了下来，将统治国家的权力完全交给了他的儿子。短短一年时间里，这位年轻的王者就雷厉风行地采取了一系列的改革措施。其中最令国民震动的就是最近颁布的新家庭地位法，法律规定男子不能随便娶二房，即使要娶也必须得到妻子的同意，提倡并且鼓励在全国范围里实行一夫一妻制。更加不允许丈夫随意休去妻室，即使夫妻离婚之后丈夫也必须要承担孩子的生活费。对于A国人民来说，这无异是一场相当轰动的革命。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
此时，女官尼娜正匆匆穿过长廊走向赫莎王妃的寝宫。作为王妃的随身女官，每天清晨向王妃通报当日的行程安排是她一成不变的工作。现在的时间是早上七点整，通常这个时候赫莎王妃已经用完了早餐。</P>
<p>当尼娜踏入寝宫的时候，发现赫莎王妃正出神地看着窗外，似乎是思索着什么重要的事情。</P>
<p>“王妃殿下，早上好。昨晚睡得还好吗？”她毕恭毕敬地上前行了个礼。</P>
<p>
王妃缓缓转过了头，对着尼娜微微一笑。她的年纪看上去也不过十七八岁的样子，脸上干干净净什么妆也没上，肤色白净如瓷，眉目秀美，如墨一般漆黑的长发泛着暖玉般温润的光泽，看上去就像个精致的中国娃娃。</P>
<p>
见到这张loli脸时，尼娜忍不住在心里又暗暗重复了一遍——王妃殿下真的是不会老么不会老么？整整六年了，这位王妃怎么好像一点都没有变过！</P>
<p>“早上好，尼娜。”王妃笑得格外灿烂，口中说出了相当流利的A国语，“我正等着你呢，有件事想要问问你。”</P>
<p>尼娜忽然觉得有种不详的预感涌上心头，每次王妃笑得特别灿烂的时候，接下来总会交待一些令她崩溃的事情。</P>
<p>“我看园丁正在清理这片花园，是不是最近又要更换新的植物了？”</P>
<p>“回王妃殿下，确实如此。酋长大人上次陪同您回国时看到您的城市种了很多石榴花，所以特别交待这里也要换成同样的品种。”</P>
<p>
“原来是这样。阿布他还真是……”王妃的神情明显有些感动，但很快她又话锋一转，“可是，全种成石榴花是很浪费水资源的。还是照原来那样换成沙漠玫瑰吧。”</P>
<p>
“王妃殿下，这座宫殿方圆五里以内的植物已经全被您换成沙漠玫瑰了。”尼娜终于忍无可忍了，“对于王宫来说，只有这么一种植物也未免太单调了吧。况且，酋长了解您的性格，所以只是交待将您窗前的这一片换成石榴花。”</P>
<p>
“阿布的心意我知道就行了啊。你想想啊，如果种那么多石榴花，那要铺多少水管耗费多少水资源啊。在沙漠里水比黄金还要珍贵，就算是再有钱也不可以这么乱花，地球的资源终有一天是要用完的，所以要我们共同来珍惜爱护，你明白么明白么明白么？”<br />

“王妃殿下，我明白了明白了！”尼娜只差没喊大叫救命了，这个世界上没有什么比王妃的紧箍咒更可怕了。</P>
<p>“不过，你说得也有道理。王宫里只有一种植物是单调了些。”王妃顿了顿，“这样吧，那就改种——”</P>
<p>尼娜充满期待地等待着下文，但王妃接下来的那句话彻底打败了她。</P>
<p>“那就——改种仙人掌吧。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>尽管她已经见识过了这位王妃种种的极品节俭行为，但每一次亲爱的王妃殿下还总是会给她层出不穷新的惊吓。</P>
<p>
没错。这位将勤俭之风带到沙漠里的王妃殿下自然就是麻雀变凤凰的刘芒同学了。在婚礼的第二天，她就被老酋长册封为了赫莎公主。之后在公开场合，她几乎都是顶着这个称号，原来的名字倒没什么人提起了。说实在身为一国的王妃，刘芒这个名字也的确有点……不过私下里，阿布还是很喜欢用这个名字和她开玩笑。</P>
<p>一晃六年过去了，从最初的不适应不习惯，到如今混得风声水起，她似乎越来越胜任王妃这份高难度的工作了。</P>
<p>
“王妃殿下，今天您的行程是这样安排的。”尼娜赶紧转移了话题，“早上八点半，您要参加基金会的会议，有几项决策正等待您的决定。十点整，您要去卡马拉女子学校做个半小时左右的演讲。十一点整，接见黎巴嫩的大使夫人，并且安排了您中午和她共进具有A国特色的午餐。午饭后，您有一小时的休息时间，下午两点整……”</P>
<p>
“下午的安排都改到明天吧。”刘芒温柔地笑了笑，“阿布刚刚给我打了电话，说是今天下午就从法国回来。况且，我也要留点时间给孩子们。”</P>
<p>“原来是这样。”尼娜也笑了起来，“那么中午我就派人把伊斯玛尔王子和贝娜妮公主从老酋长那里接过来。”</P>
<p>
自从王妃生下了两个孩子之后，或许是隔代特别亲的关系，老酋长夫妇对小王子和小公主都爱得不行，隔三岔五就把孩子接过去住上几天。至于阿布殿下对自己的孩子更是喜爱万分，他刚成为新酋长就不顾众人反对将伊斯玛尔王子立为了王储。</P>
<p>尽管当时来自各方的阻力重重，但阿布殿下还是从容不迫地将这些难题一一化解。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>“那么我去换衣服。”刘芒说完又提醒了一句，“对了，午餐还是改成黎巴嫩菜吧。这样也会让大使夫人觉得更有亲切感。”</P>
<p>
“还是王妃您考虑的周到。”尼娜露出了颇感欣慰的笑容。当初阿曼拉王妃让她来做赫莎王妃的女官，也是怕新王妃有很多事情应付不来。最开始当然也是闹出了不少笑话，不过王妃的适应能力似乎相当不错。就拿语言来说，王妃现在不但可以说一口流利的A国语言，法文德文也具有一定的水准，甚至就连阿比部落的语言都也懂了不少。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
没过多久，打扮妥当的王妃就出现在了尼娜的面前。在年轻酋长的许可下，王妃并不拘泥于只穿当地的长袍，简洁大方的西式服装以及款式典雅的中式服装也往往是王妃接见客人时的主选。</P>
<p>今天，也不例外。</P>
<p>
一袭杏色套装秉承了王妃最为推崇的实用风格，典雅大方不显花哨，而与之搭配的精美饰物却又带着沙漠国家特色，再加上她那具有东方美的面孔，看上去是相当的和谐美好，更为她增添了几分成熟的气质。</P>
<p>“尼娜，我们走吧。”王妃对着她自信的一笑，步履轻盈地朝着门口走去。</P>
<p>尼娜应了一声，也赶紧跟了上去。</P>
<p>如果说当初她还曾怀疑这位异国女孩是否能承担起王妃的责任，那么这一刻，她是心甘情愿追随这位会念紧箍咒的王妃殿下。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
半天的行程安排眨眼就过去了。刘芒回到宫里的时候，欣喜地看到她的两个孩子正在庭院里和宫女们玩耍。她顾不上疲劳，脱了鞋子赤着双脚就踏上了大理石铺就的地面，兴奋地加入到孩子们的游戏中。</P>
<p>
“母亲！母亲！你看！”四岁的伊斯玛尔迫不及待地向她展示着自己从祖父那里得到的礼物。这孩子长得几乎和他老爸是一个模子里刻出来的，同样深邃漂亮的琥珀色眼睛，同样削薄柔软的双唇，同样傲慢如猎隼的神情……全身上下也就只有那一头柔软乌黑的头发是来自于她的遗传基因。</P>
<p>“这是……”刘芒觉得那把钥匙有点眼熟。</P>
<p>“这是祖父提前送给我的生日礼物，是一辆最新款的跑车！”</P>
<p>
又来了又来了。刘芒有些头痛地揉了揉太阳穴，她终于体会到了阿布小时候的奢侈盛况。自从伊斯玛尔出生以来，每年过节或是生日都会收到大量价值不菲的礼物。她都不明白老酋长怎么总喜欢送跑车给孙子，才四岁的孩子根本开不了啊。前不久阿布也新换了一架波音747专机，比之前的更为豪华昂贵。如果是正式外访，还会有一架携防空导弹的战斗机和一架专门运载医疗设备和人员的小型飞机随行。</P>
<p>唉，这家子人也太会烧钱了！</P>
<p>她怎么总有种嫁给了外星人的错觉呢！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>“祖父说我不会开没关系，就当它是玩具好了。我愿意怎么玩怎么拆都可以。”伊斯玛尔天真无瑕地笑着。</P>
<p>“母亲，祖父说等我将来长大会送我一架飞机玩呢。”三岁的贝娜妮小公主也不甘落后的炫耀着。</P>
<p>
“你们——”刘芒面色一沉，左手一个，右手一个，将两个孩子拎到了自己身边，清了清嗓子就要开始最为擅长的紧箍咒教育。还不等她开口，两个孩子同时脸色一变，不约而同地对视了一眼，几乎是一起扑了上去。</P>
<p>
”其实汽车也没什么好玩的，我还是更喜欢母亲和我们一起玩游戏！”伊斯玛尔睁大了眼睛一脸纯良无辜地看着她。而贝娜妮也笑嘻嘻地蹭在她的怀里撒着娇，“是啊是啊，母亲，上次外公教我们叠的纸飞机也很棒呢，真飞机什么的最无聊啦。”</P>
<p>
两人一唱一搭，小小年纪就毫不犹豫表现出了视金钱为粪土的精神。刘芒笑着伸手去呵两个孩子的痒，“你们这是从哪里学的，这么狡猾！”</P>
<p>这两个小活宝，她算是被他们吃定了！</P>
<p>孩子们格格笑着想要逃开，可躲闪不及正好落在了她的魔爪之下。刘芒趁机施展开她的呵痒神功，母子三人顿时笑作了一团。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
此刻走进庭院的阿布正好见到了这温馨的一幕。他的小妻子，无所拘束的赤着双足在庭院里和孩子们玩耍，什么王妃的仪态王妃的规矩暂时都被她抛在了脑后。此时的她，就是最真实的自己，她的笑容，是那么的自然那么的生动。</P>
<p>那是用再多华服金钱也换不来的珍贵笑容。</P>
<p>他的嘴角不禁微微上扬，漾开了一丝温柔的笑意。就算身在异地，只要一想到她和孩子们，他的心就变得异常柔软。</P>
<p>
是从什么时候开始，这个女孩如此贴近了他的灵魂？那种美好而满足的情感将他整个灵魂都填得满满的。从认识她到现在，那种情感就温柔地停留在他的身边，从来不曾消失过。而且，一天比一天更加强烈。</P>
<p>这种洋溢着幸福感的美好，只有她才能给他。</P>
<p>只有——她和孩子们。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
“父亲！”贝娜妮眼尖先瞄到了阿布的身影，立刻就投奔到了他的怀抱里。刘芒也是一阵心跳，欣喜万分地抬头望了过去。真是的，都已经是老夫老妻了，为什么每次见到他心跳得还是那么厉害呢。</P>
<p>
三月的阳光明媚耀眼，暖暖照射在那位年轻王者的身上，逶迤着颤颤华丽的影子。周围的沙漠玫瑰竞相绽放，飘散出了芬芳淡雅的香味。他就那么静静站在花丛前，明亮深邃的眼神荡漾开来，仿佛星光和轻风在彼此追逐嬉戏，闪耀出动人的光芒。笑容在他扬起的嘴角边若隐若现，混杂着浅金色的光线明晃晃地摇曳在她的眼前。</P>
<p>阿布弯腰将贝娜妮高高抱了起来，朗声笑道，“我亲爱的小公主，这两天想我吗？”</P>
<p>“想啊！我好想父亲！”
贝娜妮最擅长的就是撒娇，果然将酋长大人逗得颇为开心。他亲了女儿一下，目光很快就眷恋地落在了妻子脸上，就连声音也显得格外柔和，“小芒，我回来了。”</P>
<p>
要不是有儿女在面前，刘芒一定会上前给他一个热情的kiss。可现在她只能忍住内心的激情，乖乖地回了一句，“阿布你这几天在法国很辛苦吧？”</P>
<p>
阿布的眼中掠过了一丝笑意，吩咐道，“来人，先将小公主和小王子带下去。”他的话音刚落，立即有两位侍女走了过来，分别在离阿布十几米远的安全距离外停下了脚步。</P>
<p>一听父亲这么说，两个小人儿不乐意了，扭动着身体不想离开。</P>
<p>
阿布不慌不忙地低下头，露出了一个慈父特有的笑容，“你们想不想知道父亲带了什么礼物？想知道就跟着她们走。”最后的“走”字还没说完，两个孩子就兴奋地连连点头。</P>
<p>“还不带公主和王子去挑选礼物？”阿布示意两位侍女将孩子们带下来。果然，这下子，两个孩子是毫不犹豫兴高采烈地离开了。</P>
<p>
“还是你有办法。”刘芒莞尔一笑，“不过你还打算将这病继续装下去吗？到目前为止，加上我们的女儿，可以接近你的女性好像只有三个吧。”</P>
<p>
阿布笑了笑，在她身边坐了下来，“目前在国内推行一夫一妻制进展的很顺利，等时机成熟我就会告诉大家我的病已经痊愈。不过，我的妻子还是只有一个。”</P>
<p>刘芒只觉得心头一热，“阿布，你也是因为我才推行这个一夫一妻制吧。”</P>
<p>“放心吧，小芒，相信会有越来越多的国民认可一夫一妻制。”阿布握住了她的手，“</P>
<p>这两天听尼娜说你也忙得很。你不要太辛苦了。我可是不发加班工资的。”</P>
<p>
“其实说实话做王妃比以前在电视台辛苦多了。除了生孩子的时候，我几乎都没睡过一个懒觉呢。”她夸张地眨了眨眼睛，“你说不发工资？没关系，我不要你的钱，只要你的人！”</P>
<p>阿布哈哈大笑，怜爱地捏了捏她的鼻子，“你可真是个贪心的女人。”</P>
<p>
“对了阿布，这次的基金我们打算用一部分在这里兴建网络教育学校，这样很多足不出户的女性也能通过网络接受教育了。还有一部份我打算拨到中国的基金会里，建造新的一批师资教育都具有相当水准的学校，让更多相对落后地区的孩子们都能接受教育。”她说起这些的时候眼睛闪闪发光，整个人都充满了令人感动的朝气。</P>
<p>阿布望着她的眼神里带着某种无法形容的柔情，一瞬间变得幽深无比。</P>
<p>
这些年来，他的王妃不遗余力地在传统和现代之间奔走，为当地女性争取应有的权利和地位，成立了多项慈善基金会，用来帮助女性就业。同时也时刻关心她自己国家的发展，将自己的财富和地位转化了一种帮助别人的力量。</P>
<p>如今，他的王妃已经成为A国年轻女性的新偶像，她的一举一动也引来了许多人纷纷仿效。灰姑娘的传奇还在继续着……</P>
<p>他的王妃，是这个世界唯一能和他并肩而行的女人。</P>
<p>也是唯一能和他平等对视的女人。</P>
<p>她用自己的行动告诉了他一件事。</P>
<p>原来，只有在平等的角度下，一个男人才能发现一个女人最为美丽的地方。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>“小芒……”他低低叫了她一声，似乎正在竭力压抑着某种突然涌起的欲望，“我们……回房吧。”</P>
<p>她一下子就明白了他的暗示，忍不住红着脸道，“喂，现在还是大白天呢。”</P>
<p>“谁规定非要白天？只要我愿意，随时都可以。”他暧昧地挑起了眉，低低在她的脖颈间呵了一口气，娴熟地勾引着他的小妻子。</P>
<p>
偏偏在这个时候，他的手机铃声不合时宜地响了起来。阿布略带扫兴地摁下了通话键，在听到对方的声音时似乎有些不大相信，脱口道，“埃米尔特？是你？”</P>
<p>
待他通完了电话，刘芒迫不及待地忙问道，“是埃米尔特吗？真的是他？”自从六年前发生那件事之后，埃米尔特就离开了A国，听说他好像参与了国家地理杂志的工作，足迹差不多踏遍了全世界。至于加麦尔王子就一直长居于北欧。据说还娶了一位有着漂亮蓝眼睛的瑞典姑娘，巧合的是，她的名字也叫做GLORIA。</P>
<p>“他可能会回来长住了。”阿布提起埃米尔特的时候神色还是有些复杂。</P>
<p>“阿布，你到底有没有从心底原谅他呢？毕竟，已经过去了那么年了。”她试探地问道。</P>
<p>
阿布扬起了长长的睫毛，似乎是想掩饰某些情绪，“如果没有原谅他，我也不会请他回来担任文化部的要职了。我还以为他不会答应，没想到……”</P>
<p>“我想埃米尔特一直也在等待着这一天。”她微微笑着，“你们还可以再成为好兄弟的。一定会。”</P>
<p>
阿布正想说什么，却忽然看到她捂住了嘴干呕了几下。他的心念一动，难道——他立刻抑住内心的激动高声吩咐道，“马上将御医召进宫来！”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>一个小时后。</P>
<p>刘芒似乎还没从医生的诊断中回过神来，而像蜜蜂一样绕在她身边的阿布却是笑成了一朵灿烂的花朵。</P>
<p>“太好了，小芒，这次你怀的还是双胞胎！我们的家族很快又要增添新成员了！”</P>
<p>她郁闷地揉了揉太阳穴，怎么好巧不巧又中奖了？生孩子什么的最烦人了……又得要有好多个月被困在这个地方了。</P>
<p>“刚才你不是还说没懒觉睡吗？这下好了，你每天愿意睡到几点就几点。”阿布笑眯眯地亲吻了一下她的额角。</P>
<p>“那……这回生好该结束了吧？都四个孩子了！”她小声抗议着。</P>
<p>
“结束？怎么可能。”阿布的面色一沉，“你看啊，我的父亲一共有十四名儿女，怎么说我也不能输给父亲啊，起码也要二十个。既然现在我只能娶一个妻子，那你就要完成这些配额对不对？”</P>
<p>“啊啊！你说真的？”刘芒有些崩溃了，“诶，阿布，我不是生孩子的工具！”</P>
<p>二十个孩子，神咧，会死人的！她又不是小白鼠！</P>
<p>
阿布终于忍不住笑出了声，伸手拍了一下她的脑门，“看你吓的，和你开玩笑呢。现在有两个孩子就占了你不少时间了，二十个孩子的话那还有我的份吗？”</P>
<p>刘芒见他神色不像是说谎，这才算松了一口气，“阿布你吓死我了，将来宝宝出生了要是有什么不对要唯你是问啊。”</P>
<p>
“不过，这两个孩子我还是很期待的。最好是两个男孩，将来我带着三个儿子一同去猎鲨，那多威风凛凛。”阿布似乎沉浸在了率领三个儿子浩浩荡荡猎鲨的美好想像中。</P>
<p>
“才不呢，最好是一男一女龙凤胎。”她眨了眨眼，“这样的话，伊斯玛尔和贝娜妮的衣服就可以接着让弟弟妹妹穿啊，那就不浪费了。孩子们的衣服我都留着呢，我真是太明智了，都是很好的衣服，只穿一次太可惜了。”</P>
<p>“小芒……你又来了……”阿布的笑容顿时僵在了脸上。</P>
<p>“还有还有，那些摇篮啊婴儿车也是，都可以循环利用的。对了，这次用完也要留着，万一将来不小心又有了呢……你说对吗？阿布？”</P>
<p>“呃……”这次轮到酋长大人崩溃了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>刘芒暗暗笑了起来，忽然想起了很久之前曾经对他说过的话，</P>
<p>需要对方，却不会依赖或是委曲求全。</P>
<p>尊重对方，并且愿意给彼此最大的自由。</P>
<p>这才是我想要的爱情方式。</P>
<p>浅金色的流光穿透云层照射在了她的脸上。似乎是觉得有些刺眼，她微微眯起了眼睛。</P>
<p>有那么一刹那的错觉，她感到自己离那广阔的天空其实并不是很远。</P>
<p>只要愿意，她就能够高高地飞翔。&nbsp;</P>
<p>和他，一起高高地飞翔。</P>
<p>无论，在哪里。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>(THE END)</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>====================</P>
<p>101终于连载完啦^^楼兰等出书时会继续连载滴：)</P>]]></description>
            <author>vivibear</author>
            <category>第101次逃婚</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4983709b0102dv7f.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 11 Sep 2011 15:35:32 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4983709b0102dv7f.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>2011-2012新书出版计划^^</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4983709b0102durf.html</link>
            <description><![CDATA[<p>之前在熊窝发过一份，不过最近又谈了新的合作，所以就一并再整理一下。^^</P>
<p><font COLOR="#4D6DF3">2011年9月底--10月</FONT>&nbsp;&nbsp;
《寻找前世之旅再版》
(已经交稿。内容基本没大的改动，增加了两万字的番外。分别是小晚的婚礼&amp;永恒的法老。)</P>
<p><font COLOR="#4D6DF3">2011年12月</FONT> 《苏丹的禁宫》(上册)</P>
<p><font COLOR="#4D6DF3">2012年3月</FONT> 《苏丹的禁宫》(下册)</P>
<p><font COLOR="#4D6DF3">2012年5月</FONT>&nbsp;
《北欧海盗之梦物语》(全一册)</P>
<p><font COLOR="#4D6DF3">2012年7月</FONT> 《寻找前世之旅 前传 》(全一册)</P>
<p><font COLOR="#4D6DF3">2012年 9月和11月</FONT>&nbsp;
(现代异国恋的新书上下册，暂时先保密。背景是南美阿根廷。)</P>
<p>另外，《楼兰绘梦卷》出版前要在飞魔幻杂志上连载几期作为宣传，所以出版日期暂定是<font COLOR="#4D6DF3">2011年底或是2012年初</FONT>。</P>
<p><font COLOR="#4D6DF3">2011年10月</FONT>
我会交第二本游记的稿子和照片，游记的名字暂定为《寻找血族之旅》，主要是东欧吸血鬼城堡和中东一带的游记。出版的日期估计也要等年底了，因为游记的照片排版比较费时间。不过这次会是全彩印刷哦^^</P>
<p>
排出来一看自己都吓一跳，都到了2012年年底，看来接下来真的会是忙碌滴一年哦，也请大家继续支持^^当然，这只是个大概的列表，到时要是我拖个稿旅个游什么的，日期就自动往后顺延喽，HIAHIAHIA!<img SRC="http://www.sinaimg.cn/uc/myshow/blog/misc/gif/E___6721EN00SIGG.gif" TYPE="face" /></P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>vivibear</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4983709b0102durf.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 03 Sep 2011 22:49:23 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4983709b0102durf.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
