<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>打造个人一流军事平台！</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/lingdianchongji</link>
        <lastBuildDate>Fri, 07 Jan 2011 01:26:01 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:12:54 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>中国力量将井喷 比四代重歼更劲爆机型还在后面</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_509553dd0100npxh.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;四代重歼问世，不仅仅标志着西太平洋地缘政治格局即将变化，而且标志着未来十年中国航空业的井喷时代、中国高科技军力增长的井喷时代，即将到来。意味着未来十年，还有比四代重歼更劲爆的日子在后面！中国力量早晚重划世界范围。零点在此大致梳理一下根据公开信息整理的未来必将激动所有军迷心脏的较大事件。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;首先航空业界。未来十年中国至少还有2种隐身战机、3种其他隐身战机面世，连同成飞四代共有6种隐身战机。参见图一。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static13.photo.sina.com.cn/orignal/509553ddx9930cf3ebc2c" TARGET="_blank"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><img NAME="image_operate_50921294335038968" SRC="http://static13.photo.sina.com.cn/middle/509553ddx9930cf3ebc2c&amp;690" /></FONT></A></P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;一、据预测沈飞多功能四代机2011、2012制作成原型机、并试飞，零点预测海军隐形舰载机2015~2018年左右成型、试飞。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;成飞四代，首先是空优型。制空型。用于发掘一切潜能同F22对抗的型号。首先解决的是有没有的问题，以及在本土对抗F22威胁的问题。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
成飞四代的不足和遗憾是：</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
（一）按空军“攻防兼备、增加战略投射力量”的宗旨和发展方向，成飞四代虽为重型机，但多功能性、歼轰功能、航程远载弹大的境外投射力，并不过于突出。中国还需要航程更远、载弹更大、境外投射能力更强的机型。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
（二）成飞四代首先是中国空军订货。但是中国海军、海军航空兵，还需要合适的大航程的隐形四代机。目前沈飞2009年开始首飞和试飞J15（克隆俄SU33），解决海军舰载机的有无问题，毕竟不能有效对抗周边国家和地区即将可能在2015之后装备的F35舰载型。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
（三）老厂大厂沈飞不可能一条道走到黑、永远生产2015之后就过时的SU27与J8系列战机。因此，使命必然落到沈飞头上。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
归纳整理有关预测，就是：</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;1、研发多功能四代机/偏重追求歼轰机的长航距、大载弹。偏重对境外中国运输生命线的有效保护。隐身性达到一定标准，较之于成飞四代以及F22略逊，但是强于或者持平T50以及F35。同F22交战有一定的交换比。同T50以及F35交战有一定的胜率和战损比。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2、作为J15的后继、以及作为多功能四代机的延伸，发展海军四代隐身舰载机。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;上述两款型号，共同点为重型机、大航程、大载弹，零点结合中国的生命线考虑，研判该机作战目的是：作战半径向东有效打破第一岛链，有效威胁台湾东部海域并且拥有台东海面的有效滞空时间；向南直达南沙群岛南端、经过加油可以防卫马六甲海峡；向西南，由云南起飞经缅甸上空加油抵达印度洋东北部，护卫中国在印度洋东北部的战略油气通道和运输通道；向西，由西藏或者新疆最西端机场起飞、经巴基斯坦上空加油，可抵达巴基斯坦沿海与阿拉伯海，一起捍卫中国在巴基斯坦沿海、阿拉伯海、印度洋西北部的战略油气通道和运输通道。中国势力，迟早重新影响到波斯湾。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;至于该机的技术特点，可能带有较多的类似俄T50/SU27
的元素，因此也有人称为SU27/J11B的大改多功能隐形型号，或称“寂静侧卫”。下图为台湾网友绘制的示意图。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static1.photo.sina.com.cn/orignal/509553ddx9930d25af7c0" TARGET="_blank"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><img NAME="image_operate_43051294335147203" SRC="http://static1.photo.sina.com.cn/middle/509553ddx9930d25af7c0&amp;690" /></FONT></A></P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;技术特点有：发动机之间布局的T50式的大型、超长主弹仓，主翼下进气道侧的“F15寂静鹰”式的侧弹仓，载弹量大（大到隐形机中比较变态），机头菱形化处理，带有边条，都采用升力体机型、全动垂尾，升级使用大量复合材料、整体气泡式座舱盖及未来使用十五到十八吨级推力的WS15发动机，发展并提升了SU27的大航程和优良飞行性能。其隐形性虽然略不如成飞四代和F22，但是机动性敏捷性、超大迎角性能则胜过成飞四代，可有效对抗在印度洋的印度四代机，及美国航母舰载的F35。至于沈飞方案在矢推到位之后是否还设鸭翼、使其成为沈飞竞标空军四代机的三翼面方案、以及是不是同成飞四代一样采用减重的“可调DSI进气道”，有待进一步曝光。该机的技术来源，可能是沈飞的“空军四代机”竞标中落榜的方案和SU27的精华及其进一步结合、发展和优化。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;备注：沈飞在上述空军四代机竞标中的方案是三翼面或者多翼面。见下图中的第三第四个方案。下图中的第二方案就是大家现在已经在网上见到的成飞四代。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static4.photo.sina.com.cn/orignal/509553ddx9930d4b26903" TARGET="_blank"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><img NAME="image_operate_45311294335194125" SRC="http://static4.photo.sina.com.cn/middle/509553ddx9930d4b26903&amp;690" /></FONT></A></P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;其中，多翼面方案的升力特性是所有参标方案中最佳，这一点胜过成飞四代的“升力体边条翼鸭式布局”，意味着同样推力作用下升力更大、机身载油和载弹量更大。而三翼面方案由于拥有多个翼面控制飞行，在飞控软件和电传或者光传系统到位的情况下，机动性、敏捷性、大迎角特性，在当时的所有参标方案中均列第一。但这两型隐身性都有不足，当时在四个方案中排名倒数第三、四位，现在则可采取局部等离子隐形、复合材料、隐形涂料、外形修形等多种措施优化。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;沈飞四代机，也就是偏重歼轰功能的多功能隐形机的成型时间，也就是沈飞的卧草党、爬墙党组成的偷拍党曝光时间，预计为：大约2011年底、2012年间或者略后。这个日子很快会到来，到时网上又将是军迷的一片海啸般的欢呼。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;舰载型四代，也就是军事网络所称的“海四代”，成型和曝光时间预计更在其后。甚至要到2015~2018年左右。也就是成飞四代制空机和沈飞四代多功能机试飞基本完成之时。（至于到时是不是成飞也参与竞争，用现有的成飞四代参与海四代的竞标，那是后话。现有的成飞四代由于是重型机，也有改为海四代的基础条件。到时要看海军的选型标准是偏重于制空，还是偏重制海制地。两者都有胜出的可能。）</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;二、未来十年中国隐形的大型战略轰炸机试飞，时间不明，可能2018年之后。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;这是西飞的两大任务之一。西飞的任务一是大运输机的研发，这是一个战略性的任务，涉及到中国军力在境内和境外的战略投送、快速投送，也在紧锣密鼓进行中。另一是B2式的战略隐形轰炸机，据称已经在制作全尺寸模型用于测试和定案。不排除是变形的飞翼布局。菱形机头突出、带有边条翼、引发机头涡和边条涡有益于增升，机身为三角形的“飞翼升力体”，发动机进气口上置于飞机的肩胛部位。较之于偏歼轰型的沈飞四代多功能机，大型战略轰炸机拥有更大航程、更大载弹量，结合长航程的长剑系列导弹，是中国空军打破第一岛链、有效防范和反击第二岛链威胁的武备之一。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;三、中国超高速、超机动的隐形、智能化无人战机，据称已经完成试飞。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;有人称未来空战的两大革命性因素一是束能武力上机、例如激光武器，美国已经在做此类试验并且取得了突破性的进展。二是欧洲直接跳过四代隐形机去研发的无人机。隐形无人机有着远远超过有人机的超级机动性（“超大过载”机动性）、高速性，在智能化达到一定高度的时候可以战胜有人机。其发展的关键则在于人工智能化。这是除了美国以外、各国处于同一起跑线上的领域，美国、英国等领先而已。中国人可以追赶和超越。中国的无人战机的模型之一，暗箭，相信大家都在航展上看过。隐形无人战机，以及无人机有人机混合作战模式，也是中国海空军未来不可避免的发展重点之一。零点认为其“技术革命性”高于成飞四代。据称我国隐形无人机已完成试飞。但无人能见真面目。具体性能、外型不详。据称沈飞成飞都在做。见附图，部分在研机型汇总图。下图为航展中的隐形高速高机动性的无人战斗机暗剑。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static4.photo.sina.com.cn/orignal/509553ddx9930d7dc16c3" TARGET="_blank"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><img NAME="image_operate_61294335243296" SRC="http://static4.photo.sina.com.cn/middle/509553ddx9930d7dc16c3&amp;690" /></FONT></A></P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;四、未来十年隐形、单发、出口版四代战机，预测2017~2020年成型、试飞，外销友好国家和地区。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;四代机出口型肯定会有，不过肯定是猴版、缩小版、是2015或之后我们自己的四代机量产之后再考虑的事。回忆02年左右猛龙定型、03年底猛龙量产，枭龙01架可是05年前后就试飞了，06年蚌式进气道的改型枭龙也试飞。大致参照这个进度，如果我们在2015~2017定型自用的四代机，那就是2017~2020左右的时段，开始试飞出口型四代。投资可以是外方用资金投资、中方用技术投资，也就是“枭龙合作研发模式”。不排除他们还是同老伙伴成飞合作中型隐形空优机。具体技术特征是：大推力单发WS15，推力15~18吨级，为机重11吨左右的隐形中型机，作战起飞重量17吨左右，载弹较小、2~3吨，主要是空空弹和SDB小直径炸弹，载油3~4吨或以上，配备相控阵共形雷达增长搜索距离。航程相对较短，主要用于小国的国内作战、防空作战，用于抵御外来四代隐形机的入侵。同时具备加油能力和有限的境外作战能力。销售对象主要是需要隐形机，但是又买不起昂贵的F35或者T50的国家。以上这是笔者根据巴基斯坦的防务需要、根据战机的发展规律、网上已有的巴基斯坦考虑同中国合研四代机的报道，而展开的推测。用类似的推测法子，我2007年预测成飞四代2010首飞给预测对了。希望这一次也预测正确。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;综合上述未来首先航空业界，继“成飞四代”之后，还有沈飞多功能四代、海四代、西飞隐形战略远轰，沈飞成飞的隐形无人机，成飞四代外贸机，在未来十年可能陆续曝光，加上“成飞四代”共为六种。加上大型运输机的曝光和问世，还会继续引发军迷尤其是空军迷的欢呼，还会带来中国军事力量的壮大和跃升。六个项目，按照一架J10三代机2亿元人民币目前批产价格来放大一定倍数、按照每个型号原型机四架计算，每个隐形机项目、至少投入四十亿元人民币以上。六个项目可能是240亿元或者以上的大数。在此，深深感谢改革开放经济繁荣带来了雄厚的经济和财力基础，感谢“稳定压倒一切”、“发展才是硬道理”的政策提供了科研人员专心研发的持续安定的社会环境，感谢科技兴国的战略的落实和科研投入的增长，感谢1996年台海危机后大力增加军事科研投入的军委领导班子，感谢国家中兴力量、中坚力量的科技工作者们。未来十年，天上有天宫、嫦娥和北斗，亚轨道上有“次轨飞行器（次轨道空天飞机）”，大气层内有六种隐形机，海面有航母和大驱编队，海下有093、094、095、096型核潜，陆地有三百到五百公里速度的高铁......所以我说：比四代重歼更劲爆的日子还在后头！作为一个中国人，生长在这个年代、亲眼见证国家在种种责难中取得巨大进步、在国内国外太多问题中奋力突破，我感觉到了自豪和幸福！让一切唱衰中国的人、唱衰改革开放的人都一边嚎哭去吧！</FONT></P>]]></description>
            <author>丁胜朝</author>
            <category>丁胜朝新浪军博专栏</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_509553dd0100npxh.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 07 Jan 2011 01:26:01 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_509553dd0100npxh.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>驳日媒:日本拿出真本事 中国海军将不堪一击</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_509553dd0100hdft.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
原文章出处：环球时报</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
原文如下：</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;
《日媒:日本拿出真本事中国海军将不堪一击》</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
环球网实习记者李宗泽报道，据日本《产经新闻》3月17日刊登日本前驻泰国大使冈崎久彦发表的”日本‘沈睡的10年’招致了中国军力向东海扩张“的文章，该文称，由于日本近10年军力的衰退，中国军力趁势在东海扩张。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
冈崎久彦在该文称，日本的国防开支在过去10年中持续减少。尽管美国一直将保卫世界的安全作为自身的义务，但有由于美国自身的财政困难，近来也开始希望能够有人分担它的重担。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
冈崎久彦还认为，日本的防卫力量在上世纪90年代中期已经具备了相当高的水平，但是随后便出现衰退迹象，现在该是彻底革新的时候了。这一点应按计划于去年底制订新防卫大纲时进行调整，但至今新大纲的制订工作还未开始。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
冈崎久彦表示，在此10年间，中国军备的进步引人注目。迄今为止在钓鱼岛及其附属岛等问题上，海上保安厅对于“中国的非法侵入和占领“尚能轻松应对，这主要是由于日本在东海拥有制海权和制空权。早在10年前中国开始向东海扩张之时我就警告过中国，如果日本拿出真本事中国海军将不堪一击，日本就是一只沈睡的雄狮，不能去挑衅它。但是此后的10年日本一直在沈睡，中国的军事实力却得到了飞速提升。现在日本在东海的优势已经成为昨日黄花。或许中国在东海掌握制海权和制空权的绝对优势只是一个时间问题了。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
权且不说这篇文章是否真的来自日本媒体，只是怀疑日本的真本事，是否真的能经受一击。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
有一个倭国，千年来一直不知道自己有多大的战争潜力，千年来喜欢到处挑衅别人，靠偷袭找点便宜但从来没有真正赢过一场战争。这就是日本。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
现代技术条件下，如果发生战争，日本有机会生存么？基本上没有。国土、资源和密集的人口，注定了这种国家只是一个倭字，可能象樱花一样灿烂开放一下，但是很快就会凋谢。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
日本没有战争持续的潜力，也缺乏战略纵深。日本作为一个岛国，面积有限，地形决定日本人只能拥挤地居住在狭长的海岸平原上。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
战争持续有叁个要素：</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
1、持续的技术兵源。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2、武器的持续生产与供应。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
3、稳定的后方补给和支持。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
日本有人口1.3亿，理论上有足够兵源，但是面临人口老龄化问题。由于人口集中居住，产业布局在沿海，重要的是农业落后，耕地面积严重短缺，一旦发生战争，日本人引以为骄傲的现代化城市首先面临灾难。美国火烧东京、爆炸广岛和长崎的故事，不就是告诉我们有效消灭日本战争潜力的最好方式。让日本国内忙于埋人，清理废墟，忙于救火和想着食物，哪里有民心和军心去支援前线和作战？对日本作战的战略思考。如果和日本再发生战争，战争的方式不能由日本决定，我想决不是海军或空间冲突。一旦中日开战，则首先应当考虑的是毁灭日本本土，彻底清除日本的战争潜力和消除未来战争隐患。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
具体方式是：</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
1、用燃烧弹点燃日本各岛的林地。日本森林覆盖80%，很容易制造出大火的，一旦在日本广大地域点火成功，则日本人将有一半资源用于森林防火和救火。森林被破坏，日本城市赖以生存的淡水资源就可能短缺。如果同时污染掉日本现有存储的淡水湖和河流，则整个日本人不可能去想战争，而只能为生存挣扎了。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2、点燃日本城市。日本的悲哀是在地震带上生存，所以民房多是木结构的，适合于使用燃烧弹作业。一旦象二战时候，美国用燃烧弹轰炸东京，日本将出现什么场景：整个日本一片火海。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
3、瘫痪日本交通。日本也是一个交通发达地区，战争中日本军事运\\输是必须考虑的因素。日本有高速公路和铁路，一旦发生战争，应当在一些难以修复的节点上，彻底摧毁日本交通运\\输网，包括日本的跨海大桥和隧道。分割和孤立日本城市之间的连接，同时尽量封锁日本港口，切断外来资源补给。以中国目前的实力，做到这些，我想并不难吧？</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
如何给日本人上战争课？战略布局是重要的。当日本叫嚣在东海，特别是钓鱼岛消灭中国海军的时候，中国应当悄悄地开始布局灭亡日本的战略框架。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
1、联合北极熊，让日本腹背受敌。北极熊整个民族的贪婪习性是谁也改变不了的，有南下机会占据日本岛屿，比窝在冰天雪地肯定舒服。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2、和金二合作，打开朝鲜东北出海口。一旦中国军事力量能在日本海存在，中日之间的事情就由不得日本嚣张了，日本的后背彻底暴露无遗。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
3、切断南海日本石油通路，引诱日本海军远离日本来作战。日本海军不是牛么？我们应当将战场设立在日本人可望不可及的地方，让它的舰队补给线稍微长点。一旦切断日本海上资源通道，日本是战还是不战，他得叁思了。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
4、从空中做好远程袭击日本本土的准备。战争一开始，就该立即点燃日本本土，让日本全国进入紧急状态，忙与救火和存活。导弹、飞机甚至气球都是消灭日本的武器，只要能把汽油弹送到日本本土去。大火之后，日本将有百年的安分守己。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
5、最后一招，短平快。学习美国人，一不做，二不休，彻底解决日本问题，对日本进行核覆盖。这招是损了一点，但是面对一个喜欢战争，叫嚣战争的民族，是最好的人道方式。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
日本的可怜是距离中国太近，日本的悲哀是在周围树敌太多，周围邻国有日本的盟友么？一切来源于日本民族的自私自利和狭隘思维。应当告诉日本人：选择战争是日本灭亡的最佳途径。</FONT></P>]]></description>
            <author>丁胜朝</author>
            <category>丁胜朝新浪军博专栏</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_509553dd0100hdft.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 23 Mar 2010 04:49:21 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_509553dd0100hdft.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>面对美进攻性对华政策 中国出手制衡非良策</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_509553dd0100gro7.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static10.photo.sina.com.cn/orignal/509553ddt7f34c1a6b5f9" TARGET="_blank"><font STYLE="FonT-siZe: 14px"><img SRC="http://static10.photo.sina.com.cn/middle/509553ddt7f34c1a6b5f9&amp;690" NAME="image_operate_87641294416623265" /></FONT></A></P>
<p ALIGN="center">奧巴馬咄咄逼人</P>
<p ALIGN="left"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;　&nbsp;美国犹他大学政治系博士候选人雷少华在环球时报发表文章说，自去年奥巴马访华前夕，美国挑起了对华摩擦的序幕。从此，贸易纠纷、对台军售、达赖问题、互联网自由等一系列挑衅性组合拳全面扑向中国，以至于美国国务卿希拉里于1月29日公开宣称，如果中国“站错队”，不与美国合作制裁伊朗的话，中国将面临“外交孤立”并将遭受“能源供应线被切断的”危险。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　小布什任总统的8年，美国处于一个短暂的单极世界权力顶峰。这一时期，小布什就像一头闯进瓷器店的公牛，无论传统盟友还是现实敌人，被他鲁莽地当成瓷器撞得稀巴烂。而处于瓷器店角落里的中国，赢得了将近8年的宝贵时间，埋头发展经济，最终成为美国最大的债权国。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　奥巴马上台后，立即结束了小布什的“公牛”政策，化身一条蛇，灵活地游走在“瓷器”中间，避开鲁莽的锋芒，找准目标后，他既可以一头将某一瓷器从货架上撞下去摔碎，又可以钻进瓷器里，“悠闲”地晃动着瓷器，什么时候发力摔下货架，取决于这条“蛇”的意志和时间。因此，这件摇摇晃晃的“瓷器”，无时无刻处于一种被威胁的状态。这种钻进“瓷器”摇摇晃晃的措施，正是奥巴马的对华战略。<br />

&nbsp;</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　当美国学者提出“G2”概念之际，并非是和中国“共治全球”，而是将中国正式树立为“战略竞争对手”。美国战略决策者已深深意识到，中国已经在各方面有了挑战美国霸权的潜力。而中国高速的经济发展必将增强中国的战略实力，并在能源、国际话语权等方面与美国形成全面的竞争关系。希拉里的这种挑衅性言辞标志着对华政策全面回归到进攻性现实主义的大国政治游戏轨道中。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　作为进攻性现实主义的代表人物，美国学者米尔斯海默早就警告布什政府，伊拉克战争是错误的、偏离了现实主义的道路，必须回归到全面遏制中俄的大国政治的道路上。他甚至提出，必须要和中国全面断绝经济贸易关系，只保留基本的政治关系。因为中国通过和美国的经贸关系，必将全面地增强中国的经济实力，而经济实力必将转化为军事实力，在未来挑战美国的绝对军事优势。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　奥巴马上台后，暂时延续小布什的对华政策，用了将近一年的时间，逐渐修复与欧洲传统盟友的政治和军事关系、在伊拉克进行战略收缩、加大阿富汗的军事投入，并谋\\求与塔利班力量的妥协。美国积极缓和与缅甸、朝鲜的紧张关系、并强化和韩国日本的军事同盟、挑拨中印领土纠纷，在国际战略中完成对中俄遏制部署。同时，美国通过涉藏问题、人权问题以及互联网问题挑动中国国内的社会矛盾，以期干扰中国正常的经济社会发展秩序。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　美国连续对华贸易摩擦并非临时起兴，这是美国开始对自身经济承受能力的“投石问路”。奥巴马在2010年度的国情咨文中，暗示将逐渐采取各种税收的优惠措施，将海外企业的生产基地转移回美国。不可忽视的是，美国拥有雄厚的制造业基础、良好的基础设施，完善的经济自我修复机制以及美国人的“大美国”爱国主义热情，摆脱对华贸易依赖是完全有可能的。更何况中国并非美国唯一的商品制造基地。因此，对华贸易摩擦必将逐步扩大的各个领域。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　面对美国咄咄逼人的进攻性国际战略，中国能够出手制衡美国的牌并不多。根据观察和感受，金融危机并非像媒体渲染的那么严重。同时，由于英国日本也是美国最大的几个债权国，日元和英镑牢牢地维护着以美元为核心的世界金融体系，而中国手中的美国债券并非是制衡美国的利器。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　中国目前最迫切的事情是赶紧借力打力，调整经济结构，扩大内需，减少对美国的贸易依赖，改变“污染自己、补贴欧美”的畸形经贸关系，积极实施走出去的战略，加快人民币国际化的步伐、扩大与东盟、非洲和南美的经贸关系，加速能源供应基地多元化。在美国全球遏制的缝隙中，埋头苦干继续经济发展。</FONT></P>]]></description>
            <author>丁胜朝</author>
            <category>丁胜朝新浪军博专栏</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_509553dd0100gro7.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 10 Feb 2010 09:12:21 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_509553dd0100gro7.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>露水情缘：宋美龄的“一夜”代价换来美军叁十个师</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_509553dd0100gowf.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static9.photo.sina.com.cn/orignal/509553ddt7eb7e47f69b8" TARGET="_blank"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><img NAME="" SRC="http://static9.photo.sina.com.cn/bmiddle/509553ddt7eb7e47f69b8&amp;690" /></FONT></A></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
宋美龄兼具中国古典气质和西方优雅风度，而又带有犀利、精明的作风，使西方人如醉如痴、又爱又恨。罗斯福、威尔基、史迪威、陈纳德、魏德迈、马歇尔、麦克阿瑟、鲁斯、霍普金斯、雷德福，以及二次大战前后其他美国军政首长和媒体大亨，都对蒋夫人有着错综复杂、莫可名状的情结。蒋介石的抗日、“剿共”和保卫台湾，处处需要美国的助力，而宋美龄就是他获取美国物资援助与道义支持的最大本钱。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　美国人一向不太欣赏蒋介石。二次大战时，美国人一直怀疑他会和日本私通谈和，亦质疑他为保留实力以对抗中共而未全力抗日；国共内战时，美国人又不满国民党政府的腐化无能，在罗斯福与高级幕僚的谈话里以及杜鲁门、马歇尔和艾奇逊的对话中，他们轻蔑蒋介石和和国民党的神态，处处跃然纸上。尽管如此，宋美龄照样使美国佬倾倒不已，照样使他们支持“国民党中国”，军经援助源源而至，直到1949年蒋失败时，美援始暂告中断。但1950年6月朝鲜战争爆发，东亚情况危殆，美援又恢复注入蒋介石政权，美国开始“协防台湾”，第七舰队巡弋台海，因而改变了台湾的命运\。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　宋美龄在外交舞台上的最大表现，是1943年“征服”美国的访问和同年11月的中美英叁巨头开罗会议，然就冲击性和影响力而论，美国之行远超过埃及之旅。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　在1940年美国大选中，代表共和党角逐总统席位的威尔基，获2200多万张选票，仅输罗斯福500多万票，虽败犹荣。第叁度当选总统的罗斯福是个大度的人，他知道威尔基颇有才干，也有国际视野，厌恶殖民主义，故请他担任总统特使出访英国、中东、苏联和中国，以促进战时外交。1942年9月底至10月中旬，威尔基访问中国，为“陪都”重庆带来了兴奋与鼓舞，“有朋自远方来”，蒋介石夫妇热烈招待这位热情奔放而又快人快语的美国总统特使。威尔基在一个晚宴上，建议蒋夫人访问美国，向美国朝野宣扬中国军民抗日的决心。他说，让美国人民了解亚洲问题和亚洲人民的观点，是极其重要的，未来世界的和平乃系于战后东方问题是否能够获得公正解决。印第安纳大学法学院出身、素有“华尔街赤脚大仙”之称的威尔基对蒋夫人说，以她的才气、智慧、说服能力和魅力，必能使美国人民更加了解中国，他说这项任务只有宋美龄可以完成，她将是一个“完美的大使”，美国人民“就需要这样的访客”。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　当时陪同威尔基访华的爱奥华《狄摩因纪事报》记者、《展望》杂志创办人迈克·考尔斯在其未公开发行的回忆录《迈克回望》中透露，在一次蒋介石为他们举行的盛大招待会中，威尔基偷偷溜走和宋美龄到重庆市中心妇幼医院的顶楼公寓“幽会”。威尔基与蒋夫人自招待会消失后一段时间，蒋介石曾愤怒地到处寻觅威尔基而不获。威尔基半夜时分返回宿处告诉考尔斯说，他将携蒋夫人同机返美，考尔斯力劝不可。翌日上午，考尔斯奉威尔基之命告诉蒋夫人，威尔基不能带她去美国。蒋夫人愤怒之下，用长指甲狂抓考尔斯的面颊，爪痕在他脸上留了一个星期。四个多月后，蒋夫人利用访美机会特邀考尔斯在纽约华尔道夫大饭店共餐。席间，蒋夫人劝考尔斯放弃新闻工作，全力协助威尔基参与1944年的总统选举，并愿负担考尔斯的全部助选费用。蒋夫人对考尔斯说：“迈克，你可知道，万一温德尔(威尔基之名)当选，他和我就将统治整个世界。我统治东方，温德尔统治西方。”威尔基参加威斯康辛州共和党初选失利后即退出选战，罗斯福曾秘密邀其投靠民主党党并答应提名他为副总统候选人，考尔斯力劝威尔基不可造次。1944年11月，威尔基因心脏病突发去世，终年52岁。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　事实上，最早披露蒋夫人与威尔基有染的是美国着名专栏作家皮尔逊。他在1957年6月13日的日记中对蒋威情史的记载与考尔斯所述略有不同。皮尔逊说，蒋介石曾派60名军警搜寻蒋夫人和威尔基；威尔基离渝当天，再度与蒋夫人辟室密会1小时20分钟，并在飞机场拥吻。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　曾任“国府新闻局”纽约办事处主任的陆以正说，蒋夫人当年获悉皮尔逊日记(1974年始出版)披露她和威尔基的“婚外情”后，极度愤怒，准备在美国各大报刊登驳斥启事(其时皮尔逊已逝)，经陆劝阻后，改向纽约法院控告出版公司，缠讼经年，双方达成庭外协议。不过，陆以正回忆说，他同当年陪同威尔基访华的考尔斯查证蒋威有无风流情事，考尔斯说：“这是不可能的事，绝对没有！”考尔斯并应陆之请口授一信交陆带走，作为打官司证据。令人不解的是，口称“绝无此事”的考尔斯，却在1985年出版的回忆录中，大谈特谈蒋夫人与威尔基的露水情缘。</FONT></P>]]></description>
            <author>丁胜朝</author>
            <category>丁胜朝新浪军博专栏</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_509553dd0100gowf.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 04 Feb 2010 04:15:26 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_509553dd0100gowf.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>外媒曝光：中日军舰春晓油田真刀实枪对抗惊心动魄</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_509553dd0100gowe.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static10.photo.sina.com.cn/orignal/509553ddt7eb7b36267a9" TARGET="_blank"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><img NAME="" SRC="http://static10.photo.sina.com.cn/middle/509553ddt7eb7b36267a9&amp;690" /></FONT></A></P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static14.photo.sina.com.cn/orignal/509553ddt7eb7b4cdcf6d" TARGET="_blank"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><img NAME="" SRC="http://static14.photo.sina.com.cn/middle/509553ddt7eb7b4cdcf6d&amp;690" /></FONT></A></P>
<br />
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;　　解放军东海舰队某护卫舰大队，在地处敏感海域训练、巡逻时，经常遇上外国军舰和战机。据报道，大队早前在东海油气田巡逻时就与外国军队发生了长达十个小时的对峙。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
对峙十个小时</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　西方媒体援引中国国内的《科技日报》报道称，解放军一个舰艇大队两艘舰一次在执行东海油气田巡逻任务时，对方有42架飞机飞临上空侦照。解放军舰长一面下令做好战斗准备，一面指挥战舰迎面顶上。整整十个小时，中方战舰始终将对方逼在中国海域之外，对方最后无功而返。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　海上较量惊心动魄，稍不注意就会擦枪走火。这对基层团大队官兵来说，要具备很强的政治敏锐性和把握大局的能力，不是一件容易的事。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　针对海上复杂情况，该大队编写了《应急情况100个怎么办》，对各种突发情况制定了应急对策，并把部队拉到海上，反复进行特情演练，把“讲政治”内化成了一种素质和能力，体现在一言一行之中。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　日本设立新型拦截网</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　另外，为因应中国巡航导弹攻击能力增强，日本防卫省26日大致上拟定方针，将设立拦截巡航导弹的新体制。新拦截网将包括增添空中预警机、在新型反潜机等上面搭载高性能的雷达等，以提高侦测来袭导弹的能力。同时，该省也计划开发远程地对空诱导弹，并以此为主，形成一套拦截导弹体制。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　日本自卫队官员指出，中国发展巡航导弹的目的在于拥有攻击美国本土及驻日美军基地的能力，藉以抑制台湾发生纷争时美军介入。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　卫队官员说，日本政府至今为止大多以预防来自朝鲜的威胁为主。但近年来中国已部署射程超过一千公里自行研发的巡航导弹，甚至开始研发相当于美国“战斧”射程叁千公里的新型导弹。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　该名官员还指出，解放军空军的举动并非在搜集情报，看似在进行以巡航导弹攻击日本的模拟训练。有鉴于巡航导弹足以破坏敌方的中枢机能，因此日本防卫省作为新的因应措施，以期在探知到有巡航导弹来袭的阶段，就能利用飞机等电子讯号将之击落。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><img STYLE="WiDTH: 483px; HeiGHT: 450px" NAME="" SRC="http://static16.photo.sina.com.cn/middle/509553ddt7eb7ba965aff&amp;690" WIDTH="466" HEIGHT="450" /></FONT></P>
<p ALIGN="center"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><img STYLE="WiDTH: 482px; HeiGHT: 373px" SRC="http://static1.photo.sina.com.cn/middle/509553ddt7eb7bc62ae80&amp;690" WIDTH="414" HEIGHT="395" /></FONT></P>
<p>&nbsp;<br /></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;　　去年6月以后，春晓油气田的建设和生产进行的如火如荼，中日之间东海争端也闹得沸沸扬扬，小日本的飞机天天来光临，而且肆无忌惮的在我们的头上骚扰。员工中间也流传着一些似是而非的消息，搞得人心惶惶。日子一天天的过去，我们也被恐惧的气氛包围着。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　9月9日，中午11点半，大家在吃饭休息的时候，惊喜的看到了我们中国海军的巡逻舰队，鲜艳的五星红旗在灰白的军舰上是那么的醒目，那么的亲切（我们平台也挂着国旗，可惜挂得太矮了，为了直升飞机飞行的安全没有正规的旗杆），只能是向小日本巡逻机示威用！</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　由于我们很多人都在舷边休息，很远就看见了军舰，匆匆忙忙拿上相机就拍上了，心情无比的激动！巡逻编队的军舰一共5艘（还有2艘没有过来）3艘军舰缓缓的围绕着平台航行，就像母亲在爱抚受到惊吓的娃娃！大家都有说不出的激动！</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　祖国万岁！中国人民解放军万岁！</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　我们很多人都顾不上吃饭，跟随着军舰航行的方向跟随着，一直目视着编队离开。（事后有休息说，平台的电报房收到了军舰的问候）。以后小日本的飞机我们也不在乎他的存在了！该干啥干啥。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　以前看过类似的文章和影视作品，但是我现在才深深体会到祖国的强大和威慑力！感到了祖国是我们坚强的后盾！我们要好好工作，为祖国的经济发展作出自己的贡献！</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　事隔两年多了，每每看见照片，难免心情澎湃！现在到铁血论坛，把自己的经历和大家一起分享，希望大家能在自己的工作中为国出力，为祖国的强大贡献自己的力量！我们共勉！</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static10.photo.sina.com.cn/orignal/509553ddt731260916ed9" TARGET="_blank"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><img SRC="http://static10.photo.sina.com.cn/middle/509553ddt731260916ed9&amp;690" /></FONT></A><br />

<font STYLE="FonT-siZe: 16px"><img SRC="http://static11.photo.sina.com.cn/middle/509553ddt7312609e54ca&amp;690" />
</FONT></P>
<p ALIGN="center"><img SRC="http://static8.photo.sina.com.cn/middle/509553ddt731260a5ec37&amp;690" /></P>
<p ALIGN="center"><img SRC="http://static11.photo.sina.com.cn/middle/509553ddt731260b2327a&amp;690" /><img STYLE="WiDTH: 500px; HeiGHT: 368px" SRC="http://static13.photo.sina.com.cn/middle/509553ddt731260bd7bbc&amp;690" WIDTH="464" HEIGHT="395" />&nbsp;</P>
<wbr /><wbr />]]></description>
            <author>丁胜朝</author>
            <category>丁胜朝新浪军博专栏</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_509553dd0100gowe.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 04 Feb 2010 04:01:58 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_509553dd0100gowe.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>警惕欧美联手制华 中国立场需坚定信心</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_509553dd0100gn29.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static3.photo.sina.com.cn/orignal/509553ddt7e936f7b2d02" TARGET="_blank"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><img NAME="image_operate_4051294416175687" SRC="http://static3.photo.sina.com.cn/middle/509553ddt7e936f7b2d02&amp;690" /></FONT></A></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　中国与欧美之间纷争不断，欧美联手制华态势愈加明显。2010年国际环境的开局对于中国来说并不顺利。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　2009年12月哥本哈根气候变化峰会未取得预期成果，力推会议前进的中国却成为欧美舆论的众\矢之的，成为峰会失败的“替罪羊”；中国有理、有据、依法处置英籍毒贩阿克毛，却被批违反人权；中国坚持经济主权，自主调控经济，未如欧美所愿大幅升高币值，因此成为欧美诟病对象，西方媒体不断热炒“中国经济隐忧论”，有报道称，将于2月5日召开的新一轮的七国集团财长会议将逼迫人民币升值，欧美开始“挽起袖子”，赤裸裸的干涉中国经济主权；西方媒体无视中国对非洲发展的巨大推动作用，反而颠倒黑白抨击中国进入非洲是唯经济利益至上，完全不顾民主、人权；中国依法管理网络，却反被欧美指责为扼杀新闻自由；中国维护国家主权，强烈反对美对台军售，却被描述成威胁亚太稳定。掌握了世界话语权的欧美俨然将中国描绘成了国际大家庭中的“坏孩子”。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　中国、欧洲和美国叁者之间一直存在一个“隐形”的叁角博弈关系。每当中美“交恶”时，中国和欧洲的关系必然升温；中欧关系出现波折时，中美便进入蜜月期。但是近年来，尤其是金融危机冲击世界格局之后，欧美联手打压中国态势“悄然”成形。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　应当看到每当有新兴国家崛起时，现有的平衡总会被打破，损失部分既得利益的欧美国家必然心态复杂。随着中国经济的蓬勃发展和快速崛起，随之而来的是中国对外影响力的提高，“中国模式”吸引力的增加。作为第一个从金融危机中复苏的大经济体，中国民众\的信心更是得到空前增强，中国国际地位进一步提高。中国与欧美为各自利益展开竞争的领域必将有越来越多的交集。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　但由于中国与西方始终有不同的价值观和不同的利益考量，因此，双方之间存在的分歧、差异导致新的动荡产生将是必然趋势。虽然欧美之间也存在角力，但是面对共同的战略对手，欧美则有更多的理由彼此联手。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　近期公布的2009年中国GDP增长数字远超一年前不少西方经济学家的预测，达到8.7%，引起西方世界一片惊叹。这次与过去不同，国际上质疑中国经济增长数字真实性的声音少了许多。但随之而来的是欧美要求中国承担与其当前发展水平所不匹配的国际责任。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　与中国强劲复苏形成鲜明对比的是欧美经济复苏的缓慢。据美国劳工部21日公布的数据，截至1月16日，一周首次申请失业救济的人数增加了3.6万人，就业数据再次恶化。欧美国家政府面临来自民众\越来越大的压力。欧美国家民众\开始对本国政府的执政能力产生质疑。美国国内已对去年11月奥巴马高调访华，却空手而归颇有微词。执政一年却政绩“平平”的奥巴马，正面临民意支持率大幅下降的窘境。11月奥巴马政府还将迎来国会中期选举。奥巴马政府亟需找到提升人气的“强心剂”。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　英、法、德等国也已经爆发了反对政府的大规模示威游行。欧美国家民众\对政府信心的不足甚至已蔓延到对制度的怀疑。英国广播公司2009年11月9日发布的一项调查结果显示，金融危机使资本主义的光环消失，在27个国家的2.9万名受访者中，89%的对资本主义不满，23%的人认为资本主义有着致命缺陷，需要有一个全新的体系来替代它。将有关责任推卸到中国身上，甚至是将中国描绘成一个“坏孩子”，拿中国说事，有助于稳定欧美国家民众\对本国政府的支持，转移国内的压力。通过对外政策挽救国内民意是西方国家政府屡试不爽的王牌。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　与美国联手同样符合欧洲的利益。金融危机发生后，“G2”一度成为年度热门词汇。虽然“G2”并没有被中美官方接受，中国总理甚至明确反对这一提法，但是欧洲对此提法却非常“恼火”。与美联手制华有助于在事实上打破“G2”局面。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　去年以来，欧洲智库、媒体对欧洲对华政策进行了反思，结论是负面的，认为欧盟一直以来认为中国将成为一个“负责任的利益相关者”的看法是错误的，欧洲自认为能在气候变化、援助非洲、防止核扩散等问题上说服中国展开合作，欧洲需要在《里斯本条约》下对中国采取与美国类似的务实态度。英国智库“欧洲改革中心”主任格兰特甚至表示，中国在气候变化、伊朗核武计划、人民币升值、黑客攻击西方企业及公共电脑网络等问题上不合作的立场，证明他之前“一厢情愿”认为的“中国将拥抱多边主义”的看法有误。英国《经济学家》杂志也刊文指出，欧洲和美国对中国的看法渐趋一致，双方有关对中国是接触还是遏制的争吵，已经不合时宜；而欧洲幻想中国成为对抗美国霸权的盟友，更是大错特错。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　面对欧美联手制华的咄咄态势，中国需要坚定信心，明确方向，审时度势，据理力争，踏踏实实走好自己的发展之路。</FONT></P>]]></description>
            <author>丁胜朝</author>
            <category>丁胜朝新浪军博专栏</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_509553dd0100gn29.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 02 Feb 2010 08:44:02 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_509553dd0100gn29.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>大快人心：中国接连出重手反制美国对台军售</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_509553dd0100gmip.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<table STYLE="MArGin: 1px 7px 3px 4px" BORDER="0" CELLSPACING="2" CELLPADDING="0" ALIGN="center">
<tbody>
<tr>
<td ALIGN="middle"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><img BORDER="0" NAME="normal" SRC="http://cnpic.chinareviewnews.com/upload/201001/31/101215640.jpg" /></FONT></TD>
</TR>
<tr>
<td ALIGN="middle">
<p><font STYLE="FonT-siZe: 12px">美軍裝備的黑鷹直升機</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
</TD>
</TR>
</TBODY>
</TABLE>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　前日，美国政府宣布，美国将向台湾出售“黑鹰”直升机、“爱国者－3”反导系统、扫雷艇等总额近64亿美元的武器装备。随后中方通过多种渠道表示强烈反对。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　中国外交部副部长何亚非紧急召见美驻华大使，向美方提出严正交涉；中国国防部外事办公室主任钱利华奉命召见美国驻华使馆国防武官，向美方提出严正抗议。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　在该消息宣布的17个小时内，中国迅速宣布了四项反制措施。中国国防部宣布，中国方面决定暂停中美两军计划内的有关互访安排。同时，中国外交部决定推迟中美两军部分交往项目，推迟双方拟于近期举行的中美副部长级战略安全、军控与防扩散等磋商。中方将对参与售台武器的美国公司实施相关制裁。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　美宣布对台军售　外交部连夜交涉</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　新京报报道，北京时间前日凌晨，美国政府宣布，美国将向台湾出售“黑鹰”直升机、“爱国者－3”反导系统、扫雷艇等总额近64亿美元的武器装备。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　记者从外交部了解到，在美国政府宣布后，外交部副部长何亚非连夜向美驻华大使洪博培提出严正交涉。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　何亚非称，美方无视中方多次严正交涉，执意作出售台武器的错误决定，严重违反中美叁个联合公报特别是“八.一七”公报原则，粗暴干涉中国内政，严重危害中国国家安全，损害中国和平统一大业。中方对此表示强烈愤慨，并提出严正交涉。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　何亚非强调，近来，由于美方执意实施美上届政府对台军售错误决定、对华采取贸易保护主义措施等问题，中美关系已经受到严重干扰。美方宣布上述售台武器计划，势必进一步损害中美关系，给两国诸多重要领域的交往与合作造成严重消极影响，导致双方都不愿看到的后果。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　同时，何亚非强烈敦促美方充分认清售台武器的严重危害性，认真对待中方严正立场，立即撤销售台武器的错误决定，停止对台军售。否则，美方必须为由此产生的严重后果负责。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　中国宣布四项对美反制措施</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　前日，国防部新闻发言人黄雪平就美售台武器发表谈话。黄雪平说，考虑到美售台武器的严重危害性及对中美两军关系带来的恶劣影响，中方决定，暂停两军计划内的有关互访安排。中方将密切关注形势发展，视情况做出进一步反应。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　中国外交部宣布，由于美方售台武器已严重损害中美关系，中方决定推迟中美两军部分交往项目，推迟双方拟于近期举行的中美副部长级战略安全、军控与防扩散等磋商。中方也将对参与售台武器的美国公司实施相关制裁。中国外交部官员表示，中美在有关重要国际与地区问题上的合作也将会不可避免地受到影响。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　此外，全国人大外事委员会负责人发表谈话。这位负责人说，台湾问题事关中国主权和领土完整，涉及中国核心利益，关乎13亿中国人民的民族感情，始终是中美关系中最重要、最敏感的核心问题。中国人民对此表示强烈愤慨。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　&#9632;　军售清单</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　“黑鹰”直升机</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　是美军普遍使用的一种武装直升机，从美国西科斯基公司生产的双涡轮轴引擎、单旋翼直升机S－70型发展而来的一种中型通用／攻击直升机。除1名驾驶员外，机上可搭载11名士兵，主要执行向前沿阵地运\送突击部队和对地面目标进行攻击的任务。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　“爱国者－3”反导系统</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　是美国洛克希德－马丁公司在“爱国者”PAC－2系统的基础上，通过改进火控系统并换装新的PAC－3导弹而成的一种全新的防空系统。海湾战争以来，美国已极大增强“爱国者”系统的作战效能。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　“鱼鹰”级扫雷艇</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　该艇长57.3米，宽11米，吃水2.9米，排水量895吨，船员编制51人。采用柴电推进，总功率为1600马力，最大航速12节，自持力　15天。船体采用硬壳式整体玻璃钢结构，取消了传统的结构骨架，舰体结构可承受水雷爆炸的巨大震波。反水雷装备为一套SLQ－48灭雷具和一套DGM－4　闭环消磁系统。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　“鱼叉”导弹</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　该导弹既可用作空对舰和舰对舰、又能用作潜对舰的反舰导弹。该导弹适应性好，可从多种发射平台发射。导弹水下发射运\载器是一种无动力运\载器，在水下运\行无声音，隐蔽性好。该导弹有很强的抗干扰能力。“鱼叉”AGM－84是美军目前主要的反舰武器之一，是由麦克唐纳.道格拉斯公司研制。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　清单未见F16战斗机</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　在本次美国售台武器中，主要包括“黑鹰”直升机、“爱国者－3”反导系统、“鱼鹰”级扫雷艇、“鱼叉”导弹、多功能信息分发系统等武器，总价值近64亿美元。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　此前，台湾方面希望美国出售的F16战斗机在这次军售清单中并未出现。对此，专家分析，黑鹰直升机和爱国者导弹系统主要以防御为主，攻击能力不是很强。美并未满足台湾方面F16战斗机意愿，说明在军售上仍然对大陆有所忌惮。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　分析：美关上双方军事交流大门</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　1月30日，美国政府通知国会决定向台湾出售“黑鹰”直升机、“爱国者－3”反导系统、“鱼鹰”级扫雷艇、“鱼叉”导弹、多功能信息分发系统等武器，总价值近64亿美元。刚刚“回暖”的中美军事交流无疑将受到严重影响。有识之士甚至疑虑：美方这一举动将关上中美军事交流的大门。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　审视这次对台军售的清单，“爱国者－3”反导系统等先进武器赫然在列，不能不让人问道：这样的举动意欲何为？</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　中方理所当然作出强烈反应，向美方提出严正交涉。外交部副部长何亚非紧急召见美国驻华大使洪博培并提出严正抗议。中国国防部外事办公室主任钱利华奉命召见美国驻华使馆国防武官，向美方提出严正抗议。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　国台办发言人、全国人大外事委员会负责人和全国政协外事委员会负责人也就美国政府决定售台武器发表谈话，对此表示强烈愤慨和坚决反对。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　此次军售也势将影响两军刚刚恢复的军事交流。2009年10月，军委副主席徐才厚访问美国，因2008年10月美国布什政府宣布售台武器而受到严重干扰的中美两军关系得到了恢复。今年年内，双方已经安排了一系列新的交流活动，包括美国国防部长盖茨访华、中国人民解放军总参谋\长陈炳德和美军参谋\长联席会议主席马伦实现互访、中美军舰互访等。这次对台军售获批，无疑会严重影响这些预期进行的交流活动。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　若刚刚“回暖”的中美军事关系因对台军售而受到严重影响，责任完全不在中方。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　美近年对台军售一览</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　2001年4月，美同意售台4艘基德级驱逐舰、8艘柴油动力潜艇、12架P－3C型“猎户座”反潜巡逻机、“爱国者－3”型防空导弹等先进武器装备，总价值约180亿美元。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　2001年10月，美国宣布，向台湾出售40套“标枪”反坦克导弹系统，连同360枚导弹、零件等，总值约5100万美元。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　2002年9月，美同意售台182枚“响尾蛇”空对空导弹、440枚“地狱火”二型空对地反装甲导弹、54辆两栖攻击和指挥车辆以及各种通讯装备和维修材料。总价值5.2亿美元。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　2003年11月，美同意售台200枚AIM－120C－5型空空导弹。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　2004年4月，美同意售台两套超高频率远程早期预警雷达及相关设备，总价值17.8美元。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　2007年3月，美同意售台453枚AIM－120C－5型空空导弹和“小牛”空对地导弹，总价值4.21亿美元。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　2007年，美同意售台66架F－16C／D型战斗机，总价值超过台币1200亿新台币，约37亿美元。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　2007年9月13日，美国国防部国防安全合作署宣布，出售台湾12架P－3C型反潜机，以及144枚“标准－2”型导弹，军售总价共达22.3亿美元。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　2007年11月13日，美国国防部通知国会，称可能向台湾出售价值9.39亿美元的“爱国者”导弹升级系统。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　2008年10月3日，美国政府通知国会决定向台湾出售“爱国者－3”反导系统、E－2T型预警机升级系统、“阿帕奇”直升机等武器装备，总价值达64.63亿美元。</FONT></P>]]></description>
            <author>丁胜朝</author>
            <category>丁胜朝新浪军博专栏</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_509553dd0100gmip.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 00:33:52 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_509553dd0100gmip.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>北京两手绝妙出击震慑美对台军售</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_509553dd0100ggm6.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;美国国防部当地时间6日深夜宣布将向台湾出售“爱国者导弹防御系统”。中国政府在三天中五次就美对台军售表达强烈反对，外交部发言人姜瑜连续三次表态，国防部称中方保留采取进一步措施的权利，外交部副部长再次表态要求美方撤销对台军售。应该说，北京此次表现出的强硬态度是极其罕见的。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;然而，美国似乎很无动于衷，根本就没当回事，这也验证了，美国政府历来对中国的抗议从来是不当一回事，甚至理由会比你更充足，什么是强盗逻辑，这就是最好的体现。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;但这次就不同了，强大起来的中国不只是说说而已，现在该体现一下什么是真正的崛起中国。对于美国对台军售的决定，中国军方之前曾经警告过，“如果美国真得要向台湾出售武器的话，那么中国军方将保留采取进一步措施的权力”。11日，中国军方在境内进行了一次陆基中段反导栏截技术试验，试验达到了预期目的，一举成功。看来警告已付之行动了，尽管中国外交部一再声明，这次陆基中段反导拦截技术试验不针对任何国家，但地球人都知道，这次反导拦截技术试验就是针对某一个国家的！因为这个国家历来就是怕中国有能力针对它的反导拦截。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;效果是显著的，在美国得知中国反导拦截技术试验成功之后，作的评价没忘记带上对台军售。美国国务院表示，正在探询中国真正的意图，但不应该将中国的反导弹拦截技术试验一事与美国对台军售过度联结。不过，美国务院一名高级官员表示，美国是否要向台湾出售武器还没有最终定案。（这就不言而喻）</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;另一手出击更绝妙，这也是胡总对美的致命一招，美国打台湾牌，中国就用朝鲜牌反击。首尔消息：韩国外交通商部发言人11日表示，韩国不同意朝鲜提出的（朝鲜战争）停战协定当事国在朝核问题六方会谈框架内讨论（朝鲜半岛）和平协定。而美国更为拒绝了朝鲜提出的讨论朝鲜半岛和平协定这一个建议。那么，很明显近期将重开朝鲜核问题六方会谈简直就是句空话。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;为什么朝鲜早不提晚不提（美日韩绝对不可能接受的）和谈建议？作为中国要报复美国售台武器的措施之一，而近期都已落实的朝核问题六方会谈决不可能轻易召开！让朝鲜提出，美日韩反对，那不但会谈不能如期举行，责任却是在美日韩尤其美国的身上。中国却很冠冕堂皇，尽到责任了，朝鲜不到位就是你美国的责任了，再需要中国出力从中周旋就没这么容易喽！这个世界本来就很现实，要我出力你拿什么回报？</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;所以，中国的强硬不仅仅在军事露手，战略上更胜一筹，笔者说，就美对台军售中国采取的两手出击太绝妙了，看你美国怎么接招。</FONT></P>]]></description>
            <author>丁胜朝</author>
            <category>丁胜朝新浪军博专栏</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_509553dd0100ggm6.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 18 Jan 2010 00:19:34 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_509553dd0100ggm6.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>强国战略：中国只需八招就能彻底肢解印度 永绝后患</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_509553dd0100fro6.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　印度永远和中国接壤，永远是中国的重大威胁。藏南问题只是表象，中印两国的根本问题是，一山不如二虎。印度永远是中国西南的最重要安全威胁。中印两国现在的实力对比是中强印弱，但我们无法永远保证这种实力对比将永远延续下去。我国应该未雨绸缪，现在大力增强我国实力，同时减缓或者阻碍印度增强国力。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　最好能使印度分裂成若干小国，将一劳永逸的解除中国西南的安全威胁。近几十年是中国的战略机遇期，对印度来说同样是战略机遇期，我国应该尽可能延长自己的战略机遇期，同时打断和减少印度的战略机遇期，使中印两国的综合国力差距巨大，永远无法缩小，使印度彻底放弃同中国对抗的想法。但是印度至少是现在，还不是中国的外交和军事主要对手，我国没有必要把中国国家战略调整到对抗印度方面上，我国应该以最小的代价最小的投入，抑制印度，而不是被印度牵制。所以我建议以下策略：</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　1、水的战争</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　被过滤广告中国是亚洲水塔，亚洲的大部分河流都发源于中国。印度随着人口的增加和经济的发展，水资源必然将缺乏。水资源将成为中国对付印度的第一王牌。现代社会，石油是第一大战略资源，而未来随着人口的增加、环境污染和气候变化等因素，水资源将成为最重要的战略资源。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　我国地处印度的上游，这是天然的优势，无法改变，我国应该利用这种天然的战略优势，为我国的长远发展和子孙后代的可持续发展，建立系统的水战略。我国西北地区，干旱少雨，水资源缺乏，而且中亚国家也和中国西北一样同样的水资源缺乏，如果我国把流入印度洋的一部分水引入西北地区，将能解决中国未来的粮食问题，而如果能引入中亚国家，将可以和中亚国家交换石油、天然气、铀等重要的战略资源。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　虽然这一饮水工程耗资巨大，但是这将是中华民族的千年工程，古代的京杭大运河、都江堰、郑国渠等水利工程在当时同样是耗资巨大、耗费了大量的民力和国力，但是这样些千年工程，为中国民族千年服务，使得中国能在整个人类历史中大部分时间一直处于领先地位。我们这一代人，应该为中国民族的长远利益承担起我们的历史责怪。最近印度媒体为了水资源，居然以战争相威胁，由此可见，水资源对于印度，是很有杀伤力的。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　唐家山堰塞湖，各位还记得吗？有没有想过堰塞湖的军事用途？喜马拉雅山脉，只有几个河流冲刷得隘口才能修建道路，如果在河流的某处把山体挖空，填入炸弹，制造人工的堰塞湖，可以有很大的军事意义。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　印度不是要在藏南地区修建一座水坝吗？好像已经动工了，中国的二炮部队，应该做一次对人造水坝的攻击演习，告诉印度，如果敢修建这座水坝，就要面对随时溃坝的危险。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　2、粮食战争</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　民以食为天。印度和中国都是人口大国，能不能吃饱饭，将是决定一个国家，一个政府能不能存在的最重要的课题。中国因为实施了计划生育，人口的增长率已经大幅度下降了。印度，因为没有实施计划生育，人口还在大幅增加，很快，印度将超过中国成为世界人口最多的国家。而人口的增加，必然面对一个吃饭的问题。我国的粮食种子企业应该和欧美的粮食种子企业联手，抬高优良种子的价格、做好技术封锁、抬高粮食期货价格。印度的贫富差距严重，粮食高涨的价格，饥饿的印度的下层民众会推翻印度政府的。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　还有在国际制造一个印度粮食危机，提醒印度的邻国注意，印度政府为了解决粮食危机，会用侵略的方法抢占邻国的土地。请会外语的网友们在印度的邻国的论坛里，提醒他们注意印度的侵略。印度和所有的邻国都发生过战争，只要能唤起印度邻国的记忆，就可以有效的抑制印度在南亚的影响力。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　3、加强和南亚国家的友好关系。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　如，巴基斯坦、尼泊尔、孟加拉、不丹、缅甸、斯里兰卡。和这些国家加强各方面的友好关系，政治、经济、军事等。通过提高南亚诸国的国力，尽可能在南亚次大陆稀释印度的影响力。使印度的战略重点永远在南亚次大陆打转转，永远无法在全球和中国竞争。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　4、加强军事威慑，挑起军备竞赛。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　中国的武器装备因为无法购买美欧的先进武器，只能自主研制。印度因为可以购买到世界各国的武器，限制了自主研制。对外军购如同吸毒，败坏身体，一旦沾上很难戒除。自主研制如同锻炼身体，虽然每次都很艰难，长期坚持强身健体。同样是军备竞赛，能自主研制的国家，越竞赛越是强大。靠对外军购搞军备竞赛的国家，只能越来越弱小。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　5、加强喜马拉雅山脉的军事对峙，把印度的百万大军钉死在喜马拉雅。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　喜马拉雅是世界上最恶劣的战场，对攻守双方都是巨大的挑战，后勤保障更是噩梦。兵力越多，后勤压力越大。印度军队用数倍于中方军队的兵力和中方对峙在世界上最恶劣的战场，后勤压力更是数倍于中方。要让印军攻不敢攻，撤不能撤，动弹不得，空有百万大军，毫无作用。年复一年，日复一日，长期消耗下去，大量消耗军费，长期消耗国力，阻碍经济发展。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　6、以其人之道，还治其人之身。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　印度一面声称不允许藏独，一面鼓励、收留、利用藏独分裂势力，破坏我国西藏的发展，破坏民族团结。作为一个大国，卑鄙无耻到了极点。中国应该以其人之道，还治其人之身，鼓励印度的分裂势力，肢解印度，永决后患。印度本来就没有多少统一意识，印度的统一是英国人的功劳。印度的地方势力强大，没有强大的中央集权，凝聚力较弱，只要削弱中央政府的实力，印度的分裂就水到渠成。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　7、两翼包抄，中央突破。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　巴基斯坦和缅甸在印度的两翼，都和中国关系不错，将来如果能在这两个国家驻军将形成对印度的两翼包抄的局面。而尼泊尔共产党的上台了又下台了，未来也许会走什么路线还很难说，但是这已经改变了中印两国在喜马拉雅山脉的力量对比。尼泊尔是可以撬动中印两国的一个战略支点，尼泊尔倒向印度，将在喜马拉雅山脉南麓形成完整密不透风的防御体系，并且威胁中国西藏的安全。尼泊尔倒向中国，印度的防线将从易守难攻的喜马拉雅山脉退后几百公里，退入易攻难守的平原地带，并且使新德里直接处于两面夹击的不利战略态势。现在的尼泊尔是中印两国都要拉拢，都不敢得罪的尼泊尔。如果中国能早日将铁路修到尼泊尔，帮助尼共座稳政权，帮助尼泊尔发展经济，增强军事实力，将来对尼有较大的影响力。就能对印度形成两翼包抄，中央突破的局面。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　8、大力发展中国海军，帮助巴基斯坦建立强大的海军，拆散美印同盟。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　发展中国海军帮助巴基斯坦建立强大的海军，怎么能拆散美印同盟哪？这里有个因果关系。中国大力发展海军、巴基斯坦建立强大的海军，必然刺激印度大力发展海军。印度有强大的海军必然威胁到美国的两个命根子“全球制海权”和“石油”。首先，强大印度海军将最直接的威胁到印度洋上的迪戈加西亚岛的美军基地，挑战美国的全球制海权。全球制海权是美国霸权的核心，是美国的命根子。美国不能允许任何国家挑战美国的全球制海权，不管是中国还是印度。对于印度洋的制海权的争夺是拆散美印同盟的关键。印度是极度缺乏石油的国家，中东的石油对印度的诱惑太大了，印度有了强大的海军，必然威胁到美国对波斯湾石油的控制权。这又是一个美国的命根子。有着两个矛盾，美印两国能成为真心的盟友才怪了。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　我国不仅要自己建造航母，还有向巴基斯坦出口航母和核潜艇，既然俄罗斯人能向印度出租核潜艇，法国人能向巴西卖核潜艇，为什么中国不能向巴基斯坦卖航母和核潜艇？有人会问，巴基斯坦养的起航母和核潜艇吗？别忘记了，巴基斯坦是MSL国家中唯一的核国家。沙特一直向巴基斯坦提供援助。沙特还提议建立MSL联合部队，也许巴基斯坦的航母会成为MSL联合舰队的旗舰。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　国与国的竞争是实力的竞争，只要中国有强大的国力，还怕印度不归还藏南吗？</FONT></P>]]></description>
            <author>丁胜朝</author>
            <category>丁胜朝新浪军博专栏</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_509553dd0100fro6.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 20 Nov 2009 01:56:59 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_509553dd0100fro6.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>盘点：令外媒最揪心的中国四大陆战武器</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_509553dd0100fpzs.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
近几年，随着我国研发的武器装备多次参加相关的国际展览会，外国媒体对我国新研发的陆战武器装备产生了各种各样的兴趣，议论也多了起来。许多外国媒体发表了大量评介文章，这里综合摘要加以介绍，仅供参考。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　“卫士”火箭炮射程世界最远</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　据美国《防务新闻》和英国《今日中国防务》报道，中国最新研制的远程打击可控火箭系统将会被应用于直接打击部队。美专家对此预测说，这种新型远程火箭炮系统，其火箭弹采用了惯性导航主动雷达制导系统，射击精度更高，最大精确射程又达到数百公里，将用于打击大规模集结的敌方部队。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　文章分析，目前中国的弹道导弹突防能力强、威力大，但毕竟价格昂贵而且数量有限，只适合对高价值目标的点打击，无法实现对目标的大面积覆盖。一旦爆发战争，解放军迫切需要一种面覆盖火力打击敌方一些重要目标，如机场、导弹阵地、雷达基地和滩头阵地，并能实施大密度、高强度、持续性攻击，这种武器必须具备远射程和一定精度，还要价格便宜可大量生产。在所有武器中，最符合这些要求的无疑就是远程、超远程多管火箭炮系统。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　文章推测，中国陆军如装备大量远程火箭炮系统，其作战范围也将大大提升，地面部队远程战术打击距离可由几十公里提高到200公里以上。第二炮兵的弹道导弹，又可以负责几百公里乃至上千公里的战术任务。过去主要服务于内陆防御的军事力量，从此也可实现攻防兼备的功能。而且从中国的财力和国防投入来看，陆军想实行高耗资的全面导弹化也不现实，火箭炮系统是一个效费比不错的选择。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　外媒认为，远程火箭炮系统涉及PHL03（AR2）12管300毫米多功能火箭炮系统、A-100型10管300毫米多功能火箭炮系统和“卫士”（WS）系列火箭炮系统，比较好。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　文章推测，A-100型火箭炮系统很可能基于俄罗斯“龙卷风”火箭炮技术，因为在很多方面，A-100火箭炮系统都很类似俄罗斯9K58型“龙卷风”300毫米火箭炮系统，其火箭弹采用简易制导系统，打击精度较高。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　文中列举一些未标明出处的参数：PHL03火箭炮系统采用8&times;8轮式车底盘，12管火箭弹呈品字形排列，上面4枚一字排开，下面8枚左右平均分开两组，每组都聚集成团。每套PHL03火箭炮系统配备4名操作人员，12枚火箭弹可以分别单射，也可一次齐射。同样底盘的火箭弹运输车可载12枚火箭弹，需要填弹时，该车可采用液压起重机，为发射车提供机械化装弹。PHL03火箭弹采用固体燃料发动机推进，其最大射程达150公里。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　“卫士”-2D放弃了以往圆筒式发射箱，采用了一体化设计的六联装发射/储存箱，这也是世界火箭炮发射箱主流的设计样式，因为火箭弹采用密封箱装弹，储存和发射均很方便。它配备多类型的战斗部，除传统高爆弹外，还可以根据不同战略战术要求，换用6种以上不同类型的战斗部。其中双向末敏子母弹和寻的弹攻击车辆的精确度非常之高，可以直接命中目标。在射程上“卫士”-2最大射程为200公里，而“卫士”-2D最大射程为400公里。就其口径和射程来说，“卫士”-2D堪称中国目前口径最大、世界上射程最远的火箭炮系统。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　“卫士”（WS）系列多管火箭炮包括“卫士”-1、“卫士”-1B、“卫士”-2和“卫士”-2D等型别。“卫士”-1出口到土耳其，也曾在土耳其国庆阅兵式上亮相。“卫士”-2D是最新改进型号。据外媒报道，“卫士”火箭炮系统由发射车、运输装弹车和指挥车、通讯车组成，一个作战单元包括一辆射击指挥车、6~9辆火箭发射车和6~9辆火箭弹运输车。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　对于火箭炮来说，提高射程、打击精度以及毁伤威力已经成为一个主要发展趋势。“卫士”-2D火箭炮系统具备射程远、齐射威力猛、作战反应快、使用维护简单等一系列优点，一定程度上几乎可以替代价格昂贵的短程弹道导弹，可用来攻击敌方军事基地、集群装甲部队、机场、港口等目标。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　PLZ-45火炮性能超美“帕拉丁”</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　据俄罗斯《纽带》网和美国《雇佣兵》杂志报道，沙特阿拉伯已与中国签订了购买54门PLZ-45式155毫米自行火炮的合同。《纽带》网指出，种种迹象表明，科威特在使用PLZ-45过程中所取得的良好效果，对沙特作出上述采购决定起到了关键性作用。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　1997年，科威特基于分散武器来源的考虑，决定购买中国产PLZ-45式155毫米自行榴弹炮，这也让美国向其推销M109A6“帕拉丁”155毫米自行榴弹炮的计划落空。在试验场上，一位美国的火炮专家起初怀疑PLZ-45的射程，为靠前观察PLZ-45自行火炮的威力，他携带拍摄器材走到前方30多公里处观察。他认为，作为世界名炮，美国M109A6“帕拉丁”打到30公里远也不是件轻松的事，中国炮不可能超过M109A6。科威特士兵劝他离开他不听，士兵只好七手八脚地将他抬出危险区。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　不一会儿，炮响了。这位美火炮专家用望远镜观察后有些发愣，因为他知道，炮弹已落在了39公里远处的目标区，他为自己刚才的行为感到后怕。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　科威特首批购买了相当于3个炮兵营的PLZ-45式155毫米榴弹炮，共27门。据外媒评介，PLZ-45式与单炮不一样，它是一个完整的武器系统，包括自行火炮、气象雷达车、弹药运输车、指挥车和侦察车等11种装备。它大量采用了高新技术，展现了数字化模式。它的一大技术亮点是不增加火炮身管长度，却能大幅增加射程。它可发射7种弹药，如发射底凹弹最大射程达30公里，发射底排弹或复合增程弹最大射程达39公里，发射底排火箭复合增程弹最大射程达50公里。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　外媒猜测，美国155毫米榴弹的TNT炸药填充量在6公斤左右，而中国则是8.6公斤高能B型炸药，可产生较多的破片数和较高的破片飞行速度，爆炸威力约为美国榴弹的3倍。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　正由于PLZ-45式火炮的优异表现，科威特在2001年又增购了27门。如今，科威特炮兵成为波斯湾地区最神气的部队。据美国《雇佣兵》杂志报道，美军在与科威特陆军进行联合演习时多次出现这样的情况，科威特陆军的PLZ-45式火炮会压制得美军M109A6自行火炮“来不及反应”，美军的“进攻”也被瓦解。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　也有外媒认为，PLZ-45的战略和战术机动性逊于美M109A6，在信息化上也有些差距。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　99式主战坦克也有几绝</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　据英国《简氏防务周刊》和美国《装甲车辆》杂志分析，中国的99式坦克于1998年定型生产，参加了1999年10月1日的国庆阅兵式。之后反复改进。重新设计的99式于2000年定型，从新99式到最新的改进型号99A2（这是外媒叫法，中国的叫法尚不清楚）只用了5年时间。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　外媒推测，99A2的外观与早期99式已有很大区别。它加装了大量披挂式爆炸反应装甲，大多安装在炮塔正面和侧面，防护力显着提升。为防止来袭弹丸打进炮塔与车体的接缝，卡住炮塔，它在相对应位置增添了新装甲，以减少弹丸钻入炮塔环的机会。从一些照片可看出，99A2还安装测试过其他附加装甲构型，这些全新的反应装甲可大幅增强其装甲防护力。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　外媒认为，它车上似乎多了干扰机装置，可能增加了主动防护系统，但不清楚型号。其对韩国新型K2坦克和日本90改进型坦克增强穿甲弹的打击，会有很好的防护力。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　外媒推测，从炮塔上可以看出，它采用了新型红外热成像仪，可能是中国新研发成功的第二代凝视焦平面红外热成像仪，其探测系统直接接收整个视场的热辐射信号并形成凝视图像。无需光学扫描动作，这种热像仪的有效使用距离长至7~9公里。在能见度100米的环境下，探测距离仍达4公里，识别目标距离为3.1公里。它的工作寿命为4000小时。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　与99式动力系统纵向布置不同，它采用MBT-2000坦克横向布置形式。MBT-2000动力系统是中国国产坦克中最优秀、最可靠的，与世界先进坦克差距较小。99A2使用了MBT-2000类底盘，使其有条件安装1500马力坦克发动机。它就有可能获得80公里/小时的公路最大速度，最大越野速度可达60公里/小时。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　“红箭”具备全天候反坦克能力</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　据英国《简氏防务周刊》和俄罗斯《军事报道员》网站报道，“红箭”系列反坦克导弹使得解放军反坦克能力不断提升。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　“红箭”-8反坦克导弹是中国自行研制的第二代反坦克导弹，于1984年开始列装，1988年开始出口。经过20多年发展，“红箭”-8已发展出多个改进型别，其中性能先进的是近年推出的“红箭”-8E、“红箭”-8L，此外还有“红箭”-8的升级发展型“红箭”-9。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　外媒猜测，“红箭”-8E是采用改进型数字化控制箱和改进型红外测角仪，改进了火箭发动机，增加了火箭推进剂，其弹体变长，使射程增加到4公里。它在威力方面有较大提高，新型串联战斗部使破甲威力增至1000毫米以上，可以使反应式装甲成为摆设。它改进了热成像瞄准系统，提高了制导精度，并具备了全天候作战能力。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　外媒认为，“红箭”-8L于2002年定型，它在“红箭”-8E的基础上加以适当简化，是一种便携式的轻型远程反装甲武器。其发射制导装置重22.5公斤，是“红箭”-8的1/3左右，一般可由2名士兵携带，紧急情况下一名士兵也可携带。它弹径120毫米，战斗部重3.1公斤，装备油气爆炸弹头。其配备昼夜合一的热像仪，具备夜间作战能力和全天候作战能力，其命中率大于90%。它能击穿220毫米厚均质钢板。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　外媒分析，“红箭”-8L各部分的尺寸、重量更适合单兵使用，并且操作简便。它在国内首次采用了卧姿发射技术，射手通过潜望镜进行瞄准，最大限度地减少射手的暴露，能有效提高战场生存力。该导弹除了反坦克外，还可有效应用于城市巷战，特别是用于攻击建筑物、碉堡及小股步兵。它的武器系统可以自动识别、发射和制导“红箭”-8系列射程3000米或4000米的导弹。它可架在吉普车上使用。从射程上来看，该导弹是世界同类便携式导弹中的佼佼者。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　外媒认为，“红箭”-9属于第三代重型反坦克导弹，首次公开展示是在1999年举行的国庆阅兵式上。它主要用于打击主战坦克、装甲目标和各种类型的加固工事。与前辈“红箭”-8相比，这种新型导弹的射程更大、准确性更高、控制系统的抗干扰能力更强。它是迄今威力最大的反坦克导弹之一，能够摧毁任何一种现代化坦克。由于重量有所降低，其机动性也更强，可用来装备空降兵、海军陆战队和其他快速反应部队。“红箭”-9最大射程5000米，该弹的串联聚合战斗部可摧毁有反应装甲保护的目标，能够击穿厚度1100~1200毫米的均质钢板，对坦克类目标的摧毁率可达90%。</FONT></P>]]></description>
            <author>丁胜朝</author>
            <category>丁胜朝新浪军博专栏</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_509553dd0100fpzs.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 01:17:28 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_509553dd0100fpzs.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
