<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>乐嘉性格色彩课堂</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/lejia</link>
        <lastBuildDate>Thu, 16 Feb 2012 15:17:28 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 09:35:30 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>「新周刊」人性的镜子专栏最后一篇-----红色与绿色</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a752e990102dzk6.html</link>
            <description><![CDATA[刁蛮公主嫁给老好人以后<br />
&nbsp;<br />
无论现实生活还是相亲节目，男人和女人以各种方式邂逅彼此。但在我眼中，一切人与人的互动都逃不开性格规律。最近播出的一期，古灵精怪爱吃玉米的“玉米妹妹”与一位一辈子只生过一次气的憨厚美国男人牵手，重现了黄蓉和郭靖的爱情组合。<br />

&nbsp;<br />
“玉米妹妹”活泼可爱，偶尔迷糊、脱线，使小性子，希望对方能更多包容自己，属于红色性格。美国男人脾气好，说话时极其顾及他人感受，从不与人发生冲突，生平最不愿意吵架，属于绿色性格。最经典的是他描述自己唯一的一次生气：“失恋了”，“心里很热”、“手发抖”，什么也没做就回家睡了一觉，几小时后好了。<br />

&nbsp;<br />
现实生活中，红色女人选择绿色男人，几乎都与“玉米妹妹”选择美国男人的理由差不多：“他脾气好，能包容我。”只是其中有几种变数：其一，当红色女人初出江湖时，除了像黄蓉这样小小年纪看透人心的，一般较少会选择绿色男人。因为红色的情感需求强烈且丰富，天性中渴求折腾和“作”的快感，一成不变的绿色男人会让她们失去激情，味同嚼蜡。其二，当红色女人在情海中翻了几个身，跌跌撞撞伤痕无数之后，会陡然向往绿色的平淡安稳，绿色给她们带来的安全感，所谓“细水长流的小幸福”是也。其三，盈亏有数，当她们与绿色相处日久，伤痕逐渐平复之后，又开始向往新一轮的折腾和“作”，于是对绿色开始提出种种要求和期望，希望他既能给予安全感，又能给予红色的波折起伏的情感动态的满足。<br />

&nbsp;<br />
吾友，一位在公关行业做得风生水起的红色女人，同时开五家公司，兼管一个慈善协会，每日忙于应酬新朋旧友，出于各类酒会、艺术沙龙，却拥有一份用她的话来说，“十分不现代”的爱情和婚姻。想当年，还在读大学时，她和一位绿色男人在网上网恋，异地保持联系长达十年之久。十年中，她换过几任男友，都是惊鸿一瞥的过客，几番撕心裂肺的短暂昙花恋情，让她更多地看到绿色男友的好：永远淡定，永远守候，永远在网线另一端发来笑脸。于是她主动发出召唤，绿色男人来到她所在的城市，两人开始一起生活。年龄的压力，家人的推动，各方面的因素促使她与绿色男人走进了婚姻。婚后两年，装修新房，尝试怀孕，安顿双方父母，各种新的事情让她目不暇接，婚姻本身对于她而言也是一种新的体验。当这种体验逐渐淡化，生下一个可爱的女儿，婚后生活越来越稳定，她内心却反而躁动起来。绿色男人在电脑公司工作，每天上班对着电脑，下班以后，跟老婆一起吃个晚饭，一起干干家务活，玩会儿游戏，看看电视，睡觉，这就是对他而言幸福的一天，但这种一成不变是红色女人无法忍受的，她总想往外面跑，起初拉着老公和自己一起出去，后来发现他对此实在没有兴趣，自己也感到扫兴，所以退而求其次，自己出去玩，玩到很晚才回家。绿色男人从不抱怨或阻止，但红色女人无法从绿色男人那里得到情绪上的共鸣，感到很没劲。日子久了，红色女人感到自己在婚姻里像一条没有水的鱼，无法克制地有了出轨的念头，但内心又不想伤害老公，所以前来求助于我。<br />

&nbsp;<br />
人们的痛苦分为两种，一种是糊里糊涂的痛苦，一种是明明白白的痛苦。当红色女人不了解自己，不清楚自己为何感到没劲、婚姻没有意思，也不知道该如何面对时，是糊里糊涂的痛苦。当她明白了自己的性格，知道自己为何对“有意思”有那么强烈的追求，明白了为何同样一个绿色老公，婚前她认为是“淡定”、“宽容”，婚后却认为是“乏味”、“无聊”的性格，其实绿色老公的性格没有变，同样一种性格特质，只是婚前她看到的是优点，婚后看到的是缺点。当烦扰的情绪没有了，她更加清楚地看到自己和老公之间还有很多的爱和亲情，接纳了老公的性格，外遇的诱惑自然而然消失了。而她也能更加轻松地平衡好自由的生活方式和与老公的亲密相处。<br />

&nbsp;<br />
很多人问我，为何那么执著于性格色彩这门课程的传授，正如我在最近出的一本配漫画的小书《微勃症》中说的，“我为助你看清自我而来”。“看清自我”对于每个人而言，都极其重要，在“看清自我”之后，无论你作出何种选择，都能更加轻松地面对。<br />]]></description>
            <author>乐嘉</author>
            <category>专栏与媒体报道</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a752e990102dzk6.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 15:17:28 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a752e990102dzk6.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>那时还年轻</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a752e990102dywh.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
这张被朋友P过的图，我一直试图给它起名，因为有头发不仅让人羡慕，而且很好玩，使得生命中可变换的东西陡然增多，不像我现在，搞来搞去，永远没毛，扯不出什么造型耍酷，只能通过眼神的变化来记录岁月些许的沉淀，最多也就是假扮个和尚自慰一下内心可怜的需求。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>很长时间以来，我不肯承认自己已经逐渐步入中年，但无论承认与否关，它毕竟到来了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
中午，去见了叶老师，我问他现在快乐吗？他说比过去快乐了，没有了以前的梦想，也不想再拼搏，公司比较顺利，每年定的目标不会很高，确保少有盈利就可，这样不会很累，唯独最近几个月，一些亲友突然离去，让他觉得还是身体最重要。他反问我快乐吗？我告诉他，这也许是我最不快乐的一年。他很诧异我现在有着所谓的功成名就，有很多人认识，应该很开心啊。类似的话，不少人一直在反复问我，是的，为何我不快乐？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>因为你得到你就要付出代价，而现在的生活模式所付出的代价并非我想要的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
前几天，新闻频道的编导找我录个ID祝福下大家的新年，我不善说什么龙马精神一类的客套辞，就说了几句“我生活的不快乐，希望来年快乐.....”结果编导说过新年还是应该尽量多些积极的话比较好，可是开始编导说随便我咋说，我说完了怎么基调就变了；这种情况在某财经频道的新年祝福里也一模一样，我说“传说2012年末不知会怎样，所以不管传言怎样，要让每天过得快乐，不能到最后觉得自己没有享受人生，觉得大亏了....”，结果也不让我讲，说不可以提任何有可能的封建迷信和传说，不能假设消极负面，要积极。电视录制节目时，本来尺度就紧，啥也不能说，说了也会被剪掉，现在连录个新年祝福也是东也不可以说，西也不可以说，你还指望能说出什么有意义的话吗，别梦了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
那就在网络上说吧。有了微博以后，大家说话的欲望都强了，其实原本没屁，但为了评论和转发，为了所谓的粉丝，也会经常放点可有可无的屁，很不幸，我成为这当中的一分子，被微博控制了生活。所幸，我被微博控制的日子里，终于完成了一本自己还比较喜欢的《微勃症》。可惜，微博中那些迷恋你的粉丝，多数是被电视制造出的虚幻外表所迷惑，他们其实爱的是电视中的偶像，爱的是他们心目中自己给自己画的偶像，并非是真实的本人。因为任何真实的偶像，你如果天天看到他，就不偶了；或当你看到他穿个裤衩蹲在地上端着大碗吸面条时，所有美好的想象，瞬间就都丑陋了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
你也许认为我还有能力表达真实，是的，我极其努力地在微博上表达真实，但还是有很多想说得话不能说，遗憾的是，会被别有用心者断章取义搞文字狱来损人利己；会被嫉妒者阴酸挖苦恶语中伤；会被一群无脑的善人错误领会，你明明说的是不要忘记历史，他理解的是咱们要把日本人全都宰了，让你心中很是无奈和悲凉；会被一些不是恶人的人，为引起关注或希望表现自己的与众不同，做莫须有的猜测或玩笑，但可惜他们把握不了分寸，常会伤人。举个例子，不久前我写了条微博，大意是四个前女友生完孩子后，我调侃她们“是我的吗？”产生的四个不同回话，这条微博算是性格色彩入门的普及，借以说明不同性格对同一个场景回应不一。结果，看客众生评论千奇百怪，这个事情让我告诉自己今后不写了，少给自己添心堵。所以，这个世界上有人想做好事，但是被看客的反应给吓到了，也许正在看文章的你，也许我们中的很多人，都以为自己再做好事，却不知，无形中，却伤了很多人。我常想，阮玲玉如果生在这个年代，她就会发现自绝于人民都挺不好意思的，因为比她郁闷的人多了。表达真实，首先需要有开放良好的环境，没有这个前提，你就必须夹着尾巴做人，多年来，无论受到多少打压，我尾巴一直坚挺地翘着，可现在，每天我的尾巴越夹越紧，并且不停地抽打自己，你又想翘了是吧，想死啊。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
成为公众人物，要丧失掉很多真实，而残余的有限真实，会让你心有不甘，除非你愿意随波逐流。如果你追求真实，你会苦痛，因为你会发现这个世界有时并没有绝对的真实，能做到相对真实已是万幸。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
大家都在喊自由。政治上的自由，我期待自己离开人间时有可能实现，现在看来，还是一个梦。高层中如果没有一个有勇气懂权谋心怀大爱甘愿委屈韬光养晦的人物横空出世，光靠底层天天喊，逆转不了啥。虽然喊叫会让我们觉得自己生活在水深火热之处，心情会益发不爽；但如果不说出来，我们更象任人宰割的羔羊，眼睁睁地看着自己的后辈亦将重复他们父辈那没有安全没有公正没有公平的生活。你我不停地喊，是希望有人可以出手来拯救，因为我们都清楚自己不是那能跳出来的人，也没能耐跳出来动手。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
党国大事，除了既得利益者，大家都不自由，这事咱无法掌控，正因无解，只是让我郁闷和忧虑，我所提到的因不自由而痛苦，相对狭义。以前，俺想去哪就可以去哪，现在去哪都会被认出，想做点坏事都难。7年前，写第一本书《色眼识人》时，我多次下到海南岛内各处闭关，天天有憧憬，时时有梦想，那本书在创作过程中的快感超过这些年后面5本书快感的总和。06年10月，为了犒劳自己，一个人毫无目标和计划地在南中国转了一圈，那是我最最美好的记忆，行在路上，前途未卜，每天都体验和思考着新鲜的人事物，没有羁绊没有束缚，只需前行和探索。这种感觉很美好，所以，在《性格色彩讲师手册》的封底，有“行在道上”四个大字，一方面对大家说我们所有人一起肩并肩走在传道的路上；另一方面，也是内心的映像。如果有可能，我宁愿一直一直走下去。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
这篇文章，原想回顾2011发生的种种事，突然不想写了。告诉自己，少说话，多做事。路长缓行，急不得。功名如粪土，在生病时最有共鸣。&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
汇报一下，近日每天写字，做性格色彩学最最重要的著作《色眼识人》的修订和增补工作，可能会从原著的23万字变成33万字，增补了两个章节。那本书写时虽然艰辛，却是我内心最快乐的岁月。选择在节日里写，是要折磨自己。因为我骨子里其实是想扬名立万，做点可在史书里留下半笔的事，故此一直记录，对于没有这种需求的朋友，千万别写书，太苦了，身体会搞得一塌糊涂，现在这世道出版不景气又没有钱赚，不如少点心事，好好过日子。喧嚣的生活看起来风生水起，真要你付出代价的时候，你不一定愿意。<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s15.sinaimg.cn/orignal/4a752e99gb6f3d454064e" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_27661327070448513" SRC="http://s15.sinaimg.cn/middle/4a752e99gb6f3d454064e&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="565" /></A></P>]]></description>
            <author>乐嘉</author>
            <category>随笔心情</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a752e990102dywh.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 20 Jan 2012 19:13:17 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a752e990102dywh.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>我的人生你做主-----新周刊专栏</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a752e990102dydt.html</link>
            <description><![CDATA[我的人生你做主<br />
&nbsp;<br />
&nbsp;<br />
我曾说过，来参加电视相亲节目的90%都具有外向、心态开放、渴望新鲜刺激的性格特点，用性格色彩的专业术语来说，属于红色性格。所以，当一位慢热、心态平稳的绿色男人出现在节目上，展现出跟其他人完全不同的风格，便激起了不一样的涟漪。<br />

&nbsp;<br />
他是一位事业有成的年轻画家，拥有自己的画廊，交由父亲打理，他只管创作，连自己的画买多少钱都不知道。他说自己不想成为商人，只想当艺术家，其实潜台词是，他不在乎自己的画廊经营有多好，甚至也不在乎自己的作品价格是否不断攀高，正是这样一种无欲无求的性格，让他很少受到外界的干扰，也很少情感波动，只是把心思放在绘画上。如果说有的人是因为对目标的不断超越而成功，他则是一个相反的例子，“不疯魔不成活”这句话完全不适用于他，他从头到脚就没有一丝“疯魔”的气息，反倒像是对什么都无所谓似的。<br />

&nbsp;<br />
这位画家在爱情中有个最大的优点，就是老实，还有个最大的缺点，是太老实。当一位娇滴滴的小女人问他，是否可以今生只为她一人画像，他面带难色地回答，他还是希望为所有人画——完全不解风情。也许是最近流行的“画妖”“画皮”“画仙”一类电影看多了，女人们纷纷向他抛出橄榄枝，要他多留意自己，但她们都没想到，他对于理想伴侣的要求竟然是“没有要求”。对职业没要求，对性格没要求，对家庭背景没要求，对兴趣爱好没要求，即使完全没有共同语言、不懂得艺术也无所谓。对于其他性格的人而言，可能会对绿色的这种“无所谓”“没要求”抱有怀疑，但这的确是绿色的典型特点，也是绿色心态平和、情绪波动小的原因。绿色的无所谓，让他错过了像红色一样激情碰撞的机会，却也避免了红色的烦恼——想要的太多，所以不知道自己要什么。<br />

&nbsp;<br />
因为没有要求，所以这位画家索性提出，要我告诉他什么样的女人合适他。其实在他之前，有很多男人都会提出，希望我给他们一些建议，选什么样的女人比较好，但我可以清楚地感知，之前的男人大都是说说罢了，至多把我的意见作为一个参考值，只有他，当他说希望我来做决定时，他的内心真的没有自己的答案。绿色性格的人喜欢让别人为自己做决定，因为他们不想承担自己做决定的责任。在人际关系中，绿色总是一个维持平衡和和谐的角色，愿意去配合别人，跟着别人的目标去走，这无可厚非，但当面临自己人生中重大决定和足以影响自己一生的问题时，绿色的顺从往往给自己带来大麻烦。<br />

&nbsp;<br />
最后留下两个对画家有意思的女人，一个是单身母亲，她问画家：“我的身份你知道吗？”画家说：“我知道。”可惜她不懂性格，绿色是不善于解读问题背后的涵义的，她问“你是否知道”，其实是在问：“你介意我是个单身母亲吗？你愿意接受我吗？”而绿色说的“我知道”，仅仅是从表面上回答“我知道”，只代表“我知道”，不代表“我会选你”。另一个喜欢画家的女人是个天真可爱的小女生，当画家问“能否承担家务”时，小女生回答“愿做你的小女仆”，如果换另一个男生，听到如此撩人的答案，只怕骨头都酥了，可惜可惜，她遇到的是绿色，根本没有联想到那么多，也没接住她的电波。<br />

&nbsp;<br />
他的心动女生是个外向而张扬的女人，人们总是会被“异类”吸引，他也不例外。面对心动女生表白时，他的话是最少的，憋了半天，只两句“给我一个机会”“希望慢慢了解”就再也说不出什么了。这样的表白当然无法打动人，这也是绿色为何总是在感情中处于被动的原因，他实在不擅长追求异性，表白都很难，更别说玩些浪漫的花招了。<br />

&nbsp;<br />
画家最终没有带走任何女人。临走时，我建议他留部大胡子，蓄起长发，尝试新的体验和刺激。其实我真正想对他以及对全天下所有绿色性格说的是，从更多的尝试和经验中拓宽丰富多彩的感受，并且在逼迫自己改编和追寻目标的途中掌握生命的主动权，是所有绿色性格人生的两大必修课，我们来到这世界，是为了发现真实的自己，并做最好的自己。]]></description>
            <author>乐嘉</author>
            <category>专栏与媒体报道</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a752e990102dydt.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 05 Jan 2012 01:50:48 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a752e990102dydt.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>试论证为何你是金庸小说中的南海鳄神岳老三</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a752e990102dy3q.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="left"><font COLOR="#990030">乐嘉，你好！</FONT></P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left"><font COLOR="#990030">你可曾记得在一期《非诚勿扰》中，孟非问一位男嘉宾：“如果用金庸小说里的人物来形容乐嘉，你觉得是谁？”当时男嘉宾回答说张无忌。我差点没晕过去。孟非后来说你像田伯光，倒是挺可乐的。我觉着这话题有趣，但一时半会儿却真想不出你到底像金庸先生笔下的谁，因便在往后的日子里每逢记起这事就想一想。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font COLOR="#990030">&nbsp;</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font COLOR="#990030">两个月前某天夜里12点多，我在家里改良第二天要发往国外的包裹，忽然眼前一亮，拊掌叫道：“没错！乐嘉就是像他！……乐嘉，你先等着，待我忙完了这圣诞节前的旺季，我就写信告诉你。”</FONT></P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left"><font COLOR="#990030">于是，时至今日，攒了一肚子的话想跟你说。不过还是首先告诉你，答案是南海鳄神岳老三。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font COLOR="#990030">说起你跟岳老三，实在有不少相似之处。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font COLOR="#990030">对比1.
岳老三：第一次见到段誉，发现他的后脑骨跟他自己的很像，惊喜不已，以为妙绝，非要收段誉做徒弟。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font COLOR="#990030">乐嘉：在录《非诚勿扰》中，若发现什么新鲜见闻，也总表现得像发现什么新大陆似的。^_^&nbsp;</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font COLOR="#990030">对比2.
岳老三：慕容复让段誉叫他三声亲爷爷方肯饶过段誉，段誉不肯。岳老三对慕容复说，如果我师父贪生怕死叫了你一声亲爷爷，那我岳老三今后还怎么在江湖上混，你岂不是比我大上三辈，我岂不成了你的灰孙子！</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font COLOR="#990030">乐嘉：某男嘉宾把你和孟非、黄菡老师的照片PS成吉祥三宝。你说：“吉祥三宝也没什么不好，但为什么你要把他们两个弄成爸妈，我是儿子。”……无独有偶，一女嘉宾终于牵手成功，激动落泪：“其实一直以来我心里很想叫你们一声‘乐爸爸’、‘菡妈妈’还有‘孟爷爷’。”“哎哎哎，这可不行可不行了，你赶紧走……”（哈哈哈哈）</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font COLOR="#990030">此外，你和南海鳄神还有几处相似。例如都很讲义气，能为自己的原则信念赴汤蹈火。再比如，岳老三被冠以“四大恶人”之一，却没做过什么穷凶极恶之事；你当点评嘉宾，有时出于赤诚和用心良苦，却要做那“拆台”的“恶人”。……</FONT></P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left"><font COLOR="#990030">【其实，南海鳄神是金庸笔下众多反派角色中我最最喜爱的一个。他是“恶人”，但远比张无忌、陈家洛要可爱、鲜活得多得多！】</FONT></P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left"><font COLOR="#990030">2011年初看《非诚勿扰》，妈妈说，乐嘉口才很好，说话很有见地。我笑道：“乐嘉就是个鬼精灵。”^_^</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font COLOR="#990030">其实从小性格上，你像南海鳄神；但就大性情而言，你时常彰显出大侠的风范。</FONT></P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left"><font COLOR="#990030">还记得有位男嘉宾专门为世界冠军许亚萍而来，遭拒绝后悲痛欲绝，长久伏倒于台前。正当大家束手无策，场面陷于混乱之际，你快步上前，双手扶住男嘉宾，道：“海琛兄！海琛兄，快快请起！”……这句话很简单，却非常微妙，对当时场面的控制起了莫大的作用。（如同一个人苦练内功数载而不能冲破关口，这时来一个高人轻轻一掌，打通了他的奇经八脉。）而另一方面，对于一个从4岁起便受武侠小说熏陶的人来说，我无法完全表达自己听了这句话之后所产生的共鸣，只觉得荡气回肠，心灵震撼。</FONT></P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left"><font COLOR="#990030">早期的时候有一位自己开店做精油护肤品调配的男嘉宾，上台的时候腰间别着一大串钥匙，还带来一个木匣子。当他讲述完自己的经历，你深受感动并且敬意油然而生。男嘉宾离场前，要把自己配的精油送给女嘉宾。为了表达自己对他的敬重和支持，乐嘉你捧起小木箱，尾随男嘉宾一起完成了这个赠送“仪式”。感动于你的豪情之余，我在想，如果当时来的是个将军，你大概准备为他牵马；如果是个文豪，你很可能就替他研墨了。^_^</FONT></P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left"><font COLOR="#990030">还有一回，男嘉宾在“男生反选”阶段问三位候选女嘉宾：“如果你来看我的时候我正在工作，并且可能身上沾满了粪，你会不会介意？”我当时心里立马想出个答案：我会毫不犹豫地上前拥抱你。不料乐嘉你的回答更绝：我会立刻在地上打两个滚，让自己也沾满粪，然后过去拥抱你。</FONT></P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left"><font COLOR="#990030">类似细节还有很多，且不一一枚举。无怪乎上星期（第189期）有男嘉宾慷慨激昂地说要做像乐嘉那样的人，“不用显示有多么高的社会地位，只要看他的外形、气质、谈吐，就足以激起女性对他产生强烈的好感，甚至是爱意。”（当时全场乐成一片，你虽然也乐不可支，但眼中神色却百感交集：有欣喜，有受宠若惊，还夹杂着一丝感慨与惆怅。想必在那一刻，无数往事掠过你心头。^_^）</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font COLOR="#990030">我常想，倘若排除掉武侠情怀的部分，那么你是个不折不扣的现代版孙悟空。尤其是当你一腔热血满怀赤诚要帮助别人取得真经时，却受到不辨真假之人的非议。每每见你在节目中隐晦地表达自己的委屈——从脖子到脸涨得通红，眼睛里闪烁着小泪花。害我这个同样有任侠情愫的人恨不得马上时空转移过去拥抱你一下。o(∩_∩)o</FONT></P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left"><font COLOR="#990030">毫不夸张地说，乐嘉你是条顶天立地的汉子，只是需要多增添一份淡然与豁达（包括适当宽容自己）。在此与你分享两个小故事：</FONT></P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left"><font COLOR="#990030">（1）世尊在灵山拈花，是时众人皆默然，唯迦叶尊者破颜微笑。倘若众人都咧开嘴，生命之菩提岂非太唾手可得了？</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font COLOR="#990030">（2）有一次我给一位巴西客户朋友写邮件，她谈起巴西夏季气候变化。我忽然想到一个问题，对她说：“我才意识到在圣诞节的时候，你们巴西以及南半球的国家是炎热的夏季！在我的印象中，好像圣诞就一定是伴随着冬和雪的。”她说：“是啊，我总看到那些明信片、海报上面画着圣诞老人穿着厚厚的棉袄，在风雪里坐着雪橇，而我们这边却正个个热得大汗淋漓。实在十分有趣。”……也许，我们每个人看到的世界都不同。世界很大，而我们各自都只经历了很少一部分。因而我们眼中不同的世界，需要时间和耐心去慢慢相互认知，相互交融。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font COLOR="#990030">我相信你能读懂这两个故事。而关于毁誉，季羡林老先生有独到见解：“好多年来，我曾有过一个‘良好’的愿望：我对每个人都好，也希望每个人对我都好。只望有誉，不能有毁。最近我恍然大悟，那是根本不可能的。如果真有一个人，人人都说他好，这个人可能是一个极端圆滑的人，圆滑到琉璃球又能长只脚的程度。”（呵呵，季老总是很有智慧，总能把深刻的道理写得童趣盎然。）</FONT></P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left"><font COLOR="#990030">在看《非诚勿扰》的时候我留意到一个细节，很可能你从未发现。如果遇到两个嘉宾同时想发言（甚至已经同时说话）的情况，如无意外总是黄老师先让给你说。我明白你很迫切想表达自己，以便更快了解情况帮助到当事人，不过也希望你能偶尔顾及下身旁那位温婉谦逊的女性。倒不是什么严重的问题，我只是以女性细密的心思把观察到的向你指出来。你是个勇于自省，善于学习，乐于完善自我的人，无须旁人教你如何如何。而况这一年来，在节目中，明白人都能看到你在个人修行上的提升。想来孟非这个“催化剂”还是很有效果的。呵呵～</FONT></P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left"><font COLOR="#990030">你曾在节目中提到自己小时候的梦想是成为一名高僧。现在显然还相去甚远。^_^只是我在想，如果你真成了高僧，那会不会变得木讷呆滞，老气横秋了呢？所以，你还是做回“鬼精灵”乐嘉比较好。o(∩_∩)o</FONT></P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left"><font COLOR="#990030">在此还想顺带谈两个我比较感兴趣的话题。一是有关中国人说话夹杂着英语的问题，二是关于古典音乐。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font COLOR="#990030">第一个问题，确实要具体情况具体分析，你们在节目中说的都很对。只是作为英语专业毕业而又以英语为谋生工具的人，我想从我的角度补充几种情况。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font COLOR="#990030">首先英语和汉语在词汇上本来就不是一一对应的。像英语中integrity既是正直、诚实，也同时涵盖了人格的意义。再比如presentation，它指的是一种整体的表现（展示），包括了着装仪容、谈吐风格以及整个讲演的过程。如同中文里“有担当”三个字，背后其实包涵了情义、责任感、主见和果敢。也正因词义的不对等，才引发了翻译艺术上的分歧和争议——翻译到底该忠实原文还是该增添译者的诠释和演绎。</FONT></P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left"><font COLOR="#990030">还有一种情况，我个人认为如非必须最好不要翻译。英语中有一类所谓“寒暄语”，老外很喜欢挂在嘴边。例如，Have a
nice day/ Have a sweet
dream.这些小语句很短很简单，但却不是随口漫不经心说出来的，他们语气中透着真挚诚恳，彼此的情感也得到增进。如果我们用中文说“祝你度过美好的一天”“愿你做个好梦”，就未免变得十分矫情。当然，这一点更多是基于文化差异。西方人对家人朋友也常说“谢谢”，而中国人则觉得说“谢谢”就太见外了。我个人很认可西方的这种“寒暄语”以及积极肯定别人的做法，因而也会时常用英语跟朋友、同事说Good
job; well done; have a nice
day之类的。为的不是显摆，不是礼貌或客套，只在于让别人感觉到温暖，让别人感受到你看到并肯定了他（她）的付出。</FONT></P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left"><font COLOR="#990030">至于讨论古典音乐，完全是受了节目上某位男嘉宾的刺激。他貌似听过很多世界名曲，以至于无法自拔地让交响曲目充斥了他整个VCR：心目中的女孩性格要像贝多芬的&times;&times;交响曲，说话处事的风格要像肖邦的&times;&times;作品；现在他自己的生活就像莫扎特的&times;&times;曲，以后的生活要像贝多芬的&times;&times;曲……凡所应有，无所不有。我看了之后忍不住叫了声：“Oh,
Dear God!！！”</FONT></P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left"><font COLOR="#990030">我并不怀疑男嘉宾交友的诚意，只是对他把生活中每个情境都设定一首古典音乐这种做法表示不敢苟同。音乐是多么富有灵性和幻想的东西。古典音乐响起，我们仿佛穿越了时空，或眼前浮现当时的历史建筑、农庄田园、宫廷舞宴，或胸中激起对生活、爱情的感悟和向往，或心底陷入对人性、人生的思考。如此需要想象力和自由心境来欣赏的古典音乐，被活活堆砌到现实生活的琐碎中。高雅，也便成了附庸风雅；香茗，也便成了饮牛饮驴的蠢物。</FONT></P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left"><font COLOR="#990030">此愚之所见也。</FONT></P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left"><font COLOR="#990030">最后（哈哈，终于到最后了）再说一件荒诞而有趣的事。好几个月前我曾梦到自己和你掰手腕，还居然把你掰赢了！醒来之后想：这怎么可能！一下子就赢了？嗯，肯定是乐嘉故意让我的。^_^现在每次想起来仍觉得十分有趣。</FONT></P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left"><font COLOR="#990030">好啦，小女子今天在乐嘉门前耍大刀了。其实每天给你写邮件的人何止千千万，我根本不确定你是否能看到我的信。但我还是逐字逐句地一一写了下来。因为如果不写，我会遗憾整个世纪的。^_^
很多人对你说：“乐嘉老师，你是我的偶像。”而我想跟你说：乐嘉，你是我的朋友！</FONT></P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>]]></description>
            <author>乐嘉</author>
            <category>学友分享</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a752e990102dy3q.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 28 Dec 2011 17:18:25 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a752e990102dy3q.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>《商界时尚》访谈</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a752e990102dxl0.html</link>
            <description><![CDATA[<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s5.sinaimg.cn/orignal/4a752e99gb41e08fbba14" TARGET="_blank"><img SRC="http://s5.sinaimg.cn/middle/4a752e99gb41e08fbba14&amp;690" /></A><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s14.sinaimg.cn/orignal/4a752e99g786965211b5d" TARGET="_blank"><img SRC="http://s14.sinaimg.cn/middle/4a752e99g786965211b5d&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="454" NAME="image_operate_13771323941023610" /></A><br />
<br />
<br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s4.sinaimg.cn/orignal/4a752e99gb41dfc15ac33" TARGET="_blank"><img SRC="http://s4.sinaimg.cn/middle/4a752e99gb41dfc15ac33&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="427" /></A><br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s10.sinaimg.cn/orignal/4a752e99gb41dfceb4f29" TARGET="_blank"><img SRC="http://s10.sinaimg.cn/middle/4a752e99gb41dfceb4f29&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="432" /></A><br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s5.sinaimg.cn/orignal/4a752e99gb41dfda9f984" TARGET="_blank"><img SRC="http://s5.sinaimg.cn/middle/4a752e99gb41dfda9f984&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="444" /></A><br />
<br />
<p STYLE="Line-HeiGHT: 125%; TexT-inDenT: 23.6pt; mso-char-indent-count: 1.96">
&nbsp;</P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">36</SPAN><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体">岁，从事演讲和培训行业<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">17</SPAN>年。他入行时，中国的演讲培训业还处于先秦战国时代。那是一个全民磨练口才的时代。<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">19</SPAN>岁，初成年的乐嘉，也许刚刚琢磨清楚自己，就要去教育他人了。<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">21</SPAN>岁的时候，他已经享受过荣誉和掌声的洗礼，济南军区的礼堂里，四千多人聆听他的演讲，演讲结束，全体起立，掌声长达<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">6</SPAN>分半钟。他说，“不好意思，我在演讲方面是个天才。”<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">

</SPAN></SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">&nbsp;</SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">&nbsp;</SPAN></P>
<p STYLE="TexT-ALiGn: center" ALIGN="center">
<strong><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; CoLor: black; FonT-siZe: 14pt; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
乐嘉</SPAN></STRONG> <strong><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; CoLor: black; FonT-siZe: 14pt; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
不好意思</SPAN></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-ALiGn: center" ALIGN="center">
<strong><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; CoLor: black; FonT-siZe: 14pt; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
我是个天生的演讲者</SPAN></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-ALiGn: center; TexT-inDenT: -9pt; MArGin: 0cm 0.9pt 0pt 17.6pt; tab-stops: 36.0pt; mso-layout-grid-align: none" ALIGN="center"><strong><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; CoLor: black; FonT-WeiGHT: normal; mso-bidi-font-weight: bold; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'; mso-bidi-font-size: 10.5pt">
编辑·田园</SPAN></STRONG> <span><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; CoLor: black; mso-ascii-font-family: Arial; mso-hansi-font-family: Arial; mso-bidi-font-family: Arial">
采访、文</SPAN></SPAN><strong><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; CoLor: black; FonT-WeiGHT: normal; mso-bidi-font-weight: bold; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'; mso-bidi-font-size: 10.5pt">·荣蓉</SPAN></STRONG>
<span><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; CoLor: black; mso-ascii-font-family: Arial; mso-hansi-font-family: Arial; mso-bidi-font-family: Arial">
摄影·于千</SPAN></SPAN> <span><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; CoLor: black; mso-ascii-font-family: Arial; mso-hansi-font-family: Arial; mso-bidi-font-family: Arial">
摄影助理·</SPAN></SPAN><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; CoLor: black; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'; mso-bidi-font-size: 10.5pt; mso-bidi-font-family: 宋体; mso-font-kerning: 0pt">刘少茗</SPAN></P>
<p STYLE="TexT-ALiGn: center; TexT-inDenT: -9pt; MArGin: 0cm 0.9pt 0pt 17.6pt; tab-stops: 36.0pt; mso-layout-grid-align: none" ALIGN="center"><span><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; CoLor: black; mso-ascii-font-family: Arial; mso-hansi-font-family: Arial; mso-bidi-font-family: Arial">
造型·</SPAN></SPAN> <span STYLE="FonT-FAMiLY: '微软雅黑','sans-serif'; CoLor: #333333; FonT-siZe: 10pt; mso-fareast-font-family: 宋体; mso-bidi-font-family: 微软雅黑; mso-font-kerning: 0pt; mso-ansi-language: ZH-Cn">
<span STYLE="mso-spacerun: yes">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN><span><span STYLE="FonT-FAMiLY: 'Arial','sans-serif'; CoLor: black" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><span STYLE="mso-spacerun: yes">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN></SPAN></P>
<p><b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体">天生的交际者</SPAN></B></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 21pt; mso-char-indent-count: 2.0"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体">谁曾想到乐嘉如此火爆？ <span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">16</SPAN>岁中专毕业后，乐嘉做了自己并不感兴趣的行业——会计，只是因为跟专业对口，才走入了这个行业。做了两年时间后，他开始在房产公司做房屋销售，业绩不好，因为连房屋图纸都看不懂——直到今天也没有看懂。土木、结构、朝向，对他来说通通是枯燥的字眼。一个偶然的机会，他开始兼职做雅芳化妆品的推销员，业绩却很快做到宁波地区的第一名。在工作期间，雅芳一位老总颇为赏识他的沟通能力。很快，乐嘉从雅芳的推销员，进而成为雅芳销售培训师。“当时谁也不知道什么叫培训。我说这是干什么的？她说给别人上课。我问这个工作要出差吗？她说这个工作就是要天天出差。我一听就激动了。那个时候我所有的梦想只有一个：第一能让我跟人打交道，第二能够让我天天出差。就是不给我工钱，我都愿意！”</SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 21pt; mso-char-indent-count: 2.0"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体">他总结原因：“一是因为卖化妆品是跟人打交道，我喜欢和不同的人沟通，这个很重要；二是因为化妆品是很时髦的日用品，在心理上就比卖房子让我觉得亲近，那年头卖房子太固化了。”
他最大的梦想就是</SPAN><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">可以去全国各地到处出差，只要是跟人打交道就是快乐的。乐嘉的骨子里似乎是一个天生的交际者。</SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 21pt; mso-char-indent-count: 2.0"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体">乐嘉还一度想当演员，并去学习了表演。当时教他的老师叫安振吉，在上戏教了三十多年的书。老师的目的是把乐嘉往舞台表演方面发展，他不觉得乐嘉适合做表演，因为他的戏剧化色彩太重了，是个太夸张的人。夸张的人适合做舞台戏剧，但不适合做影视表演。</SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 21pt; mso-char-indent-count: 2.0"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体">乐嘉去读表演那一年已经<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">25</SPAN>岁了。那时家里人是极力反对的，学费也是个问题。正好来了一个做培训的机会，<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">3</SPAN>个培训使他赚了<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">6</SPAN>万块钱，交完学费还可以解决一年的吃饭问题。“但是我周围那些同学差点儿没让我吐血——全都是<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">16</SPAN>、<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">17</SPAN> 岁的未成年小孩，我总觉得自己和他们有代沟。”那时，乐嘉是一个工作了<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">10</SPAN> 年的人，他<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">21</SPAN> 岁的时候就给<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">50</SPAN>、<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">60</SPAN>
岁的人讲课，现在到了<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">25</SPAN>
岁，却要和<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">16.17</SPAN>岁的小孩混在一起，他觉得很伤自尊。“我最大的风险一是学表演不知道能不能成，二是学表演的那一年时间，我会丧失掉很多其他机会，在时间上怕我耗不起。”</SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 21pt; mso-char-indent-count: 2.0"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体">从银行职员到做销售、卖保险，再到演讲师、培训师……<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">10</SPAN>年时间，换了十几份工作。在做销售培训时，乐嘉听了一个关于性格分析与情感的讲座，他感觉很多问题是性格因素造成的。于是，尝试在销售培训中加入性格分析的内容，与连续六天的培训内容相比，听众更喜欢两小时性格分析的分享，这使他决定停掉其他培训课程，专注于研究“<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">FPA</SPAN>性格色彩”。终于，<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">26</SPAN>岁一年，他发现了性格色彩的奥妙和乐趣，憧憬着把它做成一门洞察人心的艺术。刚开始时，也曾备受打击，被质疑、被排斥。但他并没有因此消沉，而是坚持理想。他将表演融入演讲，用“<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">FPA</SPAN>性格色彩”这个工具帮助人们找到幸福所在。<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">2001</SPAN>年开始，乐嘉带着他的研究成果，到全国各地演讲，人大、复旦、清华等高校，都开设过他的课堂。</SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 21pt; mso-char-indent-count: 2.0"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体">他从自己的身边发现性格冲突的案例：在家从小旁观父母的脾气冲突、在公司与老板关系微妙、自己跟相处多年的女朋友吵架吵到互不相容——用
“<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">FPA</SPAN>
性格色彩”分析他自己，他是“红<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">+</SPAN>
黄”，其特征主要是：批判性强，极强的控制欲和自尊心；热情，极强的表现欲和情绪化。更通俗一点：黄色是领导性格，红色是明星性格。</SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">&nbsp;</SPAN></P>
<p><b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体">请记住，我不是婚恋专家</SPAN></B></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 21pt; mso-char-indent-count: 2.0"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体">无法估计这个三十五岁的男人在半年时间内降服了多少男女老少的心。他依靠的不是<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">180</SPAN>多公分的身高，不是标志性的光头，不是<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">Rain</SPAN>一般电死人的眼睛，而是让人眼前一亮的“<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">FPA</SPAN>性格色彩”。采访期间，他的表达很严谨，时常可以抓住一个点进行发散式思维。前一晚只睡了三个小时的他，在采访当天，对细节很有要求，建议造型师在不失真基础上，把眼尾的眼线加重，这样看起来会更加有精神一些。他有着极其旺盛的表达欲，即便讲话讲到嗓音嘶哑，只要不打断他，他依然可以滔滔不绝一直讲下去，语速之快、内容之密集，令人咋舌，有他在的场合，始终不会冷场。
</SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 21pt; mso-char-indent-count: 2.0"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">2009</SPAN><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体">年，江苏卫视推出了一档全新适应现代生活节奏的大型婚恋交友节目——《非诚勿扰》。乐嘉作为
<span STYLE="CoLor: black; mso-themecolor: text1"><span><ins DATETIME="2011-11-18T18:14" CITE="mailto:AR">“<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">FPA</SPAN>性格色彩”</INS></SPAN></SPAN>的创始人，被邀请到栏目组指导男女嘉宾的择偶方向。起初阶段，他说自己一直处在被动召唤的状态，在一个环节结束后，孟非请他点评现场表现。那段时期，乐嘉找不到感觉和自己存在的意义。“前几期我都不说话，等到最后，孟非说，好的，下面有请乐嘉老师提问，然后我就问，问完以后，什么都分析不出来，好的，再见，下面我都不知道该说什么话。”从第七期开始，乐嘉从被动转为主动，作为心理专家，尝试全程参与，自由发问，配合节目控制整个节奏。在某个周末录制完几期节目后，乐嘉觉得，感觉来了。录制结束后，在夜宵的饭桌上，乐嘉说平时习惯了讲台上叱诧风云的他，在这个大众化的平台上，终于找到了自己的位置。</SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 21pt; mso-char-indent-count: 2.0"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体">然而，他的痛苦也随之而来。对于有着强烈表达欲、能滔滔不绝数小时的职业培训师而言，节目中见缝插针的点评还是让他有些不过瘾。在节目中他经常不能很好地发挥强项，之前是一个人撑起整个场子，而现在却要在一个小时的时间里做一些简短的评价。再有，他说：“上《非诚勿扰》最大的好处是人们知道了有<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">FPA</SPAN>性格色彩，但性格色彩的运用面特别广，《非诚勿扰》把它在恋爱中运用的这么一个小点放大，让老百姓有一种误区，是不是这个东西就专门教人恋爱呀。现在很多人都说我是婚恋专家，我哭笑不得。”</SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 21pt; mso-char-indent-count: 2.0"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体">还有一种原因是节目录制两个小时，但播出的时间只有<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">1</SPAN>小时，</SPAN><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">为了节奏必须要剪掉一些东西来突出精彩的。“很大的麻烦就是在没有前因后果的情况下直接进入这个环节，这个是断章取义的。”有一期有个女嘉宾在一次节目中哭了，这个事件有些观众骂得很厉害，说她太假了，因为她是在瞬间哭出来的。但实际上她在拒绝了上一个男人以后下台之后一直不说话。乐嘉逼问了她三次，每次间隔两分钟，在逼问她第三次的时候，她崩溃了。她讲出了自己的故事。事实是把逼问她的过程都剪掉了，呈现出来的直接就是她哭的样子。“我的能力就在于能够迅速地捕捉到这个人情绪的关键点，并且我知道怎样去推进得到我想要的结果。”从乐嘉的角度来讲确实很郁闷，因为有几次能推进的东西就直接被剪掉了，</SPAN><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体">而保留了其中比较尖锐的部分。</SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">&nbsp;</SPAN></P>
<p><b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体">在《非诚勿扰》中的另一个世界</SPAN></B></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 21pt; mso-char-indent-count: 2.0"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体">节目吸引人，收视率高，很多时候在于他的娱乐性和导向性。尤其是强大的电视媒体，它需要特别注意教化功能和价值导向。“其实《非诚勿扰》是一个非常好玩儿的人性大观园。你可能一辈子也没有机会去做火车司机、轮船驾驶员或者画家，但你发现，突然有了一个节目比较快速地呈现出来世间的众生态。”乐嘉认为，这个节目在娱乐表象的背后，有着浓厚的人文关怀。每个人都是一本书，每期的《非诚勿扰》都可以当成一篇短篇小说来看。<a NAME="OLE_LINK2"></A><a NAME="OLE_LINK1"><span STYLE="mso-bookmark: oLe_LinK2">乐嘉曾说过，这节目真好，真是人间百态，无所不有。</SPAN></A></SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 21pt; mso-char-indent-count: 2.0"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体">国内的娱乐节目，浮夸的背后，往往是更多的策划和虚华。对于《非诚勿扰》，每一期节目的话题性和社会效应面前，作秀，造假的声音不绝于耳，而乐嘉眼中，这个不包办婚姻，只提供邂逅的新派交流栏目，最深层意义是不仅仅停留在告诉某个女人哪个男人适不适合她。乐嘉是做性格分析、研究人的内心世界的，</SPAN><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">他的核心关键不在于配成与否。所有观众在乎的是开心不开心，自己能否得到什么。最好的节目就是在开心的同时自己还能得到一些东西。“让男嘉宾认识自我，远比他在台上领走一个女人要强得多。我扮演的这个角色就是使得这个节目在人性探索上更有深度。”</SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 21pt; mso-char-indent-count: 2.0"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体">在节目中，经常由于乐嘉的评论和提问，很多女嘉宾忙不迭地把灯给灭掉了，从观众的角度上讲，如果他不发言，这个男人还好好地“活着”，只要乐嘉一发言，这个男人就“死”了。然而，他毫不担心会使得一些人下不了台。</SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 21pt; mso-char-indent-count: 2.0"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体">“第一，我生活当中基本风格就是这样，说话比较直接一些。关于下不了台这个问题，其实就是让大家洞见真正的自我，比他在台上领走一个人要重要得多。”
乐嘉要传递的核心内容是：通过这种交流和分析，使得参与节目的人的碰撞更加有戏剧性和火花，这才是他要起到的作用。从观众的角度来讲，必定是因为他们看到的东西，能引发内心的思索或共鸣。</SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 21pt; mso-char-indent-count: 2.0"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体">谈到和孟非的配合，乐嘉的话匣子一下子打开。“</SPAN><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">孟非是个反应非常快，应变能力极强的人，极其圆润。无论你是什么人，他在接招上面的反应力极强。”关于对孟非的溢美之词不胜枚举，而他每每说到这些，总是一副真诚的传道者的眼神，似乎是在告诉你，如果不喜欢孟非，是你不了解他。如果了解了还不喜欢，那只能说明你没品位了。乐嘉说，孟非最好的优点是没有进攻性，并从来不搞娱乐。</SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 21pt; mso-char-indent-count: 2.0"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体">某期节目的录制现场，一位来自英国叫做“王豆腐”的嘉宾让乐嘉印象深刻，这个家庭环境很好的小伙子在准备的宣传片里，呈现出来的却是宿舍里满满的易拉罐，于是，女嘉宾集体灭灯。</SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 21pt; mso-char-indent-count: 2.0"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体">乐嘉很愤怒，“我当时立即当面故意提问了王豆腐几个问题，我说你家很穷吗？你为什么要捡这个易拉罐？”其实，在问之前，乐嘉知道这个小老外家境不错，他是要通过反问来让人们反思自己只关注表面而不去深入了解的误区。他要讲的观点是不要以外表来衡量本质。乐嘉从人性角度的剖析给了观众重新了解这个嘉宾的机会。随后主持人孟非又用自己擅长的新闻模式给了这个问题一个社会性的挖掘和延展。“孟非是长期做新闻出身的，他对于跟社会价值观和倡导有关的话题，他会本能的把它给放大。”王豆腐那期，孟非马上把话接过去，孟非弘扬的是什么？“小伙子很好，很有环保精神，现在是低碳时代，刚在哥本哈根签订了协议，环保是我们应该来倡导的。”孟非的作用，是他可以把这个问题随时跟社会层面结合，然后来弘扬一些正确的观念。“我跟孟非的特点，我们两个在台上和台下怎么想就怎么说，我们都比较真实。不会做作，不会故意取悦任何人，我们忠实于自己的内心。”</SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 21pt; mso-char-indent-count: 2.0"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体">其实，乐嘉还有某些不为人所知的特定功能——第一，场面太平稳的时候，他要适当地抛出一些有争议的话题，让男女嘉宾争论。第二，如果场面气氛过于尖锐，他要想办法调和一下。在这样的碰撞中，一个相亲交友栏目的外延有了更多的延伸，人文性，社会性和认同感就在这个节目中逐渐凸显。</SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">&nbsp;</SPAN></P>
<p><b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
性格色彩的送奶工及传道者</SPAN></B></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 21pt; mso-char-indent-count: 2.0"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体">早在刚参加《非诚勿扰》的时候，乐嘉已经意识到了大众媒体的传播威力，一场成功的培训课程，最多也就影响几万人，而一档广受欢迎的节目，影响力波及的范围可能辐射到上百万人甚至更多。《非诚勿扰》刚刚开播两三个月，他就已经感受到这种不同，在菲律宾度假的乐嘉被一个观众拍着肩膀认出来了。在演讲培训行业，一个成熟的培训师一天课程的报酬是以万为单位的，而参加电视录播节目一次所得的报酬则要远低于这个数字。</SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 21pt; mso-char-indent-count: 2.0"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体">但是，在电视上传播观点并影响他人的快感让他留了下来，更别提还有大量的出版商们追在身后邀他出书。这是一个眼球经济的时代，所谓胜利者，是那些能长时间停留在大众视线中的人。</SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 21pt; mso-char-indent-count: 2.0"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体">乐嘉</SPAN><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">最大的特点就是自尊心强，“如果有人比我强，讲课讲得比我好，我马上就会浑身紧张起来”。</SPAN>
<span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
他被认为是全中国演讲数一数二的人。现在很多名人的书都找枪手来写，他出的书，每一个字都是自己写出来的。他对自己的笔头功夫有自信，甚至可以同时写五到六本书，因为“这些书的内容平时就积累好了”。录播两档电视节目、签销新书的同时，他的博客还在以气壮山河的速度更新着。</SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 21pt; mso-char-indent-count: 2.0"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
乐嘉希望他的读者是比较广泛的。从</SPAN><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">7</SPAN><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">岁到</SPAN><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">70</SPAN><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">岁的人都可以从他的书中受益。例如你是一个大学刚毕业的人，你看完他的书之后会知道该怎样迈入职场，如何与面试官交流；如果你是一个恋爱中的年轻人，就会知道如何经营和解决在恋爱之中的问题；如果是企业家，就会知道该怎样管理自己的下属；如果是一个刚刚创业的人，需要找合作伙伴，那你就会知道什么样的人适合做你的搭档，什么样的人只适合做朋友。“在我写的书中，有一个共通的地方，那就是内容多数是以案例为主，不管有没有文化的人都会读懂，对任何阶层的切入速度比较快。”</SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 21pt; mso-char-indent-count: 2.0"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
心理专家、两性情感专家、畅销书作家、主持人、培训界演说家，所有身份总和起来只有一个，乐嘉称作“性格色彩的送奶工”，或者叫“性格色彩的传道者”。在他看来，不管哪个角色，都是在分享和传播这门学问。“我的老本行是做培训和演讲，是最擅长、最享受的。”</SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 21pt; mso-char-indent-count: 2.0"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
不是科班学心理学出身的乐嘉，做培训一路做了</SPAN><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">17</SPAN><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">年，在这个领域里面有自己的经验和专业技能。最近十多年以来，只做一件事情就是性格色彩的研究和传播。他的强项是，培训，讲演，写字，如果一定要算的话，还有一个就是主持。</SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 21pt; mso-char-indent-count: 2.0"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体">乐嘉说自己的性格色彩是红<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">+</SPAN>黄。以前他不了解，为什么别人可以安于呆在一个舒适的工作岗位上，而他却总是寻求新的挑战和变化，为什么每一份工作干不长时间后就会被新的工作所吸引。接触了心理学，直至创立了<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">FPA</SPAN>性格色彩课程这段时间，也是乐嘉逐步深入了解自己的一段时期。随着专业的发展，他对自己的剖析也愈加深入和清晰了。“当我越来越了解我自己以后，体会到一种新的快乐，原来我不能坚持在一份工作上，现在我做性格色彩培训教学一做就是近十年，每个月，甚至每天我都能从性格色彩中发现新的有意义的内涵，每次教学都能从学员的反馈中更加深对性格的认识，跟同道中人交流更是快乐无比。”我想，这些都切合了红色性格色彩的需求，所以他能够坚持下来走到今天。</SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 21pt; mso-char-indent-count: 2.0"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
乐嘉认为自己现在还谈不上认可和成就，只是希望在多年以后，</SPAN><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">FPA</SPAN><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">性格色彩可以成为一个大众普及的基本常识。人们不会再问什么叫红蓝黄绿，会把</SPAN><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">FPA</SPAN><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">性格色彩很自然而然地运用在生活的各个方面。明年，他要做的事情就是把</SPAN><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">FPA</SPAN><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">性格色彩跟电视结合，目前正在谈合作。是指在电视的编剧阶段，把</SPAN><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">FPA</SPAN><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">性格色彩的东西穿插进去。观众在看完电视剧以后就知道什么是红蓝黄绿，并且看完以后马上就可以用这个东西指导家庭生活。“我要确保性格色彩的传播是多元化的。”并且他还计划在未来几年中，全国所有的大中城市里面都有</SPAN><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">FPA</SPAN><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">性格色彩培训学校，方便所有人的学习。</SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 21pt; mso-char-indent-count: 2.0"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
我们有时可能花太多的时间放在一些心灵以外的物质层面来填补生活的需求，获得一些短暂的快乐，乐嘉要做的就是，就是今后能够有越来越多的人意识到心灵深处的需求，通过对性格的自我认知，来取得人生更多的快乐。</SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 21pt; mso-char-indent-count: 2.0"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
无论是组织还是个人，都可以自发地运用</SPAN><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">FPA</SPAN><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">性格色彩这个工具洞见自己，洞察他人。这将是他真正的幸福。</SPAN></P>]]></description>
            <author>乐嘉</author>
            <category>专栏与媒体报道</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a752e990102dxl0.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2011 17:16:54 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a752e990102dxl0.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>自己眼中的自己和别人眼中的自己--《新周刊》专栏</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a752e990102dxit.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font COLOR="#990030"><font COLOR="#000000">&nbsp;<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s14.sinaimg.cn/orignal/4a752e99g7865eb5cb3ed" TARGET="_blank"><img SRC="http://s14.sinaimg.cn/middle/4a752e99g7865eb5cb3ed&amp;690" NAME="image_operate_92531323791388225" /></A><br />
<br /></FONT></FONT></P>
<p><font COLOR="#000000">最近，一个我主持的外拍情感纪实节目很遗憾地落幕了，回顾这十几期的录制，颇有一些可圈可点的人物，也让我在解剖性格探索人性的道路上，得到若干启发。</FONT></P>
<p><font COLOR="#000000">&nbsp;</FONT></P>
<p><font COLOR="#000000">这档节目中，一个男人和几个女人分别见面约会，决定最终选择，男人女人会各自面对镜头，诉说自己对对方的看法。几期录下来，验证了我在课堂上经常说的话：“我们眼中的自己和别人眼中的我们往往有巨大差异。”</FONT></P>
<p><font COLOR="#000000">&nbsp;</FONT></P>
<p><font COLOR="#000000">第一期节目选择了一个很特别的男人，他从日本留学归来，独自在青岛过着平淡的生活，他宣称“我要找个内心强大的女人”，因为只有内心强大的女人才能读懂他，走进他的精神世界。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font COLOR="#000000">&nbsp;</FONT></P>
<p><font COLOR="#000000">以性格而论，“活在自己的精神世界里”，往往是别人对内敛深沉的蓝色性格的评价。但这个男人性格活泼、肢体语言丰富、思维跳跃，是红色性格而非蓝色性格。他的特立独行，来自于家庭的影响，母亲对他管束严格，他从小叛逆却又不愿伤害母亲，所以自我很受压抑，长大以后一个人跑到日本去留学生活了多年，其实是一种对家庭的逃避。回国以后，他不习惯国内的生活，感觉跟周遭格格不入，没什么朋友，事业也没有起色，所以他一直觉得别人读不懂他，走不进他的精神世界。</FONT></P>
<p><font COLOR="#000000">&nbsp;</FONT></P>
<p><font COLOR="#000000">当外向张扬的红色性格不被周围的人所认可，他所说的自己拥有一个强大的精神世界，其实是以此来逃避自己不被外界接纳的事实。</FONT></P>
<p><font COLOR="#000000">&nbsp;</FONT></P>
<p><font COLOR="#000000">男人从候选的女人中，挑选了两个人分别进行一对一约会。两个女人，一个真正符合气场强大的要求，性格比较强势，有比较多的黄色，另一个恰好相反，性格温顺包容，有比较多的绿色。</FONT></P>
<p><font COLOR="#000000">&nbsp;</FONT></P>
<p><font COLOR="#000000">黄女和男人约会，男人突然提议去溜冰，黄女说我不会溜，男人说没事的溜几圈就会了。黄女穿的是裙子，和男人一起去买溜冰时穿的裤子，男人明显心不在焉，觉得陪黄女去买裤子是一件很麻烦的事，黄女于是用买单来测试男人，男人不想买，但在黄女强大的气场下被迫买了。事后，男人气愤地认为黄女是个唯利是图的女人，黄女则认为男人是个不够男人的男人，其实黄女只是想用此来考验男人，约会后便将裤子退了，委托节目组把钱还给了男人。</FONT></P>
<p><font COLOR="#000000">&nbsp;</FONT></P>
<p><font COLOR="#000000">正式溜冰时，更好玩的事情发生了，黄女不会溜，让男人教自己，但男人溜冰技术也很差，只能自保，教不了黄女，而且男人只顾自己学溜冰学得很开心，不管黄女的感受，还一直炫耀地说“你看我溜得好吗？你不觉得我学习溜冰很快吗？”约会结束后，黄女当然不愿意继续和男人交往了，但面对这样的结果，男人却辩解说，黄女内心不够强大，不能够理解自己。</FONT></P>
<p><font COLOR="#000000">&nbsp;</FONT></P>
<p><font COLOR="#000000">绿女和男人约会，一起做蛋糕，男人一上来就把大家的目光聚集在自己身上，宣布“让我来露一手吧”，绿女很温和地配合着男人，对于男人的“手艺”表示认可。当绿女问出她关心的问题：“你对未来的规划如何？”男人随意地回答：“转个圈，再往前走，走一步看一步吧。”即使没有得到想要的答案，绿女依旧表现得很随和，没有露出任何的不悦。约会结束，男人很喜欢绿女，并且肯定地表示，绿女一定会来赴约的。结果，绿女没有来。</FONT></P>
<p><font COLOR="#000000">&nbsp;</FONT></P>
<p><font COLOR="#000000">虽然我们大多数人并没有男人那样的人生经历，但在我们的人生中，类似男人和黄女、男人和绿女的故事时有发生。有些人我们很喜欢，并且认为对方一定会喜欢我们，结果并不是那样，因为我们不了解对方的性格，不知道对方那样的表现只是出于性格的原因，而非对我们有好感。另外一些人，跟我们发生了冲突和矛盾，但我们只看到对方身上的问题，看不到自己身上的毛病，所以总也无法找到很好的解决方法。真正地认识自己，了解自己内心的想法和动机，知道别人眼中的自己和自己眼中的自己为何有那么多的不同，才能拥有和谐的人际关系，得到真正的自在。</FONT></P>]]></description>
            <author>乐嘉</author>
            <category>专栏与媒体报道</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a752e990102dxit.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 13 Dec 2011 23:48:30 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a752e990102dxit.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>《微勃症---乐嘉的坦白从言》自序</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a752e990102dxh4.html</link>
            <description><![CDATA[<p><b><font COLOR="#990030">新书2012年1月上市</FONT></B></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><b>自序</B></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
微博初，记灵感、录所见、发牢骚、诉衷肠，聊以自恋。未想一发不可收，日益成瘾，投入无数。晨起而写，入梦仍织，为伊憔悴，被其所控，患重度相思病。开动并无定时，按键血脉贲张，虽无晨勃高昂之实，却有玉虚冲关之念，故命名《微勃症》。因字数受限，短句难能承载宏大的叙事，亦无法阐明复杂事件的全貌，这当中，难免被断章取义口诛笔伐，引发烦恼。好在，一直以来，我时刻都在做真实的交代，故字字句句坦白从言。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>书中诸句，分为六篇。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
开篇&lt;江湖&gt;，记录了这两年的个人经历点滴，比《人之初，性本色》中“我的自白”的味道更生活，除了美国与新西兰两地自驾见闻按照时间顺序严格遵循连续性外，其余都是想哪说哪，随意无常。对于“江湖”二字，因骨子里弥漫的武侠梦，我总有莫名好感，如有来生，真愿一直待在那虚幻的武侠世界里，永不归来。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
次篇&lt;色空&gt;，专谈男女，不谈性事，只谈情事。有些媒体因电视的影响力总喜欢给我冠名“情感专家”，想一辈子用这个帽子压死我，我誓死不从了许久，依旧寡不敌众。既然不情愿没啥用，俺就强装笑颜学会享受，对怨男幽女说东道西，其实，说的都是我自己曾经、正在和幻想的事。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
三篇&lt;棒喝&gt;，算是我对&lt;色空&gt;的抗争。常谈情事，既与所做节目性质息息有关，亦与我好色密不可分，但情感之事再大，也不过人性一角，人心种种，岂能一语道明。故继续聊除情感外的各种人性冲突，挖掘内心，直至底部。若阁下对男女之事早已心灰意冷，或谈论都觉得索然无味意兴阑珊，不妨多观察人性诸相，总比八卦烟云有价值。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
四篇《拔刺》，分享对所闻世事所见众生的观点和态度。因所学甚浅，无力染指社经；胆子不大，政事少谈；也因为现实，知道谈了你也无法看到，只能有一搭没一搭地指东打西，借桑喻槐。曾被质疑作为公众人物，为何不每天在微博上振臂高呼国家兴亡痛斥阴暗腐朽，只能说口号人人会喊，未必人人会战，当下我只努力恪守本份，以专精之道有益世人。假以时日，自有公论。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
五篇&lt;现场&gt;，侃电视生涯。你所看到的电视呈现，往往并非是事物的全部真相，可惜我们日益浮躁，浅尝辄止，没兴趣深究。作为半道出家的跨界者，我常在节目录制和节目播出，思绪迸发。录制时，对不为人知的隐秘做记录；播出时，对没被咔嚓仍能活着面世的部分给感慨。其中包括了我参与的“非诚勿扰”、“老公看你的”、“不见不散”三个节目。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
六篇&lt;拈花&gt;，曾有段时间在网络上微访谈，像国际象棋大师盲棋车轮战，平均1分钟要搞定10个问题，被逼出一些“以牙还牙，以眼还眼”的短平快段子，走的是禅宗一指禅的路线，事后看看，东西不多，有点好玩，就留下了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
本书原文2000条，25万字，因要配图，必须删节，心血不少，条条难舍，挥刀自宫多次，留下8万字。每割一次，不仅肉痛，心痛更甚，痛到最后，已然麻木，早知道还不如一刀下去痛快。书中原文有相当均与性格色彩专业有关，为保持风格统一，悉数搬移，留待后用。这样，就使得本书是我首次基本未提到性格色彩专业的书。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
故此，编辑木木早就言明，“小乐子，这本书就是写给那些还算对你有好感的人看的，这些人可能压根就无所谓什么性格色彩。”听罢，心虽未刀绞，然五味杂陈。若喜欢我个人胜过喜欢性格色彩的你还算是喜欢本书，必须汇报，你所见本书除&lt;江湖&gt;外的所有观点皆因性格色彩已融入我血。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
“一切有为法，如梦幻泡影，如露亦如电，应做如是观。”被不了解我的人们所喜欢，多因电视功效将个人形象放得高大，有朝一日此人不在屏幕出现，幻象皆无，斤两立现。惟愿此书的自剖胸腹坦白从言，可有些许与读者诸君共鸣。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>乐嘉</author>
            <category>随笔心情</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a752e990102dxh4.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 12 Dec 2011 12:36:36 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a752e990102dxh4.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>如何面谈挽留要离职的红色员工－－－先解决情绪，再解决事情</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a752e990102dx1k.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center">
<strong>林，三年前学性格色彩，功力屡有进退。日前，成功运用在离职面谈中，产生奇效，特地分享给色友，此语甚重，并非人人皆懂，对待红色，要先处理情绪，再处理问题！与天下人分享，感谢林兄弟！！！</STRONG></P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a NAME="_GoBack"><b><font COLOR="#990030">先解决情绪，再解决事情</FONT></B></A></P>
<p ALIGN="center"><font COLOR="#990030"><b>——结合洞见、洞察、应用</B><b>FPA</B><b>钻石法则对挽留红色性格员工的运用体会。</B></FONT></P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p><font COLOR="#990030">上月，商务部某任要岗新女员工，试用期结束后拒与公司续签正式劳动合同，并随即向我提出离职。鉴于该员工已培训完整，并融入公司核心团队，我做为公司负责人，考虑到再招误时又费劲，故收到离职信后随即进行谈话挽留，并试着了解真正原因。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font COLOR="#990030">谈话开始，员工告知原因有三：一，过往数月实习，多数不能按时下班，加班太多，太累，不是自己想要的；二，觉得未来工资应比正式合同约定的要高三百，公司不答应，故要离职。三、咨询好友后，觉得目前的状态不是很开心，故想放弃。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font COLOR="#990030">我了解完情况后，估摸自己基本掌握局势，问：“除了这三个原因还有其他原因吗？”“没有。”“好的，那如果我告诉你过往的三个月只是因为项目正好扎堆招标，并非常态，且通常公司还有补休制度弥补，你还对第一条有意见吗？”员工做思考状，回答沉默。接着问，“好，那第一条暂时我们放在一边，由于你不是我亲自招聘的，我想了解下第二条的情况究竟是怎么回事！”员工回答说：“其实这一条是我没有同意签合同的起因，当时公司行政部招我进时，说转正时就是我现在的收入要求，现在签合同时却降了三百，我觉得不能接受。”当时我并不了解行政部是如何答应的，但感觉员工的说法在理，公司不能言而无信，于是说：“你的说法我感觉是合适的，不过我得多了解下真实的情况，咱们再讨论好吗？但作为公司负责人我来说，你确实过去三个月表现的不错，在不违反公司薪酬框架的情况下，我不觉得多个两三百是个问题，请你相信我好吗？”员工点点头，说好。第三个问题是开不开心。我想这个问题她求助过朋友，应该是有被影响的结果。于是，我思考了一下，问：“你能告诉我，在公司的时间，开心的有哪些?不开心的又有那些吗?”员工回答道：“不开心的刚讲过了，主要是加班太累，还有就是工资问题确实让我产生了离开的想法，经管我现在也知道没有不是实质的问题，但我这个人就是这样，一旦产生了离开的想法就想把它实现，我也不知道为什么会这样。”她低着头，面带思索，手指撮着衣角。反复强调着自己就是这样的人。我一边听，一边快速的在纸上将开心和不开心做着罗列笔记。“那开心的事，你能帮我罗列下吗？”我问。“有的。比如，目前的工作能展示自我；公司的团队气氛我觉得很融洽；能学到东西；公司也很重视我，让我在重要的岗位工作，也有业绩的收益空间等等，还是有开心的地方。”沟通到这，我觉得自己应该可以说服她留下了，而且还有接待客户的任务，时间不多，于是直接说：“那你看开心和不开心的比较表，还想离开呢？”问这句话的时候，突然觉得自己好象可以结束了这个问题了，就满心欢喜的等待想要答复。可没想到，员工并没有马上回应，而是沉默不接。由于时间问题，我决定让其再想想看，次日再回复。没想到员工却说，她还是想要离开。临走时，她告诉其实一开始当我画开不开心比较表时，她就已经知道我做什么要做什么了。那一刻，我是有沮丧和强烈失败感的，觉得自己这么努力和严密的沟通，怎么就不能解决呢。当晚，我反复思考，复盘过程，思索自己失败的原因，不得其解。&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font COLOR="#990030">过了两日后，我想到FPA课上老师曾经讲过对于红色的人，影响其做决定的通常都是情绪的决定。对红人的问题，应对其先解决情绪，后解决事情。而我在全过程中，由于黄色不太关注他人感受，只想急于事情的解决，而对其情绪却始终没有具体的对应安抚。于是，我做出了个决定，请她吃饭，说：“虽然你进公司才短短三个月，但我们大家都很喜欢你和你做的事，觉得你很认真、负责和到位，几个项目也先后中标，真的很棒！”此时，可能是表扬的缘故，员工的嘴角是有欣喜的，微微上扬。接着，我说：“其实，我和大家都觉得你很不错，大家真的舍不得你走，希望你能留下。”对面的员工眼角微微泛红，我也觉得自己内心是想挽留的，语气也平缓了许多。“可我话都已经说出口了，这样大家会不会觉得我说了不做，会被人笑的，这样我觉得挺没面子。”听到这句话，我感觉员工的立场有松动，马上接着说：“怎么会呢？我和分管的副总都很喜欢你，大家听说你走，和你搭档的销售都说下周还要你帮忙，一起做方案和标书，留你都还来不及，大家怎么会去笑你呢？”这些话说出，可以感觉员工的心态发生了变化，不那么坚决了，似乎沉浸在过去与同事融洽状态的回忆。看到此景，我觉得情绪状态的问题已好转，接着说，“快年底了，一般公司都不会在这个时候招重要岗位的人，眼前走至少你先丢了眼前一个有机会的岗位。而且下一个工作，即使没有工资的问题，也许也还会有其他问题，如不能发挥自我，老板对你不器重等等不定因素，而且确定的是你都得重新开始适应，除非你能找到一个没有问题的完美公司。总之，下一个真的不一定就比现在好，你觉得呢？”员工点点头，说是的。接着我又说“我也问了HR,当时的原话，是说公司正式的成熟的商务是这个工资标准，但不代表新正式员工就能一下享受这个标准，也许你把这句话当成是针对你的标准，是这样的吗？对于这一点，我觉得抱歉HR没有帮助你理解到位，希望你能考虑其他员工的感受，不然老员工会觉得不公平，如果都因此走了，公司还是公司吗？不过，显然，不久你是有机会涨工资的，相信我！”当晚，她回复，决定留下。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font COLOR="#990030">总结，前失败，后成功的差别在于：之前，自己过急于解决事情问题，先分析事情，忽略了感受。后者我是针对红色人重情感，关注自己的情绪来作为突破口，先牵寄情感，顾其面子，获得对方的情绪接纳后，及时引入正面信息，铺陈事理，助其看到后果，结合钻石法则及“美女与饿狼法则”，最终达成结果的。</FONT></P>
<p><font COLOR="#990030">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</FONT></P>]]></description>
            <author>乐嘉</author>
            <category>学友分享</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a752e990102dx1k.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 30 Nov 2011 21:42:03 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a752e990102dx1k.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>2012年元旦新书之《致谢》</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a752e990102dws9.html</link>
            <description><![CDATA[<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 32px" COLOR="#546D8E">书未出，谢先行</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
有个叫小V的丫头，在很早以前，就把我的每条微博全部收藏起来，定期拿出来把玩。按她自己的说法，比她爷爷用婆娑的老手不停地抚摸她们家西汉祖上传下的羊脂玉还要认真，然后她每个月定期告诉我，在网上无聊散乱着瞎看和有组织有预谋连连看的天差地别，还总是写点心得什么的，说我是不是在她家安装了针眼摄像偷窥，她也搞不清楚我的这些话到底是对谁说的，反正总觉得条条击中她的要害，让她不再浑浑噩噩。你想，这种马屁力道多么凶狠，让我的虚荣心迅速地膨胀，于是下定决心，搞点名堂出来，所以她是本书不经意的始作俑者，无形中做了变相的幕后推手。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
有个叫木木的少妇，带个小黑框眼睛，小资兮兮，是这本书的编辑。写这段话时，我还不知道和我合作这本书的公司到底牛不牛，但我确信这个木编辑是个好编辑。木编辑虽姓阴，人却不阴，待人阳光，正宗好书之徒；重要的是，对我这样一个变化无常恣意随性尖刻挑剔的作者，她总是以喜悦的态度张开双臂，极其享受我批判的过程，似乎不停地暗示我“俺就喜欢你这样变态龟毛的作者”；再后来，我发现为屁大一点细节，她会洋洋洒洒写上一堆文字从多个维度阐述种种的可能与可行，既然有人比我还麻烦，我乐得省心并心甘情愿割爱，让她去享受把一堆散肉组装成一个鲜活真人的过程。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
有个叫小鱼的姑娘，是个漫画画手，真名有点男人，用小鱼这种艺名后便婉约化了。不知何时开始，她从微博私信向我进攻，分享了些对性格色彩的想法和创作的图片。某次，我见了本书封面的头像，趣中带韵，阿嚏，打了个冷战，自言自语碎叨了几遍
“小和尚有大世界”，就抓她给本书配图，要求只有一个，千万别最后弄得让大人们觉得这是小人书。所以，如果正看本书的您是40岁以下，这书就是特地为您备着的；如果您是40－60岁，足以见得您品位卓绝心胸豁达；如果您是60岁以上，恭喜您依旧童心犹存金枪不倒。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
有个叫罗萌的家伙，是我的兄弟，向来悲观做人乐观做事，不普通稍2B极文艺的青年。永远在我微博上暗自潜水，从不冒泡，经常夜深人静用短信发些对生命的感慨。多数时候我已入梦乡，霍地被惊醒，若然看到好段子，倒还罢了；有时兴致正浓，准备夜战，再好的段子不期而至，也让人无比扫兴，气愤无比，罚他想个书名，他启发我，问“每次被扫兴那一刻，您老通身呈现什么状态？”我说“打住，懂啦”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
有个叫“粉丝”的称号，是一群我不认识的人。这当中，有喜欢我，不管我说啥都随时摇旗呐喊誓死追随此生非我不嫁的；也有不喜欢我，随时准备挖坑下药看笑话找机会往死里踹两脚还要挖我祖坟的；没有这些好朋友坏朋友，很难让我有勇气有激情坚持写到今天。疯狂者，迟早会回归理性；恶毒者，终有一日走出阴霾。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>向以上诸位致谢！</P>]]></description>
            <author>乐嘉</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a752e990102dws9.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 25 Nov 2011 13:15:42 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a752e990102dws9.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>飞机偶遇的留学生小鬼来信</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a752e990102dwj7.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font COLOR="#990030">乐嘉老师：</FONT></P>
<p><font COLOR="#990030">您好！</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font COLOR="#990030">我是Y，不知您还有印象没^_^
自上次在飞机上偶遇您，竟然已经一个月过去了。如今又回到了温哥华，这里每天晚上要10点才天黑，傍晚7点钟比上海3点钟都阳光灿烂。觉得很不利于工作，总以为还有大把大把的时间呢，夜深人静再做事正好。一看表，早就12点多了，只好强迫自己去睡觉，毕竟未老先衰才是最可怕的。唉，心态调整不过来，总觉得很快就要回上海的，呵呵。</FONT></P>
<p><font COLOR="#990030">&nbsp;</FONT></P>
<p><font COLOR="#990030">这次回温哥华，行李很多几乎超重了，还是坚持把《色眼识人》和《色眼再识人》塞进了随身行李里。对着电脑看论文累了的时候，就拿出书来研究一会。对这个理论的了解越深，就越有一种想哭的冲动。头一次发现竟然真的有一种理论，喔，您一直强调是工具，可以科学地、精准地解释我过往生活经历里的困惑，可以具体地、简练的概括出各种人性（对于人性，我往往懵懂的有很多感觉，去又说不出来，枉论体系），可以实用地、有效的改进人际关系。这种几经周折，偶遇真理的感觉，怎么可能不让人兴奋的想哭出来。于是就很羡慕很羡慕乐嘉老师，历经磨难，终得正果，创建并一直推广这样神奇而实用的性格分析体系，每天都会觉得很充实很有价值很快乐吧。</FONT></P>
<p><font COLOR="#990030">&nbsp;</FONT></P>
<p><font COLOR="#990030">没做30道题之前，我一直叫嚣着我是自己是蓝+绿，绿色更多，因为我为人处世和我老妈完全一样，处处是化力气为浆糊，考虑他人感受的和谐因子。临飞加拿大前一晚，我和老妈一起做测试，我竟然11蓝+11黄（绿只有3个好像），再陪着老妈一起做，她14绿12蓝4红，没有一个是黄。才发觉虽然从小是老妈的跟屁虫，从说话语气到办事方式完全是她的翻版，但在动机和心理上确实是大相径庭的。</FONT></P>
<p><font COLOR="#990030">&nbsp;</FONT></P>
<p><font COLOR="#990030">我的和气，永远只是因为我觉得这样可以更有效的与人相处，如果暴力更有效或对方太过分，我是会毫不犹疑地变脸的。我以前就老说“妈妈你不用担心我吃亏的，你太善良太软了，我是比你心硬的。”而且很多时候我自以为很有逻辑很有说服力的道理，譬如“最重要的是解决了问题，自己舒心，别人的观点根本不重要”，拿来劝她是断然不会奏效的，她依然觉得放不下来很多传统的观念，which也是我没法理解的，别人说的算个屁啊。想来全是因为我是黄色性格，用我的价值观去影响一点黄色都没有老妈，完全是投错了药。</FONT></P>
<p><font COLOR="#990030">&nbsp;</FONT></P>
<p><font COLOR="#990030">很多人想用性格色彩来分析人的婚姻情感配对指数，这个确实不好用专业的角度给个结论。我想说的是，一个黄色过当的人，和一个绿偏蓝的人在一起，应该会是一个悲剧的，正如我老爸和我老妈。黄色的人喜欢并善于制造冲突，自己制定生活的规则，而绿色性格的人极力想避免冲突，蓝色因素又让她想通过默默的行动和暗示去感化原本就不注重他人感情的黄色，最后往往是绿色过于隐忍，纵容黄色更黄直至过当，绿色越来越无法收拾局面，黄色也越来越郁闷，什么时候我成了这样不讲道理脱离社会的人。</FONT></P>
<p><font COLOR="#990030">&nbsp;</FONT></P>
<p><font COLOR="#990030">性格也是挺遗传的。因为老爸性格太专制，也不管我，所以记忆里的岁月，我都是跟着我妈混的。很小开始，妈妈每次工作上的应酬，我都是那个小尾巴，小小年纪就知道察言观色，知道碰杯的时候自己杯子要低一些，观察别人想说什么想回避什么，引导聊天的气氛往舒服的方向去。完全是绿色性格的为人处世了，但是内心的黄色却从未淡去。夜半睡不着，我一定是爬起来工作的那个。小时候英语老师不喜欢我，我就拼了命，每次英语都要考100分，让她不得不夸我。这种好斗不服输的性格特点，真是让人不得不相信遗传的力量。要知道，因为基本不相处，老爸对我的后天影响几乎可以忽略不计了，遗传的黄色，却从未褪去。</FONT></P>
<p><font COLOR="#990030">&nbsp;</FONT></P>
<p><font COLOR="#990030">一个黄色性格的人，有着绿色的个性，想想应该算是很幸运的一种组合了。黄色与绿色的不幸婚姻，却能成就一个最幸运的孩子，有时候不得不承认最伟大的戏剧正是生活。以至于让老妈重选一次，她还会觉得还是现在的人生吧。</FONT></P>
<p><font COLOR="#990030">&nbsp;</FONT></P>
<p><font COLOR="#990030">最近自己很不上进，总是不想工作。真正开始做事吧，倒也是挺快乐挺有效率的。可是每天都要花好多时间在恐惧自己的工作上，恐惧”开始“，要不在网上闲逛要不做饭要不收拾房间，总之是拖延着不开始。是不是因为我蓝色的完美主义，开始有了“拖延症”？以前学习轻松，我可以控制局面的时候没有这种感觉，但是现在知识深了，我不能驾驭而要开始俯身钻研时，我开始花越来越多的时间在恐惧它而不是解决它上面，我也不知道为什么。。。。</FONT></P>
<p><font COLOR="#990030">&nbsp;</FONT></P>
<p><font COLOR="#990030">一不小心，邮件就已经好长了。搁笔吧，老师肯定累的看不下去了。望以后还能跟老师多多交流，这个性格色彩，真是蛮有趣的。</FONT></P>
<p><font COLOR="#990030">&nbsp;</FONT></P>
<p><font COLOR="#990030">谢谢乐嘉老师！</FONT></P>
<p><font COLOR="#990030">&nbsp;</FONT></P>
<p><font COLOR="#990030">Sincerely</FONT></P>
<p><font COLOR="#990030">Y&nbsp;</FONT></P>
<p><font COLOR="#990030">&nbsp;</FONT></P>]]></description>
            <author>乐嘉</author>
            <category>学友分享</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a752e990102dwj7.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 18 Nov 2011 16:03:19 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a752e990102dwj7.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
