<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>于嘉的球事儿</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/yuga</link>
        <lastBuildDate>Thu, 05 Jan 2012 07:16:09 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 06:26:09 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>热火补漏：耐心破联防 给巴蒂尔时间</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49fdd2ed0102dx7f.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">迈阿密热火终于输球了，他们在成全了麦迪时隔6年的又一次13分表演之后，丧失了创造队史纪录绝佳的时机，开局6连胜，的确不是那么容易做到的。就像夺取总冠军，也绝不是在twitter上放两句狠话就能够拿下的一样。即使热火本赛季已经开始发力准备把列强甩在身后，也不见得这支球队就完美无瑕无懈可击，开局6场时发现问题，如果能够解决，恐怕是再理想不过的事情了。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">热火最大的问题就是破联防，对阵老鹰时对手祭出联防法宝，热火最后一节便几乎不知所措。在前三节结束都领先对手的情况下，最后一节让老鹰防得命中率严重下滑，这才有麦迪单节13分的神勇。其实从球队配置和个人能力而言，热火应该掌握最有效的破联防方式才对。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">首先是使对手局部负担过重，三巨头本赛季数据都比较理想：詹姆斯场均29.3分排名联盟第一；韦德18.8分排名第十四；再加上波什的18.3分排名第十五，三巨头场均可以拿到66.4分！这是什么样的个人能力和进攻威胁？！拥有这样的发挥，热火完全可以由近期发挥出色的新秀控卫科尔或者查尔莫斯控制球，波什在罚球线附近策应并做好准备适时下沉，而由詹姆斯和韦德轮流在底线附近跑动，造成一侧的多打少；当然，如果两巨头愿意自己控制球，再加上波什，完全可以让对手的联防顾此失彼，因为他们的天赋实在是太出色了。其次则是多打背插，利用詹姆斯（或韦德）在一侧的控球牵制，由韦德（或詹姆斯）在另一侧利用对手注意力集中背插入三秒区，而他们身后的波什本身具备远距离射程，这对球队进攻空间来说有极大的好处。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">综上所述，热火完全没有道理惧怕破联防，相反他们应该是全联盟破联防最为突出的球队。斯波教练如果能把自己夏天去大学、高中拜师的成果完全展示，相信热火会尽早解决这些问题。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">而对于这支在本赛季誓要以总冠军为己任的球队而言，他们的防守还有极大的上升空间：他们场均失分97.8分，仅排联盟倒数第八，但得失分差8.8排联盟第四；场均把对手命中率控制在44.6%列联盟第十四；仅看数据，比之上赛季最终相去甚远：上季热火在失分方面列第六，限制对手命中率方面一直未出前三，本季热火在防对手中远距离发起进攻方面，表现并不理想。其实这原因只有一个：球队还没有真正用好巴蒂尔以及和他同类型的选手（如麦克-米勒）</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">众所周知，巴蒂尔是NBA目下仅有的一人可以制造一个防守体系的外线球员，尽管他年龄偏大，状态下滑，却仍然不会在态度上让人失望。热火之所以没有用好巴蒂尔，很关键的一条便是：巴蒂尔从来没有和没有站桩中锋的球队搭配过防守。第一次在灰熊，有加索尔；在火箭，有姚明；重回灰熊，有小加索尔和兰多夫；巴蒂尔对于内线补防判断的准确度超出大多数防守队员，这使得他所在的球队防守默契感极强。但到了热火，这支球队的内线补防相对较差，外线夹击和利用超强天赋回收防守成了常见现象。这样的情况，不但巴蒂尔不适应，热火队也不够适应。所以在防守中，热火并没有能够达到预期的效果。这个问题要解决的难易程度比起破联防要低很多，只要给巴蒂尔和热火队时间就足够了。他们的能力和状态，不用我们质疑。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">这支热火，的确只有一些小毛病了，这些瑕疵，只会是成长的阵痛。</FONT></P>]]></description>
            <author>于嘉</author>
            <category>HIP-BALL</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49fdd2ed0102dx7f.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 05 Jan 2012 07:16:09 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49fdd2ed0102dx7f.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>快船：成长的烦恼</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49fdd2ed0102dx2n.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">克里斯-保罗14岁那年，他所在的西弗西斯高中校队招人，他哥哥C.J已经是那支队伍的明星控卫，不断推荐小保罗进队试训，结果教练一看保罗，脑袋摇得像拨浪鼓：“这么矮，球技再好也没用啊！”保罗一气之下回到他祖父组织的加油站球队琼斯-雪佛龙打球，因为祖父对他说，成长必须要亲身经历诸多事情，而不是身在其外一直当个看客。这之后的事情，基本类似于大神迈克尔-乔丹，当他真正让教练无法忽视自己的存在时，保罗已经是名满北卡州的高中明星了，高三毕业前，他郑重接受了来自威克森林大学斯基普-普罗瑟教练的邀请函，从此踏上了让诸多篮球少年艳羡的巨星之路。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">布雷克-格里芬直到8年级（相当于初二）之前，都是在家里直接由妈妈做家教，而爸爸充当他和他哥泰勒的篮球教练。和自己童年的玩伴相比，格里芬一点儿也不觉得自己缺失了什么，唯一觉得有些别扭的时候是在真正走进俄克拉荷马教会高中时，因为他老爸是那里的篮球教练，大哥泰勒又同在这所学校，他甚至大部分时间都会和亲人在一起，而不是他的同学们。于是他老爸告诉他：“觉得有点儿困难不要紧，总要试着做第一次，慢慢地就会和大家一样，有共同的话题，有同样的想法与感受。”这之后，小格里芬迅速找到了自己能够让身边的同学为他骄傲的话题——篮球，并且追逐着这个梦想一路飞奔，离开俄克拉荷马，他竟然去了洛杉矶，成了篮球世界闻名的给力芬。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">我想要说的是：和他们在长大成人过程中所面对的那种困难相比，这两位少年成名的球场骄子在同处一队后所面对的磨合问题，实在是有些微不足道。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">美国时间2011年12月12日，当克里斯-保罗转会肥皂剧就要被强势搁浅时，黄蜂终于答应把他们的天之骄子转会到洛杉矶——并非湖人，而是快船。这个消息刚刚宣布，年轻的布雷克-格里芬就抑制不住自己的兴奋开始憧憬他和保罗的各种空中接力，他甚至说洛杉矶已经变成了“空中接力之城”（LOB
CITY）；而保罗则终于来到了他所希望加盟的大城市大市场，压抑不住的幸福感满溢：季前赛对阵同城老大湖人队，保罗和格里芬上下翻飞，直接横扫湖人，无论数据和结果都让人满意。在洛杉矶媒体看来，这一对内外线组合就像是珠联璧合的佳人一对，他们甚至在报纸体育版头条这样写道：“克里斯-保罗的到来也许会让快船改变在四大体育联盟中一贯的失败者（loser）形象。”</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">然后就是常规赛开打，除了揭幕战对勇士的满堂彩，大家惊讶地发现快船并不像他们所想象得那么强大，马刺和公牛两支强队成了试金石，尽管保罗和格里芬都有上佳的个人表现：保罗3场比赛场均15分10.7次助攻；格里芬则是场均28分9.7篮板2次助攻，但快船的成绩是1胜2负，和能够保证球队整体作战的对手相比，快船的差距太大是不争的事实；球迷所期待的化学反应，还没能完全出现。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">但如果你就此认为这对组合和这支球队已经进入被高估的行列，实在是有些不公平：进入联盟已经6年的保罗今年不过26岁，而已经把自己的身体锻造得如同变形金刚一般的格里芬，现在还不到23岁，而且只打了一个赛季。现在保罗已经是联盟第一阵容有力的竞争者，全明星常客以及联盟当仁不让位列三甲的控卫；而格里芬则用过去两个夏天近乎自虐自残式的训练，让自己成为了一个掌握所有前锋进攻技巧的大前锋（是的，与那个打小前锋名叫查尔斯-巴克利的胖子除位置相反外，其余进步方向基本一致）。这些，是足以让我们做出判断的依据，如果你认为还不够，可以加上季前赛快船双胜湖人两个人的数据：几乎从来没有配合过的两个人，保罗场均12分9.5次助攻；格里芬场均21分5.5个篮板。比赛的过程两个人时有引发默契的合作，这就是足以完成极大进步的基础。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">还是用刚才那个打小前锋名叫查尔斯-巴克利的胖子举例：1992年打完巴塞罗那奥运会他启程前往新根据地菲尼克斯，很多评论员并不看好太阳在他加盟后的化学反应，球队当家控卫凯文-约翰逊的性格完全与巴克利背道而驰，两人如何产生合力成为一个疑问。而就在这个赛季，查尔斯-巴克利以场均25.6分12.2个篮板成为NBA史上第3个在转会后第一年荣膺常规赛MVP的球员，而以个人攻击能力见长的凯文-约翰逊的常规赛技术统计则是16.1分7.8次助攻；季后赛则是稳定的17.8分7.9次助攻。球队杀入了总决赛，如果不是遭遇了迈克尔-乔丹大神和他的公牛的话……重新讲起老人家的故事，其实只有一个目的：首次配合的巴克利和凯文-约翰逊彼时的年龄分别是30岁和27岁，所以看看如今的格里芬和保罗，实在是让人心怀期望而且前途无量。千万不要因为他们的磨合初期不顺而有所失落，这对组合终会在半个赛季之后让你看到他们便眼前发亮。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<font STYLE="TexT-inDenT: 2em; FonT-siZe: 16px">所有的事情都要亲身经历并克服其中的负面因素，只要你渴望成长。每个真正成长的故事，都和这篇文章开头所讲述的一模一样。</FONT>]]></description>
            <author>于嘉</author>
            <category>HIP-BALL</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49fdd2ed0102dx2n.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 31 Dec 2011 19:02:14 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49fdd2ed0102dx2n.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>科比-布莱恩特的又一次悲壮</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49fdd2ed0102dwyg.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="TexT-inDenT: 2em">
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 18px">自他1996年被黄蜂选中与湖人交易后进入联盟以来，已经参加过14次圣诞大战，只缺席过4次揭幕战。用“联盟宠儿”或者“收视保证”来继续形容他一点也不过分。事实上已经33岁的科比-布莱恩特自成为NBA的一员就几乎没有退出舞台的焦点，他的刻苦训练、他的攻守兼备、他与奥尼尔的恩怨、他的负面新闻以及他被拿来与迈克尔-乔丹相比所引起的争议，一直让他保持着对关注者最原始的吸引力。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 18px">你必须承认，人或事物对外界的吸引力，多来自于外界的好奇心，没有好奇便没有所谓的欣赏，也就无法保持一直的关注。而科比-布莱恩特，之所以能够让多数人一直保持好奇心，就在于他的极端。虽然我必须承认伟大的球员都有些极端，但科比的极端甚至有点登峰造极，这也许是他的关注者明显分成两派的原因，我们唤他们为科蜜和科黑，不解释。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 18px">科蜜所好奇科比的，是他还能在球场创造什么样的奇迹；科黑所好奇的，则是科比何时能跌落神坛。事实是：科比让他们都没失望，科比也让他们都有所失望。科蜜失望的在于科比的负面新闻，这也是科黑的希望所在。人无完人，公众人物总会让人挑出毛病，或者八卦出些弱点，即使伟大如迈克尔-乔丹抑或马拉多纳也如是。而科黑所失望之处恰恰是科蜜的希望：在他的同届一个个地淡出NBA，或退役或从众，或作奸犯科或另投他国之时，他仍然尽自己所能在NBA顶级球员的行列驻足，并且保证自己的球队在联盟顶尖球队的范畴停留。对于1996年入选的一代，这样的人的确不多了。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 18px">举凡此类人，多数经历过大起大落的日子，享受过呼喝群豪的状态，因此才对努力挣扎的生活心有不甘，如是便爆发更为强大的力量，造就更让人折服的事实。科比即是如此：我们先不去赘述2000年至2002年的湖人三连冠王朝，只从他职业生涯最灰暗的2005年说起，菲尔-杰克逊的《终极赛季》里指出：科比在总决赛关键场次的更衣室里，杰克逊布置战术时竟旁若无人地接听电话，这使得2004年总决赛湖人F4铩羽而归而后分崩离析的冷饭再度被炒热，杰克逊甚至公开宣称科比属于“无法被执教的球员”；而在赛季之中，尽管科比以场均27.6分名列得分榜次席，但主教练汤姆贾诺维奇半途因病归隐，湖人随即进入无序状态，科比职业生涯首度缺席季后赛，继而未能跻身联盟最佳防守阵容，甚至连最佳阵容，他也只入选了第三队，如果你对那个赛季他的场外之事还有印象，恐怕你想到的是他和卡尔-马龙或者雷-阿伦之间的口角。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 18px">但科比的那两年的悲壮之处也恰在此发生了转折：2006年他打出了属于个人堪称伟大的一个赛季：场均轰下35.4分拿到得分王，MVP评选拿到22张第一轮投票仅屈居于最后得主纳什之后，率领着几乎可以算是NBDL级别的一班球员在季后赛首轮把如日中天的太阳队逼到绝境。在2006年1月，他拿到40+的场次足以与张伯伦和贝勒比肩；在2006年夏天大家统计才发现他呼啸着把湖人队史单赛季单场得分40+的场次纪录（27场）和单赛季总得分纪录（2832分）收入囊中，当然，还有谁也不会忘记的他在1月22日对阵多伦多猛龙所拿下的单场81分。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 18px">所谓悲，是纵使科比个人取得如此辉煌的成就，球队仍然在季后赛首轮止步，没有太过明显的提升，这诚然是个人的力量所无法左右的；所谓壮，则是无论队友能力如何，表现如何，科比的发挥没有受到任何阻碍，甚至被激发得更为恐怖，这就是科比所经历的第一段悲壮时光。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 18px">那么现在呢？</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 18px">他的队友比起2005或2006年都强不少，但是湖人若想拿下第六冠所要解决对手的强大程度，是五六年前根本无法相比的；如今的巨星密集于一队现象，远比五六年前来得汹涌澎湃；而在转会交易大潮中，湖人无疑已经处于下风，开季被联盟新贵德里克-罗斯和他的公牛绝杀，继而在年轻的国王军团轮番冲击下，夏天引援进来的麦克罗伯茨和墨菲几乎没有任何还手之力；连续的背靠背靠背比赛第三场，湖人还将面对犹他爵士的凶狠对抗，盐湖城人的内线和前场冲击力，再加以逸待劳的状态，对湖人多少都是威胁。更何况，科比在季前赛对抗同城对手——从他们计划中虎口夺食般抢走克里斯-保罗的快船时，如同季后赛般发狠对抗，一次行将扣篮时被对方内线第一猛将德安德鲁-乔丹一掌将球扇出，于是身体失衡摔落，伤了手腕——这对湖人来说似乎已经是灭顶之灾——ESPN已经列出了他前4次缺席揭幕战的年份和原因，除了新秀赛季，其余全部因为膝伤。而在这之前，瓦妮莎-布莱恩特和他联合发表了婚姻破裂的声明。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 18px">但接下来的事实是：科比-布莱恩特没有缺席揭幕战暨圣诞大战，并因此超越鲨鱼、珍珠门罗和多尔夫-谢伊斯，成为史上参加圣诞战最多的球员；面对公牛和国王，他分别砍下28分和29分，个人得分丝毫不让新锐杜兰特，让人几乎忘记他们之间已经有足足10岁的年龄差距。他们之间唯一的不同，是杜兰特的雷霆开季背靠背两战皆胜，而科比的湖人恰好相反。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 18px">在科比2005年进入低谷之前，他的湖人几乎一直与幸福作伴（也许会有人说那是奥胖的湖人，我不抬杠，但你也不能因此忽视科比的作用），于是突然独挑大梁，自然会有强烈的反差刺激，于是2006年，科比爆发；而在这个赛季之前，科比率队再拿两个冠军，之后在上赛季，作为卫冕冠军，湖人的低迷状态使得他们自己在西部半决赛就被后来的总冠军小牛横扫，这应该就是所谓的低谷。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 18px">但多少略显诡异的是科比的态度。被公牛绝杀后，记者问起他的表现，科比说“什么？我才得了28分，我觉得我闭着眼睡着觉都能得28分！”惨败给国王之后，记者又问他感受，科比说“不过是一场比赛而已，一年中的一场比赛而已，算不了什么，我们是输给他们了，但我们还有很多场比赛要打。”——要知道，在六年前如果发生这样的事，一大堆的粗口和不甘又会脱口而出。但现在，这样的无所谓，或许只代表一种隐忍。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<font STYLE="FonT-siZe: 18px">于是，我们是否又该期待一次爆发？如果有，那么这种爆发，是否代表着又一次的悲壮？</FONT></DIV>]]></description>
            <author>于嘉</author>
            <category>HIP-BALL</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49fdd2ed0102dwyg.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 28 Dec 2011 12:11:23 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49fdd2ed0102dwyg.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>勒布朗-詹姆斯重装出战</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49fdd2ed0102dwqv.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><strong>这篇文章是应《体坛周报》邀请写的，到你看到这篇文章的时候，季前赛只剩两场，强队都已经展示完毕。于是你也看到了，尽管最后一场对阵魔术的比赛输了，但整个第四节詹姆斯几乎没在场上。无论你喜不喜欢这个人，无论他最终达到何种高度。我们都必须承认：接下来的这个赛季，想要阻挡詹姆斯前进的脚步，比之前面8个赛季，都要难上加难。</STRONG></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 18px">整个2010-2011赛季，勒布朗-詹姆斯都在问全世界：我该何去何从？问这个问题之前，他带着“我将把我的才华带到整个南海岸”的豪言前往迈阿密，惹得他的家乡几乎与他决裂为敌；在问完这个问题之后，他带着“现在或永无”的狠话踏进总决赛生死战，然后发生的事是他在上赛季几乎颗粒无收，而且背后还有很多人在看他的笑话。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 18px">我必须承认，我也觉得他从克利夫兰转投迈阿密的举动有些让人匪夷所思，甚至觉得在前一个赛季输掉与凯尔特人的系列赛之后，詹姆斯做出这样的决定简直是让自己的历史地位连降两格。而在上个赛季，他的数据也表现得与迈阿密一直的领军人物德维恩-韦德有些冲突：场均26.7分是他自新秀赛季以后的常规赛场均最低得分，更何况在季后赛他的场均得分直降3.1分，到了总决赛又降5.8分；在现在大多数中国球迷都明白常规赛没那么重要的情况下，詹姆斯这样的数据变化代表了什么，应该不用我解释。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 18px">这些事实充斥在我们的眼里，并且被无限放大，自然会产生“历史地位连降两格”的折射反映。但是客观地说，一个球星的历史地位最终还是由他自己的表现决定的。更何况在勒布朗-詹姆斯的第一个热火赛季，有些事实是我们无法忽视的：在他自己场均拿下26.7分的同时，他身边的韦德场均也拿下25.5分，这两个动辄便如霹雳车般启动继而又同时像轰天雷一样升空的领军人物，只用合作的第一个赛季，便联手拿下了4052分，这是伟大如“阿隆佐-莫宁+蒂姆-哈达威”组合抑或“超人+闪电侠”夺冠组合都没有做到过的事情，整个热火队史上，所有伟大球星组合在这样的数据榜上都难以望其项背。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 18px">而这，也只不过是勒布朗-詹姆斯在他的第一个热火赛季所做的所有事情之一，而已。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 18px">詹姆斯是直接从高中进入NBA，在前往迈阿密之前，他的职业生涯到现在为止只随三支球队征战过系列赛，分别是圣文森特-圣玛丽高中、克利夫兰骑士队以及美国男篮。我们可以看看在加入这三支队伍之后他第一个赛季的表现：高中第一年，他就以场均21分6.2个篮板的数据率领校队拿到州冠军，战绩为23胜1负，但俄亥俄州的篮球先生奖项与他擦肩而过；克利夫兰第一年，他倒是拿到最佳新秀，以20.9分5.9次助攻5.5个篮板的场均技术统计成为和奥斯卡-罗伯逊、迈克尔-乔丹并肩的在新秀赛季就拿下场均至少20分5篮板5助攻的人，但他的球队只赢了35场球，而你知道这根本不可能进入季后赛；至于第一次进入国家队，激动的他甚至和安东尼、韦德商量好了夺冠的庆祝方式，结果美国队从小组赛就被波多黎各一闷棍打晕，继而是阿根廷、立陶宛的重创，最后干脆在半决赛就被最终的奥运冠军阿根廷力斩马下，而詹姆斯的上场时间，少得可怜。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 18px">我想告诉你的是：先前的勒布朗-詹姆斯，在进入每一个新环境时，都是竭力想证明自己，尽可能地用个人数据让所有人相信他的能力，但篮球毕竟是项集体运动，如果说孩提时代尚且可以凭借一个人的努力托举起全队成绩，那么到了职业联盟，更大程度地集合全队的力量就变成了重中之重。而这一点，当时还年轻的詹姆斯需要用两次甚至三次的经历去深刻体会并改变自己。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 18px">他在高中的第二年，场均得分提高4.2分，篮板增多一个，更重要的是他场均送出了5.8次助攻，
于是他的球队顺理成章地以26胜1负的成绩再次拿到了州冠军，而他个人也成为史上第一个以二年级身份成为俄亥俄州篮球先生的球员；他在克利夫兰的第二年，成为史上最年轻的完成三双的球员，入选全明星队和最佳阵容，尽管球队还是没能进入季后赛，但胜率已经超过50%，而第三年他的个人数据激增到场均31.4分7篮板6.6助攻，成为史上最年轻的全明星MVP并帮助球队打进季后赛，也就是说，他进队只用两年就让球队胜绩从35场提高50场，而在他加盟之前，骑士队单赛季胜绩只有可怜的17场。至于在群星璀璨的美国队，他在2006年世锦赛时仍然栽倒在半决赛上，但是他的出场时间和表现已经有了明显提高，两年之后，他和美国队一起站回了最高领奖台上，作为先发小前锋，他的表现没有人质疑。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 18px">这就是我想告诉你的：作为一个从高中直接踏进职业联盟的翘楚，詹姆斯需要磨砺心智的时间显然要比其他人长那么一些，甚至在某些时候，他是边打边磨。而你必须承认的是，他用的时间已经足够短了。尽管在他的身后，更受公众欣赏、讷言敏行的新一代球星两大代表罗斯和杜兰特来势汹汹，已有取而代之的架势。但是詹姆斯和他的热火队目下的状况，似乎要比去年同期更加沉稳恐怖，用一个赛季来适应，那么接下来的赛季，该用什么来完成对自己的证明和救赎呢？</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 18px">MVP？总冠军？还是，二者兼得？</FONT></P>]]></description>
            <author>于嘉</author>
            <category>HIP-BALL</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49fdd2ed0102dwqv.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 22 Dec 2011 23:26:45 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49fdd2ed0102dwqv.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>为什么大巴当上了“助攻王”？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49fdd2ed0102dw43.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="TexT-inDenT: 2em">
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">常规赛行至1/4，北京金隅和浙江稠州银行排名前两位的确让人出乎意料。但在个人数据统计榜上，巴特尔超越所有国产或进口控卫的场均8次助攻排名助攻榜首位，不得不说是更让人惊讶的事情。这个赛季本就在巴特尔所预计的范围之外，他曾经说打完上个赛季便退役，但难以拒绝俱乐部的盛情挽留，决定再战一个赛季。但在开季就在助攻数上攀升至榜首，上轮对阵北京甚至单场打出16助攻这样的惊人数据，的确会让人对国产控卫产生不那么乐观的联想。但真的只能用国产控卫不给力来解释大巴在助攻榜荣登榜首吗？</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">先说控卫，国产控卫多数承担个人直接攻击的重要任务，范斌、李群式的传统控卫在2006年之后逐渐在CBA当中难觅所踪，顶尖控卫大多都是球队的重要得分手。而他们所在的球队也都把控卫得分算作球队整体得分中最为重要的一环：刘炜是上海队国内球员最稳定的得分点，场均可以拿下16.5分；杨鸣则需要场均为辽宁贡献14.6分，此外广厦的金立鹏、浙江稠州银行的曹飞都是球队外线得分的中流砥柱。风格转变和球队需要使得控卫们必须分担得分压力，无形中降低了他们传球助攻的意识，在这份榜单中并没有胡雪峰、张庆鹏和陈江华的名字，但这并不代表他们会把个人第一要务放在助攻方面。江苏受外援挑选所累，无法保证稳定得分点、胡雪峰也在积极恢复伤病过程之中；张庆鹏刚刚回归辽宁，基本以替补身份出现；陈江华则在外援到来之后减少了出场时间——但你必须承认，这些控卫所在的球队更为倚重的，还是他们的得分。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">包括本赛季加盟山西的吕晓明、从清华大学加盟佛山的曾令旭在内，国产控卫的助攻数多在场均4-5次上下，（不用多说CBA记录台的错误问题，要错都一样，比较起来基本公平。）和外援后场相比，场均少1至2次。而以得分与助攻比来看，外线的外援们对得分的倾向更加严重，这一点，即使是目前集万千宠爱于一身的马布里也不例外。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">这样的倾向说是趋势也好，说是潮流也罢，抑或是个人打球的习惯，都不那么重要。重要的是很多大个子由于小个子们运、控时间太长不得已只好用高位策应来让自己的存在价值进一步提升。国家男篮当中，大郅是毫无疑问的内线转移枢纽，他完全可以用传球来掩盖自身体能的不足；新疆本赛季引进的新援众多，除唐正东外全是突破手，连马丁也需要在反击的无球跑动中尽快得到球从而完成攻击，所以在大多数人以运控作为自己取分手段的情况下，巴特尔的策应能力得到了极大的彰显。这样的内线还包括辽宁的韩德君、广厦的拉莫斯，这些高大内线，几乎在体能上都存在一定的限制，所以如果能用传球来调动半场进攻，确实两全其美。</FONT></P>
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">这让人想起了当年还在济南部队效力的张斌，以高位策应纵横中国篮坛，传球神出鬼没让对手难以应对。在他之后，大个子策应的主动性似乎再难找到接班人，这也使得所谓“内外线结合”只停留在最基础的变化之上。大个子的传球，本身就不应该因为控卫被限制而开始，大个子们本身就应该是最有效的传球发起点之一；而控卫们在拼命抢分时也应该明确：作为球场的发动机，他们还应该更多地完成他们的本职工作。</FONT></DIV>]]></description>
            <author>于嘉</author>
            <category>HIP-BALL</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49fdd2ed0102dw43.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 05 Dec 2011 00:56:41 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49fdd2ed0102dw43.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>没了伊朗，我们就无事可做了么？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49fdd2ed0102dtkb.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
（从今天晚上开始，中国男篮每天晚上的比赛都是由姚明、王仕鹏和我共同为您解说，欢迎您关注并打分~）</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">小组赛前两阶段结束，中国男篮毫无悬念拿到小组第一，净胜对手分数一如以往，虽然不足大喜过望，但至少赢得了让更多首次参加亚锦赛的年轻队员历练的机会，这一点对中国男篮而言不无裨益。我和姚明在亚锦赛开始前就把第一阶段小组赛定义为正规范围内的热身赛，道理即在于此：对阵双方实力相差太过悬殊，中国队以强队自居，在不影响取胜结果的前提下，肯定是以锻炼队员﹑演练战术为主要目的。而现在由于亚洲整体水平退步﹑高水平具备竞争力的队伍减少，导致第二阶段小组赛也成为了练兵过程。但是练兵相似，内容不同。第一阶段对手基本羸弱不值一提，年轻队员的上场时间增多，球队技术统计定会下滑；但第二阶段距离淘汰赛只有一天休息时间，球队要为连续三天的淘汰赛做准备，无论是老队员还是年轻队员，都要应对没有任何退路的淘汰赛，艰苦程度和困难指数都可想而知。所以第二阶段球队的目的性和指向性更强，既要让老队员储备好体能，又要让年轻队员不过于兴奋，的确要比第一阶段复杂一些。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
经历了这两阶段的调整，淘汰赛开始，看点有二：一是中国队主力与替补之间的差距；二是球队攻防稳定性能否进一步提高。在第一阶段，中国队主力上场时间是替补的一半，每分钟得分几乎是替补一倍。这样的问题差距有些悬殊，也让中国男篮后面的比赛有些麻烦。所以在对阵约旦时，邓华德让易立提前上场用大个阵容力压对手就是出于这样的目的，而在这样类似的历练之下，易立和张博在突破和反击方面的进步让他们自己收获了自信；作为随队经历过大阵仗的丁锦辉也开始找到受伤之前的感觉，这些都是好消息。但如果在阵容上调整一下：比如把目前自信十足而且随时能够找到手感的孙悦和王治郅放在替补席上，把已经开始找回自信的丁锦辉和进步明显﹑一直主动突破的易立放到先发阵容中，既能保持先发冲劲活力，又能将板凳深度延续，减小了主力和替补之间的差距，不知邓华德在淘汰赛中﹑特别是最后决赛到来前是否有这样的变化。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
至于成功率的提高，倒可以让替补席上的两位大个子球员增加掩护的频率和次数，苏伟在广东的作用就是掩护后下顺，利用身体力量面筐挤开防守队员，继而让球队进攻获利。而张兆旭的优点则是在具备身高优势的前提下保持良好的持球习惯，如果利用他的掩护制造一些传切或者高低位的机会，效果也许会好很多，特别是在中国男篮投篮手需要理想的出手空间，却在此前缺乏有效突破的情况下，更应该用活苏伟和张兆旭，也好让状态一直出色的易建联和镇宅之宝王治郅有喘息之机。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
阶段小组赛已过，中国男篮的确存在问题，但他们的确在态度﹑斗志和团结性方面让我们看到了起色。如果能解决前文提到的两个问题，效果定会更加理想。淘汰赛见！</FONT></P>]]></description>
            <author>于嘉</author>
            <category>HIP-BALL</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49fdd2ed0102dtkb.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2011 17:22:16 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49fdd2ed0102dtkb.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>你也许不知道的贾森-基德</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49fdd2ed0102ds0y.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
你印象里的基德究竟是什么样子？是那个达拉斯最早的青葱少年，还是太阳队一头金发的顶梁柱？是新泽西篮网无所不能的球场核心，还是达拉斯新科冠军阵容中永远兢兢业业的基石？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
但你是不是能想象，基德可以是一个内心柔软的好朋友？你是不是能想象，基德可以是一个时刻开心的老顽童？你是不是能想象，基德可以是一个体贴入微的好朋友？第二次来到中国，北京-沈阳-广州，对他而言，这三个城市都不缺大事件，而每一个城市，你都会看到基德和往常不同的另一面。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 18px">北京：慈父之爱</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
匹克举办的见面会，有一个很特殊的环节，是为贫困山区的孩子捐出一顿午餐。来自湖南娄底的白云完小的孩子和校长一上台，就显得有点儿与众不同；这之前基德坐在台下正闹时差，有点打瞌睡，但看到这对组合突然就打起了精神，一边坐直身体一边让身后的翻译把这两位说的每一句话翻译过来听。当听到孩子说：“我想要是能好好读书，将来让我们学校的条件能好点儿，班里的同学都能吃上午饭”的时候，基德带头用力地鼓起了掌。问他为什么，他说：“我个人认为，没有比一个在贫穷中构筑的梦想更让人感动的事情了。”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
当天晚点的时候大家一起聚会，大家都找到了自己熟悉的朋友和话题：多雷尔-莱特说起了林书豪，他说这个队友是他见过的最单纯善良努力的人；巴蒂尔说起了姚明，他说没能来参加姚明的退役仪式他觉得真是惋惜；麦基说起了易建联，他说自己最近跳投练得不错，问易的弹跳和扣篮是不是也更劲爆了；乐福说起了美国队，他说希望自己能去伦敦；帕特森说起了行程，他说第一次来中国看什么都新鲜去哪儿都行；基德平静地听着这些话，突然问我：“于嘉，他们说有个中国孩子因为火车事故去世了，他在照片上穿着我的球衣，是怎么回事？”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
讲完甬温动车事故惨祸，基德叹了口气，问我有没有摄像设备，他想给陆海天的家人说点什么，摄像机一开，基德平静地对着镜头说：“非常荣幸，陆（海天）的家庭能看到视频，那次事故的消息让我难过，陆（海天）遇难让我感到非常悲痛。谢谢他支持，愿他的家庭平安。”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
我挺惊讶于他如此的感性，这和那个在比赛中完全不管对手是谁都能冷静发挥的人有些不同，问他是否一直这样，他说：“你认识我儿子，T.J.他今年已经长大了，不是那个你曾经见到的拿着写我名字的牌子乱啃的小屁孩儿了，看着他，再看看那些不幸的孩子，我真的会想他们的父亲会怎么办？所以付出这些关心并不难，关键在于那种心中同样的感受。”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s7.sinaimg.cn/orignal/49fdd2edgaa7cc1feb186" TARGET="_blank"><img SRC="http://s7.sinaimg.cn/middle/49fdd2edgaa7cc1feb186&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="459" NAME="image_operate_41561313352747716" /></A></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 18px">沈阳：童心之趣</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
基德觉得自己转球转得不错，哪个手指都可以转上一会儿；在这次去沈阳之前，他从来没听说过也没见过别人的手里，手绢毛巾也可以转得像篮球一样，直到他见到赵本山。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
你也许看过我给你讲过的《老赵和小理》的故事，理查德森在赵本山的面前，就像一个刚见世面的孩子，看什么都新鲜。他会去跟踩着高跷的年青人比摸高，会去和小沈阳比着看谁转手中的物品更快，会去和大伙儿一起看着二人转哈哈傻乐；但是基德不会，别以为基德很严肃，他其实只专心于一件事，那就是怎么转手绢。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
赵本山也看出了基德和理查德森的不同，他说：“我喜欢理查德森那份儿实在，可是基德和他不一样，基德也爱玩儿，但不是什么都爱玩儿，而是玩一样就特投入特较真，就跟孩子一个样。”所以老赵也就不跟基德玩儿去年玩儿的那些游戏，也不再让徒弟们出马，直接拿出二人转的看家本领转手绢，基德就很认真地学，台下观众很认真地看。其实基德明白，这东西和打篮球是一个道理，没有时间和苦练，肯定成不了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
所以坐在一起的赵本山和基德，就像两个充满童心的大师，彼此佩服，彼此惺惺相惜。说不尽的鼓励，表不尽的赞叹。老赵说基德：“今年那感觉，真是神了”；基德说：“我感觉他刚才表演那段乐器才是让人惊叹呢”（赵本山的保留节目，二胡独奏《赛马》）；基德说老赵：“他们说赵先生以前是他们的篮球队长，打得还不错”；老赵说：“也不行，最多算是我们队里的基德”；这时候突然有人问基德要是停摆了会不会来中国打球，基德乐着说要是打的话一定要先考虑赵先生所在的这个城市啊，老赵一摆手说，要来的话，别先找辽宁队啦，来本山集团篮球队当个队长啊教练啊啥的都好使，我给你开工资。基德抿着嘴乐半天，看着老赵说：“成交。”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s16.sinaimg.cn/orignal/49fdd2edg7772e04fbf8f" TARGET="_blank"><img SRC="http://s16.sinaimg.cn/middle/49fdd2edg7772e04fbf8f&amp;690" WIDTH="300" HEIGHT="331" /></A></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 18px">广州：篮球需要耐心</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
基德在北京就看了看斯坦科维奇杯，特别是中国队在海宁的最后一场对阵俄罗斯，最后关键时刻张博错失那两个罚球，基德说一定有很多人会责怪张博，但他建议千万不要那么做。“你知道篮球是需要耐心的，你永远不知道在场上可能发生什么，不是说一场比赛输了或者一个球没有投中，这个球员就什么也不是。请一定转告这个没有罚中关键球的球员，也许这就是他成功的开始。”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
到了广州，基德为斯杯开球，张博就站在对面，看着这个伟大的控卫一步步走到场中间。我当然会把基德的话转告给张博，尽管中国队还是输球了，但是张博打得很有信心，基德在场边看着说：“你看，两球都罚失，也许会在你的职业生涯中出现无数次，但那并不一定是坏事，不是吗？”这似乎又让基德想到了那刚刚过去的总决赛，“第一场比赛我们输了，我回到更衣室，看到特里低着头，很沮丧，就跟他说，反正很多人都觉得我们会输，你看，现在我们已经输了一场了，不也就这样吗？你不会比这场比赛表现再差了，所以只要能稍微好些，我们就能赢球了，对吗？这之后的结果，你都看见了。对于我们这样的球员来说，篮球就像是最好的朋友，要想拿到冠军，就要对你的朋友有足够的耐心。”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s2.sinaimg.cn/orignal/49fdd2edg7772e095da11" TARGET="_blank"><img SRC="http://s2.sinaimg.cn/middle/49fdd2edg7772e095da11&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="459" NAME="image_operate_86361313352818380" /></A></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
也许这样的基德你不会陌生，也许这样的基德你并不熟悉。但他就这样展现着自己，这个新科总冠军的老牌控卫，其实离我们，真的不那么遥远。也许下次他来中国的时候，你也可以跟他打个招呼击个掌，然后面对他的微笑，给他讲讲你的故事。</P>]]></description>
            <author>于嘉</author>
            <category>HIP-BALL</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49fdd2ed0102ds0y.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 15 Aug 2011 04:09:29 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49fdd2ed0102ds0y.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>平静之爱-乐福中国行</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49fdd2ed0102drwb.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">凯文-乐福走到哪儿，都要带着他那个新买的相机，什么都要拍，什么都要留着，好回去跟朋友家人分享。有人说，乐福你这是个好习惯，记得自己走过的路，以后会做得更出色。乐福一乐，说：“我得到的已经足够多啦，我得感恩一切。”</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">这个时候，没有人会觉得这是那个在上赛季拿到了53场两双的森林狼先锋，那个单场可以豪夺31分31篮板的猛将。这是他第一次来到中国，一切似乎都显得没有什么不同。他那份和年龄不相符的成熟，只有在完全放松下来的时候，你才会发现，他还是那个更喜欢享受加州阳光的大男孩，世界在他的眼里，还是那么新鲜，还需要他一步步地去经历。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><strong>成熟</STRONG></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">乐福对他在球场上经历的每一件事，都记得那么清晰。比如他进入NBA的第一年。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">“那时候自己都不敢相信，我要当职业球员啦！”乐福平静地说，“全家人，包括大学的教练都跟我说，平静点，再平静点。踏实地去打好每一场比赛就好啦！”身为UCLA主将的他一直把适应当做他在NBA第一年最为重要的任务。“你试着想想，教练找你开会，然后跟你说，小子，今晚打姚明，明晚打邓肯，歇一天再飞达拉斯，你得帮其他人对付诺维茨基啊。你想想，这日子要适应的话多么不容易！”这样的日子，的确每一天都得拼命去适应，但那个赛季他还是在强人林立的NBA内线拿到了场均11.1分9.1个篮板的成绩，对于一个新秀来说，这真的不坏。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">“但我想，这终归不是我的终点。”乐福还坐在那里，显得很淡定，“既然来了，谁也不想只当个普通人，让别人若干年后提起你来的时候只能说‘哦？你说那家伙？还凑合吧…也没啥新鲜的呢’，你自己是不是也会觉得很懊恼？所以我不希望自己做这样的人，我得更积极更努力。”于是接下来的赛季他在得分篮板和助攻的场均数据，都得到了提高。尽管不算多，但乐福觉得，自己这一年没有白努力。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">真到了这个对他而言极为神奇的赛季，他场均交出了“20+15”的答卷时，再问他自己有多努力，他摇摇头开始说教练和队友，“我知道我们教练可能让你们觉得都不够出色，但是我觉得他对我真的够耐心，怎么去做策应，怎么打低位，什么时候参与快下，什么时候降节奏打半场攻防，他都会一点一滴地跟我说清楚。要知道他可是和贾巴尔打过球的人，虽然是外线，但是对中锋的临场发挥很有一套。不管我们这个赛季是不是换新教练，我都会尊重兰比斯教练的。”还有那群队友，他们并没有让他进入季后赛；“我可不这么看，哥们儿，你看看我们队现在的人员构成，后场有足够有经验的后卫，内线也有老将加盟进来，而更重要的是更多的力量都是年轻力量，我们有卢比奥和德里克-威廉姆斯，我对我们的球队充满了信心。我相信现在只是我个人表现得不错，接下来我们一定会闯进季后赛的。”</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">对于这个在过去两年已经入选过美国国家队和全明星阵容的大个子而言，基本功只是他成功的一部分，最为重要的，就是自信。自信是他能够征服一切的武器，而在拥有了这份自信之后，他仍然保持了一贯的冷静，使得喜爱他的人对他的未来充满信心。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s13.sinaimg.cn/orignal/49fdd2edgaa3a0438075c" TARGET="_blank"><img SRC="http://s13.sinaimg.cn/middle/49fdd2edgaa3a0438075c&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="459" NAME="image_operate_901313066095794" /></A><br />
<br /></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><strong>新鲜</STRONG></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">就算是再成熟再冷静，乐福也是个23岁的大孩子。当他留着莫西干头进来的时候，一群比他岁数大的明星们都乐。基德和巴蒂尔看着他的样子，哈哈大笑，“怎么了凯文，什么时候变成黑帮老大啦？”乐福一听脸就红了，挠着脑袋说：“来之前剪的，度假嘛，打比赛的时候我可以再剪掉的啊。”看各位都不再开他玩笑，他自嘲似的对着自己那个相机镜头说：“反正赛季也不知道啥时候才可以开打嘛。”</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">从下飞机开始，乐福就到处拍来拍去，在车上呆半天发现其实自己没动窝，一边继续照着周围一边说：“堵车可真厉害啊，比哪个最佳防守队员都厉害啊！”直到开启每一段旅程的时候，他才觉得多少有点辛苦，一边等飞机一边问身边的随行人员：“你们这里有没有不晚点的航班啊？”</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">到了广州，他听说中国男篮会在这里打斯杯，特兴奋地问能不能看。当听说和活动时间有冲突的时候，他多少有点失望。闲的无事，就聊起他打国家队的时候，说起FIBA的规则，他大笑着说：“我可是花好长时间才适应它不同于NBA的地方，没有防守三秒，三分线的距离，三秒区的形状，还有篮筐上触球的规矩，哎呀，适应了之后我又不适应NBA了，真是，真是……”他自己大笑了一会儿又说：“可是我真得感谢老K教练，我觉得他就像我们UCLA的传奇伍登教练一样值得人尊敬，一直耐心，一直细心，而且从来不对年轻人爆粗口，就像是父亲一样。真不是每个教练都能做到的。”</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">这个时候，他一点儿也不像那个成熟而谨慎的球星，适应是他一直在坚持的事情。在几个城市间穿梭，他说起了从UCLA所在的四季如春的洛杉矶到天寒地冻的明尼苏达州，那份儿适应不是一般人能做到的。“哈哈，我除了训练根本不想出屋，永远都在室内才好呢，适应了这个，其他的都不算什么啦。”</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">乐福让每个人都把他当明星，却又让每个人感受不到距离感。他戴着亲戚送他的一串佛珠，看着我手上同样的佛珠串说：“送我这手串的人说，他自己相信佛教。他说有了这种信仰，做事会平静安定很多。我想，这就是《功夫熊猫》里说的内心平静吧？”看着手串，他自己笑了笑，自言自语道：“Inner
Peace，我一直相信。”</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s5.sinaimg.cn/orignal/49fdd2edgaa3a056c6104" TARGET="_blank"><img SRC="http://s5.sinaimg.cn/middle/49fdd2edgaa3a056c6104&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="459" NAME="image_operate_53941313066115333" /></A><br />
<br /></P>]]></description>
            <author>于嘉</author>
            <category>HIP-BALL</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49fdd2ed0102drwb.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2011 20:28:05 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49fdd2ed0102drwb.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>7.20-7.25,姚明的新生活</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49fdd2ed0102dr9f.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
（7月26日了，从退役当天的直播专访姚明，到昨天为姚明主持来自国家体育总局和中国奥委会的颁奖典礼，这其中的过程复杂，内容时间一变再变，但丝毫不会掩盖姚明的成绩和位置。生活还要继续，我们还要一起继续关注姚明。）</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
退役这种事对于姚明而言，只能算是一个阶段过去了。7月25日接受完国家体育总局领导的颁奖之后，他只会比之前更忙碌。在新的阶段到来之前，退役的前前后后，自然有太多的话题可以回忆。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我现在脑子里还在想着那场“明谢”的新闻发布会，并非出现在那上面出现的某一个人，包括主角；而是那个主角向全世界宣布他正式退役的演讲台。这大概是全世界最高的演讲台，从主角和嘉宾还没有出场的时候，它就高高地孤独地矗立在那里，从头到尾，一直只有它在那里，从无人问津到举世瞩目，再到空空荡荡，其实它没有任何变化。但是环境变了，它的角色自然就会随之变化。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
那么在它旁边停留时间最长的那个主角呢？曾经经历过青涩和鼎盛的他也会像那个孤独而高大的讲台一样无人问津吗？尽管我们已经对他的心智了解得一清二楚；尽管他早已经为转型做好了充分的准备；尽管这个世界肯定不会遗忘他；但未知就是未知，没有人会对未知抱有梦想，抑或称为幻想。一如主角刚刚开始美国的旅程之际，所有人都在观望，但没有人确保他一定可以获得成功。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
但他还是做到了，照顾着周遭的一切，尽可能让大家都满意。无论是不停地在中美之间穿梭，还是在赛场上下忙碌，他都希望自己照顾到更多的人，哪怕是牺牲更多自己的时间。比如记者发布会签到时间预定的是11:00，记者发布会的正式开始时间是14:00；但实际上姚明12点左右就到达嘉里中心，尽管上午是很重要的市领导接近，他也要马不停蹄地赶到会场所在地，照顾好每一个亲友团的成员，无论是从休斯顿远道而来的达雷尔-莫雷，还是NBA中国的贵宾；也无论是上海体育局的领导，还是来自篮管中心的管理层；特别是他自己拟定的好友名单，他不希望冷落了任何一个人，因为每一个人都是他真心诚意邀请的。就像每一次他和朋友们一起吃饭，都会注意到每个细节：担心自己身材太高大影响别人夹菜；担心别人多虑自己的伤脚而特意偏身坐；甚至担心自己左耳听力差影响和别人交流，而每次都尽可能完全转身去倾听对方说话。其实姚明一直这样，考虑每一个细节，生怕疏忽或者纰漏。只是因为和大家相聚的机会太少，让人似乎觉得他离大家有点儿远。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
他在退役感言中说：感谢所有人的帮助。的确，一个人没办法成功，没有人能随随便便成功。从美国媒体爆出他有可能退役的消息之后，他每天都在改动他已经确定好的生活计划，很多要处理的事情都要放在一边，本来按部就班的状态彻底打乱重来。他也烦，也着急，也想赶快度过这样天天被连篇累牍轰炸的日子，但从在CBA开始，他就已经明白自己要经历什么，应该怎样去面对；到了NBA之后，迥异的环境和人际关系更加复杂，保持冷静地边经历边学习，已经成了他的习惯。所以无论是记者会的题目，还是答谢流程，都是他自己敲定的，尽管有些繁琐，但他还是细致地安排好，甚至嘉宾的座位。在这样的阶段，他的工作状态，就像一位公关咨询公司的负责人。我想如果他自己看到这句话，一定会问一句：“我不是已经是了吗？”<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
排位坐定之前，最先到场的是莫雷，他在贵宾室里看完我的采访提纲，没有任何犹豫就答应了接受采访。事实上，在采访前他和我闲聊之际，每一句都表示了对姚明退役的惋惜，莫雷三赴北京，去年去过广州，以前从来没来过上海，他说自己万万没想到第一次来上海竟然是参加姚明的退役仪式。他甚至说7月20日这一天应该定名为“姚明日”，因为这一天再也不会有任何消息比姚明退役更让人关注了。莫雷接受采访前后精神一直不算太好，他坦言姚明本来在他抵达上海当天就想邀他共进晚餐，但他受时差困扰太严重，只能先行休息。对于姚明，他的评价从头至尾只有两个：刻苦、宽厚。其实莫雷是从2006年进入火箭队工作的，跟踪报道姚明比这时间更长的上海老记者严子健和洪南丽，姚明也是同样的宽厚和尊重。他接手上海队时邀请了严子健来参加揭幕战，退役时则邀请洪南丽上台表示感谢。我问姚明是不是能一直保持这样的状态，他说：“这就应该是上海的腔调。”<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
自从雅虎体育爆出姚明疑似退役的消息之后，姚明和他的团队就不断接到求证和沟通的电话、邮件，他们的压力倍增，几乎是在当天下午就确定了7月20日的新闻发布会的安排。时间越是临近这一天，姚明越是平静。他只有一个愿望：自己的退役声明发布会，只希望能够感谢更多的朋友，这么多年的打拼，他明白自己得到了很多人的帮助和支持。一些篮球圈体育圈外的朋友希望能够来参加，都被他婉拒了，他明白没有篮球，就没有他今天的成就，借这个机会来感谢篮球界体育界的朋友，姚明认为是他更应该做的事情。就像2001年他在卢湾体育馆输掉了总决赛，首先想到的是向自己的妈妈方凤娣拥抱致歉，因为那天是妈妈的生日，而他觉得自己没能给妈妈一份最好的生日礼物；就像2002年他在宁波赢下了总冠军，首先拥抱的是自己的主教练李秋平，因为他知道李秋平的不易。他的确一直如此，未必要把自己的情感坦露无遗，但不该遗忘的，他从来不会遗忘。在他的CBA职业生涯早期，帮助过他的夏松和沙伊峰也接受了他的邀请，姚明青年时每一次赴美试训，都和他们有关。谈起过往，大家不胜唏嘘。在新闻发布会前一天，姚明主动接待同样在上海参加宋庆龄基金会活动的易建联小聚，说起从2003年刚认识的时候的故事，一直到现在，阿联多少还是有些惋惜和不舍，“我还以为你能打到明年奥运会呢！”临别之际，姚明还没忘了提醒阿联：“千万记得多练腰背和腿部力量啊，受益终生啊。”<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
关心身边之人，想起就要说。姚明一直这样，所以你会在发布会上看到他的状态只在一段时刻发生过变化：就是在他和女儿姚沁蕾在一起的时候。看他的忙碌程度，你也知道他肯定算不上一个称职的父亲。从发布会开始，姚沁蕾就一直在奶奶方凤娣的怀里，对于父亲所经历的大事件，她似乎没什么兴趣。只是在那个高大的身影走到他身边的时候，她就来了兴致，张开两条小胳膊，让爸爸抱着她。他曾经说过让女儿看他打球是个非常诱人的动力，但其实私下他说，如果能让他有时间多陪陪女儿，才是对他们父女俩最大的奖励。除了姚明之外，整场最受关注的莫过于姚沁蕾。姚明14个月大的女儿，已经成了媒体关注的焦点；但小家伙儿一直不为诸多闪光灯所干扰，先是好奇地看着台上那个硕大的发言台后不停讲话的爸爸，一会儿就不耐烦地把头转向了后排坐着的姚之队新闻负责人张弛和他的夫人，但实际上，这对叔叔阿姨并不比他们手中的IPAD更吸引人，姚沁蕾挣脱奶奶方凤娣的怀抱，开始认真地玩起了IPAD游戏。身边那个几乎吸引了全世界关注目光的退役新闻发布会，似乎根本与她无关。直到她高大的父亲致辞结束，回到座位上，她才把目光从IPAD上移走，不停地向爸爸伸手，姚明一把把女儿抱在怀里，脸上全是爱怜。有一张照片是姚明在这之前用纸巾擦脸，很多人认为这是姚明流泪了，但实际上是因为他身穿三件套的西装衬衫，一段感人的致辞完毕，汗水已经滴下。而在这样的时候，女儿无疑是最能让他心平气和的人了。还记得他刚收获这个新生儿时的喜悦和好奇，每一张照片都是他珍存的无价之宝。当年他刚赴休斯敦时看到队友穆奇-诺里斯的孩子，喜欢得爱不释手。现在他终于时时刻刻能惦记自己的宝宝，那种刚把孩子抱在怀里的爱惜，绝对是发自肺腑。他爱女儿，溢于言表。专访时看到他自己刚出生的照片，我说：“他们说这张照片像姚沁蕾？”他乐得脸上都出了好多皱纹，努力克制情绪抿着嘴说：“没她好看。”<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
专访顺利而有序地进行，直到他看到自己当旗手的画面。他的左手攥紧了拳头，不停地在沙发的扶手上敲着，很想咧开嘴乐却一直憋着忍着，我想这应该是他最骄傲的回忆了。当年悉尼奥运会，战神刘玉栋高擎中国国旗走在代表团最前列，他羡慕得不得了，入场式后赶紧找大栋借来国旗合影，幻想着自己有一天能够成为这样的角色；一年之后的北京大运会，大郅举着国旗出场，他看了一次又一次，满眼都是崇拜；没想到四年一过，真的大任于肩，他诚惶诚恐地紧张加兴奋，每一个传到他耳朵里的有关旗手可能易主的消息都让他紧张，直到最终确定了他，兴奋无以复加，几乎给每个朋友发了短信，还信誓旦旦地说通过主席台时要把国旗举到最高，让中国在最高的位置停留；但真到了那时候，他还是稳重地举着国旗，不敢有失。到了北京奥运，他已经经历得够多，通过主席台时，他尽力把五星红旗高高举起，自如挥舞，兑现了四年前的承诺。如今眼看伦敦奥运临近，他看着电视里的自己自言自语，“男篮这旗手的荣誉，可一定得继续啊！”对于国家，他时时刻刻体会着那沉甸甸的分量，拍摄国家形象宣传片的一点一滴，他都留有深刻印象。谈起奥运火炬接力，谈起国家形象宣传片拍摄，谈起旗手，他都是一脸感恩敬重。谈到代表中国的时候，他坚定地说：“没有任何一个个体，可以代表中国，那太苍白无力了。”<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
所以你知道了，他打开的那一扇门，会有一个崭新的世界在等着我们。他会是那座很醒目很显著的讲台，只是绝对不会孤单。我们所需要的就是像那天的仪式一样，关注，倾听，为他鼓掌。7月25日，也就是你看到报纸的这一天，本来会有他未知的惊喜发生，但由于天气的原因，本应为他颁发中国男篮终身荣誉队员球衣的王治郅，很遗憾地被滞留徐州机场无法抵京。姚明叹了口气：“有点遗憾，就留点遗憾吧。”如前所说，对于7月25日之后的他而言，每一天都是崭新的，享受吧，他已经准备好换一个球场了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">（就像下面这张图，他的目光早已经盯着远方，做好上场的准备了。）</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s7.sinaimg.cn/orignal/49fdd2edta8e76a1bd846" TARGET="_blank"><img HEIGHT="517" SRC="http://s7.sinaimg.cn/middle/49fdd2edta8e76a1bd846&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_9611311611786218" /></A><br />
<br /></P>]]></description>
            <author>于嘉</author>
            <category>HIP-BALL</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49fdd2ed0102dr9f.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 26 Jul 2011 00:30:47 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49fdd2ed0102dr9f.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>中国篮球，你有对待基德的耐心吗？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49fdd2ed01017rtc.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">时间进入2011年6月17日，关注篮球的朋友基本锁定两件事儿：小牛夺冠游行庆典，以及中国男篮整编飞向澳大利亚开始拉练。这两件事的确没有什么必然联系，假使你不是非要把王治郅被小牛选中或者李楠今年前往小牛学习的因素牵连进去的话。达拉斯山呼海啸，库班哭得像个孩子；这边厢男篮出发静悄悄，不知道多少人还把东亚男篮对抗赛的事儿记在心里。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">库班和中国的缘分无数，我2000年首次赴美转播全明星赛也与他在金州巧遇，当时他刚刚准备接手小牛队，一派意气风发，但多少带着传统美国人的自大和张扬，不招人喜欢，有点儿像过去一个赛季的邓华德。库班正式入主小牛之后，球队终于回到季后赛，成为正宗豪强球队，杀进过一次总决赛，2004年甚至一度拥有四位全明星级球员：诺维茨基、纳什、沃克和贾米森，但在2011年之前，他们什么都没得到。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">所以我很是感兴趣：在库班送走纳什，迎来基德之后还未夺冠的几年里，拥有着怎样的耐心？这不是针对库班，而是针对基德。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">贾森-基德的伟大之处，不用我多言。他的传球、防守以及坚韧的意志，都让人心生佩服；他的确曾率新泽西篮网两度杀入总决赛，但那时他刚刚迈入而立之年，正是后卫最好的年华；但重回达拉斯的时候，他已经年过35，说话间便向不惑之年挺进。人生固然进入了豁达的年代，但在充满激烈对抗的NBA之中，基德还能否充当球队合格的发动机和掌控者，几乎所有人都在心里打了个问号。很多人质疑库班的资金是否已经开始出现问题，所以要签老将，必要时将其买断好节约薪金空间；这一如很多人质疑2008年签约基德的中国品牌匹克，是否纯属是找过气全明星来签一把过瘾。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">在基德刚到小牛的日子里，达拉斯人并没有看到球队的变化，他们甚至在球队之前被勇士黑八后，又看到了被马刺黑七的局面，这是何等的悲催？而对于基德个人而言，老控卫的新时代一直都处于磨合期，他并没有表现出比帕克或者巴朗-戴维斯强大太多的个人发挥，大家也就顺水推舟，不再苛责老基德。殊不知，老将的磨合一如宝剑淬火，过程虽慢却点滴渗透，一旦磨合成功，效果不可限量。想起当年CBA战神刘玉栋，开场前不和其余队员一起练习上篮投篮，何解？自己在一边不停抻拉，直至膝关节组织液全部渗透关节，再上场，睥睨一切对手。基德之于小牛，也是润滑各关节的组织液。关键看你有没有等待组织液完全渗透的耐心。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">想一想，如果当年基德年少轻狂时和吉姆-杰克逊关系不好，球队真的对他没有耐心，那么现在他很有可能就在家颐养天年；如果这之后在新泽西他对教练布置有微词时，球队对他没有耐心，现在他可能在CBA淘金；如果库班在过去两年对他没有耐心，你也就看不到这个总冠军了。一如前两天微博聊天时，匹克老板许志华说的：“签约看中的就是基德的意识和他的经历，我们明白我们必须有耐心。”</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">所以转回头，看看中国男篮的控卫们。的确，他们有自己的问题，基本功也好，意识也罢，但这受困于整个中国篮球的大环境不良的事实。青少年培养机制缺乏良性循环，职业联赛发展朝令夕改，控卫群出现断档，现在国家队当打控卫刚刚三十出头，这都是不争的事实。当年刘炜刚出道、张庆鹏世青赛亮相、陈江华入选奥运男篮，无不一片骂声，恨不得置之死地而后快。但现在你发现，谩骂没有丝毫作用，要想真正培养出优秀控卫和非凡球员，严格要求固然重要，耐心更为重要。东亚运动会负于日本，的确让人遗憾无奈。但如果是真正的优秀球员和教练，要明白自己究竟输在什么地方，加以严格要求和刻苦训练才能提高，假使环境再给予其耐心，则必定事半功倍，当然，即使事半，也需要很长时间和过程，各位，我们需要等得起。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">达拉斯小牛夺冠庆典，中国男篮飞赴澳洲拉练，硬是有这么点儿联系。对基德的耐心，就是这么个道理。</FONT></P>]]></description>
            <author>于嘉</author>
            <category>HIP-BALL</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49fdd2ed01017rtc.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 17 Jun 2011 09:35:28 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49fdd2ed01017rtc.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
