<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>娱评人兰恩发</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/lanenfa</link>
        <lastBuildDate>Tue, 21 Feb 2012 21:57:09 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 10:45:47 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>林书豪成娱乐圈头牌，是吉？是凶？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476cf13e0102dvhp.html</link>
            <description><![CDATA[<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s13.sinaimg.cn/orignal/476cf13ehb979ccddce1c" TARGET="_blank"><img HEIGHT="690" SRC="http://s13.sinaimg.cn/middle/476cf13ehb979ccddce1c&amp;690" WIDTH="503" NAME="image_operate_32521329832709807" /></A><br />
<br />
<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
林书豪NBA球员，走红之后，竟然成为娱乐圈头牌。一会公开自己的恋爱标准，一会公开拒绝名媛金-卡戴珊亲情相邀，过几天，还不知道会出现什么更不靠谱的新闻。我不明白，一个打球的，好好打你的球就是了，即使有新闻，最好也仅限于体育范畴，如果染指娱乐圈，结局应该不会很好。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
毫无疑问，林书豪是优秀的球员。能有机会进入NBA，已经显示其优秀素质。虽然在金州勇士队和休斯敦火箭队时，只能担任替补上场。但进入纽约尼克斯队后，开始转运。不仅成为首发球员，而且在职业生涯头五场首发共得136分，为1974年之后NBA最佳。林书豪的首周表现引起了全美的极大关注，在纽约刮起一股“Linsanity”（林来疯）。因为林书豪是华裔，他的一举一动牵动了每个中国人的心，也引起中国传媒的疯狂追逐。先是体育版，接着娱乐圈开始关注林书豪。而恰恰是娱乐圈的关注，让我预先感到了几分不妙。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这两天关于林书豪比较娱乐的新闻有三条，一是《林书豪求学时曾交女友 体育明星的情史大掀底》、《林书豪择女友条件似选圣女
女星纷纷不淡定》、《林书豪公开拒绝浪荡名媛示爱:不是那种类型》，一是被挖情史，二是很多人借机上位，三是拒绝浪荡名媛，这三条新闻有一个共同的特别是都很八卦，因为“史情”真假难辩；女星疯狂更是为了自己；而拒绝浪荡名媛很可能被说成苍蝇不盯无缝的蛋。更重要的是，三条娱乐新闻，都不那么上流。通常，不上流就离下流不远了，所以，我几乎可以断定，再过一周，凤姐之流的人会杀出来，制造更耸人听闻的新闻。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
坦率地说，如果想名为商品，娱乐圈是个最好的平台，因为这个平台可以让人莫明其妙地一夜成名，身价爆涨。不过，最能毁人的也是娱乐圈。当年，上演的球星孙悦车震门事件，虽然，那条新闻在众多网站上夺取当日新闻点击率之冠。但也让孙悦体会到了什么叫“狼狈不堪的日子”。虽然，林书豪不至于上演车震，但这样无度地消费下去，或许会出现比车震更具杀伤力的东西。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
其实，对于NBA来说，林书豪的首周表现还只是首周表现，在强手如林的NBA，林书豪往后的日子怎么样？目前尚不能下结论。所以，从保护林书豪的角度来说，这样的过度开发，无度消费，不是什么好事儿。这一点，姚明表现的十分得体也非常成功。姚明虽然新闻不断，但不知道有意还是无意，他一直与娱乐圈保持着适度的距离。这样的距离感，让娱乐圈想染指姚明都没有机会。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
姚明走了，林书豪来了，而且首周表现抢眼后，迅速成了娱乐圈头牌。一头扎进娱乐圈，好事还是坏事，不好说。但有一点可以肯定，再过几天，林书豪经常辟谣可能是免不了的，因为我们的娱乐圈是习惯以制造绯闻著称的，面对飞来的绯闻，要么默许要么澄清，如果林书豪天天陷于澄清或辟谣之中，难免不牵扯他的精力，如果精力被扯的东一下西一下，难免会影响打球，如果影响了打球，难免会退步，如果退步了，那林书豪对于娱乐圈来说，就再无利用价值。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp; 如果真这样，还真挺可怕。]]></description>
            <author>兰恩发</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476cf13e0102dvhp.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 21:57:09 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476cf13e0102dvhp.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>李琦爆粗发飙都是心态惹的祸</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476cf13e0102dvh7.html</link>
            <description><![CDATA[<div><a HREF="http://blog.sina.com.cn/s/blog_476cf13e0102dvhp.html" TARGET="_blank"><font STYLE="FonT-siZe: 20px"><strong>林书豪成娱乐圈头牌，好事？坏事？</STRONG></FONT></A></DIV>
<div><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s16.sinaimg.cn/orignal/476cf13eh78f1675c637f" TARGET="_blank"><img SRC="http://s16.sinaimg.cn/middle/476cf13eh78f1675c637f&amp;690" NAME="image_operate_54781329782179901" /></A><br />
<br /></DIV>
<div>&nbsp; &nbsp;
人人都有总统梦，但总统只有一个；明星个个奔一线，但一线终归有限。明智的人要两服——一要服老，二要服输。不然，就会落下个为老不尊的形象。这一点，有人做的很好，有人做的很差。比如李琦现场发飙骂人，就属于做的很差的一种人。</DIV>
<div>&nbsp; &nbsp;
一个曾经被人前呼后拥的人，突然被边缘化了，被冷落了，换谁内心都会有点小异样，毕竟，当年也曾经风光过。李琦当然也风光后，演电影演小品，绝对是一腕儿。所以，再出现在公众面前，就还以为自己是当年的自己，于是，就出现了这样一幕——</DIV>
<div>&nbsp; &nbsp;
浪漫爱情轻喜剧《林师傅在首尔》作宣传，进入采访环节时，男一号的林永健成了媒体提问的焦点。而李琦因为近些年来作品稀少的缘故，几乎没有人去提问。于是，李琦就生气了，就不平衡了，于是，一进场就亮出了一句狠话：“3分钟之内如果没人问我问题我就走。”而当电视媒体把话筒都递到林永健手中的时候，李琦很小声地说了句：“看吧，又都给林永健了。”而正式开始采访时，正在大家围着林永健谈戏的时候，李琦眼见被冷落，真的发飙了。他愤然离席，边走还开口大骂媒体：“傻X媒体，我干嘛站在这里。”
之后，李琦虽然参加了发布会的录制，但显然余怒未消。当主持人问到观众会不会喜欢李琦在剧中的角色时，李琦颇有怒气地表示：“我演了43年的戏，从来没有指望大家喜欢我。我演的都是小角色，不管那么多。”</DIV>
<div>&nbsp; &nbsp;
李琦最后把气撒在主持人身上，气量小了。其实，李琦之所以发飙犯浑，都是因为他“演了43年的戏”。李琦的潜台词应该是：老子当年也怎样怎样。但我想告诉李琦先生的是，但曾经就是曾经，当年就是当年，不然也不会留下“时过境迁”这样的成语。时过境迁，讲的就是物是人非的道理，时过了，人非了，只有承认现实了。而且我还想告诉李琦，跟林永健同以接受采访算你幸运，如果跟冯绍峰同台，如果你总在冯绍峰面前晃来晃去，你还有可能被轰下去。因为那样，可能会惹怒峰的粉丝，惹怒了，粉丝就会大喊：“喂，那老头，别接绍峰，一边去。”</DIV>
<div>&nbsp; &nbsp;
在演艺圈，文化圈甚至新闻圈都会有这样的现象，前辈们总习惯端着，有时都端不住了，还在那硬撑着。其实，这都是心态惹的祸。长江后浪推前浪，不管是谁，总有一天会被拍在沙滩上。这是规律，也是现实。李琦不肯承认现实，发飙爆粗，或许自己痛快了，但殊不知，却留下一个笑柄——那就是，真正的傻X竟然是他自己。</DIV>]]></description>
            <author>兰恩发</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476cf13e0102dvh7.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 07:55:24 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476cf13e0102dvh7.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>冯绍峰反感杨幂张扬恋情醋意几分</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476cf13e0102dvgd.html</link>
            <description><![CDATA[<div><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s16.sinaimg.cn/orignal/476cf13ehb95a112fb83f" TARGET="_blank"><img SRC="http://s16.sinaimg.cn/middle/476cf13ehb95a112fb83f&amp;690" WIDTH="500" HEIGHT="375" NAME="image_operate_61471329696396646" /></A><br />
<br /></DIV>
<div>&nbsp; &nbsp;
人通常在受到打击或致命一击后才会性情大变，我不知道冯绍峰属于哪一种，总之，最近冯绍峰性情骤变。曾经是“幂蜂恋”主角的冯绍峰说到婚恋时，表示出刻意的低调。他说“感情是比较私人的事，我不太喜欢把它拿出来和大家分享。”</DIV>
<div>&nbsp; &nbsp;
就是这个“不太喜欢”把恋情“拿出来和大家分享”的冯绍峰，在情人节当天，发出一条微博：“单身的人请跟我一起念：今天是情人节，单身的人在这天总是纠结的。有时候看着镜子中的自己，真想抽他！谁让你当时……我现在……！谁让你当时……我现在……”这样一条微博让很多网友以为冯绍峰是受到了“情伤”。不过，冯自己否认，承认只是一时贪玩。</DIV>
<div>&nbsp; &nbsp;
冯绍峰是不是爱伤了，伤有多深，因何而伤，都会成为近期网友们关注的一个焦点。或许冯绍峰真是一时性起，图个乐呵。或许冯绍峰真的受到内伤，有苦难言。说到受伤，人们会自然想起“幂峰恋”的另一个主角——杨幂。</DIV>
<div>&nbsp; &nbsp;
此前《宫》刚刚开拍时，冯绍峰曾对媒体透露，因为自己和杨幂在剧中有大量的吻戏，埋下伏笔，在宣传《宫》时，她却无意中透露自己和冯绍峰住在同一个小区，上次生病时，冯绍峰还贴心地带着礼物去慰问她。被问及对冯绍峰的印象，杨幂更笑言他很好欺负。导演提前和他打过招呼，要他多和杨幂沟通。两人之前都是单身，又彼此欣赏，因戏生情也不是不可能。虽说当事人还未公开承认，但两人的影迷们都非常看好这段恋情，觉得他们非常般配。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>
　　杨幂从艺多年，每次被问及恋情，她都会以“大家都知道我暗恋谢霆锋”作为挡箭牌。而此次在宣传《宫》时，她却无意中透露自己和冯绍峰住在同一个小区，上次生病时，冯绍峰还贴心地带着礼物去慰问她。被问及对冯绍峰的印象，杨幂更笑言他很好欺负。“幂峰恋”由此揭开帷幕。之后，两人微博传情，你来我往，弄得想怀疑都难了。坦率地说，我并不相信当初的“幂峰恋”，但又不能断言否认，在这场幂峰恋中，作为男主角的冯绍峰内心会不会真的有一些异样。</DIV>
<div>&nbsp; &nbsp;
现在的情况是，幂峰不在，恺幂登场。杨幂不仅承认恋情，还时不时的分开透恋情。这样的秀，对于冯绍峰来说，完全视而不见有点难为了他，因为，媒体这关都难过，因为只有见到冯绍峰媒体总会被问到“怎么看杨幂之恋”。不知道冯绍峰情人节的“谁让你当时……我现在……！谁让你当时……我现在……”这番感慨是不是与幂有关。</DIV>
<div>&nbsp; &nbsp;
如果有关，那“感情是比较私人的事”、“不喜欢与大家分享”都透着点醋意。世上有一种痛苦时“爱人结婚了，新郎不是我”，曾经的恋人恋爱了，恋的一塌糊涂，而剧情跟自己毫无关系，面对这些，能做到完全淡定，难。</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>]]></description>
            <author>兰恩发</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476cf13e0102dvgd.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 08:05:17 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476cf13e0102dvgd.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>倔人画自己：倔相透着逼人笑意</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476cf13e0102dvg9.html</link>
            <description><![CDATA[<div><br />
<img SRC="http://s13.sinaimg.cn/middle/476cf13ehb9518886a55c&amp;690" WIDTH="572" HEIGHT="686" NAME="image_operate_89871329659817420" /></DIV>
<div>&nbsp; &nbsp;
我认识的画家不少，但为画家写点文章的不多，一来是人家看不上我这外行写的文字，二来我也没那兴趣。算起来，画家秃头倔人是我文字中表现最多的一个，不是我写的好，是人家不嫌弃。</DIV>
<div>&nbsp; &nbsp;
对于秃头倔人，我是先认识画后认识人的。最初是他的博客，他的博客有他的自画像，有虚有实，有写实有虚幻，有的还尝试用马赛克把自己藏起来。实的也好，虚的也好，只有凝神看一会儿，还是能感觉到画家的倔相。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>&nbsp; &nbsp;
我不知道那个叫李晓强的画家为什么起了个艺名，叫秃头倔人。秃头是写实，因为还不到五十的他头上已经是寸草不生。叫秃头是着实是写实。但为什么秃头后面是倔人，而不是艺人或是神人或是真人。有一点点地好奇，但怕笑我没见识，也就没问过他。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>&nbsp; &nbsp;
后来，还是仅限于在他博客上看他的画。倔人勤奋，除了喝酒，估计都在作画。倔人的画题材涉猎广泛，画他眼中的市井民情，画他特立独行的小黄人，画红墙系列，当然，也画自己。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>&nbsp; &nbsp;
我一直以为，倔人画自己分两个阶段。画画外的自己，那时，他把自己置身于画外，这时的他只是他自己。这时的他是冷峻的是严肃的是思考的，所以，他的自画像多多少少有点自恋，很像一个哲人。那是他与他的画并无直接关联。可是，画着画着，画家都不知不觉地溜进画中了。或是躲在一个并不引人注目的角落，时有时无；或者是藏在树丛中，若隐若现。而这时的他已经是画中的一部分，虽然不说话，甚至没有太多夸张的表情，但我分明能看到那双大眼睛试图在告诉人们什么？</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>&nbsp; &nbsp;
很哲人的倔人，倔相逼人。那是一种不妥协，不屈服，不合作，那时的倔人努力想做成他自己。当倔人不经意的溜进画中后，他已经幻化成黑和颜色，他与他的画相融，像墨滴入水中，蔓延开来，难分你我。这时的倔人，已经把外化的倔深藏起来，不仅不倔，更多的时候还有些许的笑意。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>&nbsp; &nbsp;
是不是这样呢？人越是不懂的时候越是深入地思考，思考思考就渐渐懂了，懂了就不再刻意思考了，懂了就淡了，淡了就隐了，隐了就成了。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>&nbsp; &nbsp;
我喜欢倔人也喜欢倔人的画。偶而会在聚会的时候见到倔人（其实，更多的时候是为了见到倔人才去聚会，希望朋友谅解），而见了面也不特别地多说什么，该喝酒喝酒该扯蛋扯蛋，一次喝多的时候，我很正经地告诉倔人——你会成为大画家。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>&nbsp; &nbsp; 喝多的时候未必是酒话。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>&nbsp; &nbsp;
因为我看到了那么多画画但永远不可能成为大画的画家，他们忙着钻营忙着交易，醉心于复复杂杂地活着。我敢说，他们的内心是脏的，如果内心脏了，画自然会脏，画脏了，自然难成大器。而倔人相对单纯，单纯就会诱发心性，有心有性的东西当然是好东西。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>&nbsp; &nbsp;
倔倔告诉我，他的画开始卖钱了。我告诉倔倔，钱够花就得，钱多了就不能安心画画了。倔人当时表示同意。其实，我说的是真的，男人如果天天守着地大堆钱，再想单纯是胡扯，因为你想单纯也单纯不了，钱会让你突然多了好多朋友，甚至还会莫名其妙多出好多女朋友，想意守丹田，可费了劲了。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>&nbsp; &nbsp;
不是饱汉子不知饿汉子饥，也不是不理解倔人，只是觉得倔人真是离真正的成功越来越近了。再努力一家伙，可能就真成了。如果成了，就可以随心所欲了。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>&nbsp; &nbsp;
很多事情就是这样，比如，小青年跟女孩说我想跟你睡觉，那叫耍流氓；如果换成徐志摩跟女孩说我想跟你一同起床看第一楼阳光，那叫诗。</DIV>
<div>&nbsp; &nbsp;
我希望倔人经过努力后，最后的一切行为都是诗化的。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s5.sinaimg.cn/orignal/476cf13ehb9518b9bf324" TARGET="_blank"><img SRC="http://s5.sinaimg.cn/middle/476cf13ehb9518b9bf324&amp;690" WIDTH="503" HEIGHT="690" NAME="image_operate_94531329659956836" /></A><br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/476cf13ehb9518bfcd70a" TARGET="_blank"><img SRC="http://s11.sinaimg.cn/middle/476cf13ehb9518bfcd70a&amp;690" WIDTH="598" HEIGHT="679" NAME="image_operate_8881329659882562" /></A><br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s3.sinaimg.cn/orignal/476cf13eh78ee8e2073b2" TARGET="_blank"><img SRC="http://s3.sinaimg.cn/middle/476cf13eh78ee8e2073b2&amp;690" WIDTH="510" HEIGHT="690" NAME="image_operate_2901329659958133" /></A><br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/476cf13ehb9518dc55e75" TARGET="_blank"><img SRC="http://s6.sinaimg.cn/middle/476cf13ehb9518dc55e75&amp;690" WIDTH="443" HEIGHT="690" NAME="image_operate_63491329659958593" /></A><br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s16.sinaimg.cn/orignal/476cf13eh78ee8e3e0eff" TARGET="_blank"><img SRC="http://s16.sinaimg.cn/middle/476cf13eh78ee8e3e0eff&amp;690" WIDTH="491" HEIGHT="690" NAME="image_operate_66601329659959028" /></A><br />
<br /></DIV>]]></description>
            <author>兰恩发</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476cf13e0102dvg9.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2012 21:49:31 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476cf13e0102dvg9.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>李冰冰最后时刻愿意被谁脱光</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476cf13e0102dvf9.html</link>
            <description><![CDATA[<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s8.sinaimg.cn/orignal/476cf13ehb932567d8c77" TARGET="_blank"><img HEIGHT="690" SRC="http://s8.sinaimg.cn/middle/476cf13ehb932567d8c77&amp;690" WIDTH="503" NAME="image_operate_36621329525791319" /></A><br />
<br />
<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
电影《我愿意》讲了个黄金剩女的故事，而主演“黄金剩女”的李冰冰也是个“黄金剩女”，所以，该片宣传时，两位男主角孙红雷和段奕宏总不忘“联系实际”，不惜以绕口令的方式祝福李冰冰早日“脱光”：“李家有女冰冰，多少有点含蓄……单身早点over，大家一起Happy。”李冰冰最后会被谁脱光，最后会对谁深情地说出那句“我愿意”呢？<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
跟别的女星很不同，关于李冰冰感情新闻并不是很多，李冰冰当之无愧地成为“黄金剩女”。不知道最初导演选择李冰冰出演电影《我愿意》中扮演“黄金剩女”唐微微时，是不是考虑到了这一点，不过，凡看过《我愿意》的人都说，李冰冰“黄金剩女”的角色拿捏的十分精准。连李冰冰自己也说：“这个戏反正我是一气呵成就看完了，然后看了之后很喜欢，就觉得很想去演这个角色，很有冲动，所以就接了。”有冲动，其实就是有触动，有触动其实就是有共鸣。显而易见，“黄金剩女”唐微微的形象，让李冰冰找到了共鸣点。有了共鸣点，演起来才畅快淋漓。李冰冰说：“我是觉得现在这个电影是一个比较接地气的电影，让任何一个看这个电影的人都会觉得，电影就发生在当下，发生在此时此刻，在你我之间的故事。”<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
尽管生活中的李冰冰并不喜欢“剩女”这个称谓，但“空窗”已经成现实。不过，李冰冰已经公开表示，“希望今年能谈场恋爱。”<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这样的表示，无疑吊足了人们的胃口。李冰冰要恋爱了，谁有福份把李冰冰“脱光”。她会嫁入豪门？还是来一场跨国恋爱？现在看来，这样的假设没有任何意义，成熟后的李冰冰可能更看重的是那份感觉。因为在谈到自己的“择偶标准”时，李冰冰坦率说出一段很真诚的话——这个择偶标准我觉得没标准，爱情来了你就爱上他了，你就没标准了，标准都是虚设，这个男的再好，你设想他标准“身高一米八，什么什么得瓜子脸，有多帅，长得像阿兰·德龙，这个身材有多好，得有什么工作，能挣多少钱，家庭要怎么样的”，你设想这么多没有意义，这人对你不好，也不疼你也不爱你，你将来跟他在一起一点儿生活乐趣也没有，你不可能找这样一个人吧？所以呀，每一个人真的碰到爱情的时候，这一点是我觉得非常魔幻的一件事情，我始终坚信会碰到爱情，碰到爱情的时候珍惜，至少要把这份感情好好的，怎么讲，经历一下，最好的结局就是有可能把这段感情发展为婚姻，两个人走在一起，可以天荒地老，这就是最浪漫的事情了。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
如果这段话是李冰冰真实的内心独白，好基本可以得出这样的结论——最后为李冰冰“脱光”的一定是最爱她最在意她的那个人，李冰冰肯真诚说出“我愿意”的男人，一定是个好人。]]></description>
            <author>兰恩发</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476cf13e0102dvf9.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2012 08:41:56 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476cf13e0102dvf9.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>范冰冰为哪位神秘人素面做羹汤</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476cf13e0102dvel.html</link>
            <description><![CDATA[<div><font SIZE="7"><u><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s13.sinaimg.cn/orignal/476cf13ehb95203843b0c" TARGET="_blank"><img SRC="http://s13.sinaimg.cn/middle/476cf13ehb95203843b0c&amp;690" WIDTH="503" HEIGHT="690" NAME="image_operate_16831329661808878" /></A><br />
<br /></U></FONT></DIV>
<div><font SIZE="7"><u><span STYLE="color: rgb(85, 85, 85); font-family: 微软雅黑, 黑体; font-size: 18px; font-weight: 300; line-height: normal; -webkit-text-decorations-in-effect: none; background-color: rgb(138, 137, 219);">
<a HREF="http://blog.sina.com.cn/s/blog_476cf13e0102dvg9.html" TARGET="_blank">倔人画自己：倔相透着逼人笑意</A></SPAN><br />

<span STYLE="font-size: 14px; line-height: 21px; -webkit-text-decorations-in-effect: none;">
<br /></SPAN></U></FONT></DIV>
<div><font SIZE="7"><u><span STYLE="-webkit-text-decorations-in-effect: none;">&nbsp;
&nbsp;
尽管冰冰工作室故作神秘地称范冰冰选在情人节为为神秘人下厨，有图有文，很像真事。不过，看了范冰冰下厨的照片，我感兴趣的并不那位所谓的神秘人，而是范冰冰下厨的样子，很高兴能看到范冰冰的另一面。</SPAN></U></FONT></DIV>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
冰冰下厨房，范爷成范嫂。有趣，有趣。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
不知道啥时候，美丽婉约的范冰冰突然地就成了范爷。这可能跟她的有意强势有关。范冰冰有意强势很大程度是被逼无奈。因为范冰冰是美女，一度曾经传言范冰冰有嫁入豪门的传言，害得范冰冰很拽地宣布：“我就是豪门”。一句“我就是豪门”霸气毕现，范冰冰也因此获得了范爷的称号。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
据说，“范爷”名号的来历有几个版本，一说，范冰冰做事的很爷们，透着豪气；一说来自于她的那些“我从来不靠男人”、“谁投票给我当影后，我就送你辆奔驰”的语录。而范冰冰对于“范爷”名号只是微微一笑。范爷最经典的故事是，有一次，范冰冰到参加一个地方的活动，在机场，看到影迷接机拿着写着“范爷”的牌子，当时，范冰冰还以为是来接范伟的，后来，一路走都有人喊她范爷，她才恍悟。对于自己的新名号，范冰冰曾经欣然表示接受，觉得“挺好玩的”。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
范爷归范爷，范冰冰依旧还是那个水做的冰冰。情人节期间，范冰冰在《杨贵妃》剧组，情人节当天，范冰冰穿着居家便服，长发挽起，素面朝天在做黄瓜炒鸡蛋。范冰冰工作室的工作人员还特别发了一条微博：情人节的夜，比翼鸟的愿，“杨贵妃”的黄瓜炒鸡蛋，只为“唐明皇”洗手做羹汤，盐不多放，火别太旺，情到浓时，恰好成双——范爷于《杨贵妃》剧组下厨ing。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
范冰冰下厨房，引起人们热议。有网友留言赞范冰冰“上得厅堂，下得厨房”，有人称，范冰冰素颜的样子很美。在我看来，只有在厨房的范冰冰，才是很真实很女人的范冰冰。一直以为，女明星一个个活得跟神一样，而更多女明星也根本不把人的一面展示给人们。久而久之，人们不再像看一个普通女人一样看女明星，所以，她们一但出了点风波或绯闻，人们也不会从人的角度去想她们。只要有事儿，一定是不依不饶，骂声连天。其实，明星首先是人，拿范冰冰来说，嫁早要嫁人，嫁了人肯定会下厨房，做饭烧菜带孩子，像马伊俪文章两口子一样。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
但人们很少有机会看到女明星最真实最平易的一面，所以，范冰冰下了一回厨才会引如此大的轰动。突然地，有一个想法，希望范冰冰能看到这篇博客，也能更多地向粉丝展示你最真实的一面。我个人觉得，下厨的范冰冰比红地毯上的范冰冰更美，因为这是有温度的美，有生命的美。<br />
</P>]]></description>
            <author>兰恩发</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476cf13e0102dvel.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 22:10:28 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476cf13e0102dvel.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>邓建国再交90后新欢拿谁当猴耍</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476cf13e0102dve9.html</link>
            <description><![CDATA[<div>
<div><a HREF="http://blog.sina.com.cn/s/blog_476cf13e0102dvel.html" TARGET="_blank"><font STYLE="FonT-siZe: 20px" COLOR="#0906FE"><strong>范冰冰为哪位神秘人素面做羹汤</STRONG></FONT></A></DIV>
<a HREF="http://blog.sina.com.cn/s/blog_476cf13e0102dvcx.html" TARGET="_blank"><font STYLE="FonT-siZe: 20px" COLOR="#FF0000"><strong>复旦教授反感张国立道歉真能扯</STRONG></FONT></A></DIV>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s10.sinaimg.cn/orignal/476cf13ehb90e21a14939" TARGET="_blank"><img SRC="http://s10.sinaimg.cn/middle/476cf13ehb90e21a14939&amp;690" NAME="image_operate_12141329396589935" /></A><br />
<br /></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
情人节，有情人没情人的明星都挺消停，谁也不愿意在这一天高调。但也有例外，53岁的邓建国就在情人节当日宣称，又一个90后女孩与他私定终身。然后又是当众耳语密谈，又是大秀情侣表啥地，弄得跟真事儿一样。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
面对这样的恩爱，如果你信，你就上当了。去年，邓建国结交第一位90后女友时，也曾异常高调，甚至还风风光光地举办了婚礼，结婚呢，就在邓建国因债务纠纷被拘留后，90后女友便跑得无影无踪。从他们秀恩爱的表现看，分明是要牵手一生，相爱一辈子。可还没等大难临头呢，女友就消失了。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
都说一朝被蛇咬，十年怕井绳。偏偏这个邓建国吃一百个豆不嫌腥，前度女友跑掉后，再度牵手90后。依旧是高调秀爱，当众传情。不过，当我知道了这位90后女友的真实身份后，开始质疑邓建国的这段恋情。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
据称，邓建国新女友叫刘阳，东北黑龙江人，是去年下半年巨星影业新招的学员，在《公主出山》中饰演丫鬟“菊花”。邓建国透露两人确定恋情是情人节的前一天开始的，借着情人节这个机会，送了对方情侣表。相比邓建国高调夸张的表现，新女友却含蓄的令人生疑，因为有媒体现场追问刘阳为何钟情邓建国时？这位90后姑娘竟然作出娇羞万分的样子，拒绝作答。邓建国新女友这样是留有余地，方便闪人。而邓建国消费这段感情的目的，也很直接，不过就是炒炒新戏。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
几年前，有人曝光宁静的新恋情，炒了几天后，才知道所谓新男友不过是自己的亲弟弟。这些事让人感到有恶心的感觉。因为，宁静此举是对观众的不尊重，当喜欢她的人当猴耍。而邓建国再恋90后，比宁静的姐弟恋还无耻。如果说宁静的姐弟恋还有一点点策划的痕迹，邓建国则是瞪着眼睛说瞎说。都说宁拆一座庙，不破一桩婚，但面对邓建国，我想送上的一句话是：90后女孩，赶快跑吧，别跟邓爷混了，到处遍体鳞伤的是你。邓可以不要脸，女孩，你还要活呢。</P>]]></description>
            <author>兰恩发</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476cf13e0102dve9.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 13:28:33 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476cf13e0102dve9.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>复旦教授反感张国立道歉真能扯蛋</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476cf13e0102dvcx.html</link>
            <description><![CDATA[<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s13.sinaimg.cn/orignal/476cf13ehb8ec0f37695c" TARGET="_blank"><img HEIGHT="690" SRC="http://s13.sinaimg.cn/middle/476cf13ehb8ec0f37695c&amp;690" WIDTH="503" NAME="image_operate_15911329223924318" /></A><br />
<br /></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
凡有大事，必有专家站出来说话，已成惯例。这不，张默刚刚放出来，就有复旦教授站出来发言，反言的核心是反感张国立代子道歉。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
张默释放，《南都娱乐周刊》做了个整版，坦率地说，专版做的漂亮，有立场有深度。只是在“专家总结发言”环节，让人莫名其妙。问题是围绕“当子女犯错，还上了社会新闻版，身为明星的父母应该如何应对”进行的，复旦大学历史系教授顾晓鸣说：“张国立这件事做得非常不好的，他翅膀伸得太长了，小孩已经犯法了，翅膀还要张开来。张国立不要去道歉，张默怎么不自己出来道歉呀，张国立应该搞一个教训他小孩的视频，写一篇对儿子的批评意见，这样对公众也比较公道。”而说到反感张国立道歉的理由是，顾教授甚至打了个很不绅士的比喻：“如果一个人他老婆搞出一个第三者，老公出来道歉，你说这个荒唐不荒唐呀”。说真的，如果说我勉强可以接受复旦教授对张国立的反感，但却不能接受这个比喻，我想对顾教授说，你说，你这个比喻荒唐不荒唐啊。把老婆搞出第三者与儿子吸毒扯到一块，这不是扯蛋是什么呢。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
说真的，当张默之事曝光后，张国立第一时间出来向公众道歉，而且还有冯小刚等朋友站出来一起道歉，这些都是挺让人感动的行为。顾教授作为历史系教授一定对《三字经》不陌生，《三字经》早就有言：“养不教父之过”。虽然张默已经成年，但再大也是父亲的孩子，孩子犯错了，家长出来道个歉，表示一个诚意，这是再正常不过的事了。谁知，此事到了专家那却人为地变得复杂起来——“不是张国立犯罪呀。张国立到目前为止还没有犯罪的迹象，还是个正人君子的形象”，而且这位教授还坚定地认为，张国立此举是“光”的滥用。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
不知道顾教授是不也有孩子，不知道顾教授的孩子是不是也会犯罪，如果犯了罪，有人兴师问罪，不知道顾教授会不会一脸无赖相地回敬人家：“也不是我犯的错呀，我到目前为止还是正人君子形象”，如果他真的这样说了，估计挨顿打是躲不掉了。其实，我知道，如果事情摊到顾教授自己身上，他是不会那样做的，只是上升到学者层面后，就不怎么习惯说人话了。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我们的好多专家都这样，一但坐在评论席上，一但让他做个专家相，就生生要表达出与众不同来，而支撑这个与众不同的，就是不人性，不人性也就不怎么会说人话。比如，最后顾教授把张国立道歉上升到个人“膨胀”上，并指责他们“以为自己了不起了，可以遮住一切了”，我就特别不懂，这是哪跟哪呀？感觉就是满嘴里跑火车，这是。。&nbsp;&nbsp;</P>]]></description>
            <author>兰恩发</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476cf13e0102dvcx.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2012 20:51:24 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476cf13e0102dvcx.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>媒体集体苦守吸毒张默到底为谁</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476cf13e0102dvaj.html</link>
            <description><![CDATA[<p><a HREF="http://blog.sina.com.cn/s/blog_476cf13e0102dvcx.html" TARGET="_blank"><font STYLE="FonT-siZe: 20px" COLOR="#FF0000"><strong>复旦教授反感张国立道歉真能扯蛋</STRONG></FONT></A></P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s7.sinaimg.cn/orignal/476cf13ehb8da0bd8d0e6" TARGET="_blank"><img SRC="http://s7.sinaimg.cn/middle/476cf13ehb8da0bd8d0e6&amp;690" NAME="image_operate_91181329146552669" /></A><br />
<br />
<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
尽管离张默正式释放还有几个小时，但可以想象的是，在顺义看守所周围一定布满了媒体人，他们正占据着有利地型，以求的张默出来的第一时间，能拍到影像或图像，然后，供给供职的媒体或网站。拍到了狂欢，没拍到的还会沮丧。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我不明白的是，守候张默的媒体到底想干什么？为一个很垃圾的停息投入人力物力，值得吗？<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
因为几乎可以肯定，张默不会在第一时间接受媒体采访，而且还有很大可能，根本拍不到张默。因为以前也有媒体去看守所守候过别的明星，后来，被告之，人从后门走了。不知道看守所会不会为张默开通后门通道，我只是想说，就是拍到了，又能怎么样呢？<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
比较正义的说法是，想第一时间让张默对公众有个交待，对瘾君子有个警示作用。如果真是这样正义的话，我想张默会为媒体提供这样的机会，但不是也不应该是在张默走出看守所的第一时间。毕竟，有些事情还要与家人或公司商量。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
事实上，我并不相信当今的媒体会有如此阳光的正义感。集体守候，不过就是想争夺新闻，争夺新闻无非就是想获得更多的受众，严格地说，这是一种很自私的行为。因为自私，媒体根本不会或不会过多考虑张默和张默家人的感受。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
就在今天早上，获悉张默可能被释放的多家媒体记者就早早赶往关押张默的顺义看守所，结果没有守来张默，却守来了赶去接孩子的张国立邓婕夫妇。有媒体乐呵呵地描述：“张国立戴着一顶深色鸭舌帽，身穿黑色上衣，帽檐扣得很低，挡住了大半个脸。一旁的邓婕也是黑色上衣。但记者并未在车里看到张默的身影。”然后是一番跟踪和追逐，“凌晨1时许，张国立和妻子邓婕乘坐的奔驰越野车从顺义看守所开到朝阳区世贸天阶附近某高档公寓。有记者上前追问张默是否已经获释，张国立并没有作答，低头搀扶邓婕一同走进了公寓”。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
没有守到张默的媒体当然不会善罢甘休，所以他们还会依旧守下去。明晨，顺义看守所门前将上演“新闻大战”。“新闻大战”当然是媒体竞争的需要，也是敬业的表现，但应该看是为何而战。为一个吸毒的张默苦苦相守，我实在是想不出价值在哪？</P>]]></description>
            <author>兰恩发</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476cf13e0102dvaj.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 23:10:55 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476cf13e0102dvaj.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>杨坤批杨幂假唱伤她？爱她？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476cf13e0102dv9l.html</link>
            <description><![CDATA[<div><a HREF="http://blog.sina.com.cn/s/blog_476cf13e0102dv8n.html" TARGET="_blank"><font FACE="黑体" COLOR="#0057F5" SIZE="4">霍思燕使“暗器”只为红毯露乳</FONT></A></DIV>
<div>
<div><a HREF="http://blog.sina.com.cn/s/blog_476cf13e0102dvaj.html" TARGET="_blank"><font STYLE="FonT-siZe: 20px" COLOR="#FF0000"><strong>媒体集体苦守吸毒张默到底为谁</STRONG></FONT></A></DIV>
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s3.sinaimg.cn/orignal/476cf13ehb8c45c1d2272" TARGET="_blank"><img SRC="http://s3.sinaimg.cn/middle/476cf13ehb8c45c1d2272&amp;690" NAME="image_operate_95471329054001277" /></A><br />
<br />
<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp; <font STYLE="FonT-siZe: 16px">一般来说，同行之间评价都是“你好我好大家好，今天天气哈哈哈”，很少能听到真诚的声音。如果说真话，可能落个不懂游戏规则的恶名。但杨坤显然还没世故到那个程度。在被问到杨幕假唱之事时，性格直率的杨坤大呼：“杨幂必须假唱，她真唱没法听。”可能是觉得自己的话有些重，接着，他又解释道：“杨幂人长得挺漂亮，要是真唱发挥不好，还不如假唱！还行。”<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
都说一笔写不出两个杨，大杨批小杨，小杨很受伤。因为，杨幂听了杨坤的这番话肯定会很不爽。但因为杨坤的话点中了杨幂的死穴，她就是有话也说不出。但面对“真唱没法听”的批评，杨幂的粉丝可能会起哄说：“压根儿没想唱给你听，我们就喜欢杨幂这样唱，怎地？”现在有事就是很怪，明明戏演的很一般，但却有大批的粉丝捧着，明明歌唱的很烂，也有一群粉丝听着。正是因为粉丝无度地爱，才让这些偶像明星越来越不知道东南西北，以为自己无所不能。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
杨幂出道很蹊跷，莫明其妙地，人就红了。人一红，价上来了，粉丝多了，也就真觉得自己是一线明星了。所以，现在的杨幂不仅接戏接广告接各种乱七八糟的商业活动，还唱歌。其实，杨幂唱歌跑调不是今天才开始的，一次无意中看到杨幂艺考时的视频，发现她那时就唱歌跑调，优点是胆子大不怯场。后来，杨幂成名了，但歌的水准还停留在艺考的水平上，所以，才有了香港假唱被曝对口型的尴尬。这样说来，这种尴尬是自找的，因为自己有半斤八两自己最清楚，没有金刚钻非揽瓷器活，不尴尬才怪。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
问题是，杨幂假唱之事曝光后，没见哪个专业歌手站出来说说杨幂。只有杨坤开了第一枪。可能有人认为杨坤之举是伤了本家小妹妹，毕竟一笔写不出两个杨。但在我看来，恰恰是爱她。这爱不是情爱是爱护，因为爱护才有责任，才希望朋友更完美。友有多种，男友女友朋友酒友赌友牌友诤友。其中诤友最可贵。我们见了太多前男友前女友的损人行为，也见过太多酒友赌友的坑人之举。诤友之所以可贵，就在于他们能以高度负责的态度，坦诚相见，对朋友的缺点、错误决不粉饰，敢于力陈其弊，促其改之。正所谓“难得是诤友，当面敢批评”，尽管杨坤不是当面批评，但即使这样，已经很可贵。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
如果我是杨幂，我会主动站出来对杨坤道声：谢谢。然后虚心向杨坤请教唱歌之法。可是，但可是，杨幂会吗？我想不会，如果真这样，可能就不是杨幂了。</FONT></DIV>]]></description>
            <author>兰恩发</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476cf13e0102dv9l.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2012 21:23:18 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476cf13e0102dv9l.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
