<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>刘墉</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/liuyongblog</link>
        <lastBuildDate>Thu, 16 Feb 2012 10:30:08 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 06:30:08 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>画芙蓉</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b2a1c1601012nbt.html</link>
            <description><![CDATA[<br />
<table BORDER="1">
<tbody>
<tr>
<td>
过去我每周都在博客发表“人生百忌”，今天改登一篇纯文学的〈画芙蓉〉，和写生作品〈醉蜜芙蓉〉。顺便让我发发牢骚：我写了一堆不畅销的纯文学作品，大家却封我为畅销作家；我是两岸极少数进入苏富比国际拍卖的“活着的国画家”，许多人居然不知我会画画。我用功极了，大家却以天才一笔带过。冤哪！</TD>
</TR>
</TBODY>
</TABLE>
<p><br />
<font COLOR="#0000A0">〈画芙蓉〉</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>刘墉</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
从北京飞台北，车子将进首都机场了，突然看见路边树丛里摇曳着几朵粉红色的大花，不是蔷薇也非玫瑰，叶片宽宽的、花柄长长的，倒有点像芙蓉，难道因为地球暖化，在北京也能种植南国的花卉了？<br />

算算时间，农历九月初，正是芙蓉开花的时候。<br />
「到了重阳，就可以去写生芙蓉。」这是大学时代，林玉山老师在课堂上说的。不知道为什么，从那以后，每次听到重阳，就让我想起芙蓉，还曾经在毕业之后，找林老师一起去写生。<br />

也幸亏有林老师指引，知道台北师专（也就是现今的台北教育大学）的芙蓉最多。只要进校门向左转，就有整排的芙蓉。而且地方大、阳光好，每棵都长得足有九呎高，枝繁叶茂、无拘无束的向四面开展。这种花特别入画，因为既有高高挺立的，也有欹斜委婉的。<br />

&#9678;<br />
自从林老师七年前仙逝，我就再也没画过芙蓉，而今既然正好回国，又碰上芙蓉开花的时节，我决定好好作一番写生。所以隔天，就赶去台北师专。也许因为是假日，门口警卫没有拦阻，校园里很冷清，我正高兴可以安静地写生，进门左转却大吃一惊，芙蓉呢？全不见了！只剩下空空旷旷的草坪。<br />

所幸我的母校台师大距离不远，记得学生时代，在第一栋红楼「课外指导组」的窗外，见过一株瘦瘦高高的芙蓉，我又驱车前往。<br />
花也不见了，连校门口的孔子像、喷泉和七里香的树墙都没了。我还是不死心，想起曾在民生东路一个天主堂外，见过几株芙蓉。再赶去，教堂还在，芙蓉也在，只是由一整排变成一小棵，没半个花苞。<br />

路边没有，花市总有吧！第二天，我又到建国花市，一摊一摊问，每个人都摇头，除了朱槿，只看到一株矮矮小小像芙蓉掌状叶的花，原来是野生的单瓣芙蓉。<br />

我失望了，除了失望，还有伤心和不解，不解为什么在我童年记忆里，处处可见的芙蓉，一下子没了？是因为那花插枝就能活，太平凡？还是因为芙蓉的茎太弱、叶片又大，禁不起风雨？抑或由于芙蓉的每朵花都只能开一天，太不耐，所以不被人们喜爱。问题是，芙蓉不是「拒霜花」吗，在秋天百花凋零的时候，她却能绽放；当菊花只能盘据地面，芙蓉却能高挂枝头。历代多少画家，唐伯虎、张大千、黄君璧，都有芙蓉传世。四川成都更因满城芙蓉花而有「蓉城」的美名，为什么在台北，我竟然找不到一朵芙蓉？<br />

没想到，事隔一个礼拜，有一天去民生社区理发，走出美容院，突然眼前一亮，在社区公园的边上，闪出一抹熟悉的颜色，不正是我众里寻他千百度的芙蓉吗？<br />

&#9678;<br />
那芙蓉是种在花盆里的，花盆又放在花坛的水泥墙边。高上加高，使我不得不仰着头画。<br />
逆着天光看去，翠绿的叶片上，每根叶脉都很鲜明，它们由同一点发出，加上长长的叶柄，令人想到荷花。花朵也一样，荷花有明显的花脉，芙蓉也有；荷花的花脉是粉中带绿，芙蓉也相似。连荷花的茎上有毛，芙蓉也差不多。怪不得人们说荷花是「水芙蓉」，「她」是「木芙蓉」。<br />

风不断吹，宽大的叶片在风中摇摆翻转，前一秒才是正面，下一秒已经成为背面。使我不得不抓住每个瞬间的记忆，抬头看一下，再低头画刚才的印象。不断仰头低头，有点晕，画着画着，竟然觉得自己回到了童年。<br />

小时候，我家院子里有一棵芙蓉，因为树下是土坡，我常在那儿「开山造河」，先挖出一条从坡顶往下延伸的小沟，再提一大桶水，从「山头」倒下去，看那沛然而下的「山泉」，在「河谷」里奔腾。正因为我「以小观大」，所以每次抬头，看上面芙蓉茂密的叶片，都觉得那是棵浓荫的大树。<br />

秋天，芙蓉花开，就更有意思了。她会随时改变颜色，早上白白带黄的花瓣，下午逐渐染红。我放学回家，在花下没玩多久，可能再抬头，原先粉红色的花朵已经变为深红。接着，层层饱满的大花，就逐渐关闭蜷缩，好像睡着了！<br />

睡着的花苞，隔天八成落到地面。怜她早凋，我常将残花拨开来，把花瓣一片片拉直，希望回复盛开的样子。但她们很固执，才拉开，又立刻缩回去。<br />

芙蓉的花蕊也是蜷屈的，蕊柱跟花瓣绞在一起，可能正因此，芙蓉花瓣不像一般花朵，层层向外开展，而是朝着不同的方向转动，像是由好几朵花组成，比牡丹还有变化。<br />

芙蓉花蜜很甜，除了蜜蜂喜欢，蚂蚁也爱，连残花里都常藏着依依不舍的蚂蚁，这又给我制造了另一种顽皮的趣味：先把芙蓉像是五角星星的花托摘下来，再摆上几只蚂蚁，放到我的山泉里「疾流泛舟」。<br />

沉浸在童年的回忆，也沉浸在芙蓉的幽香。我过去曾跟许多人为芙蓉的香味争辩。一般人不觉得芙蓉香，是因为没在花下长时间停驻。芙蓉的香味很幽，似有似无，带一点点冷香，连叶子都有类似的味道。或许也因为「冷」，据说捣碎了还能外敷，有化瘀去肿的功效。<br />

我也曾因为纽约大都会博物馆，把一张国画芙蓉标示为牡丹，跟他们作了一年论战。虽然我赢了，新闻还上了报，但我后来常想，为什么到美国几十年，见了许多植物园，和无数锦葵科的花，却没看到一朵我童年家里的芙蓉，怪不得美国的植物学家会把她误为牡丹。不过我喜欢芙蓉的英文名字Cotton
Rose Hibiscus，意思是花苞像棉花，花朵像玫瑰的扶桑花。<br />
&#9678;<br />
花坛外紧邻着街道，有小学生成群嬉闹地跑过，有年轻妈妈推着娃娃车走过，有中年妇人边走边说八卦，有房地产掮客，站在街角指指点点。<br />

我的背后是个凉亭，外面爬满了藤萝。亭里有几组石桌椅，两个老人在聊天，大概先谈政治，一个激动，一个平和，不断劝说「是非成败转头空」之类的话。突然有人加入，就话锋一转，好像说到个总在那里聊天的老朋友，前两天还邀大家喝茶，昨天突然去了。然后安静了一阵。听到脚步零零落落地，渐远。不久，又过来个老头，站在凉亭边上甩手，不断甩，不断哼。还有个老太太，弓着腰，绕着亭子走，一圈又一圈。又听见个年轻女人的声音，拉着嗓子问其中一位老人：「按时吃药了吗？吃饭了吗？东西新不新鲜？吃不完的东西要记得放冰箱，剩菜要看看坏了没有」。<br />

突然传来嘶嘶的声音，接着看见一条水柱，从花坛的一头往我这边移动，喷水的是个五十岁左右的男士。「要不要我让开？」我问他。「不用不用，这边不用喷」他探头看一眼我的写生册，说「木芙蓉！荷花是水芙蓉。」我笑答「真内行」。他便打开了话匣子，说那里的花都由他照顾。他是义工，就住对面。又说过些时，记得来赏茶花，一位里民新捐几十盆，指定由他照顾，其中有好多名贵的品种。离开时，还回头对我强调了一句：「这里不是公园，是花园！」<br />

原先以为会下雨，只能随便勾几笔，没想到入晚反而有了些阳光。我从不同角度写生了四张，因为一条腿搭在花坛上支撑写生本，两个钟头下来，有点颤抖；左手拿着本子，也酸。花已向晚，变作深红。如我童年时见到的，开始蜷缩，翻开前面的写生，果然最后一张的花形已经比第一张小了许多。<br />

我收好工具，转身。看见刚才喷水的那人和另一位男士，在露天的大理石桌上不知整理什么花苗，花圃里一个妇人正蹲在树下种小草花。<br />
斜对面还有个长廊，外面挂着一条公园得奖的红色布条。廊里有一排轮椅，每个椅子上坐着一位老人；旁边一群菲佣，正高高低低地用她们的语言交谈。<br />

黄昏摊在西天，斜斜的夕阳射进长廊，轮椅上的老人都静静地在阳光中坐着、呆呆地看着前方。儿童游乐场上孩子们尖叫追逐、孕妇挺着大肚子缓缓走过。回头望，芙蓉醉了，红红地像几个熟透的小桃子，在晚风里颤抖……</P>
<p>(已刊登于2012年1月5日台湾中国时报人间副刊)<br />
　<br />
　<br />
<font COLOR="#FF00F0">〈醉蜜芙蓉〉</FONT><br />
<a HREF="http://www.syzbooks.com/images/DSC0036120216.JPG" TARGET="_blank"><img BORDER="0" SRC="http://www.syzbooks.com/images/DSC0036120216-thumb.JPG" WIDTH="238" HEIGHT="155" /></A> <a HREF="http://www.syzbooks.com/images/DSC0037120216.JPG" TARGET="_blank"><img BORDER="0" SRC="http://www.syzbooks.com/images/DSC0037120216-thumb.JPG" WIDTH="228" HEIGHT="152" /></A>&nbsp;</P>
<p><br />
<a HREF="http://www.syzbooks.com/images/DSC0041120216.JPG" TARGET="_blank"><img BORDER="0" SRC="http://www.syzbooks.com/images/DSC0041120216-thumb.JPG" WIDTH="152" HEIGHT="228" /></A><br /></P>]]></description>
            <author>刘墉</author>
            <category>刘墉作品发表</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b2a1c1601012nbt.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 10:30:08 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b2a1c1601012nbt.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>你有没有职业乱伦</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b2a1c1601012iju.html</link>
            <description><![CDATA[<font COLOR="#FF0000" SIZE="6">“你有没有职业乱伦”</FONT>　　(<font COLOR="#4D6DF3">人生百忌</FONT>──<font COLOR="#22B14C">忌无职业伦理</FONT>)　
<p><br />
<b>刘墉</B></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>说两个有关我女儿的事给你听。(希望她知道了别不高兴。)<br />
美国的教育观念很妙，我女儿在念哥大的时候，学校居然开了门调酒的课。<br />
那时候她才十九岁，按法律规定不能喝酒。<br />
没问题！他们上课的时候教室里站着校警，盯着学生：准调不准喝！<br />
调酒课过关，居然能拿到「调酒师」的执照，还由学校介绍到外面调酒。<br />
问题是谁会请这些连酒味都不知道的学生去调酒？<br />
居然大有人在，许多豪门开派对，不请职业调酒师，专请这些嫩鸟，据说因为有些嘉宾，不希望外面的调酒师看到。<br />
有一天，我女儿调酒回来。我好奇地问她：「有名人宾客吗？」<br />
「当然有！」<br />
「哪些人？」<br />
她居然瞪我一眼：「这怎么能说？」<br />
&#9678;<br />
我女儿去北京工作，中文能力有限的她，居然常常为公司作翻译。<br />
我不放心，问她，中文够不够用？要不要把翻好的东西先发过来，让我帮忙看看？<br />
她居然想都没有想就说：「这怎么成？这是我公司的文件，怎么能给外人看？」<br />
&#9678;<br />
再说几个「相对」的故事给你听：<br />
有位朋友去作美容手术，医师助理说要先给她拍张照。<br />
「拍照作什么？」<br />
「好对比前后的差异啊！」那助理边说边在电脑上点，「秀」出好多人手术之前和之后的照片。<br />
我朋友当下起身，不作了。<br />
&#9678;<br />
另一位朋友，听说大陆的美容手术，既快又好。于是趁到大陆出差，抽空作了个眼袋的手术。<br />
手术完了，他躺在床上休息。听见外面的对话。<br />
「我是美国来的，你们作得有美国好吗？」<br />
「当然！不信你看看。里面正躺着一个，就是你们美国来的。」<br />
&#9678;<br />
我跟银行的外务人员谈话。他的手机响，他接起来说正在忙，忙着跟ＸＸ谈话。<br />
急急地挂了电话。他对我一笑：「抱歉啊！是你同事ＸＸ打来的。」<br />
&#9678;<br />
走出我住的大楼，要招车，正好一辆计程车停在门前，走出一位同楼住的小姐，就上了那辆计程车。<br />
「刚才那小姐住你们大楼吗？」司机回头神秘地一笑：「从ＸＸ宾馆上的车。」<br />
&#9678;<br />
朋友请我去餐馆。<br />
服务生显然跟他认识。见面就说：「你先生昨天才来过，你要不要点他吃的那道三杯鸡？」<br />
&#9678;<br />
经过大楼管理员的柜台，对讲机响，管理员接起来，又往外张望了一下：<br />
「你女儿早就进门了，正在中庭给男朋友打手机呢！」<br />
&#9678;<br />
碰到我的保险经纪人。<br />
「上次给你介绍的那位，成了吗？」我问。<br />
「成了！而且保了一千两百万，受益人是她女儿，不是他太太耶。我正要谢谢您呢！」<br />
&#9678;<br />
跟印刷厂的业务员谈话。<br />
「其实出版社的帐单也不一定准。」业务员说：「像是我刚才去过的那家，就要我只开一半，好像要给作家看，少付一点版税。」<br />
&#9678;<br />
出版社的编辑来找我拿稿子。<br />
临走，他掏出个名片：「这是我的新名片，下个月我要换东家了，请您多多照顾。」<br />
&#9678;<br />
报纸刊出道歉启事：<br />
「本报前日对某某小姐被非礼一事，不慎植入某小姐的住址，造成某小姐的困扰，特此致歉！」<br />
&#9678;<br />
遇到邻居的管家。<br />
「你家老板好吗？好久没看见他了。」我说。<br />
「好极了！昨晚才回国，就被他老婆一拳头把眼睛打黑了。」<br />
&#9678;<br />
原厂维修，技师小声说：<br />
「你这东西要坏了，换我们公司原厂的很贵，不过我可以给你介绍外面山寨的，会便宜很多。」<br />
&#9678;<br />
中学同学会，提到一位许久未见的老同窗。<br />
「他啊！你们没见，我倒是见过好几次，帮他解决了不少问题。」一位妇产科医师说。<br />
&#9678;<br />
一对情侣走进餐厅。<br />
「王先生好！还坐老位子吧？欸！张小姐呢？张小姐没来啊！」服务生说。<br />
&#9678;<br />
捷运站，一位妖娆小姐走向一对夫妻：<br />
「啊！这不是陈先生吗？您也搭这一线啊？昨晚上您才来我们酒廊，怎么今天就不认人啦？」<br />
&#9678;<br />
说了一堆笑话，因为笑话比什么都讽刺、都真实，请各位自己想。最后总归一句话：<br />
职场有忌！忌不懂职业伦理！<br />
　<br />
<font COLOR="#8000FF">谢谢大家的支持，《人生百忌》已经登上台湾金石堂排行榜第五名和诚品第八名。</FONT><br /></P>]]></description>
            <author>刘墉</author>
            <category>刘墉作品发表</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b2a1c1601012iju.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2012 09:38:28 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b2a1c1601012iju.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>毕业即失业，出门就落伍</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b2a1c1601012e3l.html</link>
            <description><![CDATA[<font COLOR="#FF0000" SIZE="6">“毕业即失业，出门就落伍”</FONT>　　(<font COLOR="#4D6DF3">人生百忌</FONT>──<font COLOR="#22B14C">忌不时时进修</FONT>)　
<p><br />
<b>刘墉</B></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>你家一定有古董照相机吧！<br />
那古董可能一点也不古，搞不好连十年都不到，里面的电池还能充电、闪光灯也亮，镜头还有好几个，问题是它硬变成了古董，就算今天不是，过两年也非成收藏品不可。<br />

这有什么办法呢？连百年老店柯达都关门重整了，许多底片几年前就不再生产，就算还生产的，照相器材行也不一定卖。即使卖，冲洗的地方也不多。如同你有枪，却没子弹，那枪还管什么用？<br />

<b>再会了！过去的光荣</B><br />
留声机也一样，一百多年前就发明了，转了一百年，被卡式取代、被CD数位取代，今天除了专业DJ，谁还会用黑胶唱片？<br />
电话也是，一百多年前就发明了，管它是手摇的，还是拨号的，座机一百年都没什么变化，可是为什么没多久，几乎全被手机取代了？<br />
印刷排版更不用说，从毕升发明活字版，多神哪！中国四大发明之一，改变了全人类的文明。那些活字、从油泥到木刻、铜雕、铅铸，二十年前还有人用，怎一下子全被电脑打字取代了？<br />

<b>混口饭愈来愈难了</B><br />
都是百年或几百年啊！都是值得骄傲的发明啊！怎么过去百年都不变，这二十年全变了？而且不断变、三天两头变，管他手机电脑还是相机音响，没多久就过时了。<br />

那么，过去几百年，甚至上千年不变的理论技术和观念，是不是也会变呢？<br />
「家有万贯，不如一技在身」，过去几千年，如果你拜师学艺，三五年出师，就能用那点本事，混吃混喝一辈子。<br />
现在还行吗？所有的东西都在变，连刻印章和做招牌都变，你能不变吗？当所有的人都向前飞奔，你能不跟进吗？<br />
<b>不进则退，慢进也退</B><br />
再想想「十年寒窗无人问，一举成名天下知」这句从小到大，不知听过几百几千遍的名言，它说得还对吗？<br />
过去六岁启蒙，一头钻进书堆里（说实话，书堆加起来，还不够一个光碟的容量）十年苦读，参加科举考试，中了举、当了官，衣锦还乡，敲锣打鼓地上任。<br />

管你是「三年清知府，十万雪花银」的贪官，还是「一介书生去，两袖清风回」的清官，请问你能在任多久？如果以上世纪初的平均寿命计算，即使你二十岁就上任，又因公殉职地死在办公桌前，也不过二十多年。<br />

可是现在呢？你二十二岁大学毕业，六十多岁退休，以后还可能延到七十几，那是四五十年哪！<br />
当年项羽自刎不过三十一岁，现在有人七十多还在选总统，面对比上一代加倍的寿命和千倍的变化，你十年寒窗学的东西还够用吗？<br />
古人可能够用，套一套「之乎者也」、掉一掉圣贤书袋、再练得一笔王字柳字颜字，二十多年，一下子就过了。<br />
可是今天成吗？你换一台相机手机，就得看一次使用手册；你换个电脑，就得学新的操作，工具在变、观念在变、思想在变、世界在变、所有人都在进步，你「不进则退」，慢进也退，如果学校再跟社会脱节，很可能你才毕业，已经落伍了！<br />

<b>大学生不如高职生？</B><br />
让我说个亲身体验吧：<br />
因为房子装修，我最近常跟一位设计师打交道，那设计师很有名、也设计得很好，但我后来才知道，他不过是某高职的学历。<br />
问题是，他设计出来的东西，一点也不比名牌艺术系出来的人差。艺术系要经过严格的考试，再受四年科班训练。高职不过高中学历，从进去到出来都是未成年的孩子，为什么他们能比大学生还棒？<br />

我后来终于想通了。因为那高职是私立，没钱聘专任老师，所以都从外面找人兼课。兼课的老师可能前一刻还在广告公司、设计公司、建筑公司、摄影公司忙得团团转，后一刻就冲到高职，教那一票毛孩子。<br />

按说他们绝不如名牌大学的专任教授教得好。<br />
可是错了！他们教出来的可能更棒！<br />
因为他们在公司前一刻才操作最新的机器、设计最新的建筑，或者跟挑剔的顾客大吵一架，后一刻就把他们的经验分享给学生。有时候他们忙不了，还要学生去公司帮忙。<br />

<b>比脸还黄的讲义</B><br />
相对的，学院派的教授，每学期可能教同样的科目、用同样的教材、甚至发同样的考卷。他们是会研究、会写论文、会出国考察，而且可能在学术界位居要津。<br />

但是，他们也可能不食人间烟火，跟社会脱节！<br />
退回五十年，他们半辈子在黑板上抄比脸还黄的讲义，可能都不会过时，如同相机、留声机、电话机和印刷术，可以百年不变。<br />
但是放在今天，如果教授不努力求新求变，没多久就过时了。他们过时，教出来的学生也可能过时，如果那学生再被留校，一路助教、讲师、副教授、教授升上去，就过时加过时了。<br />

<b>别被自己打败</B><br />
说了这么多，我希望大家想想，你是不是从金榜题名的那天，就以为黄金屋跟颜如玉已经近在眼前？从走出校门，就认为你学到的「一技之长」已经够用一生？搞不好你还因为学历高，睥睨四方，认为自己是人上人。<br />

你真是人上人吗？你就算知道天高，只怕也难知道地厚，因为你的脚还没落在地面。<br />
回到文章一开始提到的柯达。<br />
过去十年，柯达的股价掉了百分之九十九，他们是被谁打败的？<br />
是被数码相机打败的！也是被他们的自以为是打败的。既经济又方便的数码相机，取代了要装底片、冲底片、晒照片，而且无法洗掉重来的旧式相机。<br />

数码相机是谁发明的？<br />
居然是一九七五年的柯达！<br />
今天你再伟大、再聪明，只要一刻不儆醒、一天不进步，就可能落在人后。即使是你自己的创意，只要你不掌握、不开发，就可能落在别人手里，而且用它把你打得很惨。<br />

今天也没什么铁饭碗金饭碗，同一个饭碗倒是可以装金，也能装铁。你跟得上时代，可以装金；跟不上时代，就只能装铁。<br />
今天也没什么真正的退休，你跟不上、被辞退，或你的单位跟不上、关了门，就是你退休的时候。不是让你退而休息，是让你退而进修。至于那些不能时时进修的人，则可能被永远淘汰。<br />

别怪这个世界太残酷，别怪你沉在社会的底层，要想想你有没有在这疾流里奋力往上游。<br />
今天的时代没有毕业。<br />
人生百忌，忌不时时进修！<br />
　<br />
<font COLOR="#8000FF">谢谢大家的支持，《人生百忌》已经登上台湾金石堂排行榜第五名。<br />
下周四将刊出〈你有职业乱伦吗？〉。</FONT><br /></P>]]></description>
            <author>刘墉</author>
            <category>刘墉作品发表</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b2a1c1601012e3l.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 02 Feb 2012 13:24:04 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b2a1c1601012e3l.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>大牌为什么在后台吵架</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b2a1c1601012ae5.html</link>
            <description><![CDATA[<font COLOR="#FF0000" SIZE="6">“大牌为什么在后台吵架”</FONT>　　(<font COLOR="#4D6DF3">人生百忌</FONT>──<font COLOR="#22B14C">忌爱现</FONT>)　
<p><br />
<b>刘墉</B></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>我曾经看过两位大牌歌星，演出才结束，就在后台大吵。<br />
原因是在谢幕时，主办单位提到在海外推展中华文化。其中一位歌星立刻说她要捐出当天的演出酬劳，另一位也立刻跟进。<br />
只见两位大牌在如雷的掌声中，笑容满面地对着台下挥手道别，接着转身……才转身，其中一位已经面罩寒霜，刚进后台就开骂了：<br />
「你要捐，为什么不先说一声？」<br />
「我是临时决定响应推展中华文化，哪有时间先跟你说？」另一人答：「而且我捐，你可以不捐啊！谁让你也捐？」<br />
「你捐了，我能不捐吗？我能不捐吗？」前一位吼了两遍：「可是，这坏了规矩，你懂吗？」<br />
<b>只管自我感觉良好</B><br />
乍听这故事，你八成觉得那「勉强捐款」的人，格局不够，对不对？<br />
先让我们看看《吕氏春秋》里说的故事吧：<br />
春秋时代鲁国有个爱护子民的法律，就是谁把流落在外，当妾为奴的鲁国人赎回来，可以向「公家」报帐或请赏。<br />
子贡就去赎回了鲁国人，但是他表现清高，拒绝了赏金。<br />
按说子贡的义举应该获得赞赏。可是孔子知道了，却对子贡说：「你错了啊！圣人做事应该能改变人们的风俗习惯，而不是只求自我感觉良好。而今鲁国富有的人少而贫穷的人多，你收受赏金不会对你的身价有损。而今你不收奖金，只怕以后没人愿意去为同胞赎身了！」<br />

相对的，子路有一次救起一个溺水的人，人家送了头牛作为报答，子路接受了。孔子则高兴地讲：「以后鲁国人一定会勇于救溺水者了。」<br />
孔子是个非常「合理化」的人。正因此，当人问孔子「以德报怨」如何的时候，孔子没有大加赞赏，反而问「何以报德」？当人家对你不好，你对他反而好的时候，那些对你好的人，你又要怎样报答？如果你处世没有原则，是不是反而不公平？<br />

<b>什么是坏了规矩</B><br />
好！现在回头想想那两位大牌歌星的事。首先，就算其中一位临时决定要捐出演出酬劳，是不是也该考虑另一位的感觉？你一个人表现大方、得到掌声的时候，难道要让另一位被冷落吗？<br />

那是二人同台演出的团队耶！如同两人一起去作战，你能只顾自己吗？<br />
其次，让我们想想其中反对者说的「坏了规矩」。这跟鲁国赎人的法律不是相似吗？你今天「耍帅」，一口气把报酬全捐了，除了逼得另一位跟进，未来别人演出该怎么办？即使不主动捐，如果有人问「上次某某一文都没拿，全捐了，您要怎么做？」被问的人该怎么答？<br />

最后是不是反而造成有些大牌不愿意来了？<br />
<b>如果人人都出家</B><br />
这不是喊口号的时候，请各位千万作深一层想。<br />
行有行规！该拿多少报酬就得拿多少，值什么价码就得要多少。只有这样艺人才能用报酬改进他的生活、他的行头、他的装备，用那些钱来支付自己的团队，精益求精、更上层楼。<br />

相反的，如果坏了规矩，大家都自命清高不拿钱，到头来不是全饿死了吗？这跟劝人出家的道理一样，看破红尘的境界高，不错！茹素，有利环保，也不错！不婚不娶，没有家累，安心礼佛、帮助众生，更不错！<br />

只是如果人人如此，不过百年，只怕世界上已经没有人好被关注了。<br />
<b>太特别反而不公平</B><br />
或许你要说你既非演艺人员，也不打算遁入空门，此事与你无关。<br />
那么你错了！这当中的道理，在日常生活中处处可见。举几个例子：<br />
你住的大楼有管理中心，门口有门房，还有许多维护人员。过年了，你们这些住户要发年终奖金，住户们早早开会决定了一个数字，由每户的管理费里直接扣。<br />

请问，你还能私下塞红包吗？<br />
你当然可以，那是你的钱、你的自由，你要赏，当然没问题。<br />
可是如果你给，别人给不给？那收受红包的人，是不是以后要对你特别一点？「特别」合不合规矩？你特别，别人就不特别了，是不是会不公平？<br />

<b>教别人往哪里站？</B><br />
或许你没住这样的社区，那么想想参加宴会吧！<br />
耶诞节，有朋友请客，你去了，看到那家的小孩，心想：就快过新年了，于是当众包个红包塞给小孩。<br />
你有没有想到四周还有其他宾客，如果你当着大家这么做，别人要怎么想。是不是马上就有人不安地说：「哎呀！我都没想到，可不是快过年了吗？下次补！下次补！」<br />

<b>适得其反的大方</B><br />
再举个例，宴会完了，出酒店大门，「代客停车」的把车开来，你朋友掏出五十块钱，正要赏停车小弟，你一把拦下来：「我来！我来！」接着递过去一张百元票子。<br />

你做得对吗？<br />
你朋友手里拿着五十，你拦下来，改为一百。你是什么意思？<br />
而且只怕后面有一堆人，个个手里握着五十，人家又会怎么感觉？<br />
<b>由一赢到三赢</B><br />
还有，如果你参加访问团出国，觉得接待单位真不错，离开那天，大家依依不舍地拥抱，你突然掏出个礼物，当着众人的面送过去。<br />
你对吗？<br />
抑或你可以事先跟团员们商议，一起凑钱买礼物，如果一时不好买，你有个东西还不错，就说是大家送的行不行。这样做会不会好得多？<br />
更进一步，如果你是基层人员，就算有这想法，是不是也应该私下跟你的中级主管谈，他觉得有理，再由他去跟「团长」反映？<br />
结果多好哇！<br />
老大一听，对啊！我怎没想到？对中级主管大加赞赏。中级主管得了好处，能不对你刮目相看吗？<br />
你没有居功、没有越权、没有爱现，这才是处世的艺术啊！<br />
人生百忌，忌爱现！<br />
　<br />
<font COLOR="#8000FF">《人生百忌》第一集已经由广西接力出版社、台湾时报出版社和马来西亚青城文化同步出版。</FONT><br /></P>]]></description>
            <author>刘墉</author>
            <category>刘墉作品发表</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b2a1c1601012ae5.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 27 Jan 2012 09:17:01 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b2a1c1601012ae5.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>你扮过猪八戒吗？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b2a1c16010126kq.html</link>
            <description><![CDATA[<font COLOR="#FF0000" SIZE="6">“你扮过猪八戒吗？”</FONT>　　(<font COLOR="#2F3699">人生百忌</FONT>──<font COLOR="#22B14C">忌管闲事</FONT>)　
<p><br />
<b>刘墉</B></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>有位韩国朋友，多年前跟我说个故事，太精采了，让我至今难忘。<br />
他说他隔壁住了一对卖泡菜的韩国夫妇，常常吵架。深更半夜只要听到啪！泡菜坛子破掉的声音，好戏就要开演了，劈里啪拉、一下接着一下，泡菜坛子全砸了。<br />

「你们不去劝劝吗？」我问。<br />
「我们只听好戏，才不劝呢！劝什么？帮谁说话？帮哪边说都不好。」韩国朋友一笑：「他们的戏码全一样，第二天，天不亮，只要偷偷拉开窗帘，八成看见他们正坐在门口。」<br />

「还打？」我问。<br />
「两人坐在一张板凳上，补泡菜坛子呢！」<br />
<b>野鸡打得满天飞，家鸡打得团团转</B><br />
这类的戏码我家也上演过，有一段时间，我儿子叛逆，父子常吵架。<br />
起先我们一吵，我母亲就紧张，迈着她的小脚出来劝，不是骂我脾气不好，就是叫孙子少顶两句。但是后来她不管了，还对外人说「我才不管他们呢！有时候他们吵得跟仇人似的，我还在屋里操心，看到窗外有人影，他们两个已经在打球了。」<br />

<b>别为朋友背黑锅</B><br />
最近我在电视谈话节目上，也看到一个女生说的鲜事：<br />
那女生的手帕交跟男友吵架，跑去跟「她」哭，一边哭一边骂男生不是人，骂不够，居然拉着「她」到男朋友家，看见男朋友的机车停在门口，二话不说就又刮又砸，把车灯、后视镜全砸烂了。<br />

隔两天，在街上遇见那女生，坐在一辆「破」机车的后座，骑车的男生狠狠瞪「她」一眼。后来才知道，女生说男朋友的车是她砸的。<br />
<b>为什么两家疏远了</B><br />
再说个事儿：我母亲有位老朋友的女儿，交了个男朋友，怎么看怎么不配，作娘的反对，还要我母亲帮着劝。因为看着那丫头从小长大，我母亲就苦口婆心地分析他们不登对的地方。<br />

起先那女生还一个劲地点头，说她也觉得不配，可是渐渐她不吭气了。再过一阵，两人结婚了。<br />
我老娘也去了婚礼，坐在上座，却好像怯怯地缩在那儿，而且从此两家就不太来往。<br />
<b>谁是龟儿子</B><br />
人都有个毛病，就是爱传八卦、爱管闲事。因为管人家的闲事可以对比得自己比较好、比较神。管完人家的闲事，更有扯八卦的材料，可以对外透露内幕消息。<br />

问题是，人家还是一家人。今天你朋友跟孩子不高兴，把孩子骂成畜牲，你能跟着朋友骂畜生吗？<br />
他是「畜生」，你朋友是什么？<br />
所以不管别人怎么骂孩子，还是血浓于水。就算那孩子真混蛋，你也得护着，他爹他娘愈骂他一文不值，你愈得反着讲，说那孩子其实很棒。就算他给你看他孩子三十分的成绩单，你也得说还见过考十分的呢！<br />

你信不信，他一边骂你胡说，一边偷偷感谢你，他小孩听到，也会感谢你。宠那孩子的爷爷奶奶知道，更讲你才是个朋友。<br />
你说，一边是得罪一堆人，一边是讨好一堆人，甚至因为你的美言，化解了一场纷争。这种「德」，你能不积吗？<br />
<b>压住他的话</B><br />
朋友谈恋爱，你更得严守分际。<br />
哪对爱得死去活来的恋人，能不吵得死去活来？<br />
当他在气头上，把「贱货」、「野种」、「烂人」全骂出来，甚至把另一半以前的糗事都告诉你的时候，你能跟着骂吗？<br />
你非但不能附和，还得用你的话「压」他的话，就是尽力把他的话打断，要他别再说了。当他拿出信件、照片(搞不好还有内衣、卫生纸)给你看的时候，你要一把拦住，只当没听到、没见到。<br />

否则改天他们两人和好了，你绝对倒楣！因为你知道他们的糗事烂事，只怕他们还会躲你忌你，甚至说你最爱挑拨是非，教大家别听你胡说八道。<br />

<b>你算老几啊</B><br />
别人的父母或另一半的闲事，你也要少管。就算基于交情，不得不帮，也得注意分际。<br />
举个例子，你邻居太太下班晚了，你看她老公在家挨饿，送几个包子过去。<br />
你以为这一定讨好吗？除非你们总是互相支援，只怕她表面感谢你，心里却怪怪的。<br />
又譬如朋友的父母有不舒服，该去检查，你可以提醒朋友，但是不宜一提再提。<br />
没错！你好心。问题是，那是别人的爸爸妈妈，你那好心是否暗示了你看不顺眼，觉得你的朋友不孝？非但你朋友可能不悦，只怕有一天他老爸老妈都会冷冷说一句：「我们家的事，你少管！」<br />

<b>猪八戒照镜子</B><br />
还有个状况，非常麻烦！<br />
就是当你发现朋友的孩子偷窃吸毒，甚至作「鸡」当「鸭」，这是多么有辱家门的事，你能不告诉朋友吗？<br />
但你怎么说？<br />
既然是「见不得人」，也就「不得见人」「不得人见」，你不是人吗？被你见到了，他会怎么感觉？<br />
感谢你不吝指教？佩服你消息灵通？<br />
抑或，他会暗骂：<br />
你不会装不知道吗？我孩子不如你孩子，你神气吗？你跟我说，你会不会大嘴，对外人讲？<br />
如果你讲了，会伤害到他一家，只怕他会希望你不存在。因为那是他家的事，你多么亲，都不是他的家人，都不如「他们」亲。<br />
所以碰上这类事，如果你非说不可，只能暗示，就算你有证据，也千万别拿出来。<br />
然后，当有一天，他主动跟你说他去调查了，根本没事。你明知他骗你，也得附和地说：「是啊！我也认为不可能嘛！」<br />
除非你是猪八戒，千万别说：「我亲眼见到，百分之百确实！」<br />
否则你就真成了猪八戒照镜子，里外不是人！<br />
　<br />
<font COLOR="#8000FF">预告：《人生百忌》第一集已经由广西接力出版社、台湾时报出版社和马来西亚青城文化同步出版。<br />
下周五将刊出人生百忌〈大牌为什么在后台吵架〉。</FONT><br /></P>]]></description>
            <author>刘墉</author>
            <category>刘墉作品发表</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b2a1c16010126kq.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 18 Jan 2012 10:26:45 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b2a1c16010126kq.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>命愈算愈糟</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b2a1c16010122nr.html</link>
            <description><![CDATA[<font COLOR="#FF0000" SIZE="6">“命愈算愈糟”</FONT>　　(<font COLOR="#2F3699">人生百忌</FONT>──<font COLOR="#22B14C">忌算命</FONT>)　
<p><br />
刘墉</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>我反对算命，但是不否定算命，因为我知道有些人算得还真准。说几个准的故事给你听吧：<br />
<b>一、说完就完</B><br />
有个人开车上高速公路前买包烟，烟摊旁有位算命先生，硬拉着这人叫他算命，说他一脸黑气，当天有灾，不算一定完蛋。<br />
这人听了很不高兴。骂了一句「无聊」，转身开车走了，才上高速公路，就被一辆大卡车撞上，死了！<br />
<b>二、小心有九</B><br />
某人去算命，先生说「你这个月千万要避开『九』，九对你是大凶，你逢九必惨。」<br />
因为算命先生很准，某人不敢不听，从那天开始就避开九。碰上九、十九、二十九号都不出门，九点钟也不敢动，问题是还有九秒、九分……所以搞得无时无刻不紧张。<br />

这一天开车，避开了「九如路」、「九巷」一切有九的地方，正高兴快到家了，突然看见一条狗穿过马路。「狗！」台语发音不是九吗？某人大惊，猛转方向盘，撞上电线杆，杆上挂着烟酒公卖局的广告。幸亏有人即刻拨了一一九，某人才从鬼门关前「九死一生」地捡回一命。<br />

<b>三、你老婆偷人</B><br />
某人去算命。<br />
「你命中没孩子。」算命先生说。<br />
「胡说！」某人立刻火了：「我有个儿子。」<br />
「你一定没有，那儿子一定不是你的！」<br />
某人一拍桌子，钱没付，气呼呼地回去了。但是愈想愈不对劲，看儿子跑过来跑过去，也心疑，终于把儿子带去做亲子鉴定。<br />
报告出来。某人倒抽一口凉气，那儿子居然真不是他的种，回家就跟老婆大吵一架，离婚了！<br />
某人又回去找算命先生，说：「您算得太准了！这是上次欠您的钱，请您再指点一下吧！」<br />
「你命中还是没孩子。」算命先生说：「而且你会离婚！」<br />
<b>四、鬼门关前一分钟</B><br />
有位货车司机的老婆去算命。<br />
「你老公七天之内一定出事，你得作寡妇。」算命先生铁口。<br />
妇人回去不敢跟老公说，只好装不舒服，逼老公向单位请假。又怕老公无聊，天天找朋友轮着跟老公打麻将。<br />
七天眼看过了，妇人暗自高兴，跑出去买酒，打算庆祝一下。<br />
她才出门，老公就接到货运公司电话，说有批东西很急，一个礼拜来大家分担他的工作，都累坏了，能不能帮个忙。<br />
「可以啊！我老婆的病已经好了。」老公立刻出门，载了「急件」上路，才出去没多远，就出了严重的车祸，断气的时候，距离夜里十二点只差一分钟。<br />

<b>心里不能有鬼</B><br />
好！四个故事说完了。那些算命先生都很准吧！岂止准！简直神准嘛！问题是神准有好处吗？<br />
第一个故事里的人，被算命先生拦下，是不是耽搁了些时间。还有，他听了算命先生说的话，是不是会一肚子不高兴地上路？<br />
如果没耽搁，会碰上那辆要命的大卡车吗？<br />
如果没有因为不痛快而分心，是不是反应好些，有状况也能应付？<br />
第二个故事也一样。如果他没去算命，没信算命先生说的话，他会对「九」那么敏感吗？如果他不是整天疑神疑鬼，对时间、街名、人名，甚至对狗名都要多心和分心，他会反应过度，撞上电线杆吗？<br />

<b>知道真相又如何</B><br />
再看第三个故事。<br />
算命先生确实批得准，某人命中没孩子。<br />
问题是，某人原先不知道，一家人温馨幸福。<br />
算命先生说了，有好处吗？<br />
家拆了！心碎了！命中没孩子的事实无法改变，原先有的，也没了！<br />
<b>自己造的祸</B><br />
至于第四个故事，算命先生也神准，只可惜那人的老婆没能盯到最后一秒钟。<br />
但是反过来想想，如果那司机没连着请假，要别人代班，公司有急件可能不会找他。如果他老婆没安排他天天打麻将，可能他的精神会好得多，遇到状况也能即时反应。<br />

<b>算命也是命</B><br />
现在你知道我为什么信算命，承认有些人确实算得准，却又反对算命了吧！<br />
因为算命本身也是命，今天你遇到个算命先生，给你算了。他愈有名、你愈信他、他的话愈会进你的心。<br />
他算你好，你本来就好，不算也是好，没什么帮助。<br />
他算你坏，你知道了又如何？只怕你「趋吉避凶」反而成为凶，你心里不安反而成为鬼。他说你未来怎么样，你原先应该不会，只为听他说，反而被带往他说的方向。<br />

<b>不是改运是借运</B><br />
或许有人要说，算命先生常常可以改命，教你栓个红绳、挂个箫剑、摆个盆栽、挖个水池，就化「否」为「吉」。<br />
让我透漏给你一个消息，有位会改命的「大师」私下对我说：「今天你参加影展评奖，要我给你作法，我是有本事让你得奖。问题是，你得了，别人就没得，如果没得的人因此消沉，下面的星运不如你，不都是因为你作了法吗？但天底下没有不公平的事，这个不公平，你迟早得还，迟早得重新摆平。不在你这辈子摆平，也得在你子孙身上摆平！所以，那不是改运，是借运！」<br />

<b>要死要活是你的事</B><br />
最后让我再说三件真事给你听：<br />
我有个朋友，大学毕业之后一心想出国，找了位著名的命理学家为他算。<br />
「你年底前一定能出国！」大师说。<br />
我这朋友高兴极了！一直等，等过夏天过秋天，等过秋天过冬天。新年过了、旧年过了，他还没能出国，于是很不高兴地去找大师理论。<br />
大师一笑：「你命中能出国，你不出，我有什么办法？就好比我算你能活到一百岁，你出去就跳楼死了，是不是也能说我不准？命是你的，不是算的啊！」<br />

<b>成功是你自己的事</B><br />
我有个朋友，会排紫微斗数。<br />
「要我为你排一排吗？」有一天她问我。可是没等我答话，就自己说了：「不成！不能给你算，因为你太用功了，如果我排出来说你不成功，没有文曲星、文昌星，不是砸我自己的招牌吗？」<br />

<b>积善之家必有余庆</B><br />
纽约某著名的相士，据说养小鬼，奇准。<br />
我有位医生朋友，夫妻两人都去算，虽然跟相士不认识，相士居然能把那医生太太的过去，说得一清二楚，连少有人知的秘密都没漏掉。<br />
可是轮到那医生，相士居然一摇手，说「我没法给你算。」<br />
隔了一阵，医生又去。相士还是一挥手，没法算！<br />
后来有「在行的人」说：「因为那医生的爸爸也是医生，当年在台湾乡下，为穷苦人免费看病，做了太多善事，出殡的时候，连一般乡民都自动去巷祭。祖上积那么多德，他自己又正，这种人是不能算，也不必算的！」<br />

&#9678;<br />
算命可以很准，但我还是要说：<br />
人生百忌！忌算命！<br />
因为命是天机，不堪算。好命算多了会受损，坏命已经单薄了，只怕愈算愈亏。<br />
而且天地是平的，怎么算、怎么改，到头来还是得扯平。真正的命在自己手上，自己努力和积善，比什么都重要。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font COLOR="#8000FF">预告：《人生百忌》第一集已经由广西接力出版社、台湾时报出版社和马来西亚青城文化同步出版。<br />
下周四将刊出人生百忌〈你扮过猪八戒吗？〉。</FONT><br /></P>]]></description>
            <author>刘墉</author>
            <category>刘墉作品发表</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b2a1c16010122nr.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 11 Jan 2012 15:21:31 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b2a1c16010122nr.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>优等生为什么自杀</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b2a1c1601011ygy.html</link>
            <description><![CDATA[<br />
<table BORDER="1">
<tbody>
<tr>
<td>
去年(2011)十月二十三号，纽约哥伦比亚大学一位心理系三年级华裔女生在宿舍里上吊自杀了。据学校表示这女生非常优秀，除了功课棒，写作、音乐、艺术才华都高。不止哥大，有人统计另一所长春藤学院康乃尔大学，十二年间有二十一名学生自杀，其中亚裔占十三人，远高于14%的亚裔比例。更惊人的是2009年，加州理工大学在三个月当中竟然有三名接近满分的华裔学生自杀死亡。<br />

在连续四个礼拜的“人生百忌──忌溺爱“系列的最后一篇，我要和大家一起讨论资优生的压力。这可能是应试教育和功利主义者难以苟同的，但我希望曾经感受的朋友能说说自己的想法。</TD>
</TR>
</TBODY>
</TABLE>
<br />
<font SIZE="6"><font COLOR="#FF0000">“优等生为什么自杀”</FONT></FONT>　　(<font COLOR="#2F3699">人生百忌</FONT>──<font COLOR="#22B14C">忌溺爱之四</FONT>)　
<p><br />
<b>刘墉</B></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>爱，有溺爱。<br />
爱的教育，也有溺爱的教育。<br />
「溺爱的教育」是一种教育方式，它没错，却可能产生错的效果。<br />
举两个例子吧：<br />
一位美国的华裔高中生对我说：「奇怪了！好像只要是中国人，数学就非好不可。我们班上只有我一个中国人，每次老师问到同学不会的数学题目，一双双眼睛就亮亮地盯着我看，起初我确实会，没想到从此被称为天才。哪次不会，同学就说我一定病了。害我不得不在家偷偷准备，老师没教，我先得自己学。问题是我很累耶！我也是平常人耶！而且我根本是在装嘛！我何必装呢！」<br />

<b>学习的快乐在哪里</B><br />
另外一个例子是我女儿最近对我说的。她到加州去，在她哥哥大学同窗家住了几天。有一天看见那家的小孩投篮球，投进了，她就夸一声：「进了！好棒！」<br />

那孩子的爸爸在旁边，却说：「别因为他投进而叫『好棒！』要赞美的是他投球这件事。他能投了再投、试了再试，值得赞美，不能只赞美他成功的部分。」<br />

我女儿说她听了很有感触，因为她从小就被赞美，每次比赛得大奖、考试拿第一，都被我赞美，使她为了得到赞美，不得不拼命，拼命拿第一、拼命考高分。<br />

我问这有什么错呢？这是爱的教育，用鼓励的方式。<br />
女儿却理直气壮地说：「问题是，如果我总为得到你们的赞美而学，会失去学习的快乐和初衷。」<br />
<b>快乐就是把别人打垮？</B><br />
大概这正是东西方教育观念的差异吧！<br />
中国学校常在月考之后把全班的成绩公布，有些非但公布，还印出来请家长签名。甚至班与班、老师与老师也比，好多学校会把各班的平均成绩公布，看哪班比较棒。<br />

一个孩子从进幼稚园就是考、就是比，就是我要赢、赢过别人，如果输了，就颜面无光、甚至我爸爸妈妈都抬不起头。<br />
比，当然有好处！对于获胜的，给他掌声，也当然对！<br />
问题是学习的目的是得到「知的快乐」还是「获得高分」和「把别人比下去？」<br />
相对的，美国学校是不公布分数和名次的。每个学生考试得几分，只有他自己知道。谁打听同学的分数，会被认为没礼貌。我太太以前在美国大学做入学部主任，还跟我说，连学生家长到学校要求看孩子成绩，学校都不能给。因为那是大学生自己的事，不是爸爸妈妈的事。<br />

起初我对这种作法很不以为然，但是在美国大学教了十年，我渐渐了解其中的道理：<br />
学习要对自己负责，不必因为别人都差，或者我已经拿第一，就不再努力；也不必因为别人都强，我就把命赔上去，或者自暴自弃。<br />
学习最重要的目的是我学了、我学到了、我能学以致用、我看事情的深度和态度不一样了。<br />
正因此，我女儿说的那家人讲「只要努力去投，无论进与不进，都值得赞美。」<br />
<b>什么是不可承受之轻</B><br />
说到赞美，这当中大有学问。许多人说爱的教育就是不断赞美、不断鼓励。问题是一味的赞美也可能造成无穷的压力。<br />
这世上真正「不可承受之轻」是什么？<br />
绝不是有形的东西，因为有形就有实际的重量，就能应付；只有无形的东西，会重不可当。<br />
那是什么？是爱！<br />
看看体育新闻，动不动就说某运动员的「心理素质很好，可以在正式比赛的时候，发挥平常练习的最佳水平。」<br />
天哪！正式比赛当然应该比练习的时候更拼命，为什么可能更差呢？<br />
因为心理素质不够好，因为不耐压！<br />
谁给他压力？<br />
他的教练、他的亲人、他的国人，每一双盯着他，巴望他拿金牌的人，都可能是造成他失常的压力。甚至应该说，你愈斩钉截铁地夸赞一个人，说他一定会赢、一定能不负众望，那压力愈大。<br />

<b>她为什么不见了</B><br />
我知道有个女孩，漂亮又聪明，从小大家就说她当然能样样拿第一，初中升高中的考试，却失常，进了二流高中。<br />
所有过去赞美她的人一下子不吭气了，那女生的家长也抬不起头。<br />
但这情况没维持多久，大家又开始赞美。<br />
因为女生偷偷用功，以插班考试第一名进了明星高中。大家又开始说女生是天才，前一次是意外，高考绝对是榜首。连补习班的人都送钱给她家长，希望那女生能挂个名，将来为补习班作宣传。<br />

高考到了，女生昏天黑夜地用功，模拟考次次名列前茅。虽然还没考试，爸爸妈妈已经准备庆功。<br />
考试当天，妈妈开车送她去考场，停车回来没看到女儿，四处找不到，眼看着同学都进考场了，妈妈急得又哭又喊。铃声响了，女儿呢？<br />
整场考试女儿都没有出现…………<br />
<b>拥抱得无法喘息</B><br />
请问，是谁害这必胜的女生，成了必败？是谁害她临阵脱逃？又是谁害许多好学生跳楼、逃家、嗑药、迷失？<br />
除了他们追求完美的自我要求，也可能是那些无条件「爱他」、「殷望」他、肯定他，说他是天才，只要上课听一听，回家不念也能考第一的人。<br />

「溺爱的教育」就是这样，它的初衷是爱！是夸赞！是肯定！但是当那些「爱」给得太多，好像拥抱，抱到对方无法喘气的时候，反而有害。<br />

<b>别让鼓励变成压力</B><br />
我作几十年的青少年咨商，看了太多总要赢过别人的孩子，进入社会不受欢迎，因为他只想压倒别人，不懂与人分享；也看过太多以成绩为目标的学生，出校门就失去学习的动力。更看过许多资质好极了的孩子，最后临阵脱逃，甚至成为人生的逃兵。<br />

这类事件多半被掩盖，但我不能不说。<br />
对孩子失败的责骂要适度，过度的责骂会使他们失去自信；对孩子获得成功的赞美也要适度，因为过度的赞美会成为他们的负担。<br />
溺爱除了把孩子溺死，还能把孩子压死！<br />
人生百忌，忌溺爱！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font COLOR="#8000FF">预告：《人生百忌》第一集近日将在两岸及新马同步出版！<br />
下周四将刊出谈命相，风水与民俗迷信的第一篇〈命愈算愈薄〉。<br />
<font COLOR="#000000">　</FONT></FONT></P>]]></description>
            <author>刘墉</author>
            <category>刘墉作品发表</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b2a1c1601011ygy.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 05 Jan 2012 10:16:24 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b2a1c1601011ygy.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>死狗比死娘还伤心的子女</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b2a1c1601011tsp.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font SIZE="6"><font COLOR="#FF0000">“死狗比死娘还伤心的子女”</FONT></FONT>　　(<font COLOR="#2F3699">人生百忌</FONT>──<font COLOR="#22B14C">忌溺爱之三</FONT>)　</P>
<p><br />
<b>刘墉</B></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>今天文章一开头，我又要说两个「没良心」的故事给你听：<br />
我朋友的狗死了，她在电话那头哭：「狗死了！我比当年死了娘还伤心。」<br />
学生收养了一只流浪猫，从捡来那天就开始给猫看病，不知花下去多少钱。他非但没怨，居然还说：「奇怪！为猫花钱，我一点也不心疼，比给我妈还不心疼。」<br />

怎么样，够没良心吧！但是先别骂，他们的没良心除了天生薄情，还有其他原因。<br />
首先，我猜「他们」很可能太久没跟妈妈一起生活，更别说照顾母亲了。如果前者的妈妈，死前由她长期照顾，像她照顾她的狗一样，妈妈死，她当然会伤恸逾恒。后者也差不多，据我了解，那学生的父母都健在，而且十分富有，根本不需要他照顾，只怕他还需要父母接济。<br />

<b>愈爱！愈爱</B><br />
爱很妙，你愈付出，愈会爱；愈不付出，情愈淡。<br />
不知道你有没有读过世界名著《爱的教育》？里面有个小男孩，在家乡得知爸爸病倒在城里的医院，小男孩急急赶去，父亲已经瘦得不成人形。<br />

小男孩日夜守在床边，照顾病重的父亲，不断安慰爸爸：「你一定会好起来的，我要带你回家！」<br />
经过五天，突然出现奇迹：爸爸好好地出现了。原来躺在床上的那个人，并不是他爸爸，只因为已经憔悴得不成人形，被小男孩误认。这时候，真正的爸爸要带小男孩走，小男孩说「不！我要留下来照顾床上的那个爸爸。」<br />

「床上的爸爸」终于咽下最后一口气。小男孩伤心极了，临走哭着说：「我爱你！爸爸！」<br />
<b>我爱你那么多，你为什么离开</B><br />
请问！小男孩为什么会伤心？「那人」并不是他的爸爸，而且他已经糊里糊涂地照顾了好长时间，他应该怨自己白辛苦了。为什么反而伤心呢？<br />

答案很简单──<br />
因为他付出了爱。<br />
即使是毫无关系的人，如果在偶然的机会交给你照顾，你照顾愈久、付出愈多、牺牲愈大，有一天他离开，你愈会失落。<br />
对小动物也一样。今天你看到一只流浪猫，把牠带回家。你只是可怜牠、同情牠。但是当你每天跟牠相处，为牠清粪便、带牠看医生，忍受牠砸东西，甚至因为对牠敏感而自己不得不吃药：：你渐渐由同情牠变成爱牠。<br />

如果有一天牠不见了，你又可能一边哭、一边想、一边骂：「我为你牺牲了这么多，你为什么离开？」<br />
你居然气牠、恨牠。<br />
<b>爱你、想你、恨你</B><br />
当心爱的人死亡了、变心了、离开了。那原本「无条件付出」的人，也可能由爱转恨。他不能不恨，因为恨是忘掉爱的最好方法。<br />
多少离婚的人，在另一半变心的时候，突然否定过去所有在一起的幸福时光，就是这个道理。<br />
父母也一样，从小为孩子牺牲奉献，起早睡晚、省吃俭用，哪怕在外面省下半口，都要带回家给自己的孩子。<br />
我就在街头看过这么个画面，一位乞丐妈妈，整天没吃，饿得已经趴在地上，但是当有人给她一块面包，她先解下背上的娃娃，把面包撕成小块，送进娃娃嘴里。<br />

如果有一天，这娃娃对她不敬不孝，她是不是会加倍伤心？<br />
愈牺牲、愈爱，也愈会被伤害。<br />
正因此，总听见做父母的(尤其是妈妈，大概妈妈牺牲得最多。)咬牙切齿地怨孩子没良心，她们会拿别人的孩子比，说别人对孩子远不如自己牺牲得多，为什么别人的孩子更用功、更孝顺？<br />

然后，如同那些失婚的妇人恨自己瞎了眼，她们会怪自己，说自己过去都错了，错在只想到孩子，忘记了自己。<br />
她们说得一点也没错。父母为孩子忘掉了自己，却不知道爱一个人之前，先得爱自己。如果连自己都不能照顾好，如同泥菩萨，怎么去保佑人、照顾人？<br />

<b>别剥夺孩子爱的权利</B><br />
但是从另一个角度想，他们在付出的时候，也就得到了回馈！<br />
当他们自己舍不得吃，把好东西塞进孩子嘴里的时候；当他们省吃俭用买件漂亮衣服，为孩子穿上的时候。他们心里是快乐还是痛苦？<br />
当然是快乐！<br />
养小动物也一样，当你喂食的时候，牠们高兴得又叫又跳；在你抚摸的时候，牠们厮摩撒娇。你送牠们去洗澡剪毛，还要算好时间赶去，抱着香喷喷的「宝贝」回家：：：：<br />

请问，你哪一刻不是在付出的时候，也享受了付出的快乐？就算你有时候觉得辛苦，只怕苦里也有牺牲的愉悦。<br />
<b>奉献的乳汁</B><br />
爱像妈妈的乳汁，由里面产生。不给孩子吸，就会胀痛发炎。当娃娃一口口吸吮的时候，妈妈也得到付出的快乐，甚至因为促进子宫收缩、减少乳癌的发生，而得到健康。<br />

每个人都有爱。付出爱的时候，也会得到爱。即使没得到实质的回馈，也得到温馨的感觉。所以无论后来的结果如何，都不必怨恨。<br />
尤其那些爱得太多、因为溺爱而害了子女的父母，更不能怨。请容我说句难听的话：要知道，可能正因为你一直追求那种付出爱的自我满足，而付出太多的爱。也可能因为你一味付出、一味把爱填塞给子女，却不让他们有付出的机会，造成孩子认为你欠他们的，对你的付出已经无感。甚至可以说，由于你剥夺了孩子对你付出爱的机会，到最后孩子不是不爱你，而是不懂得爱你，没想到你也需要他们的爱。<br />

爱是好事，不恰当的爱，绝对是坏事。<br />
宠儿不孝，宠猪倒灶！<br />
人生百忌，最忌溺爱！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font COLOR="#8000FF">(预告：下周四将刊出《谁逼优等生跳楼》)</FONT><br /></P>]]></description>
            <author>刘墉</author>
            <category>刘墉作品发表</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b2a1c1601011tsp.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 29 Dec 2011 10:24:24 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b2a1c1601011tsp.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>别养个无能的小霸王</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b2a1c1601011obe.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font SIZE="6"><font COLOR="#FF0000">“别养个无能的小霸王”</FONT></FONT>　　(<font COLOR="#2F3699">人生百忌</FONT>──<font COLOR="#22B14C">忌溺爱之二</FONT>)　</P>
<p><br />
<b>刘墉</B></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
最近看到一则新闻──一位妈妈在马路上跪求她的女儿用功。据说那妈妈跪了十几分钟，女儿都不理，最后还是外人看不过去，把妈妈搀起来。<br />

这让我想起多年前看过的另一则画面──一个八九岁的男孩，因为妈妈不买他要的东西，居然在马路上狠狠掐住妈妈的脖子。<br />
更严重的则是，成年孩子要钱，父母不给，居然弒亲。<br />
当你看到这样的新闻，你觉得匪夷所思吗？<br />
<b>没良心的猴子</B><br />
让我先举个养小动物的例子吧！<br />
今天你养了一只小猴子，把牠关在笼子里，喂牠好吃好喝，偶尔牵牠出去玩，从来没教牠自己找食物。<br />
小猴子一天天长大，你养不动了，也想牠应该回归自然，于是把牠放到野外。起先牠兴奋极了，一溜烟跑不见。但是因为过去跟同类没有相处的机会，无法合群，甚至被欺侮。加上牠不会觅食，几天后你再去看，牠已经瘦得不成样子。你只好继续喂牠，隔两天就带食物过去。<br />

只是你想来想去，认为小猴子还是应该独立，所以你渐渐不喂，牠就算抓着你、拉着你、又叫又跳地要吃，你也说：「没有！我不能再给了。」接着把牠推开。<br />

突然，小猴子抓狂了，牠跳上你身，掏你口袋、扯你衣服，最后狠狠咬你一口。<br />
<b>孩子为什么抓狂</B><br />
听这故事，你也觉得不可思议吗？<br />
不会吧！你八成会谅解小猴子，牠从小被宠到大，不懂觅食，当然会找主人要。主人不给，牠又渴又饿，当然急。小猴子会想，你过去给我吃好住好，为什么今天把我赶出去？你不管我了吗？你不爱我了吗？只怕下面还有：「你既然有一天会不爱我，过去为什么对我那么好？」<br />

如果你能谅解小猴子，为什么不谅解孩子？当父母溺爱得孩子都难呼吸了，有一天突然放手不管，孩子抓狂又有什么稀奇？<br />
<b>是谁造成悲剧</B><br />
今天在中国，无论家庭或学校，都有个同样的问题，就是跟社会脱节。<br />
孩子在学校，只教他读书，不教他了解社会。关起校门教的全是圣人贤人，打开校门展示的可能是一堆坏人。<br />
家里也一样，父母、祖父母、外祖父母，一羣人宠一个宝，只要他好好读书，要什么有什么。至于做家事，太浪费宝贵时间了！哪里需要孩子动手？更别说烧饭了，只怕连水怎样是开了，孩子都不懂。<br />

当有一天，孩子入了大学、进了社会，怎么办？<br />
有能力的父母照办，他们甚至住到学校旁边叮孩子读书、给孩子作饭、洗衣、打扫。<br />
好！成功了！孩子大学毕业了，还申请到国外的学校。<br />
这时候，作父母的又怎么办？<br />
可能因为经济问题，没办法了，也可能听说别人孩子留学都自己打工，于是不管了。<br />
你怎不想想，就像那小猴子，牠从没出去过，可能兴奋得一溜烟，消失在森林深处，从此不知生死，没了消息。<br />
再不然，孩子果然去打工，但是连热水都没烧过的他，进入餐厅厨房，猛力端起一锅油，才发现是滚烫的。<br />
请问，出了悲剧，要怪谁？<br />
怪他自己不小心，还是怪父母没教？<br />
<b>孩子为什么嗑药</B><br />
你确实可以说，既然别人宠大的孩子，出国就能半工半读，你家的孩子为什么不行？<br />
没错！大部分的孩子经历一段挣扎，确实能撑过来，但是也有多少孩子，一个学期都念不完，就跑回家了。<br />
再不然，那孩子虽然没回家，却因为受不了诱惑而走歪路；因为受不了压力而酗酒嗑药。<br />
这种事情很多，但家丑不外扬，那些孩子的家长不会说，许多把孩子宠大的父母，没看到别家的教训，也就继续同样的戏码。<br />
<b>给他鱼也给他网</B><br />
再回到养小动物这件事吧！<br />
你知道把一只长期豢养的动物，放回野地有多难吗？<br />
我曾经看过一个小熊的纪录片：收养小熊的人，为了放小熊回归自然，居然制作捕兽夹，故意把小熊夹伤。为了怕小熊太相信人类，甚至假装攻击小熊。又为了教小熊觅食，把肉挂在树上，教小熊自己去发现、一步步学着独立。<br />

同样的道理，我们的学校和家庭是不是也该在孩子进入社会之前，教导他们谋生的技能？<br />
人生百忌，忌溺爱！<br />
如果你已经溺爱了，趁孩子还在身边，开始转向吧！一步一步转、一点一点教，让他去吃一点小亏、受一点小苦、上一点小当。告诉他：「爸爸妈妈不能跟你一辈子，所以给你鱼，也给你网，下面的鱼，你得自己捕！」也告诉他：「我们的爱虽然无限，但是能力有限，有一天帮不上你，别怨爸爸妈妈！」<br />
</P>]]></description>
            <author>刘墉</author>
            <category>刘墉作品发表</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b2a1c1601011obe.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 22 Dec 2011 09:55:15 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b2a1c1601011obe.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>别用爱把孩子淹死</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b2a1c1601011ij9.html</link>
            <description><![CDATA[<br />
<table BORDER="1">
<tbody>
<tr>
<td>各位亲爱的读者：<br />
谢谢大家总上来坐坐，还给我许多宝贵的建议。譬如“天王女歌星”根本就是“天后”，对极了！我以后出书时一定会改。但是“骨董”和“古董”，两个都是对的，不信可以查查字典。(尽管如此，我以后还是会从俗，改为“古董”。)还有些字，在由繁体转为简体的时候可能会错，如果发生，请大家指正，也请大家谅解。<br />

自从我九月在台北举行画展，就欠下一堆画债，许多人催着我画，甚至很不谅解我为什么明明有灵感却不动笔。对此我也很矛盾，只是时间有限，画画就不能写文章，写作又误了作画。经过再三斟酌，我还是决定先把《人生百忌》系列完成，而且每周四选刊。今天选的是“忌溺爱”之一，其中有许多我不吐不快，甚至觉得有义务说的话，将分为三次刊出，请大家指教。</TD>
</TR>
</TBODY>
</TABLE>
<br />
<font SIZE="6"><font COLOR="#FF0000">“别用爱把孩子淹死”</FONT></FONT>　　(<font COLOR="#2F3699">人生百忌</FONT>──<font COLOR="#22B14C">忌溺爱</FONT>)　
<p><br />
<b>刘墉</B></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
这世上最难了解的是爱、给人压力最大的是爱、造成最多问题的是爱、影响最深的是爱。凡是爱得过多，多到可以把孩子溺死的，都是「溺爱」。<br />

其实每种动物都会爱，甚至在孩子小的时候，都会溺爱。<br />
我卧室窗前有棵石楠树，到了春天，常有知更鸟在上面筑巢孵蛋，我总看见鸟爸鸟妈，各站在巢的一边，叼着满口的小虫，争着往鸟娃娃的嘴里塞，吃不下了还硬塞。<br />

妙的是，牠们塞归塞，可能有一天，又带着「大鱼大肉」回家，却发现孩子全不见了。这时候只见大鸟站在巢边发愣，不知牠心里是什么滋味。<br />

小鸟飞了，因为翅膀硬了，不再需要父母溺爱。<br />
<b>放孩子飞吧</B><br />
我也见过麻雀孵窝。麻雀娃娃比较差，翅膀硬了还不离开，装成小贝比，张着大嘴要父母喂。<br />
但是麻雀父母厉害，起先牠们还会喂几口，渐渐地，小鸟一靠近，大鸟就躲开，小鸟再黏过去，大鸟会用啄的，把孩子赶走。<br />
可以说，麻雀娃娃虽然不像知更鸟，能自己「断奶」，但是父母会强迫孩子断奶。<br />
<b>第二次断奶</B><br />
绝大多数动物都懂得断奶。因为如果孩子不断奶，非但孩子无法独立，父母也无法过正常的生活。为了生存，老天爷早就给这些动物灌入了「断奶程式」。<br />

只有人，麻烦！<br />
因为人有两次断奶期。第一次妈妈们很容易做到，为了让孩子不再黏着妈妈吃奶，有些母亲甚至会在自己奶头上搽薄荷。<br />
妈妈们为什么能做到？因为这时候她们还年轻，要出去工作、出去活动，要有自由。加上她们的奶水渐稀，为了孩子成长，必须让孩子改吃比较实在的东西。<br />

<b>用溺爱换逆爱</B><br />
但是第二次断奶，就出问题了！<br />
当孩子十六七岁该独立的时候，妈妈们年纪已经比较大，冲力也比较弱，又跟孩子相依十几年，眼看孩子要走，妈妈反而舍不得了。<br />
这时候不再是孩子黏着妈妈，变成了妈妈黏着孩子，她们整天守在家里，不一定等丈夫回来，是等孩子回来。孩子晚一点回家，她们就心神不宁；孩子一句顶撞，她们就火冒三丈；孩子半句甜话，她们又心头涂蜜。<br />

问题是跟别的动物一样，人天生有个力量，要出去独立、闯自己的天下、成自己的家。那些个性强的孩子，碰上不让他「第二次断奶」的娘，难免产生冲突。<br />

于是妈妈的「溺爱」，换来孩子的「逆爱」。<br />
<b>大鹏还能展翅吗</B><br />
当然也有些一路被溺爱的孩子，已经失去自主的能力，妈妈舍不得孩子走，孩子也舍不得娘。大学四年就算住校，也时时向妈妈报告。假期哪儿也不去，立刻赶回家，黏在父母身边。大学毕业，又躲回卵翼底下，每天在家吃、在家住。<br />

没错！这是天伦之乐！这孩子很可能在父母的安排之下成婚，几代同堂，太完满了！<br />
但是也有多少可以出去发光发热的年轻人，因此被埋没了；多少可以「扶摇直上九万里」的「大鹏」，连展翅的动力都消失了。<br />
还有许多孩子在外面恋爱，谈一次吹一次，都是被父母拆散。父母没错，在他们眼里，别人孩子永远配不上自己的。但是拆散一次、拆散两次，搞不好孩子错过机会、错过年岁，一辈子守在父母身边。<br />

这种父母称得上成功吗？<br />
<b>孩子还能作什么主</B><br />
不久前，有位台湾名医，因为医疗事故被责难，在博客上发牢骚，令我印象深刻。<br />
他说他从小就没作过主。大学读什么科系，是爸爸指定的；毕业娶怎样太太，是妈妈选定的；婚后生几个子女，是太太决定的。他每天待在医院，只知拼命工作，不想回家，因为不知道回家做什么。实在倦了，他对老爸说想出家。老爸居然讲：「好哇！我来给你盖间庙！」<br />

<b>给孩子一点自由</B><br />
再说个我以前在书里提过的真人实事：<br />
一对老夫妇带着未嫁的大女儿过，幸福极了！常说女儿三十多岁还长不大，需要他们照顾。<br />
问题是，在美国的二女儿生了孩子，要爸妈过去帮忙。实在没办法，老夫妇去了美国。但是才半年，因为担心大女儿，二老还是回台湾了。<br />
大女儿去上班，老夫妇自己拿钥匙开门。还好！一切如常，跟他们出国之前差不多。<br />
但是老先生才上完厕所，就对老太太说：「行李先别拆！咱们过几天，还是去美国吧！」<br />
隔不久，大女儿结婚了。<br />
「幸亏我们出国，让她有机会找到这么好的伴儿。」老先生私下对朋友说：「也幸亏我机灵，那天打开水龙头，看见全是锈水，就知道该给女儿一点自由了。」<br />

<b>别误彼此一生</B><br />
人生百忌，忌溺爱！<br />
当孩子成长的时候，作父母的也得成长。不能成长的父母，千万别认为孩子离不开你们，要知道是你们离不开孩子。<br />
拖孩子走半辈子的父母，很可能被孩子拖累一辈子，而且误了彼此的一生。<br /></P>]]></description>
            <author>刘墉</author>
            <category>刘墉作品发表</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b2a1c1601011ij9.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2011 10:11:22 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b2a1c1601011ij9.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
