<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>博客弹今</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/tianyahaijiaoke</link>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Feb 2012 09:21:19 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 10:17:07 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>林书豪是美国人打了谁一记耳光？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3eac66f90102e029.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font SIZE="5">林书豪是美国人打了谁一记耳光？<br />
　　　　　　　　　　　　　　　　　<br />
　　林书豪，88年出生，一位流着华人血液的美国人，最近他在赛场的表现很佳，引起许多中国人的关注。有人翻开林书豪的祖籍，惊讶的发现，他的祖籍是福建省漳浦县，祖辈移居台湾彰化，父母1977年移民美国。为此，媒体为之疯狂，球迷为之疯癫，大家似乎要向全世界宣告，瞧瞧，这位在NBA球技超棒的小伙子，他是流着华人的血液，是中国人。然而，这多半只是众多中国人的一厢情愿的想法而已，如果不出所料，当地漳浦县一定会为哺育出这样一个优秀的蓝球运动员而自豪着。<br />

　　但诸君不要忘了，不要认为林书豪的祖籍在福建，但他是在美国土生土长的美国人，喝的是美国的水成长，而非中国的农夫山泉，娃哈哈长大的，因此，它是地地道道的美国人，如果我们的国人，还在为他是中国人而自豪，无非是自抽耳光。<br />

　　据台湾东森电视台报道，林书豪在NBA的表现佳，连台当局领导人马英九在会见美国参访团时都忍不住向美方代表提及。马英九表示，“台美”双方都欣赏林书豪的球艺；但美方代表在回应一开始就用英文向马英九强调，“林书豪是美国人”，让马英九也只能哈哈笑回应。<br />

　　这篇报道很短，但足可以说明，在美国人的眼里，林书豪他在美国成长起来的美国人，而非中国人，而之前林书豪也曾说过一句“我的伯乐是安东尼”，虽然没有表明，但其实已经等于默认。而只是看看现在中国人所流露出来的表现，也只能学马英九哈哈一笑！<br />

　　林书豪是美国人，这一记耳光打的很响，相信很多人一抹脸庞还火辣辣的，什么叫做热脸贴在冷屁股上，这就是很好的榜样，足可以说明一切。因此，奉劝国人一句，不要认为长着一张中国脸，就认为包藏着一颗中国心。要知，他们的红心不是对着东方升起的太阳，而是向着西方正午高照的烈日。<br />

　　说起林书豪，我想起骆家辉，当他任美国驻中大使的时候，很多人都给予了高度的评价，认为这个黄皮肤，长着中国脸的美国人，会给中国带来很多好处！因此，媒体也闹哄哄了一阵子，而结果发现，并非是人们想像中那么简单，结果令国人大失所望。林书豪的球技好，你可以去欣赏，但不要认为他是中国人而自豪，希望林书豪能够认祖归宗，那就是一种自抽的表现。<br />
</FONT></P>]]></description>
            <author>天涯海角客</author>
            <category>随心言堂</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3eac66f90102e029.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 09:21:19 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3eac66f90102e029.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>中国选举适合一人一票吗？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3eac66f90102e01c.html</link>
            <description><![CDATA[中国选举适合一人一票吗？<br />
　　　　　　　　　　　　　　　　　<br />
　　中国今年要大选，民间有关各种版本的传说，各表不一，谁谁要入常，谁谁要被踢出局。当然，政治对普通民众来说，并不是特别关心，大家只关心自己的生活是否得到的改善，政府办事是否方便了，不管谁入常，谁当领导人，只要他在位，为民谋福利，为国家做贡献，相信都会得到民众的尊重。而对于选票来说，一直都存在很大的争议，对一般人来说，选票是个好东西，但它好在哪里，我们没有尝过，只能试着去想像其中的滋味，比如看一看台湾当局的现状，看看美国人民选出自己国家的领导人，多少有点眼馋。当然，对于选票的问题，不同阶层的人看法都不一样，如最近联想集团名誉董事长柳传志在接受访谈时称，“中国是需要改革与改良，把我们的价值观中一部分和普世价值有矛盾的，逐渐变成大家有共性的理念。但这里面有个逐渐的过程……我们如果现在就一人一票，大家肯定赞成高福利、分财产。还保护什么私人财产，先分完再保护，完全有这种可能。它会一下把中国拉入万劫不复的场景。”<br />

　　初一看，柳传志在为共产党说话，遭到很多人的辱骂，但诸君细想一番，他说的有一定的道理，任何事情是急进不来，民主是好东西，但争取民主是需要付出代价的。一人一票对中国人来说，是一个梦想，但前提是谁能保证这一人一票会把何人选上主席台呢？<br />

　　经常听中国的民主人士说，现今中国之所以腐败，民众的生活得不到幸福感，是因为手中没有选票，如果每个人的手中都有自己的选票，那么民众的权益就会被尊重，人民的幸福感就会随着上升。当然，听起来是很有道理的，但有些事情，一但付入实际中，就完全变味。说实话，我是很赞同中国人拥有一人一票，选出自己的心目中的领导人，但关健谁能保证这选票的质量，并非是我杞人忧天，如果国民真的拥有一人一票，我敢保证，目前的政治家可能会统统落马，选出来的不是歌星，便是超女类似的人物。？比如说，我是超女，粉丝数百万，再发动其它粉迷，最后可能超女会登上主席台，到时必定会引来国际笑话。当然，也有人提出，一人一票，提前是准备好几个人侯选人，供大家去选择，当然，这些侯选人的才能都是得到民众和国家的认可的，当然，这不失为发展一人一票的好方法，但你说政府会支持吗？<br />

　　柳传志的话，可能让民主人士听了不舒服，但我们一定要清楚的认识到目前中国的现状，一人一票它会一下把中国拉入万劫不复的场景，虽然有些过激，但也存在一定的道理。我们中国需要民主，但任何不是靠激进的方法来改变的，青年人的血，可能是热的，但热血过后，更应该要考虑到中国的未来之路！<br />

　　我是希望中国早日能够实现一人一票民主式的选举，因为这是历史进展的大趋势，也是人类文明进步的表现。但依中国目前来看，要想一人一票是有些过急了，柳传志的话可能有些夸张，但如果现今中国真的要一人一票，我相信，中国所面临的问题跟他所说的相差不远。中国目前一些主要问题，并非这个时代独有，而是几千年来文化熏陶遗留下来的，想去改变，并非一朝一夕之事。民主人士，是推动国家和社会进步的支柱，但任何事情需要换位去思想，只凭一腔热血，义愤填膺是改不了中国的现状的。（望与诸君共勉）<br />

　　　　　　　　　　　　　　　　　<br />]]></description>
            <author>天涯海角客</author>
            <category>随心言堂</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3eac66f90102e01c.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 09:09:15 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3eac66f90102e01c.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>豪华医院，老干部的一种特权！</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3eac66f90102e00h.html</link>
            <description><![CDATA[豪华医院，老干部的一种特权！<br />
　　　　　　　　　　　　　　　　　<br />
　　平日里，政府总会颁发各种各样的文件，要求民众去遵守去履行，做一个合法，维护法律法规的好公民。然而，事实上，最应该尊守的是领导人，所谓上行下效，领导人的一举一动，便是下面人群的榜样，如领导人是一位贪沾枉法之徒，下面的人便久而久之，习以为常，认为只有这样才符合为官之道。所谓近墨者黑，近朱者赤便是这个道理。<br />

　　一般来说，一个领导人对民众的一举一动，便可以判断出他个人的品格来，比如说一个领导如果只是为了个人的私欲，来占用公共资源。民众必定厌之，自然而然会对他产生反感；当反感升级，必定会演变成一系列的社会的矛盾，有时候我们追溯一起社会事件的矛盾的起源，多数是地方官员的不作为而所引起民愤，而引发的社会矛盾。如果一个领导人，他事事以民众的快乐为自己的快乐，把老百姓的福利，民生放在工作的第一位，把民众的忧苦，当成自己的忧苦来解决，同样民众也会尊敬领导人，把快乐给他。当领导人遇到难处的时候，民众同样会把领导人的忧苦当作自己的忧苦共同去承担。如果说一个领导人只想着自己的利益，而不顾天下苍生，民众苦难，想得到民众的尊重和支持，那就是一种幻想了。<br />

　　最近几年，网上有关政府官员为了政绩搞豪华建设，传的很厉害，对社会产生很大的影响，同样使官民之间的关系又疏远了距离，我想，这是当局最不希望看到。然而为什么会出现这样的裂痕，并非是凭白无故而来的。如2011年10月，吉林大学白求恩第一医院党办覃主任将该院历经两年建设刚刚交付使用的新干部病房的一些照片放到本院的网站上。不想，这些照片被多个论坛争相转载，并被网友配上标题“穷奢极欲的八星级干部病房”。一时间，吉林大学白求恩第一医院被推上风口浪尖。网友诘问：如此豪华病房到底为谁而建？费用又该由谁来掏？<br />

　　而正因为这一组照片，引发了很多网友的质疑，有记者查知，豪华病房非吉林独有。此前，媒体报道，江苏、北京、河南、武汉、山东等地，此类豪华和超豪华病房早已存在，超越住院基本功能之外的豪华逻辑是，其有着中国特色的生存基础。对于豪华医院的存在，饱受批评，多数人认为是铺张浪费，而对豪华医院的先进设备空间都让各界离休老干部占据，更是让网友们忍无可忍，然而，诸君要知道这便是中国独有的特权思维在作怪，你不可忍也要忍，难道还怕你不成。在你为豪华医院愤愤不平时，但有人正暗自高兴呢？一知情人士说，“领导觉得在哪家医院好，住得舒服，说不定就给批个条子，什么仪器设备的就全来了。”一位住院的老干部说：“哪里条件好，就去哪里。”退休后享受正厅级待遇的老干部魏裕民说：“我不这么看，谈不上豪华，很实用。这并不过份，是为了养病的需要。”魏裕民说，“如果病房比家里条件还差，那还来医院干嘛！”等；可见，网友心中的愤怒，只是自己没有享受到而已，如果你也正在享受这豪华医院的特殊待遇，你还会嚷嚷吗？我看也会像这些老干部，开口说好了。所以，一件事，在两种不同的人群中，就会产生两种不一样的观念来。<br />

　　魏裕民不愧为正厅级的老干部，说起话很圆滑，这可能也是泡浸在中国官场多年修炼的结果。然而魏裕民所说的话，只是对他自己所处的一个特殊群体而已，同时也显示出他内心的特权思想在作怪，当然，像他这样的人，在中国官场是占大多数，而且大家都认为是理所当然，因为他们都认为自己为共产党事业奉献一生，就有理由享受这一切待遇。然而，在新中国成立不久，自认为功劳大的张子善，刘青山也认为“天下是老子打下来的，享受一点还不应当……老子拼死拼活打江山，享受点算什么”，最后也落了个被枪决的下场。当然，现今我们这些官员，认为自己功劳大的，恐怕也比不过张子善和刘青山吧！况且他们享受了点腐败生活，脑袋就搬家了，而今，你们的脑袋还长在头上，这是何等的“皇恩浩荡”，荣幸极了。<br />

　　这些不顾民生的苦难，只顾自己享受的官员，就是古代士大夫的眼里，也是很可耻的行为。然而，中国现在所面临的社会，正是这些特权思想在作怪的人占据了社会的资源，他们不仅不以为耻，而且觉得是很荣耀的事。像这样的人拥有这样的享受，说这样的话，可以说是一种腐朽的思维，它除了向社会传递“腐尸”的气味之外，绝对不会散发鲜花的清香来的。<br />

　　　　　　　　　　　　　　　　　<br />]]></description>
            <author>天涯海角客</author>
            <category>随心言堂</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3eac66f90102e00h.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 09:26:43 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3eac66f90102e00h.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>开发商们为何甘愿当“尿壶”？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3eac66f90102dzyg.html</link>
            <description><![CDATA[开发商们为何甘愿当“尿壶”？<br />
　　　　　　　　　　　　　　　　　<br />
　　任志强先生向来是语出惊人的，因此人称“任大炮”，此炮口一开，必然会在媒体界引起一番轰动。<br />
　　近日，2012金凤凰地产峰会暨2011年度颁奖盛典上，任先生再开炮口，他道：“这个行业被不得已而为之的行政手段打倒的，但是这个是个阶段性的，一般要抓兔子的时候就把狗养的肥肥的让他抓兔子，兔子抓完的时候一般就把这狗杀了，我们一般说的就是这个胡适先生说的，撒尿要把夜壶提出来，撒完尿再把夜壶塞回去，我们就是当这夜壶的，需要拉动的时候我们就拉动，不需要拉动的时候我们就靠边站，不管是灰头土脸也好还是打翻在地也好，这时候不太需要，有人说把地产商都打倒了，如果没有地产商保障性住房都谁盖的，没有地产商了你的房就能住得更好吗。”<br />

　　此话中其尿壶的言论引起了媒体关注，有人说他敢做敢当敢说话，一语中的。有人说他这话是对尿壶的侮辱。各有各的道理，我们暂且不要管它，但有一点，诸君要知，殊不知，任志强们明知开发商是尿壶，为何还要如同官员腐败一样前赴后继的去“沾光”呢？很显然，开发商皆知当“尿壶”的好处，此“尿壶”中内藏乾坤，有慈禧老佛爷们的“圣尿”，闻一闻精神百倍，喝一口，包治百病，能治“贫穷病”“红眼病”“名望病”“利益病”等；自然而然，他们是喝的津津有味，一抹嘴角，依然还香味犹存。然而，在任何利益面前，“老佛爷”久而久之便发觉他们“圣尿”的妙用，眼见开发商们喝的津津有味，再者有民众反抗，为何“圣尿”只给开发商喝，不给普通民众喝，便心存妒忌。心想，此尿壶里装着的是他们的“圣水”，可惜让开发商们独享了，于是乎便往“尿壶”里放了一点蒙汗药，（如出台的限购房）等规定；一时间让开发商们喝完之后，个个拉松了肚子，昏头脑胀，便有了此番我们所看到倒“尿壶”的苦水来。<br />

　　因此，诸君千万不要被他们所迷惑，任他们如何倒苦水，出于何种目的，依然还逃脱不了他们内心的真实的本质，想提高房价。就好像狼和羊的故事，任羊说出何种的理由，狼依然会想办法把它们吃掉。而今民众是羊，只有挨宰的份，开发商是狼，在这群兽逐鹿的年代，别看他们表面上很凶狠，但也只是物竟天择，适者生存的手段罢了。而政府则是猎人，时不时，冷不防的躲在背后放冷枪，再凶残的恶狼在猎人的枪口，依然逃脱不了被放倒的命运！<br />

　　任先生的“尿壶”论，咋一看，很精彩，实际上内藏玄机。可以这么说，任先生的“尿壶”论是诸多开发商的心理话，他们通过“尿壶”论得到众人对抬高房价的理解。然后再给政府一个台阶下，继续出台可以在升高房价上做文章。然而，开发商现今所面临不是信息闭塞的年代，找几家报社，出一点钱就可以摆平了，结果在一番炒作中，房价再度攀升。可惜，他们现今所面对是网络时代，这样的如意算盘最后只能打空。是“尿壶”论也好，是兔子说也罢，任志强等开发商们，面对寒冷的“房冬”，现在你们最希望的是什么呢？相信大家都心知肚明的！<br />]]></description>
            <author>天涯海角客</author>
            <category>随心言堂</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3eac66f90102dzyg.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 09:24:22 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3eac66f90102dzyg.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>持美国大学假文凭的中国人是谁？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3eac66f90102dzww.html</link>
            <description><![CDATA[持美国大学假文凭的中国人是谁？<br />
　　　　　　　　　　　　　　　　　<br />
　　钱中书先生《围城》中的方鸿渐他用三十美元买来一个“美国克莱登大学”的博士头衔，并用这张假文凭回国谋到了大学教授的职务。相信，看过人的都知道。虽然，方鸿渐只是钱先生小说中的人物，但它却折射出中国人唯文凭认“人才”的现象来。《围城》中有这样一句话来描述：“这一张文凭，仿佛有亚当、夏娃下身那片树叶的功用，可以遮羞包丑”。然而对现今的中国来说，有数不清的方鸿渐正悄悄的破土而出，滋生在中国大地。现在有很多中国留学生，家长用金钱把他们堆出去，在外混了几年，花钱卖一张文凭，就认为是学业有成了，其实，他们有几两重，大家心里面都很清楚。而回到国内，凭借着这张假文凭，找工作，混糊口，为何，我们的国家会出现这样的情况，跟社会唯“文凭”论人才的现象是紧密联系在一起的。用人单位过分迷信“洋文凭”，是造成“方鸿渐现象”<br />

　　不过近几年，持假“洋文凭”的海归被逐渐曝光，人们也不再像之前那抱着海归的大腿不放，正说明，国人正在逐渐清醒，不再被花里胡哨的“洋文凭”所迷惑，但依然还有很多单位是以“文凭”论英雄。识英雄，重英雄，对一个用人单位来说，文凭可以是一道坎，但如果仅仅只是拘泥于用文凭选人才，只会让真正的人才从你的身边溜走，可以说文凭是一张通行证，但对很多丢失这张通证的朋友来说，他们往往在工作上付出的努力要远比拥有通行证的要多，当然，这一些我们都不能一言而概之，任何事都有特殊情况，特殊对待，但有一点是肯定的，用人单位要想招到真正的人才，就先要打破唯文凭这道坎。<br />

　　最近。美国高等教育界又曝出一起丑闻。对美国北达科他州狄克森州立大学的审计报告发现，数百名不具备入学资格的外国学生被这所大学录取，并且在没有完成课程的情况下被授予学位。根据上周五公布的这项报告，自2003年开始，狄克森州立大学410名被授予学位的外国学生中，只有10个人真正完成了所有必需的课程；743名外国学生的档案文件存在问题。狄克森州立大学在随后的一项声明中说，学校将帮助学生取得真实的学位。不过狄克森州立大学的声誉已遭到极大破坏。该校副校长辞职，教育、商业及应用科学学院院长则开枪自杀。据悉，狄克森州立大学将因为违反联邦学生签证计划面临美国国务院的处罚，同时也势必接受美国教育部、国土安全部门和高等教育委员会的处罚。<br />

　　美国北达科他州立大学系统和北达科他州高等教育委员会进行的审计报告指出，这些外国学生中的大多数是中国人，也有一些来自俄罗斯。<br />

　　这则报道指出，美国高等教育曝出的丑闻，没有完成必需的课程而拿到的743名外国学生，中国学生占大多数。昨日，有网友一听这消息，便开玩笑的说了一句：“看来我国的教育腐败已深入美国的学府，主是一件可喜的事情，值得庆祝一番。正说明，中国学生觉悟高，不仅要在国内造假，而且造假也发展到美国去，如若任发展下去，不仅会渗透全美，而且会改造全世界。”我辈一听，便微微一笑，这也算是一种自我安慰了。<br />

　　玩笑归玩笑，而我们现在要问的是这些持美国北达科他州狄克森州立大学假文凭的中国人是谁呢？而这些持美国假文凭的中国人，又在何岗位担任职务呢？是为人师表，还是为人民服务，这些都是很关健的，因此，中国政府应该查一查，是什么样的中国人在这所学校持美国北达科他州狄克森州立大学的假文凭。<br />

　　美国狄克森州立大学文凭造假是一件可耻的事情，然而对在该大学大多数拿假文凭的中国人，他们又是谁，是不是像《围城》中的方鸿渐一样，到美国弄到一张假文凭，回到中国来，凭借假文凭谋到社会要职，为国家培养“人才”呢？<br />

　　可以说社会的唯“文凭”论人才的现象，造就了很多人为谋得某一个职位，投机钻营混一张假文凭，或是买一张假文凭来蒙混过关，而这些持假文凭的人在社会通过不正当的手段获得利益，而那些老老实实用自己真本事打拼的人，却因为没有弄假文凭，而被社会所淘汰，极少人能浮出水面，成为社会的尖端人物。现实社会告诉我们，造假的可以拥有社会地位名誉和财富，而守本份的，说好听一点是老实，但多数仅仅只是糊口而已，当这种现象普遍存在的时候，因此造成社会上很多人的心理扭曲，人生的价值观发生了改变，为了自己的前程，这一些人中也被现实逼入买假文凭混饭吃的队伍中。<br />

　　近年来，中国的“方鸿渐”是越来越多，而每年的文凭含金量却逐渐在下降，这不仅对人才的一种藐视，也是对国家教育和一种亵渎！<br />
　　　　　　　　　　　　　　　　　<br />]]></description>
            <author>天涯海角客</author>
            <category>随心言堂</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3eac66f90102dzww.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 15 Feb 2012 09:06:46 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3eac66f90102dzww.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>女硕士，别让贞操夺走你的“性福”？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3eac66f90102dzvc.html</link>
            <description><![CDATA[女硕士，别让贞操夺走你的“性福”？<br />
　　　　　　　　　　　　　　　　　<br />
　　最近，有一条新闻很热，湖北鄂州的38岁涂世友女士，花千元创建“贞操网”想劝世人保住婚前贞洁，为了证明自己，她还在微博上晒出了自己在武汉同济医院的处女鉴定报告。为此引发诸多的评论，自然对于现今社会来说，谈性的问题，已经不再是羞羞答答的模样，而对于“贞操”观念也越来越淡然。对于诸多男人来说，都希望将来跟自己在一起生活的女子，自己是她第一个性伴侣，唯一一个性伴侣。然而这里面存在很大的矛盾，圣人说“正人先正已”。当一个男人要求女人的时候，首先也要问一问自己，是否会做到呢？因此，我们总能发觉，很多人把自己的要求定的很高，但忽视了自己本身的行为。我辈窝居民间，流窜在街头小巷，经常看看这样的一付画面，一个男人出去花天酒地那叫风流，纵算被妻子抓住，大家都会为他说话，说“男人逢场作戏是难免不了的。”而一个妇女出去约会则叫下流，人见人骂，恨不得将其用口水淹死！在这个提倡男女平等的社会，想想，甚觉可笑！<br />

　　贞操，对现今很多人来说，早已经被抛到九宵云外，而对女硕士涂女士的行为来说，显然是跟这个社会格格不入，如果对她个人来说，38岁还能够守得贞操，的确不易，但这些只是属于个人行为。要知道，世上人，形形色色，各有不同，而对性欲的追求，多数红尘之人都难逃它的纠缠。因此，涂女士守贞，可以引以为傲，但不能也因此来要求她人。有人说，她的这种行为是对当今社会性泛滥的一种抵触，一种无声的反抗。从当今社会的“性”行为来说，的确是很糟糕的一件事情，很多人不仅没有了羞耻感，就连尊严也不要了。但这些是社会上的一种陋习罢了，是长时间积累而成的。而女硕士涂女士的行为，并不能因此而改变这个社会。<br />

　　在现今这个年代，人们不仅追求幸福，同时也追求“性福”，而女硕士涂女士的行为，可以说用贞操来约束了自己，夺走她本身所拥有的“性福”，或许对她个人来说，未遇的理想中的性伴侣，但她这种用贞操来验身，建贞操网的行为，并不值得提倡，是不是开历史的倒车，我们暂且不说，而女硕涂女士的这种行为只是用自己个人的遭遇，而来要求她人跟自己一样而已。从另一方面来讲，她验处女，建贞操网，都只是个人的事，但现在却要大张旗鼓来宣传，就变味了。<br />

　　守贞，在这个物欲横流的社会里，的确是一件很难得的事，但也不能因此而来说排挤失去贞操得到“性福”的人，每个人在世追求不一，你可以守着你的高洁，他人也一样可以追求自己的庸俗，不要认为自己守贞就显得很高尚，而他人就显得很俗气，这完成就是两码事！因此，我想对涂女士说，如果你想自己嫁出去，别让贞操夺走你的“性福”，你自己当独身主义也好，守贞操到老也好，那是个人的事，不要用自己个人的行为喜好来误导社会。<br />

　　　　　　　　　　　　　　　　　<br />]]></description>
            <author>天涯海角客</author>
            <category>随心言堂</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3eac66f90102dzvc.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 09:30:49 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3eac66f90102dzvc.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>王立军，英雄，路归何处？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3eac66f90102dzrx.html</link>
            <description><![CDATA[王立军，英雄，路归何处？<br />
　　　　　　　　　　　　　　　　　<br />
　　自从重庆“打黑唱红”开始，原重庆市公安局局长王立军就成为全国关注的热点人物，后来升任为重庆市副市长。近来先是他的分管工作变动，后是去疗休养。昨日又传闻，由于2月6日进入美国驻成都总领事馆，滞留1天后离开，正在被有关部门进行调查。发生在热点人物身上的事情接连不断，背后究竟有何深意？真是令人难以捉摸。<br />

　　　　　　　　　　　　　　　　　<br />
　　2月8日上午10时54分，重庆市人民政府新闻办公室通过官方微博发布消息，称“据悉，王立军副市长因长期超负荷工作，精神高度紧张，身体严重不适，经同意，现正在接受休假式的治疗。”<br />

　　据新华网北京2月9日电外交部发言人办公室9日应询答问时表示，重庆市副市长王立军于2月6日进入美国驻成都总领事馆，滞留1天后离开。有关部门正在对此进行调查。<br />

　　对于王立军，重庆市政府给出了一个约800字的“官方评价”。评价称其“政治立场坚定，宗旨意识和大局观念强，事业心和责任感强，坚持原则，敢于碰硬，处事公道，执法公正，要求自己严格，群众口碑好。”<br />

　　“不足之处是，工作有时要求急一些，批评人不太注意方式方法。”<br />
　　以上是官方报道，我们可以借用从中琢磨出一些什么味道呢？<br />
　　　　　　　　　　　　　　　　　<br />
　　海外媒体消息——＂重庆市副市长王立军逃至美国驻成都领事馆要求避难，被拒绝后已被公安人员拘捕送至北京……&Prime;。<br />
　　　　　　　　　　　　　　　　　<br />
　　不过江湖有传闻，各种版本颇多，有人道：＂成都美领事馆周围警察密布，封锁交通，严查往来行人及车辆。有民众说已经等待几个小时到了，不能回家。有目击者见到一辆渝A字头的越野车停在领事馆外，随后被警方拖车拖走。&Prime;＂Koki_Wong在新浪微博发帖爆料：王立军实名举报薄熙来，躲成都美领馆寻求庇护，武警出动70部军车封锁把人带走……&Prime;有传：王立军他说“我是薄熙来的牺牲品，薄熙来是野心家，我要与他鱼死网破，材料已经转移海外准备好了”等等版本在坊间传言。（以上是江湖传闻，我照实摘录，望诸君不可尽信，可能是黑帮在造谣，使的离间计）。<br />

　　　　　　　　　　　　　　　　　<br />
　　对王立军逃避美国领事馆的事件，虽然美国国务院发言人已证实王立军的确进入成都领事馆进行“会谈”，但她说王立军自己离去的。虽然口头上没有承认，实际上诸君从她的口吻中能够猜出其中的韵味！也正因为如此，很多坊间传闻，变得更多的扑朔迷离。<br />

　　　　　　　　　　　　　　　　　<br />
　　一时间王立军事件，成了近几日网络的热点，很多人都在关注王立军的去向，然而，以上这些都只是传言，传言不能当真，但有时候很多传比真的还真。对于王立军事件来说，有人做出判断，可能是他在打黑期间无意之间得罪高官，而遭到排挤。有人说可能这次调动是为将来的升迁做前提。这些只是猜测而已，未必当真。<br />

　　当然，现在这件事情越闹越大，当务之急，党想要证明这些是谣言，最好的办法，便是让王立军站出来，开个记者招待会当面解释清楚，否则只会让这个事件使有雾都之称重庆，变的变得更加的迷雾重重。因此对众人来说，都很想知道王立军逃避美国领事馆的真相是什么？你我等小民，只能期待这“英雄，路归何处”？<br />

　　　　　　　　　　　　　　　　　<br />]]></description>
            <author>天涯海角客</author>
            <category>随心言堂</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3eac66f90102dzrx.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 10 Feb 2012 09:23:08 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3eac66f90102dzrx.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>陈光标为何建议在人民币上印名言？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3eac66f90102dzr5.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font SIZE="5">陈光标为何建议在人民币上印名言？<br />
　　　　　　　　　　　　　　　　　<br />
　　两会来临之际，各大代表委员纷纷建言献策，然而，每年的两会，代表建言的雷语倒是被网友挖掘出不少，而这些被挖掘的雷语建议，这些代表委员的建议被批，多半都会感到很委屈。那是因何，因为他们苦思冥想多时，好不容易弄出一个提案来，不曾想被批的一无是处，那情形如同嚼蜡，百般不是滋味！而这些提案因何被批的一无是处，究其原因，多半是脱离实际，偏离了轨道，他们并不了解当今民众的真实所需，而只是在无关要紧的鸡毛蒜皮中求突破，不遭众人吐口水，倒真是怪事一件。<br />

　　近闻，陈光标先生参加了江苏省“两会”的小组讨论，他的江苏省“两会”提案也将是他旁听今年全国两会的建议，内容就是建议人民币改版，在人民币上印上《道德经》、《弟子规》、《论语》等名篇名言，以弘扬传统文化。另外，陈光标还表示将在今年全国“两会”前，在北京发放2000辆环保单车和环保袋，并根据效果逐步向全国推广。<br />

　　而建议人民币改版，在人民币上印上《道德经》、《弟子规》、《论语》等名篇名言，以弘扬传统文化。招来多了非议，批评声胜过支持率，有人说他是在复辟，有人说陈光标先生也就这点水平了，不能怨他。有人道世风日下，道德滑坡。传统文化救不了中国！很显然，此答提案并不得民心。<br />

　　如果单陈光标先生提案来说，出发点可能是希望能在人民币上印名篇名言，具有宣传作用，来改变现今社会所面临的许多不良现象。他“举两个例子，子曰：”积善之家，必有余庆；积不善之家，必有余殃。‘还有子贡问曰：“有一言而终身行之者乎？’子曰：”其怒乎！己所不欲，勿施于人。‘等等，这都是倡导要助人为乐。“陈光标说，”将这些名言印在人民币上，人们会记住传统文化的精髓，并耳濡目染地学习。我做过实验，在人民币上印这些名言，不会挤，完全排得下去。“然而，这些都陈光标先生一厢情愿的，并非符合实情，就算将来真的印上传统文化的名篇名言，依然还是改变不了中国现今所面临的现状，用人民币作宣传是一回事，但达到实际效果则又是另一回事！我们这个时代的道德水平集体下降仅靠人民币身上的名人名言是改变不了的。<br />

　　人民币上印名言，是无法改变现今社会所面临的不良现象，正如之前人民币上印毛主席的头像一样，它能震憾腐败官员的贪婪之心吗？如果他老人家的头像印在人民币上，在天有灵，为何中国腐败份子会前赴后继，如飞蛾扑火，成群结队而来呢？对现今社会上许多不良的现象来说，多半是从官场中演变过来的，与其在人民币上印名言，我看不如在公务员身上贴“为人民服务”几个大字，更具时效！<br />

　　可能一直在中国许多人的眼里，每当社会的道德水平在下降时，总是希望有一种文化来改变现实，然而，这多半是不现实的想像而已，世上任何一种文化，只起到教育作用，而人类是否会接受，能否改变，则需要根据时代所需。看这个时代的人是否会接受这一种文化，比如说陈光标提出的建议，孔老二的传统文化讲做人的道理，都是劝人向善的好思想，但我们这个时代的人们是否会接受，则又是另一回事！<br />

　　对每个时代来说，社会都会出现许多不良的现象，但我们有时不要过于悲观，所谓物极必反，社会的发展总需要一个过程，现今总是有很多人说我们这个时代的道德水平下降，这是我们这些自认为道德高尚的人的一种看法，而对现时代的人来说，则未必是这样看，要知道，未来是属于他们的，在我们忧心忡忡的担忧社会时，不如多些宽容心去面对，一个时代有一个时代的道德标准，我们不要拿先前古人的道德标准要求现代人，这样就有些关公战秦琼的味道，很别扭的一件事！如我们常说现在所处的时代，道德水平下降，而之前人们的道德水平如何的高，那就是一种自欺欺人的表现，现今人所面对日常生活要远比古人要复杂的多，比如交际能力，生活圈子等。而很多道德水平的标准，在古老的中国，他们要守的规矩比现代人要简单的多。相对比较起来，现代人在很多方面比传统文化要文明的多了。<br />

　　对陈光标要建议在人民币上印名言，想用人民币的宣传作用来改变社会所面临的不良现象，显然是多此一举了。<br />
　　　　　　　　　　　　　　　　　<br /></FONT></P>]]></description>
            <author>天涯海角客</author>
            <category>随心言堂</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3eac66f90102dzr5.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2012 09:34:06 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3eac66f90102dzr5.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>乌坎村民的选票是怎么来的？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3eac66f90102dzqh.html</link>
            <description><![CDATA[乌坎村民的选票是怎么来的？<br />
　　　　　　　　　　　　　　　　　<br />
　　说起民主，大家都知道是好东西，但它长的是什么样子，是长的，是方的，还是圆的呢？相信大家的概念都很模糊，我在网上曾碰上不少民主人士，他们开口谈民主，闭口向往自由。让我辈乡野村夫见识了不少，我问道：“民主长的是什么样子。”民主人士答道：“民主就是民主，一个国家让人民做主。”听起来，是这么一回事，大家都很向往。诸君都知，历来，人民都希望自己做主，不受剥削，不被奴役，然而，最后的结果会是怎样呢？一个新政权的建立，往往都是打着让民做主的旗号，最后归根结底都成了少数人的利益，多数人被奴役！当然，这是人类一种自私的表现，对于我们这些凡人来说，总是希望把自己的生活过好了，再去考虑到别人，而对执政者来说也是如此，“为人民服务”是口号，而“为人民币服务”才是人之常情。<br />

　　去年，广东陆丰市乌坎村村民演发了一起群体事件，想必众人都很清楚的知道，这群体事件的起因是对土地、选举等问题不满。再经过一番风波之后，乌坎村的天空出现了美丽的彩虹，2月1日，广东陆丰市乌坎村数千村民一人一票，推选村民选举委员会。该委员会将负责组织乌坎村民委员会的重新选举。<br />

　　因此，乌坎村村民手中的选票让很多网民羡慕不已。然而，诸君可知，乌坎村村民现今手中的选票，如果没有去年那一次群体事件的努力，恐怕至今还不会尝到选票的滋味！可以这么说，对一个向往文明的国家和民族来说，选票是推动民主的进程，而今中国大多数的选票都只是在机械操作而已。并没有发挥选票的真正意义。<br />

　　我们不要羡慕乌坎村村民手中的选票，那是他们付出沉痛的代价而获得，在我们羡慕他们的时候，是否会想到应该努力去争取呢？如当有一天，我们同样面临和他们之前一般的困境，大家是否有乌坎村村民一般的勇气呢？乌坎村村民的选票来之不易，它告诉我们，在这个世界，追求任何事物，必须要付出相应的代价，因为天上不会掉陷饼，同样也不会掉选票。你想要选票，有人肯定不给，那是怕你手中的选票影响他们的利益，当他们用非法的手段向你施压掠夺时，这个时候，你会怎么办呢？选择沉默，还是学乌坎村村反抗呢？<br />

　　有人道“乌坎是中国必须迈过的一道坎”，而事实上，这一道坎不仅乌坎村村民要迈，而是每个国人都必须要迈，因为只有迈过这一道坎，才会让我们看到一个离文明民主近了的世界。只是现如今，乌坎迈过了一小步，其它地方依然还紧闭着，正在酝酿着如同乌坎村之前一般的事件，面对乌坎村现有的文明迈进，各地方政府是否要应该效仿呢？难道非要发生乌坎一般的事件，方才醒悟吗？<br />

　　　　　　　　　　　　　　　　　<br />
　　　　　　　　　　　　　　　　　<br />]]></description>
            <author>天涯海角客</author>
            <category>随心言堂</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3eac66f90102dzqh.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 08 Feb 2012 08:58:12 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3eac66f90102dzqh.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>三亚宰客背后那双可怕的黑手？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3eac66f90102dzp3.html</link>
            <description><![CDATA[三亚宰客背后那双可怕的黑手？<br />
　　　　　　　　　　　　　　　　　<br />
　　我们常听说中国现在社会的道德水平在集体下降，而下降到什么程度呢？相信谁也无法说出个所以然来。原因为何，每个人在自己的生活圈子里，所见到的事与物是不一样的，不过从整个社会来讲，道德水平下降早已是不争的事实，而道德水平下降多半是从媒体上获知，而这些信息则又是从现实中提炼出，实实在在的发生在我们的身边。<br />

　　拿新近网络上争议声很大的三亚宰客事件来说吧！可以说又是一个证明道德水平下降的事件。大家对这一事件也各抒已见，发表自己的看法，吐心中的不快来表达对三亚宰客事件的愤怒。观点大家可能不一样，但所表现出来的意思则是相同，都对三亚宰客事件感到很悲愤。当然，这些都只是我们普通民众的看法而已。官方的看法则多半是背道而驰的。如三亚宰客事件出了之后，当地有关部门的解释似乎又让人极其不爽：如果菜单上已经有消费者签名，这就是合同关系，不算宰客。很显然，在当地政府的眼里，这属于你情我愿，一个愿打，一个愿挨的局面，是“合法”的。然而，根据一个消费者罗迪先所所描述，罗迪发布微博称，“朋友一家三口前天在三亚吃海鲜，3个普通的菜被宰近4000元。邻座一哥们指着池里一大鱼刚问价，店家手脚麻利地将鱼捞出摔晕，一称11斤，每斤580元，共6000多元。那哥们刚想说理，出来几个东北大汉，只好收声认栽。”如在这样前提下签名，连合同都可被视为无效，又如何能认定不算宰客？<br />

　　看到罗迪先生这样的描述，我想起以前看到过的电影，叫什么名字忘记了，好像讲是解放前的故事，一位过路商进了一家黑店，点了饭菜吃完之后，掌柜的算了一笔“天价”的帐，过路商一听大吃一惊，与他争辨起来，刚争吵几句，从后面就出来几个彪形大汉，虎背熊腰，双手抱胸，眼神凶悍，过路商一见，顿时不语，只得乖乖掏出钱来付帐。而罗迪先生所描述的情形，那是何等的相似，只不过一个是艺术手法，一个是真实版本罢了。<br />

　　而三亚地方政府在游客公布宰客事件之后，非但不反思，反而还为宰客找推脱的理由，诸君火眼金睛一瞧，都知道是有纵容之嫌。如果不是这个事件搞的沸沸扬扬，恐怕三亚地方政府还半抱琵琶半遮脸，试图还想将事件隐瞒下来。现今我们看到，几个涉嫌宰客的饭客遭到了停业，但众人都知，这并非是三亚宰客问题的所在。因为在这些被停业的饭客背后那双黑手才是最可怕的。如果这些宰客的饭店没有这些黑手的默许，也绝对不会任意妄为。<br />

　　社会上所发生的每一个事件，并非是无缘无故而引起的，而是经过长时间的毛病积累，像滚雪球一样，越滚越大，达到一定的量后，最后到了无力解决的时候，只能放任自流，听天由命，因此而引发了质变。而这些弊端都是跟执政者紧密联系在一起的。正是执政者的不作为，方才引发社会上违背道德的事件。我曾看到有网友这样评论，不要什么事都怨政府！初听可能觉得有理，但仔细分析起来，则就是推脱责任的借口了。一个国家之所以设政府机关，就是要一批先知先觉的优秀分子担当起社会的责任，只是看看我们现今的中国，不免让人失望极了。<br />

　　三亚宰客事件，表面上是无良商家在对游客“宰杀”，然而这些无良商家为何敢这样做呢？说白了，如果没有地方政府的纵容，他们敢这样宰客吗？所以无良商家宰客并不可怕，可怕的是那双支持无良商家宰客有理的黑手，这双黑手如果不切除，三亚宰客现象就永远不会根除！<br />

　　　　　　　　　　　　　　　　　<br />
　　　　　　　　　　　　　　　　　<br />]]></description>
            <author>天涯海角客</author>
            <category>随心言堂</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3eac66f90102dzp3.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 09:46:37 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3eac66f90102dzp3.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
