<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>古色楼兰 AUTO BLOG</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/autoxqm</link>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Feb 2012 13:08:48 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 14:40:22 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>中国车市风起云涌 看2012 谁主沉浮？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b671d0b0102e0k5.html</link>
            <description><![CDATA[<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s1.sinaimg.cn/orignal/4b671d0bgb98547468840" TARGET="_blank"><img STYLE="WiDTH: 227px; HeiGHT: 153px" HEIGHT="246" SRC="http://s1.sinaimg.cn/middle/4b671d0bgb98547468840&amp;690" WIDTH="361" NAME="image_operate_80921329882082546" /></A><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s7.sinaimg.cn/orignal/4b671d0bgb98547beb4f6" TARGET="_blank"><img STYLE="WiDTH: 234px; HeiGHT: 155px" HEIGHT="246" SRC="http://s7.sinaimg.cn/middle/4b671d0bgb98547beb4f6&amp;690" WIDTH="369" NAME="image_operate_57151329882083030" /></A><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s16.sinaimg.cn/orignal/4b671d0bgb985481b0b3f" TARGET="_blank"><img STYLE="WiDTH: 210px; HeiGHT: 156px" HEIGHT="247" SRC="http://s16.sinaimg.cn/middle/4b671d0bgb985481b0b3f&amp;690" WIDTH="330" NAME="image_operate_37521329882083171" /></A></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
相对于前几年车市的热火朝天，2011显得冷清了不少。实体经济萎缩、楼盘股市低迷、人民币币值被迫上升以及物价上涨的种种不利因素，让2012年的车市前景有些窘迫。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
回顾过去的一年，尽管2011年的车市整体表现疲软，但在某个领域却可谓一枝独秀，比如进出口汽车市场，再比如MPV和旅行车的细分市场增势喜人，这种情势的原因其实十分明显，虽然汽车在销量上与2010年相差甚远，但汽车专业人士无一不肯定的表示，中国已经向汽车社会迈进，开始了理性消费的过渡期。消费者开始更加注重车辆的性能、实用性、乐趣性，因此，
MPV和旅行车等车型的大空间、长途舒适性、越野性及实用性显然更符合消费者的需求。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2012年年初，各车企便纷纷打出了头声炮响，各种改款以及新车型的消息纷沓而来，
MPV和旅行车显然成为了年初最热话题TOP1。以2011年表现优异到的大众汽车为例，他们在2011年的广州车展上大手笔的展出了大众汽车进口车Multivan多功能商务车多功能商务车、全新迈腾旅行轿车、新夏朗三款车型，吸引了各业界的关注不少。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这三款车型都有各自的杀手锏且分工明确，尤其是2月底即将上市的新夏朗，是德国市场最畅销MPV，其强大的实用性与人性化让休旅之风更加浓重。随着热爱家庭、注重事业的消费群体的壮大，国内MPV消费从以商务为主，演变成为兼顾商用和家用，宜家宜商的MPV大行其道。新夏朗完全可以满足公务、商务以及休闲旅游等全方位的要求。大众汽车家族式前脸，大气典雅；媲美全尺寸SUV的轴距，轻松承载7个成年人。同时在商务MPV的基础上，新夏朗拥有更多人性化的设计和配置，比如标配3区独立自动空调系统，前中后三排区域可实现单独的温度和送风控制，确保每排乘客都能感受适宜的温度。车内空间富于变化，最大载物容量为2297升，这是通过简单易用的折叠机制将第二排和第三排的座椅分别收起，形成连续的长达2.1米的行李空间实现的。而90km/h等速油耗仅为6.6L/100km的燃油经济性，则让它更加出色。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
如果你将预算维持在50万上下，那么Multivan多功能商务车的确是个好选择，相对而言，Multivan多功能商务车是一款杰出的商务性用车，纵观目前国内与Multivan多功能商务车相似的车型屈指可数，Multivan多功能商务车与福建奔驰戴姆勒唯雅诺、丰田瑞维亚、丰田埃尔法在配置上几乎所差无几，但它实用的内部空间、豪华的内饰、多变的储物格、大扭矩和高经济燃油性都为它的竞争力增加了筹码。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在丰富产品线上，各车企都不遗余力，在这方面，2011年的大众汽车也是可圈可点，新车上市的数量多达数十款，看来大众在2011年首次超过丰田成为销量榜眼是得来有因。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
诚然，大众汽车已经植根中国将近30年，其所创造的品牌影响力、消费者基础、口碑、基础设施建设都远远超越其他对手。而日益丰富的产品线以及强大的产品竞争力让人对其2012年的表现寄予厚望。无论最终如何，我可以确定的是，在别克GL8、马自达8等车型主宰的中端MPV市场以及商务MPV领域，大众汽车进口车全新夏朗与Multivan多功能商务车无疑会成为诸强的公敌。</P>]]></description>
            <author>古色楼兰</author>
            <category>新车定价</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b671d0b0102e0k5.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 13:08:48 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b671d0b0102e0k5.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>矩阵与web3.0塑造的汽车高端传播平台</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b671d0b0102e0jm.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
中国已经成为全球第一大的汽车消费大国，尽管有城市对汽车限购，但中国已经不可阻挡地进入真正的汽车时代，汽车消费及汽车带动相关行业的消费为中国经济的发展提供了足够的动力。而中国经济的持续发展，所带来国民收入稳步的提升，也使得中国的汽车消费逐渐趋于大众化和平民化。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
汽车正在改变中国消费者的消费及生活等方面的方式和习惯，越来越多的中国消费者热衷于购买汽车，而且越来越多的车主不止一辆地购买，第二辆、第三辆汽车也已经开始进入中国家庭。与此同时，汽车行业在中国的竞争越发激烈，从产品战到营销战，由此带动的汽车媒体竞争也备受关注，而在此其中，与传统的纸媒和电媒相比，新兴互联网媒体之间的竞争更为激烈，竞争又促进了网络媒体在资讯整合技术方面的持续发展。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
过去十年，标志社会发展进步最具代表性之一的是互联网行业的发展，现今，消费者对汽车行业的相关咨询大多来自网络平台，所以，互联网已经成为汽车营销的主战场，厂商们要锁定目标客户，这里是必须的平台。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
随着博客、微博技术的演变和发展，网络用户个性展现方面有巨大的进步，而在咨询共享和互动方面的技术也在不断革新。Web3.0时代的来临，带来的仍然是咨询技术方面的创新，在未来，或者网站之间的信息可以进行互换，第三方平台可以对其他网络信息进行整合使用。用户在个性数据使用上更加灵活处理，可以在不同的信息平台共享、交互使用等。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
一些门户类的互联网汽车媒体，凭借门户的优势，在垂直上，也是独具优势。其中搜狐汽车就是典型的代表。作为目前中国门户网络巨头之一的搜狐网，在上述方面或将走在前头。搜狐矩阵将在搜狐网上建立更为立体化的信息贡献及交换空间，对杂乱的信息作更为规范有效的整合，为用户提供更多有用的、高效的实时信息。利用此，搜狐网可以为汽车品牌与用户建立沟通的社区，通过社区的运作，让厂商与用户进行更为直接的信息交流、互换，实现信息更为高效的交互传播。而搜狐网在此方面运作的优势在于汽车行业的高端品牌，据调查，高端汽车品牌在搜狐受众与搜狐汽车频道受众中的品牌渗透率指数较高，这意味着，搜狐的受众在高端汽车品牌消费的倾向性上更为突出。这样的运作一旦成功，搜狐矩阵整合的将是新富群体的价值体系。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这样的运作再结合web3.0将会是怎样的局面？web3.0突出的是用户信息的个性展现，结合搜狐矩阵运作下的用户信息，将给汽车厂商们的营销提供非常有效而且是持久的信息资源。这些信息通过web3.0也将会很方便地被引用至各大频道、社区、博客等载体和平台，实现更为立体化和多元化的传播和互动，为汽车未来的营销注入新鲜的活力。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;矩阵与web3.0的威力是强大的，目前也正在发挥着他的作用，事实上，随着汽车行业竞争压力的增加，互联网汽车媒体的作用会显得越来越重要，各汽车企业都需要依托媒体将信息和活动告知给目标受众，而汽车企业的这种需求，也间接的加重了互联网汽车媒体的竞争，尤其是门户和垂直类之间的竞争，可以说，平台的优势将会日益凸显出来。</P>]]></description>
            <author>古色楼兰</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b671d0b0102e0jm.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 16:18:47 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b671d0b0102e0jm.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>汽车品牌营销如何以新制胜？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b671d0b0102dzxt.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
随着中国成为世界第一大汽车消费国，各国外资巨头集中精力发展在华市场，无可否认，中国已经进入真正的汽车时代。这一时代的到来，意味着在产品更新换代上，中国市场与国际发达国家同步，产品越丰富，市场化程度越高，市场越成熟，意味着更为激烈的竞争。一款车依靠新颖的外观、出色的性能、高端的配置就等获得高销量的时期可能已经过去，在产品同质化日渐严重的情况下，如何通过更为出色的营销获得消费者的青睐将是未来各大厂商争夺市场的关键。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
所谓的营销，无非是厂商通过各种手段、方式及活动向受众群体推广自己的产品，从而达到让受众群体接受、购买，甚至传播自己的产品。那么要成功，首先必须的是营销的形式及其内容能引起受众群体的兴趣，并参与进来。要做到这点并不容易，现今社会各种各类的营销传播手段、活动繁多，要引起兴趣并积极参与需要在营销的形式及内容上都做到新颖，能否创新是成功的大前提。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
近期在中国的汽车市场，有不少典型的创新型营销案例，如东风悦达起亚旗下SOUL秀尔的“鬼步舞大赛”。针对新车SOUL秀尔前卫、个性的定位，这个“鬼步舞大赛”的目标人群是崇尚创意、独具品味的都市新型领潮者，是年轻的玩乐一族，为他们打造展现个性才华的舞台。Shuffle鬼步舞
Melbourne
Shuffle(Dance)，属于那种节奏感强，动作快而有力，充满激情而极具渲染力的舞蹈，是近年在国际上非常流行的时尚舞蹈，深受年轻一代的喜爱。在2012年的SOUL秀尔广告中，三个感动十足的小仓鼠宛然已经成为代言人，与BOX车身造型、别具风格的荧光座椅及音响灯光系统营造车内乘坐空间十分搭配。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
起亚汽车在中国市场的份额一直不及通用、大众等巨头，但近年来，厂家在营销战略上逐步向年轻化转变。年轻化的营销战略，针对的是更为年轻一群的消费者，尽管他们现在的购买力还不强，但未来他们是主流，从现在开始在他们之间，通过更为适合他们的形式及内容进行营销上的品牌传播，有利于建立年轻一族与品牌之间沟通平台，有利于年轻的消费者认知、熟知并亲近品牌。这样的营销转变有利于厂家为自己培育未来的市场。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我们可以看到，近年来，起亚的车型变得时尚、动感，从风格上，起亚的车型要比现代的还要前卫、个性点。所以，随着年轻消费者的开始成长，收入提升，轿车市场消费结构的特征也在变化，炫酷、追求个性张扬，与别不同的年轻人更加喜欢看起来酷一点的，前卫一点的车型，而不是丰田凯美瑞那样大众化的造型。而近年来，起亚在车型上设计上的变化正是契合了这一点，所以起亚近两年的销量有了稳步的提升，2011年进入了中国轿车市场的前七。</P>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
新颖的、前卫的、时尚的车型层出不穷，各大厂家在产品竞争力上都已下足功夫，各车型之间的比较优势正在缩小，消费者在未来会选择谁？关键还是在于营销上，在于品牌传播上，在于品牌与消费者的提前沟通上。]]></description>
            <author>古色楼兰</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b671d0b0102dzxt.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 02 Feb 2012 12:15:08 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b671d0b0102dzxt.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>从“温情守候 为爱回家”看大众服务</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b671d0b0102dz3g.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;有人说，越到冬天，越到这大雪封门的日子，越能看清楚人情冷暖。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
品牌也是一样，品牌不是一个冷冰冰的东西，不是一种概念化、程式化的营销手段，而是一种在寒冬腊月可以让人感受到温暖的力量。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
又到年底，又是厂商们猛打亲情牌、节日牌的时候，不管你是否被略显过头的某礼品酒类广告给雷到，又或是在某些时候被那些写满关爱爸爸妈妈的品牌宣传所稍稍眼酸，每当到了这个时候，我们总能找到一些恰到好处的感动你，同时又毫不做作的品牌活动。例如大众汽车进口车的“温情守候
为爱回家”冬季养护活动。</P>
<p><img HEIGHT="259" SRC="http://s4.sinaimg.cn/middle/4b671d0bgb54b6f05b6a3&amp;690" WIDTH="549" /></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2011年12月，大众汽车进口车的“温情守候
为爱回家”冬季养护活动因为“回家”这个亲切的名字从无数豪华汽车的售后服务品牌当中脱颖而出。我在第一眼看到上面这张“回家”的宣传海报时莫名的被感动了：驱使着自己心爱的座驾，带着妻子儿女，冒着黑夜与风雪前行，只为了每个中国人在此时此刻唯一的那个信念：“回家”。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
连续3年春节我都是开着自己的车回家过年，曾经也考虑到因为天气的恶劣而影响驾驶安全，但从来没有主动想过回家前去做一次安全检测。我想这大概是意识上的疏忽吧，也正因如此，大众4S店的这次售后服务才着实感动了我一把，因为它为我想到了我原本应该想到的问题。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
选择德系车的一个主要原因是因为安全的行驶，所以其实许多大众车主应该都和我有一样的诉求——希望车子能够在满分状态下上路。驱车前往4S店，数小时的安全检测之后，我可以带上妻儿放心的回家看望父母，大众为我想到了我潜意识里忽略掉的那份诉求。免费的安全检测质量不含糊，是原汁原味的德国标准。包括多达42项检测项目，涵盖了发动机/变速箱检查、轮胎/轮毂检查、制动液/制动系统检查、减震器/转向系统检查、蓄电池检查、照明系统检查、安全气囊/安全带检测以及车辆电子故障判断等8大检查类别。活动中，还意外的收到了一份小礼物。回家之后送给儿子，儿子开心的不得了。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
售后服务一直是汽车品牌之间的相互较劲的一个领域，无论是将售后提升到大品牌战略层面，又或是用新奇的花招做噱头，都已经不新鲜了。但大众汽车进口车的这次“温情守候
为爱回家”，却是在诉说一个简单的词汇——“贴心”。正是这样一个简单的词汇，被许多人忽略了它才是售后服务最本质的意义，甚至可以说有关售后服务的一切都应围绕它来进行。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
以上是大众汽车进口车通过这个活动展示给我们的，当一个品牌的服务可以解读出让人“感动”的元素时，你会不由自主的对它产生好感，因为“贴心”的品牌力量增进了亲和力，而当万万人共同感受到这种亲和力时，品牌的形象就变得无比高大，就像这些年大众汽车进口车在中国的口碑影响——我们其实是在抬头仰望这个品牌。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
许多国企容易走进一个误区，那就是第一时间去学习世界上最先进的品牌理念，把别人用了几十年甚至上百年的东西套用于己，发现不合适了就马上丢掉，换篇重来。事实上，外企大品牌的锤炼体现在如“欢迎回家”这样的活动等许多细节上，这是他们坚持和秉承了近一个世纪的东西，品牌就像一块石头，需要时间让它变成太阳。</P>]]></description>
            <author>古色楼兰</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b671d0b0102dz3g.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 30 Dec 2011 16:57:10 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b671d0b0102dz3g.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>B级再添新将，2.0L引领性价比之争</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b671d0b0102dy6k.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
近日，B级轿车市场升温，在接近年关的旺季之际，不断有重量级的新车上市，先有新一代凯美瑞，后续C5
2012款的2.0L车型也即将推出。传统的B级轿车领域里，消费者更为注重的是品位、等级、技术性能等，所以，高配车型相对更受欢迎。但近年来，随着该领域的竞争日渐激烈，性价比更高的2.0L车型越来越受消费者的欢迎，在销售中所占的比例也在增大。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
B级2.0L车型日渐受消费者的欢迎，不仅仅只是因为价格低，更为重要的是，它并不是低价低配车型，而往往是低价高配的高性价比车型，物美价廉才是真正吸引消费者的地方。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
借用2.0L车型来提升这个品牌车型的市场竞争力，已经逐渐成为厂商们扩大市场份额的主要手段，而在这方面更为突出的是即将推出上市的C5
2012款。现在的B级市场格局，在2.3L排量以上的细分市场由欧美系占主导，如迈腾、帕萨特、标致508、君越等，也包括东风雪铁龙的C5。而在2.0L这个排量上的车型则是由以雅阁、凯美瑞为代表的日系车称霸。东风雪铁龙C5的2012款选择了在2.0L排量上发力，在即将推出的新车型上，搭载的是2.0L高效发动机和Tiptronic智能6速手自一体变速箱，首先在动力性能上与日韩系的2.0L车型一较高下。而在操控性上，与动力系统匹配的是雪铁龙MCS大师级的底盘调教，带来的是纯欧系风格的动态舒适驾驶感受。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在2.0L排量这个领域中，与主流的日韩系风格不同的是，东风雪铁龙C5能带来一别不同的风格和驾乘体验，让消费者在这个相对低价的领域中，也能感受到高端的欧系品位。这也将是东风雪铁龙C5
2.0L的竞争比较优势所在。而在配置上，C5
2012款2.0L车型将会标侧气囊、感应式前大灯、蓝牙系统、真皮座椅等，这样的话，之前只是在高配车型上装备的便利性配置，也将会在2.0L车型上出现。除此之外，我们相信，厂家将会把更多高端的、人性化的配置装备到这款2012版的2.0L车型上，以增加该车型的产品竞争力。</P>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
解决产品竞争力的问题，能否在主流的日韩系领域中分得一杯羹，关键还靠产品的市场竞争力，在B级2.0L排量这个细分领域中，可以理解为性价比。性价比如何剩下的关键要素是价格，C5的官方指导价在17.69万－29.89万区间，最低配的2.0L舒适型手动指导价17.69万，按照目前这个定价区间，预测自动档2.0L
6AT的定价区间将在18万－19万左右。装配Tiptronic智能6速手自一体变速箱的C5
2012款能否在岁末旺季引领2.0L排量车型的性价比之争，让我们拭目以待。]]></description>
            <author>古色楼兰</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b671d0b0102dy6k.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 09 Dec 2011 09:47:57 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b671d0b0102dy6k.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>多代同堂的市场威力何在？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b671d0b0102dxv7.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
随着越来越多的新车型上市，在中国乘用车市场出现了一个在国外市场并不多见的现象，就是很多车型多代同存，同时销售。诟其原因，无非是中国消费者对低价、成熟稳定车型的需求，正是这种需求，使得厂家在对车型换代的时候，通过对旧一代车型降价继续进行销量以争取更大的市场份额。最为典型的是已经有了二十多年历史的捷达，跟它有兄弟关系的宝来、新宝来、速腾等都也已经上市多年。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这种两代同堂，甚至多代同堂的情况在中国市场并不少见，如桑塔纳和帕萨特，马自达6和睿翼，伊兰特和悦动，F3和G3、L3等等。最近一向以精品为产品战略的法系车也在顺应中国市场的这一潮流，随着东风标致308的上市，307也将面临与308同时销售的局面。表面上看，这种多代同堂销售的局面并不是什么好的营销策略，容易出现左右手互博的局面。但实际上，由于中国市场对高性价比和品质成熟车型的需求，只要厂商对新代和旧代车型的定位得当，差异化明显，对扩大品牌的市场份额会收到意想不到的效果。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
旧一代的车型保留下来继续销售的首要条件是市场基础好，有良好的口碑沉淀。标致307一直以来都是法系中级车的代表，在市场上以优雅的风格和稳定的品质叫好叫座。所以厂家对其进行保留，而对新上市的标致308有着更为高端和差异化的定位。从外观造型的设计风格来看，308保持了标致一贯的动感、优雅、法式的时尚感，大到车身线条，细到扰流板的设计，还有内饰上的设计，都充满精致感，异常夺目。除此，308还提供了新波尔多红、莱茵灰、水晶银、碳晶黑和白色等多种颜色，浪漫、性感依旧。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
新旧一代车型同时销售，外观造型的变化至关重要，这是形象的问题，往往产品的形象就决定了定位。与307相比，308在动力、操控性能和底盘这些技术环节上变化不大，但在安全性方面有所加强，除了配备最新一代的博世ABS＋EBD系统外，还全系标配EVA，即紧急制动辅助系统。以此突出标致308在技术性能方面更为突出的优势，产品定位的差异化得以加强。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
两代同堂要取得市场上的威力，实现份额的扩张，除了产品特性上的差异化之外，价格必须拉开差距，这是必须的一点。可是，标致308把价格区间定在10.39万－14.19万元，几乎与307重合，有点让人不解。一方面，可见厂家对标致308的销量有很高的要求，另外，307的售价必须下调。而实事上，标致307的终端售价已经有1－2万元的大幅度优惠，价差在拉开。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
其实，除了308和307之外，
408和508也已经上市，在中国市场上，标致的产品线已经开始逐步丰富，进入各细分市场的竞争，由此可见厂家对中国未来市场的野心。在通用、大众、日系对中国市场的统治定位日渐巩固之时，标致后期的产品战略可能还是走快速导入的路线，通过更快、更多、更精地引进最新一代的车型，以取得产品市场竞争力的优势。也通过对旧一代车型口碑的维护，保持销量的可持续性，继续扩大市场份额。所以，标致308和307这对兄弟车型后续的市场表现还是值得期待的。</P>]]></description>
            <author>古色楼兰</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b671d0b0102dxv7.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 02 Dec 2011 09:34:21 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b671d0b0102dxv7.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>广州车展之巴塞罗那的骄傲：尽享无尽驾驭工程乐趣</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b671d0b0102dxpn.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
提起巴塞罗那，可能很多人马上想到的是目前那支战无不胜的“宇宙队” ——
巴塞罗那足球俱乐部。其实，享有欧洲之花美誉的巴塞罗那拥有许许多多值得骄傲的地方，这里是建筑艺术的天堂，这里是西班牙文化的荟萃，这里有着一个历史悠久的汽车品牌——西雅特！</P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s12.sinaimg.cn/orignal/4b671d0bgb2c771df7fbb" TARGET="_blank"><img STYLE="WiDTH: 343px; HeiGHT: 253px" HEIGHT="510" SRC="http://s12.sinaimg.cn/middle/4b671d0bgb2c771df7fbb&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_92931322469681844" /></A></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
诞生于1950年的西雅特汽车是西班牙最大的汽车生产制造商，目前归属于大众汽车集团旗下，是目前唯一一个没有出现在中国市场的大众子品牌。不用操之过急，西雅特官方宣布明年将正式在国内销售其旗下车型。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
早在4月份的上海车展中，西雅特首次亮相国内，随后关于其进军中国市场的报道铺天盖地。而在近日举行的广州车展上，西雅特展台6款车型熠熠生辉，全新Leon中国版的发布更是引爆全场，Leon将会是西雅特率先引进的第一款车型。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
目前国内在销车型数不胜数，竞争之大可谓惨烈，任何一个全新品牌想要立足市场并非易事，为何西雅特毅然选择入华呢？信心满满的源泉是什么呢？答案就是西雅特的核心品牌理念“享乐工程学（Enjoyneering）”。</P>
<p>“享乐工程学(Enjoyneering)”一说是西雅特汽车词典中特有的词汇，西雅特创造性的将Enjoy 和Engineering
合二为一，昭示了其品牌主张：艺术与技术，享乐和工程，是西雅特带给其消费者的独有感受。</P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/4b671d0bgb2c774c522da" TARGET="_blank"><img STYLE="WiDTH: 351px; HeiGHT: 227px" HEIGHT="322" SRC="http://s11.sinaimg.cn/middle/4b671d0bgb2c774c522da&amp;690" WIDTH="496" NAME="image_operate_18871322469709641" /></A></P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s7.sinaimg.cn/orignal/4b671d0bgb2c775cedb26" TARGET="_blank"><img STYLE="WiDTH: 349px; HeiGHT: 235px" HEIGHT="329" SRC="http://s7.sinaimg.cn/middle/4b671d0bgb2c775cedb26&amp;690" WIDTH="487" NAME="image_operate_72131322469710250" /></A></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
具体以Leon为例，箭头式的家族前脸，倒梯形进气栅，流畅平顺的车身线条、V形轮毂，完全塑造出西班牙独有的外观形象，西雅特秉承设计能为技术注入更多的活力，淋漓尽致的表达“设计之上”。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
Leon根据中国消费者的喜好对悬挂、座椅以及配置进行一番调整，每一个元素都承载着性能目标，同样搭载大众出名的TSI发动机以及DSG变速箱，1.8TSI和2.0TSI最大功率分别达到160马力和211马力，驾驶乐趣尽在其中，表达“动感驾驭”。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
西雅特定位于一个彰显都市风范和国际化品位的汽车品牌，满怀着对生活的渴求和激情，从Leon整体风格凸现出西雅特“年轻至上”的品牌价值。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“设计之上&nbsp; 动感驾驭&nbsp;
年轻心态”，围绕这三个品牌特点，西雅特主张的“享乐工程学(Enjoyneering)”核心理念被完美演绎，让驾乘者能够尽享无尽驾驭工程乐趣。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
俗话说“鱼和熊掌不可兼得”，消费者在购车的时候亦是如此，充满了妥协和权衡。先进的制造工艺、美观的车身设计、实用丰富的内饰配置、无穷的驾驶乐趣都是消费者所需求的，而面对过高的价格定位有时又不得不打退堂鼓。解决这一现状的根本就在于需求二者的平衡点，西雅特主张的“享乐工程学(Enjoyneering)”核心理念代表一种创新的营销哲学，相信在大众汽车集团强有力的扶持下，西雅特在中国的前景值得期待。</P>]]></description>
            <author>古色楼兰</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b671d0b0102dxpn.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 28 Nov 2011 16:37:44 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b671d0b0102dxpn.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>车企赞助影视作品需清晰定位</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b671d0b0102dxp9.html</link>
            <description><![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;
近年来，中国内地的娱乐圈热闹非凡，各类影视作品纷至沓来，影视行业正处于繁荣的阶段。伴随着影视行业的繁荣，各类赞助影视作品的广告和品牌植入随之增多。据统计，中国汽车企业的品牌赞助开始在近年大量地介入视频作品，各类车型开始频繁出现在电影或电视剧中，如2010年，东风日产去年与电视剧《手机》的合作，雪佛兰科鲁兹以视频网络为沟通平台，拍摄主题为《我奋斗、我表现－11度青春》影视短片系列，斯巴鲁和奔驰GLK在《非诚勿扰1、2》的植入，等等让人印象深刻。
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
今年，《裸婚时代》的热播让不少年轻观众认识了V3菱悦，还有北京现代赞助的世界经典音乐剧《妈妈咪呀》中文版，备受瞩目。车型植入影视作品的目的很明显，通过影视作品的热播扩大自身市场的知名度，从而提升销量。可见，能否成功的基础是影视作品能否热播，但光是热播还不够，要达到提升销量的目的，品牌及自身车型的定位相当关键。试想下，如果影视作品的观众不是植入产品的既定目标客户群，则无论收视率或票房多高，对产品的市场增量作用不大。例如，如果宝马奔驰去植入《裸婚时代》，对面一群未婚青年就是对牛弹琴了。所以，产品的市场定位以及企业品牌的形象定位非常重要。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
当然，成功的例子还是很多。就以刚刚在广州上映的世界经典音乐剧《妈妈咪呀》中文版为例，北京现代索纳塔的赞助和植入就恰到好处。首先，从国外历来的循演效果来看，这是一个深受群众喜欢的经典剧。所以，北京现代信心十足，作为总冠名赞助商，厂家拿出了旗舰车型第八代索纳塔全程支持《妈妈咪呀！》全国巡演，结果是百场4500万票房，不仅是普通的观众，就连很多影视明星也络绎不绝地走进《妈妈咪呀！》。伴随《妈妈咪呀！》的热播，八代索纳塔也持续热销，9月份的销量已经突破万辆，这是产品成长过程中一个里程碑式的发展，索纳塔在本次营销中的准确定位充分体现。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
伴随着《妈妈咪呀！》南下到广州巡演，北京现代显然把八代索纳塔新的目标市场瞄准在广州。众所周知，广州以及广州辐射范围内的华南市场，均是本田、丰田、日产等三大日系车型的市场，索纳塔要想分一杯羹并不那么容易。通过《妈妈咪呀！》广州版的热播，去传递索纳塔的品位、品质、配置、技能性能等，非常合适。该音乐剧的观众主要集中在30岁以上的人群，恰恰是雅阁、凯美瑞的目标客户群，所以索纳塔这次的针对性很强，定位清晰，对区域市场的开拓相信会有收获。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
中国社会正在进入汽车时代，汽车已经是都市时尚生活不可或缺的一部分，所以，汽车植入影视作品中很容易，而且会显得相对自然，观众的接受程度更高。可预见，未来影视作品中汽车品牌及产品的植入会越来越多，但能否成功必须还要坚持精准定位、精准营销的原则，否则一窝蜂的跟风营销自会事倍功半。</P>]]></description>
            <author>古色楼兰</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b671d0b0102dxp9.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 28 Nov 2011 14:26:07 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b671d0b0102dxp9.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>车型改进需顺应时尚智能化</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b671d0b0102dx8r.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;苹果公司的产品引领的是一种潮流，特别在电子产品领域，是一场变革，也为后期电子产品的发展指明时尚化、科技化和智能化的方向。而在现今的汽车车型中，装备了越来越多的电子产品，随着高科技的电子配置在汽车上的应用，汽车产品在今后的发展除了时尚之外，科技智能化的方向不可逆转。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
以往在一些高端豪华车上才能看到的电子配置，现在已经逐步在中级甚至在更低端的车型上应用。例如，以前在高端车上才有的倒车雷达，现在几乎普及成标准配置了。取而代之在高端车上使用的是彩色可视倒车成像系统，而这一配置已经有逐步在中级车上使用的趋势。在科技日趋发达的年代，科技智能产品是消费者的追求，时尚智能化的产品特别受年轻一代的青睐。</P>
<p ALIGN="center">&nbsp;<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s2.sinaimg.cn/orignal/4b671d0bgb1fef98dfc71" TARGET="_blank"><img HEIGHT="370" SRC="http://s2.sinaimg.cn/middle/4b671d0bgb1fef98dfc71&amp;690" WIDTH="494" NAME="image_operate_61111321608584904" /></A><br />
锋范品致款倒车雷达的应用受到年轻人欢迎</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
为顺应这一潮流，目前越来越多的中级车开始配备越来越多、越来越高端的电子产品配置。在10月份刚推出的广本锋范品致款上，就装备了先进时尚的iPod控制模式，用户可通过USB插口链接iPod与车载的音响系统连接后，直接通过中控台的旋钮实现对iPod的控制，这样的系统深受音乐爱好者的欢迎，而且在苹果产品的用户日益增多的趋势下，这种配置可以说非常顺应潮流。iPod的车载系统已经在沃尔沃这样的高端车上才有，现在在国内已上市的车型中，标致408和ix35等车型也装配了。标致408和ix35在其品牌旗下均是定位较为高端的车型，而锋范作为一款定位于年轻时尚一族的中级车，及时搭载上这样的配置，可以进一步鲜明自身的角色定位，并巩固在细分市场中位置。除iPod系统外，搭配的SVC音量随车速变化系统，可以根据车速快慢自行调节音响音量，也是智能化的一大体现。</P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s9.sinaimg.cn/orignal/4b671d0bgb1fef8269298" TARGET="_blank"><img HEIGHT="370" SRC="http://s9.sinaimg.cn/middle/4b671d0bgb1fef8269298&amp;690" WIDTH="494" NAME="image_operate_59141321608593888" /></A><br />
锋范品致款前脸更具运动、时尚范儿</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;不管是多高科技的智能化，作为需要销售给消费者的商品，“时尚”在现今的市场是必须穿的外衣。所以，我们看到，尽管iPod系统为特装锋范的一大卖点，更加重要的则是倒车雷达的加装，这既是对车辆使用者体贴，也是对自身中级车地位的强化。在车型的外观上，锋范对时尚化的元素进行了更深的挖掘。前脸中网和行李箱盖处均加入大条状的镀铬装饰，通过质感来提升车辆的档次，也添加了流行的时尚元素。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
随着社会的发展，汽车在产品方面的发展将呈现高质化、节能化、低耗化、时尚化、智能化等几大要素。其中高质化是消费者对品质永恒不变的追求，这个方面一直就没有变化。而节能化、低耗化则是出于社会能源资源紧张的需要，是汽车产品未来重要的方向。而时尚化和智能化则是关系到汽车产品在市场上差异化竞争力的关键要素，能否像苹果一样通过创新引领潮流，是汽车企业在今后的产品研发及营销中值得借鉴的地方。</P>]]></description>
            <author>古色楼兰</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b671d0b0102dx8r.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 18 Nov 2011 17:27:27 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b671d0b0102dx8r.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>自主品牌如何向高端突破？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b671d0b0102dx1k.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;
尽快在中国乘用车领域，中国的自主品牌有着突破性的发展，市场份额一度超过40％。但近两年来，随着油价的上涨，用车成本的提升，整体市场需求增速放缓，市场竞争环境开始恶化，自主品牌的增长也随之停滞不前。诟其原因，自主品牌的品牌号召力和品牌溢价能力差是根本原因之一，产品无法向高端突破，萎缩在低端领域，利润自然无法得到保证。再者，合资品牌近年也推出低端产品进行打压，自主品牌的生存空间越来越窄，如何向上突破？将是一个急待解决的难题。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
要寻求更高的利润，那产品的价格必须上去，价格要向上，那产品的品牌要向上突破，品牌能否向上突破又体现在产品的综合市场竞争力上。只有所售的产品能在市场上形成良好的口碑传递，才能为品牌增值。所以，品牌价值的提升，从产品开始，从产品的设计、品质、技术、工艺等综合产品竞争力开始。说白了，要卖个好价钱，必须要有好的东西。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
综观近年自主品牌推出的车型，在品质上、技术上、设计上的进步越来越明显，有逐步向合资品牌靠近的趋势。在近年的法兰克福国际车展上，作为中国品牌阵营的长安汽车，信心十足地展出了他们最新的车型－逸动，一款高端中级紧凑车型。敢在法兰克福车展上作首发亮相，必然有它的过人之处。外观设计来自在09年北京车展亮相的一款名为美人鱼的概念车，顾名思义，美人鱼，逸动车身的造型线条以飘逸流畅的风格为主，就算在透气格栅上也镶嵌着两条扭曲的线条，配合灵动的大灯设计，使得整体外观造型风格给人时尚、逸动的感觉，相信这就是逸动之名的由来。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
当然，除了外观设计要紧跟国际潮流之外，自主品牌的品质、技术和安全性能还是非常受人关注的点。在逸动上，搭载的将是H16系列全新发动机，具有DVVT双可变气门正时系统，更加卖点的是该发动机配备了BLUE
CORE技术，装备STT智能节油系统，这些发动机技术在与自主品牌同级别车型相比中，已经处于领先优势，就算与合资品牌的车型相比，也不在下风。这是逸动拿得出手的东西，是它真正高端之处。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
长安汽车为了使得产品能向高端领域靠拢，除了上述这些，在驾驶乐趣和舒适性方面也下了大功夫，中级车配备手自一体变速箱，内饰上风格着重高品位设计，黑白配色、大尺寸多媒体显示屏、三辐多功能方向盘、DVD播放、GPS导航、倒车影像等一应俱全。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
可能在很多人眼里，自主品牌的中级轿车价格只能在7万至10万之间徘徊，然而，这次长安汽车显然有更高的想法，要让逸动向上突破，不仅仅在产品质量，还在于品牌价值上，最终会体现在终端售价上。据厂家内部消息透露，逸动的价格可能会冲破10万的天花板，做自主品牌高端中级紧凑型产品的制高点，寻求向上突破的机会。让我们拭目以待。</P>]]></description>
            <author>古色楼兰</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b671d0b0102dx1k.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2011 09:40:26 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b671d0b0102dx1k.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
