<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>叶匡政博客 -- 文本界</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/yekuangzheng</link>
        <lastBuildDate>Mon, 09 Jan 2012 11:59:32 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 06:22:30 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>叶匡政：123岁的希特勒究竟在想什么？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489ab6b00102dwn1.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 24px; FonT-FAMiLY: 黑体" COLOR="#FF0000"><strong>叶匡政：123岁的希特勒究竟在想什么？</STRONG></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
看到希特勒衰老的面容，才想起他123岁了。这是艺术家金锋的雕塑，2011南京当代艺术展上的展出品，头像为玻璃钢粉笔上色，基座四周是希特勒《我的奋斗》的中文。这个作品展出后引来一些评论，有人说它意味深长，有人说他在玩危险的游戏。对于希特勒之死，几十年来各种说法都有，也不断有传言称发现过希特勒的踪迹。二战过去60多年了，人们并没有忘记这个恶魔。近年来，中国艺术家对希特勒开始有了新的兴趣，孟京辉也执导过话剧《希特勒的肚子》，是一部有荒诞意味的历史讽刺剧。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
希特勒即使没死在当年的柏林地堡，今天大概也魂飞魄散了。真正让人担忧的，倒不是希特勒是否还活着，而是看到希特勒头像，很多人已失去了愤怒。人们淡忘了希特勒在集中营和战场上制造的人间悲剧。如今，甚至有学者对希特勒屠杀犹太人的数字、是否有毒气室和焚尸炉都提出了质疑。人们谈起希特勒，多把他看成一个古怪、病态的传奇人物，或描述他操纵民众的本领，或关注他的表演能力，或窥探他的癔病或隐睾。总之，人们对希特勒的逸闻趣事，显然要超过对希特勒之恶的关注。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
看到金锋的这个希特勒头颅，我最想问的是：当年的希特勒究竟在想什么？对法西斯主义、反犹主义都有很多研究，但极少有人来剖析希特勒的思想。他思考什么？他如何进行思考的？他为何会这么思考？不解答这些问题，希特勒思想的幽灵就随时可能死灰复燃。只要我们不了解希特勒思想的来龙去脉，你就无法毁灭它，即便尸体早已化为泥土，这类思想只要遇到合适的环境，就会卷土重来。人们通常不愿意把希特勒的思想，看作是一种思想，而更愿意看作一种不可思议的邪恶，看作人类的病态。在我看来，显然不是如此，它不仅是一种思想，而且是一种随时可能复活的思想。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
纳粹的最大邪恶，是用政党使国家窒息，用一个政党来控制国家机器，并在政府的权力岗位上塞满自己的党员，于是希特勒的意志就成了党的意志，成了国家的法律。这是现代极权主义的基本模型。在这类极权国家，政府是名存实亡的，政府存在的目的不过是为了掩蔽政党的大权在握。虽然在极权体制的内部，也会有争斗，也会有人事更迭，但因为所有纳粹党员都在为希特勒的意志服务，所以希特勒并不允许别人指控他的下级。只有当希特勒需要有人来顶替自己的错误时，他才会允许法律清除那些顶罪者。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这类极权操纵手法，与黑社会有相同特征，党员必须有誓死捍卫最高领袖。为了塑造这种忠诚，极权者必须不断制造对外部世界或其他群体的仇恨，因为只有这种仇恨，才足以维持政党的权威和凝聚力。一旦这类关于仇恨的谎言破灭，政党和领袖的欺骗游戏就难以为继，黑社会就可能土崩瓦解。这是希特勒大量屠杀犹太人的根本动力。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在极权内部的那些官员们，并不愿识破领袖散布的谎言。因为这些谎言不仅是他们的保护伞，更是他们参与分赃的前提。他们害怕面对各种真相，这样在分赃机制中，他们才能让掠夺得心安理得。他们相信暴力对人的控制，因为他们自身就是被政党用暴力控制着的。这类极权国家，还会让国家和民众处于各种矛盾的权力体系中，比如第三帝国当年除了政府、政党外，还有党卫军、冲锋队、青年团，这些机构权力的设置不仅是混乱的，而且处在不断变化之中。希特勒的目的，就是要告知他的党员，真正的权力中心只有一个，那就是最高领袖。在这些权力机构的内部，个人是完全孤立的，这一切都是为了保持顶层权力的稳定。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
金锋塑造了一颗希特勒的头颅，他显然是想让人们来填充希特勒的大脑。我们每个人都值得揣摩一下，这个独裁者究竟在想什么？应当说，极权主义在希特勒消失之后，又有了更为复杂和精致的发展，如今，他已经不再需要谋杀犹太人，或制造一个仇恨的目标了。它隐藏得更为巧妙，只需要让社会和历史变得虚无化，只需要让民众变得麻木不仁，似乎就实现了它的目标。如阿伦特所说的，它在制造一种“平庸的恶”。虽然，这种平庸的恶不像希特勒这类“极端的恶”那么容易辨识，但极权体制中的官员完全没有思想，这种公文机器同样可能成为恶的化身。这种无思想性，这种对正义与邪恶判断的麻木，同样会激发出潜伏在人类血液中的所有恶的本能，它其实是那些“极端的恶”的基础。当这种“平庸之恶”成为普遍现象时，民众需要罕见的勇气和真正的思考，才能不被卷入这种不假思索的恶在社会上的漫延。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
金锋用一颗希特勒的头颅来警示社会，要当心各种恶的化身，即便它已经衰老了，也并没有消亡。而在我看来，希特勒今天仍然活得很好，头颅远没有这样衰老。它可能是某个人的头颅，也可能是某个政党的头颅。很显然，我们都在等待希特勒灰飞烟灭的那天。</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s2.sinaimg.cn/orignal/489ab6b0hb61076b1ce91" TARGET="_blank"><img HEIGHT="690" SRC="http://s2.sinaimg.cn/middle/489ab6b0hb61076b1ce91&amp;690" WIDTH="518" NAME="image_operate_92661326081751144" /></A><br />
<br />
金锋雕塑作品《希特勒123岁了》</P>]]></description>
            <author>叶匡政</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489ab6b00102dwn1.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 09 Jan 2012 11:59:32 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489ab6b00102dwn1.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>叶匡政：也谈革命</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489ab6b00102dw7j.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 24px; FonT-FAMiLY: 黑体" COLOR="#FF0000"><strong>叶匡政：也谈革命</STRONG></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
最近微博上，很多人争议韩寒《谈革命》一文。对一个作家来说，在此问题上被绊跟头，并不奇怪。韩寒的观点，代表了当下一些知识分子对革命的看法。“革命”一词，由于对中国历史曾经造成的伤害，让我们今天不敢轻言这个词。从某种程度上说，革命一词在今天已经蒙羞，甚至生锈。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
多年来，我也对革命一词也充满疑问。直到前几年，读到阿伦特对革命的论述，我才对革命的某些悲剧之源有了一些认知。在阿伦特看来，革命真正的动力是人类对自由的渴望，这种渴望催生了革命这种创新的能力。然而所有的革命都有缺陷，我们衡量革命是否成功的主要标志，是要看它能否创造和扩展人的政治自由空间。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
革命失败了不可怕，可怕的是革命的畸型，这不仅会败坏我们对革命的理解，甚至会让人们反感和排斥一切革命。革命绝不是以一种专制权力代替另一种专制权力，也不是以一个阶层的专政取代另一个阶层的专政，而是要创造一种全新秩序的政治空间，让所有人都能自由平等地参与到公共事务中，这才是革命的真正意义所在。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
所有的革命，在开始时都会包含着大量的自由意识，但随着它的进展，结果才慢慢显示出来，它可能创造自由，也可能带来奴役。从早年苏联等一些革命的结果看，带来的是后者。能否实现政治自由，才是衡量革命是否成功的唯一标准。在革命的进程中，如果最初的自由诉求，被其他的意识形态所取代，或受制于政党利益及社会财富的增长，都有可能导致革命的失败。当以政治自由为目的的革命，退化为反对政治自由的专制权力，就是对革命的最大败坏。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
阿伦特有个重要观点，认为失败的革命，往往是因为将政治问题与社会问题混为一谈。她通过分析美国革命发现，虽然在革命进程中存在着社会歧视、奴隶制等等的社会问题，但革命者仍然坚持解决的是政治问题，所以为美国民众的自由奠定了宪政基础。而失败的革命，往往把解决贫困、经济争议等一些社会问题，当作革命目标，把社会问题当政治问题来解决，最终使得宪法、权利、自由等这样一些政治问题反而被悬搁起来。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
中国历代的革命者，多是把民众的苦难当作革命激情的源泉，对建立自由政体这类政治目标，思考得极少。因为民众并没有通过革命获得自由地参与公共事务的权利，最终会导致权力的扩张，及对自由的败坏。革命要求革命者杀人，革命者就杀人；革命要求革命者撒谎，革命者就撒谎。于是，革命演变成一群人对另一群人的镇压，而不是为了实现所有人的自由，革命走向了它的反面。在中国历朝历代，革命总是与暴力连在一起的，但真正的革命却可以是非暴力的。革命是要革去坏制度的命，而非革掉某些个人的命。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
当下很多人所以怕谈革命，多是把现代民主革命与传统儒家所言的“革命”混淆了。“革命”一词最早出自《周易》。《周易》有“革”卦，彖辞说到“天地革而四时成，汤武革命，顺乎天而应乎人”，意思是商汤和周武王的革命，是顺乎天命而合于人心的。“革”卦是离下兑上，也就是火下泽上，表明已呈水火相对之势，或火灭，或水涸，所以要革命。“革”卦还说“文明以说，大亨以正”，意思是革命的目的是促进文明，让民众喜悦，这样才是通顺和正当的。它的象辞则说，革命只有取得了三次成就，才能得到人民信任。这些观点虽质朴，但先秦时代能有这份认知，实在难得。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
儒家显然是有革命精神的，中国历代也有革命的事实，但儒家所言革命，多是指改朝换代，也即顺应天命与人心的变革，对政治制度的根本改变论述极少。包括孟子和荀子，对革命也多有论述，如《孟子》说“贼仁者谓之贼，贼义者谓之残，残贼之人，谓之一夫，闻诛一夫纣矣，未闻弒君也”，《荀子》说的“诛暴国之君”以及“臣或弒其君，下或弒其上，人主自取之也。夺然后义，杀然后仁，上下易位然后贞”，都肯定了“弒君”“诛君”的合法性。近代中国的革命，虽和西学东渐有关，但实质体现的仍是儒家的革命精神，所以总以失败告终。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
但这并不意味着，中国不需要革命。革命，从本质上讲是人类对自由的实践，它的目标就是寻求免于压制的自由，以及与自由相适应的制度。如阿伦特说的，革命意味着人类能在任何逆境下重新开始并自由行动，让所有人能自由地进入到公共事务中。人类要获得这种伟大的自由，希望仍然在革命。</P>]]></description>
            <author>叶匡政</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489ab6b00102dw7j.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2011 10:35:04 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489ab6b00102dw7j.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>叶匡政：“突击花钱”与“财政幻觉”</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489ab6b00102dvnb.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 24px; FonT-FAMiLY: 黑体" COLOR="#FF0000"><strong>叶匡政：“突击花钱”与“财政幻觉”</STRONG></FONT></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
每逢年底，各级政府的“突击花钱”总会成为媒体焦点。虽然老调重弹多年，却没任何改观。反倒是，因财政资金大幅超收，“年底突击花钱”近年呈愈演愈烈之势。据报道，年末的一个月，
2008年各级政府花掉了1.5万亿元，2009年花掉的是2万亿元，而今年，政府部门在余下的一个多月里，将花掉超过3.5万亿的财政资金。虽说有关部门年年对此都明令禁止，但因无任何监督和处罚措施，不仅丝毫遏制不了“突击花钱”势头，反而显示出此顽疾的根深蒂固。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
目前的财政制度显然只“激励”预算执行者多花钱，等于对节约者投了“否决”票。一方面，开支不了的预算需全部上交国库，另一方面下年度的预算额度，也由本年度开支情况决定的。于是，各部门为了不减少下年度预算规模，便把突击花钱当作不得不完成的任务。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
预算使用是一个动态过程，那么它的管理、监督与评价体制，也应当是动态的。但事实上，目前的预算开支连静态监督都未实现，也就谈不上跟踪管理了。由于各级政府只是把完成预算的多少，作为考核标准，从未考核过预算资金使用是否合理、能否发挥最大效用，因此在预算执行中，引致“浪费有功，节约有错”的反常现象，也就成了必然。各部门不仅把“高报预算”“多花预算”视为理所当然，甚至把超支花钱视为一种工作能力。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
不过，因为媒体的热议，民众也开始明白了“年底突击花钱”的危害，一边是大量民生和社会保障项目缺乏资金，另一边却因“突击花钱”使财政资金出现巨大浪费，并成为贪腐的温床。这些年各路专家学者针对年底突击花钱，也提出了很多解决方案。诸如改革预算制度，采用“零基预算”，使下年度预算与上年度开支脱钩；如对有财政盈余的部门实施奖励，而不是全额上交；如使财政预算公开化，细化预算项目，实施阳光财政，让民众参与到对预算的编制、执行和审议；如加大审计部门和人大的监督，对各部门预算使用情况实行绩效考核，等等。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这些方法应当说都不复杂，却无法在现实中得到贯彻，这是真正让人们感到困惑的地方。细究根源，与我们分析“突击花钱”的视角有关。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
人们多把财政预算视为一个经济学问题，其实它更是一个政治学问题。记得多年前，我读美国经济学家布坎南的书，记住了一个词，叫“财政幻觉”。这个概念我国的经济学家，几乎很少论及。这个概念很简单，当一个国家的财政管理者用统治眼光，而非治理眼光来看待财政问题时，会把制造“财政幻觉”作为工作的主导。所谓“财政幻觉”，就是努力使纳税人觉得他们所交纳的税负，远低于他们已承担的，同时制造“幻觉”让民众相信，政府提供的公共服务远远高过实际的价值。当纳税人因“财政幻觉”低估了自己实际承担的税负时，便会极力支持政府进行更多的财政开支。这也是各地政府热衷搞面子工程的动力之一，因为面子工程更易让民众发现公共支出给自己带来的好处，而忽略了税收增长的痛苦。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
制造“财政幻觉”的手法很多，比如降低个人所得税等直接税，但是提高各种间接税。我国的消费税本来就很重，但由于包含在商品价格中的，民众并没有税负过重的感受。包括通货膨胀，也是制造财政幻觉的一种手法。在单一权力体系的国家，制造“财政幻觉”可以说是财政管理者的主要工作，它的目的就是模糊政府开支在财政支出中所占的份额，让民众在并不知情的状态下，承担更多的税负。被“财政幻觉”主导的民众，会认为财政预算和开支与自己关联不大，因而对此往往采取漠视的态度。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
当然，要使民众保持这种财政幻觉，就需要把预算做的笼统而复杂，最好让大多数人都看不明白，这样才便于操纵财政开支。可以说，之所以出现“年底突击花钱”这种怪相，完全是财政管理思路所决定的。财政收支的模糊与含混，其实是当下财政管理者所需要的，只有这样才能让纳税人能看到财政支出所带来的利益，却发现不了相应的成本来源，税收最大化才有可能。当财政支出和税收制度组织起来的目的，是为了制造“财政幻觉”时，要改变“年底突击花钱”显然难上加难。如果财政管理者不改变根本思路，把社会正义和公共利益视为财政政策的本质诉求，要改变现状几乎没有可能。</P>]]></description>
            <author>叶匡政</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489ab6b00102dvnb.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 08 Dec 2011 09:06:25 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489ab6b00102dvnb.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>叶匡政：“无良教授”孔庆东应否被辞退？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489ab6b00102duyh.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 24px; FonT-FAMiLY: 黑体" COLOR="#FF0000"><strong>叶匡政：“无良教授”孔庆东应否被辞退？<br /></STRONG></FONT>&nbsp;<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
孔庆东对《南方人物周刊》记者“三妈的”事件已过去数日，仍未停歇。不仅新华社发表评论，敦促北大解聘孔庆东，北大学生也发起辞退孔庆东的活动。有学生写公开信希望校长能辞退这个“五毛教授”，信中认为辞退孔庆东的理由不仅因他“爆粗口应受到谴责，但更严重的问题是他多次在公共领域宣扬暴力。”信中称，孔庆东在第一视频中，常称要把某人干掉，这种对其他公民的暴力威胁，已远超言论自由范围。北大学生也因此分为两派，观点对垒。按
“北大未名 BBS” 发帖数量计，“倒孔派”人数远大于“挺孔派”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
看到北大学生的这个举动，有些吃惊。因这些年来，一直觉得北大学生大多两耳不闻窗外事，能对本校教授有此番作为，确属不易。无论“挺孔”还是“倒孔”，学生都有表达自己意见的自由。显然，孔庆东的那些出格言论，着实让人摸不着头脑。我对孔庆东了解不多，只知道他自称“北大醉侠”，早年看过几篇他写“烙饼卷大葱”的博文，曾以为他是性情中人。近年通过微博，才发现他习惯用歪话、狠话、大话、脏话雷人，俨然成了教授圈里的宋祖德。他的言论也多出现在报纸的娱乐版，可见大家并未把他的言论当真，只图一乐。我一直猜测，可能是他的脑前额叶受伤，导致性情大变喜怒无常，否则的话，实难理解他身上这种以骂求名、以贱求敌的娱乐精神。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
好玩的是，这个来自黑龙江的孔氏后人，常自称是孔子的第73代直系传人。孔子是强调“慎言”“讷言”和“非礼匆言”的，这位常把儒家挂在嘴边的孔庆东，竟喜欢以暴力言语示人，显然有违孔家的祖德祖训。说句玩笑话，最应处罚孔庆东的，当是孔氏家族。记得明洪武年间，当时朝廷曾赐孔氏族长一支藤杖，令其主持家族事务。据说藤杖至今仍在，孔氏族长如要维护孔家声誉，就该杖责这位有辱斯文门风的孔氏后人。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
孔庆东的狂妄无忌，并非一日之功。很显然，他从谩骂中获得了乐趣、享有了名声，于是便把自己的后半生，完全押在了这种粗口文化中。记得孔庆东当年开博客，还自称
“人不犯我，我不犯人。人初犯我，我让三分。人再犯我，我回一针。人恒犯我，斩草除根。”看他今天的作为，这几句话倒成了扇向自己的嘴巴。他常称记者为“无良记者”和“国家公害”，在我看来，一个教授如此言行，才真称得上“无良”，任其恣肆漫延，倒有可能沦为“国家公害”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在我看来，孔庆东真正恐惧的，是自己的言论没有反响。所以，他把吸引媒体注意力，当作了自己发言的动力，哪怕是瞎说胡扯、大放厥词。长此以往，他把那个常在媒体上出现的极端形象，看作了真实的自己，被媒体虚构的那个形象所奴役。这是从好的方面揣测他的心理变异。从坏的方面推想，这种假扮的狂放不羁，倒显出了某种居心的险恶。他假冒醉侠也好，他佯装痴狂也罢，表面在攻击汉奸、记者，实际倒像在阿谀他心目中的主子。否则，他那些背离道义和良知的言行，确实有违常理。奇怪的是，这样一个狂士的表演家，竟有人追捧，只能说是时代的悲哀。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
不过，我个人虽十分反感孔庆东的这类怪异言论，但并不赞同北大因此而辞退孔庆东。因为假如孔庆东因言论出格被辞退，明天就可能有另一位教授，因言论让另一些人不适而被辞退。这显然有违言论自由的公民权利，与
“思想自由、兼容并包”的老北大精神也不相容。当然，我们希望每个公众人物都能理性地发表言论，但如果有某些公众人物不甘寂寞，想剑走偏锋，愿意用一些肆无忌惮的胡言乱语来娱乐公众，我们虽有嘲笑、批判他的权利，却没有让他因言获罪的权力。因为他损毁的只是自己在公众中的形象，只会让理性的人降低对其学术水准的评价，最坏结果就是沦为逗人一乐的小丑。讨厌这类小丑言行的人，可以选择不听不看他的言论，但要求权力机关来处理这类小丑，显然也很不妥。只要一个人的言论没有触犯“明显而即刻的危险”的原则，政府就应当予以保护。从目前孔庆东发布的言论来看，虽有暴力色彩，但似乎并未触犯这一底线。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
言论自由肯定是有边界的，中国在这方面的案例和法理，几乎空白，所以只能拿美国说事。霍姆斯法官1919年曾为美国最高法确立过“明显和即刻的危险”的司法原则，指出了言论自由的边界，比如他认为法律肯定是不会保护一个在剧院高声谎报火灾，并造成公众恐慌的人。但1927年布兰代斯法官却对
“危险”做了限定，认为“如果宣扬违法并未构成煽动，且没有证据表明这类倡议将被立即实施，那么无论在道德上应该受到何种遣责，宣扬违法并不能成为剥夺自由言论的理由。我们必须记住宣扬与煽动、准备与企图、集会与阴谋之间的区别。要发现明显和即刻的危险，必须证明即刻的严重暴力可被预期或受到鼓动。”也就是说，即便在宣扬违法，只要不会煽动即刻的危险，都不能成为剥夺一个人言论自由的理由，最多我们只能在道德上遣责这样的言论。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
美国在1970年代后，对因言获罪有了更严格的限定，对言论采取了更宽容的司法原则，认为言论只有在对社会秩序已造成或极可能造成重大而实质危害时，这种破坏必须达到明显严重的程度，并具有立即性和可能性时，才可对言论自由加以限制或处罚。曾有一个三K党首领在电视里辱骂黑人，并扬言采取报复行动，但美国最高法院在1969年判其无罪，认为他的行为并不是在煽动或制造即时的危险行为，只不过在宣扬一种理念，与真正的煽动仍有区别。这些原则虽没有在中国的司法实践，但至少可成为我们判断此类问题的一个标准。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
对大骂别人汉奸的孔庆东来说，可能只要来自美国的理念都会排斥。如果他坚决反对美国对言论自由的见解，而甘愿按照自己的极端理论，接受北大处罚，那就另当别论了。</P>]]></description>
            <author>叶匡政</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489ab6b00102duyh.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 18 Nov 2011 10:54:26 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489ab6b00102duyh.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>叶匡政：要警惕对民营企业家“打土豪”</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489ab6b00102duvi.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 24px; FonT-FAMiLY: 黑体" COLOR="#FF0000"><strong>叶匡政：要警惕对民营企业家“打土豪”</STRONG></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
看《21世纪经济报道》，今年扬州出了个“第九怪”。他叫许荣华，曾是产值达30亿元的江苏牧羊集团副总裁。因他每次到政府部门反映问题，都开着奔驰车，落下这个外号。许荣华的案子媒体有过很多报道，他市值1.5亿的股权，2008年在看守所被迫以1660万元转让，这一切均是在当地区检察院检察长的胁迫下完成的。该检察长称，压力来自区委领导。现在可证实的是，牧羊集团总裁范天铭的妹妹范梅青，时任当地的副区长。显然，这里有个清晰的利益链，意味着个别官员借助手中权力，通过罗织民营企业家的罪名，在掠夺民营企业家的财产。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
之所以说到此案，是因为财新传媒最近举办的一个研讨会，探讨的就是公权力与民企财产权的保护问题，该案是研讨会探讨的案例之一。这个研讨会的资料披露，地方官员借用公权力干预、剥夺民营企业家财产，在各地已呈蔓延之势。还有一些比较著名的案子，如武汉万全城房产项目楼恒伟案、天津渤海集团朱梦河案、黑龙江伊春光明集团冯永明案、湖北荆州天发集团的龚家龙案、南阳奥奔公司杨金德案等，暴露出的剥夺手法都很恶劣。针对这一现象，陈有西律师近日在《经济观察报》发表了篇幅很长的评论《民营企业面临的司法风险》，在民营企业家中引起很大震动。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
民营企业家对此也早有体会，一些先知先觉的民营企业家已开始了移民。胡润和中国银行发布的关于中国私人财富《白皮书》显示：有14%的受访富豪已移民或正申请移民，另有46%的富豪有移民意向。这与招商银行调查数据相近，该报告称60%受访富豪已经移民或计划移民。包括前些日子温州商人跑路，与这种不安全感也大有关联。显然，民营企业面临的这种司法风险，正在对中国经济的稳定造成破坏。尤其在今天，中国民营经济的总量已占到GDP的50%以上，民营企业提供的就业岗位也占80%以上，一旦民营企业家陷入人人自危的境地，或纷纷移民，影响的将是中国整体经济的前景。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在当下中国的法律理念中，对私有财产的保护远弱于对公共财产的保护。过去我们说的权力腐败，关注的多是对公共财物的侵害。随着这种贪腐方式风险变大，一些官员通过介入企业的民事纠纷，借助司法权来掠夺民间财富，便成了一种流行的贪腐方式，而且这种贪腐因涉及多个部门、原因复杂，查证起来极为困难。尤其在国进民退的经济环境下，民营企业本身就和当地国有企业构成了市场竞争，很多国有企业与地方官员有千丝万缕的联系，借助司法权打击竞争对手，无疑最为省力。还有一些民营企业本身就是靠官商联合起家的，一旦所依靠的官员调任或下台，也会给企业带来厄运。市场上的项目只有那么多，每一任官员都有自己需要照顾的对象。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
对这种借助司法权掠夺民营企业家的现象，因多发生在黑幕之后，很难通过某项政策，取得立竿见影的治理效果。但减少地方公权力对经济的介入，肯定是首要举措，如今的地方政府俨然化身为一个地方的经营公司，地方官员们的眼中只有经济规模和经济效益，反而对医疗、养老、教育等这样一些社会福利事业，毫无兴趣。其次，隔离地方政府对司法权的控制，使司法权独立于政府权力，也能相对减少这种对民营企业的伤害。司法权是一个社会保持公平正义的底线，行政权力如果可随意干预，那就意味着民众失去了获得公正的最后机会。当然，对制造民营企业冤假错案的司法人员，也急需加大惩治力度。凡参与冤假错案的司法人员，都应当进行惩治问责，而不是仅仅查处司法中的受贿行为。只有这样，才能在司法系统内形成一种自我监督机制，否则，只会让司法人员对制造冤假错案毫不在意，不惩治便意味着鼓励。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
此外，社会文化心理的积淀更不能忽视，今天社会普遍弥漫的仇富心理，是有很深的历史根源的。改革30多年来，人们的观念虽发现一些变化，但这种历史意识和社会文化心理，并未得到真正清算。尤其是今天的官员，多以1950、1960年代出生的居多。他们在青年时代接受的教育，多是关于“阶级”“剥削”“穷善富恶”“打土豪分田地”这样一些革命理念。30多年来，虽然有一些对历史的反思，但由于并未允许对这段历史进行公开的讨论和揭示，使得很多人心目中保存的，仍是扭曲的历史记忆和观念。虽然历史需要我们宽恕，但宽恕并不意味着对过去非正义的行为一笔勾销。只有常常反省历史上的那些苦难，我们在现实中才能让苦难不再重演，才能警示民众让伤害不再继续。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
由于没有对历史的疏理和清算，这种历史重负仍然压在每个中国人的肩上，人人都可能为此遭受新的苦难、付出新的代价。在社会心理的形成中，历史扮演着极为重要的角色，历史不是为政治服务的，却对生命承担着文化和道德的责任。如果1949年以来的历史，无法在公共空间中得到自由的交流和反思，我们的集体记忆和社会心理，就可能永远处于被扭曲的状态。因为不了解历史的苦难和邪恶之处，人们对正义和良知的感受，也会变得异常地冷漠与麻木。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
就像江苏牧羊集团许荣华所遭遇的一切，我相信真正参与腐败的司法人员一定很少。很多司法人员是带着正义感，甚至带着“打土豪”的快感，来完成手中工作的。一桩如此简单的冤案，许荣华之所以申诉多年仍未改判，我想也和这种社会心理有关。如同当年“打土豪”一样，由于有了“剥削”这个理念的支撑，每个人即便犯罪，也犯得心安理得。如果我们没有对历史的清算，很难保证曾出现的“打土豪”场景，不在未来重演。</P>]]></description>
            <author>叶匡政</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489ab6b00102duvi.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 18:13:46 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489ab6b00102duvi.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>叶匡政：联防员强奸折射“伪执法权”泛滥</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489ab6b00102dulh.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 黑体; FonT-siZe: 24px" COLOR="#FF0000"><strong>叶匡政：联防员强奸折射“伪执法权”泛滥</STRONG></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
传统小说中，遇官府中人奸淫掳掠民众，申诉冤情时常说八个字：“光天化日、朗朗乾坤”，以示对方行为的令人发指。眼前的深圳，发生了同样的事。一位联防队员手持钢管、警棍闯进一间出租屋，一通乱砸后，由两名壮汉在门外把风，对老板娘进行长达一个小时的毒打和强奸。她的丈夫则躲在几米外，不敢做声，眼睁睁看妻子遭此横祸，一个小时后才悄悄报警。即使发生这等惨事，受害者丈夫并不敢指责对方胡作非为，只痛哭流涕地责备自己：“我是世界上最窝囊的丈夫”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
受害者丈夫迟迟没报警的原因，是认为这位联防队员会和以往一样，打砸发泄一通，就会了事。据报道这名联防队员打人砸车，在社区中是常事，无人敢管，原因如这位联防队员在现场叫器的：“你们报警都没用，我是联防队员，跟警察都是哥们！”更令人惊讶的是，案发现场距社区警务室不到10米，可见作恶者不仅色胆包天，而且如此作恶早成家常便饭，只是这次干得过于“出格”了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在今日中国，像联防队员、城管队员这类“伪警察”执法犯法，已成常态。网上检索，有大量这样的新闻，不用我来一一例举。可以说，这是中国才有的法律怪相。在现代社会，只有警察有对犯罪分子实施强制权与合法使用暴力的权力，这是法律常识。民众之所以愿意将一部分自由和权利让渡给警察权，是因为警察权能保障公民权利和维护社会秩序。但是警察权的大小，却是与一个国家的法治程度成反比的，也就是说警察权越小，国家的法治程度越高，反之同样成立。这是警察权与公民权的关系决定的。警察权扩张，公民权就会受到限制；而公民权得到保障，就会对警察权形成制约；如果警察权被滥用，只会导致公民权的缺失。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
所以限制警察权，是现代国家实现法治社会的共识，如果超越了某种限度，就会构成对公民权造成伤害与威胁。与一些西方国家比，中国目前的警察权已有很大程度的扩张，警察目前即有刑事侦查权，可行使各类刑事强制手段；也有治安行政权，从治安拘留到劳动教养、从遣送上访到强制戒毒、从户籍管理到交通处罚等，多种刑事与行政权力集于一身。然则警察权的扩张，还不只是体现在这些方面，更为严重的是，出现了大量的联防队员、城管队员这类“伪警察”借着维护社会秩序的名义，在行使所谓的警察权。很显然这类“伪警察”在法律上，不具备行使警察权的资格，但我们又分明看到他们在社会上，肆无忌惮行驶着所谓的警察权，常对民众做出各种强制行为。因这类“伪警察”更少受到法律约束，所以他们在进行所谓的执法时，也更无法无天，常常威胁到公民的人身权利。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
记得早在2004年，公安部已发出通知，要求各地公安机关对聘用的治安员队伍进行专项清理，各级公安机关一律不得从社会上招聘治安员，并规定2008年1月1日以后，各级公安机关一律不得再以任何名义留用治安员。这里的治安员当年就有过解释，包括所谓的联防队员、协警、辅警等各种称谓的警务辅助人员。公安部之所以下此狠手，据当时的负责人说，这类治安员已成为败坏公安机关形象的一大顽症。看来联防队员借执法之名为非作歹，已有很长的历史了。但从深圳此案透露的情形看，公安部的这纸命令在各地等于废纸一张，根本没有得到执行。可见，公安部对这支“伪警察”队伍也似乎失去了管理权，因为这类“伪执法者权”更多的是来自地方政府。在地方政府组建这类“伪执法”队伍时，可能根本没意识到，建立这类“执法”队伍是需要经过人大法律授权的。地方政府既然敢违法行政，联防队员当然敢胡乱执法，最终导致各种“伪执法权”的泛滥，受伤害的只有民众。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
很显然，在社会转型期，值得我们警惕的不仅是警察权的扩张，对这类“伪执法权”更需时刻戒备。一个社会如果依赖这类“伪执法权”来维护社会稳定，无异于饮鸩止渴。警察权本身就是维护社会秩序不得不使用的最后手段，如果警察权被这类“伪执法者”滥用，不仅会伤害到民众的权利，更会伤害到司法制度在社会的公信力，给本已孱弱的法治环境造成破坏。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
对公民来说“法无禁止”即自由，对警察来说“法无授权”即禁止，而对这类“伪执法者”来说“法无授权”就应当解散。那些社会秩序良好的国家，警察权无一例外会受到严格约束，当然更不可能被这类“伪执法者”滥用。对公民权的保障和敬畏，不仅应成为警察权行使的动因，更应当成为一切公权力行使的常态。</P>]]></description>
            <author>叶匡政</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489ab6b00102dulh.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2011 13:25:51 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489ab6b00102dulh.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>叶匡政：“御史在途”叫板应成官员常态</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489ab6b00102duja.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 黑体; FonT-siZe: 24px" COLOR="#FF0000"><strong>叶匡政：“御史在途”叫板应成官员常态</STRONG></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“御史在途”的微博似乎不再出声了，据说是直接领导找他谈了话。这位体制内的微博“大侠”，真实身份是湖南省纪委预防腐败室的副主任陆群。他为长沙县警方拘留殴打讨薪农民工一事，在微博公开叫板该县县委书记杨懿文，并用“辞职以谢天下”来对赌民工的诉求合理。此论引来媒体热议后，长沙县可能在体制内给了回应。“御史在途”再度在微博透露：“杨懿文指使长沙县公安局抛出了一份史上最无耻的回应材料”，称这份材料“足以证明该局比黑社会更黑”，再度剑指长沙县官员：“长沙县的庸官们却阳奉阴违，趁机疯狂反扑，我在鄙视这些人渣的同时，保留随时继续揭露他们丑恶嘴脸的权利。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
显然，在权力庇护大行其道的今天，一个纪委干部敢在微博上直呼其名地叫板地方官员，并以乌纱帽对赌，这种情形实属罕见。虽说官员开微博已不是新闻，但多数官员还只是把微博当作政绩宣传的平台。能像“御史在途”这样，利用媒体和舆情实施权力监督的官员，少之又少。“御史在途”职位不高，但在奉行明哲保身的官场，仍能保持这种率真性情，不仅值得民众赞赏，更需要社会的保护。他就像今天官场生态中的一个珍稀物种，他的所言所行如果没影响仕途，甚至获得晋升，就可能为我们带来更多敢于公开直言规谏的官员。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
奇怪的倒是一些媒体评论，对这位纪委干部的公开“叫板”很不适应，认为应按体制规定走所谓的合法程序，通过举报申诉等来帮助民众维权，甚至把这种行为看作是法治时代的闹剧，属“个人英雄主义”。可肯定的是，“御史在途”此举确属被逼无奈，早在半年前，他就在微博中曝光了此事，也引来了有关部门的调查。但结果是并未形成对相关当事人的问责，反而认为是农民工的诉求不合理。面对这种权力监管的不力，我想大多数官员都会选择昧着良心沉默，反正也不属于自己职责范围以内的事。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
事实上，大多数官员也正是这么做的。单一的权力体系，会让每个官员常常面临这种抉择，是放弃个人尊严和公共道德感服从权力集团的意志呢，还是在集团内部遭受孤立？因为你只有服从体制的决定和目标，才会被体制接纳。也是这个原因，那些缺乏价值操守和擅于隐藏情感的人，反而容易在体制中，获得越来越高的权位。而那些有独立人格的个人，因无法降格自己的道德和见识，会在权力内部受到排斥。既然权力升迁是以放弃个人价值和尊严为代价的，用权力谋求私利，就成为一种心理补偿。这是权力腐败的心理原因之一。即便那些官官相护的人，也极易做到心理坦然，因为他们认为维护的并不是某个官员个人，而是当地权力集团的形象。这是很多人对“御史在途”叫板不适的主因。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在我看来，“御史在途”这种叫板官员行为，在现代社会的治理中属于常态。在西方民主社会，这种官员之间的指责或掐架，更是政治生活的主要内容。我们常说的公民政治参与，当然包括官员在公共媒体上对其他官员的批评，使官员减少权力体制的依附，让他们敢于对公众讲实话、讲真话甚至讲错话，让官员自身也担当起对权力体制的监督与批评。显然，因官员身处权力体制内部，对权力的问题和症结了解更多，如果他们主动参与到对公共事务的批评，更容易一针见血。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
现在人们一谈起法治社会，就认为法治社会只需要依靠制度，不再需要这种敢作敢言的侠客类官员。这是一种误解，制度目的不过是为了保证每个官员都敢作敢言，当制度出现问题时，那某个官员的敢作敢言就可能成为推进制度进步的动力。传统社会强调的是权力与服从，而现代社会治理，更注重的是治理信息的传播与沟通。这种沟通，既包括民众和政府的沟通，当然也包括不同部门间官员的沟通。社会的民主化程度，一方面在于民众对公共事务的参与程度，另一个很重要方面，就是要允许官员公开发出反对和批评体制的声音，这其实是一种更重要的政务公开。只有大量官员都敢于发出批评体制的声音了，不同的官员敢于代表不同的社会阶层表达诉求了，才可能通过协商与博弈来化解社会矛盾，增进社会成员之间的理解、宽容与信任，才谈得上政府行为的透明化，才谈得上社会和民众对权力的约束和决策的选择。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
应当说，微博提供了一个这样互动而开放的平台。“御史在途”的行为表明，一些官员正在受到网络沟通模式的影响，开始使自己的政治观念变得更为开放。如果有更多官员敢于像“御史在途”这样叫板与批评，只会换来民众对一些官员的好感，而非厌恶。微博带来的这种政治参与热情，打破的不只是权力垄断公共管理资源的局面，带来的不仅仅是民众与民众、民众与政府的互动，当然更应该带来官员与政府的互动、官员与官员的互动。不用担心在这种互动中出现各种冲突，因为只有通过冲突和磨合，才有利于社会各个阶层形成公民社会所需要的理念、制度与组织。</P>]]></description>
            <author>叶匡政</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489ab6b00102duja.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 07 Nov 2011 17:26:52 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489ab6b00102duja.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>叶匡政：“高管掏空20亿”凸显法律困境</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489ab6b00102dqxi.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 24px; FonT-FAMiLY: 黑体" COLOR="#FF0000"><strong>叶匡政：“高管掏空20亿”凸显法律困境</STRONG></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　《法制日报》报道，江苏南京的著名民营企业力联集团，两年时间内被部分高管“掏空”。这些高管联合他人通过低价贱卖、一房两卖、阴阳合同、作假账等方式侵占公司钱财，使这家企业近20亿元的巨额财富人间蒸发，2000多名员工面临失业，700余名业主被套。案发已近三年，只有为首高管获刑7年，其余人员或缓刑、或取保候审，一些主要涉案人员至今毫发无损。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
报道称，2005年下半年该集团董事局主席翟韶均聘用包一致为集团总裁。此后两年，翟韶均不在公司主持工作期间，包一致伙同其他高管“掏空”力联集团。20亿元不是笔小数目，当时看报道备感蹊跷的是，翟韶均为何两年后才发现集团被“掏空”？这两年翟韶均干什么去了？查其他新闻才发现，原来老板翟韶均被检察机关带走，“配合调查”当地前市长的一桩贪腐案了。令人不解的是，《法制日报》的报道竟然回避了这一背景，使这起“掏空”案最关键的环节，缺乏逻辑支持。既然一篇报道连这样重要的事实都可忽略，那它所陈述的其他事实的可信度，自然大打折扣。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
很显然，20亿元牵涉太多的商业事件和环节，无人能凭媒体报道，厘清其中的是非曲直。但这起罗生门，所凸显的法律困境却显而易见。北大法学家陈兴良等指出，当下《刑法》对公私财产的保护还是有明显差别的，《刑法》第168条和169条保护的也只是国有企业和事业单位的财产，对民营企业管理层的失职罪，并没有相应的刑法条款，显示出法律对国有和民企财产保护的不平等。我想，这还不是问题的关键，力联集团诉诸法律的目的，绝不是为了让失职高管多做几年牢，而是想如何尽最大可能，挽回因职业经理人错误的职务行为给公司造成的财产损失。但目前我国的《公司法》等法律制度，对职业经理人因职业道德等问题给企业造成的风险与损失，并没有进行相应的立法规范。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
近些年随民营企业的壮大，职业经理人的任用已越来越普遍。但由于我国目前法律对职业经理人并没有明确定义，自然也就没有专门规范职业经理人的法律法规。这使得我国的职业经理人队伍良莠混杂，不断曝出各种企业与职业经理人纷争的丑闻。职业经理人跳槽高就、带走骨干、滥用职权的新闻，屡见不鲜。但像力联集团这样，因股东无法监管企业，，而被职业经理人“掏空”的新闻并不多见。当然，这首先和董事长的特殊境遇有关，使他无法直接监管企业；其次，力联集团本身肯定在企业制度上也存在缺陷，使得合伙作弊成为可能。游戏规则不完善是现在很多民企的通病，比如对职业经理人的工作与岗位规范得不够清晰，合同约定、业绩目标规定的不够明确、完整，以至于容易出现各种理解与执行的误差等。开始未约定、事后说不清，是很多企业与职业经理人发生纷争的常情。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
细究其深层原因，还是与我国对职业经理人没有明确的法律规范和引导有关。《公司法》第148条，虽然规定了经理人“对公司负有忠实义务和勤勉义务”，但这种规定无疑过于简单，在法律上不具有执行性，这应说是当下《公司法》的一个缺陷。对“忠实义务”如果没有详尽的细则来说明，就很难引导社会和企业建立约束职业经理人的制度和文化。应当说，对职业经理人的法律约束，是最为重要的约束。《公司法》不只是对公司的地位和行为做出法律规范，更重要的是要对公司内部包括职业经理人在内的各种主体，都要有明确的法律规范。此外，《公司法》中虽然规定了经理人对股东的民事责任，但却没有规定经理人对企业外当事人侵权时，如何承担法律责任的问题，这显然对企业外被侵害者的权利保护不够。比如力联事件中的那些受害业主，只能追究企业的责任，对直接责任人却无法追究法律责任。而企业除了承担民事赔偿外，并不会得到刑法的惩戒，这等于给职业经理人侵害他人的权益提供了保护伞。　<br />

　<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
现在人们说起职业经理人，谈的多是信托责任。西方的职业经理人源于教会企业，因为有对上帝的信仰，这种信托责任的制度和文化自然容易建立。但对于帕来的中国，由于没有这种信仰根基，现在谈职业经理人的责任意识、道德约束、价值坚守、职业操守都为时过早。要想培养全社会的信托责任意识，首先需要有严格的信托法律规范来支撑和保障，只有法律关系完善了，才会引导人们在社会交往中慢慢形成一种有公信意识的内在制度和文化，时间久了才会成为全社会共同信守的价值观，对职业经理人才能形成有效的激励和约束。即使在信托责任意识浓厚的美国，各州《公司法》都有对公司中高级管理人员明确的规范，比如规定公司财务报告若有重大违规，职业经理人将会被扣去相应报酬，此外法律还规定了员工有对职业经理人检举等多项权利，来保障信托责任的落实。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
从这个角度看，“高管掏空20亿”的力联集团案，不仅是给当下法律出了一个难题，更是给法律和社会提了一个醒。很显然，如果对职业经理人的法律不规范，不仅会增加企业经营风险，影响到投资者的投资信心，更会损害到员工和消费者的利益，最终影响到整个经济的发展。如何改变法律落后经济现实的情况，尽快堵上法律漏洞，不给那些滥用权力、巧取豪夺的职业经理人以可乘之机，已变得越来越迫切。只有当法律对职业经理人有了明确的规范，才可能形成对职业经理人的市场和文化约束，只有当大多数职业经理人有了源于责任和操守的内在约束，一个职业经理人的市场才可能真正成熟。</P>]]></description>
            <author>叶匡政</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489ab6b00102dqxi.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 20 Jul 2011 14:54:46 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489ab6b00102dqxi.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>叶匡政：“强搂明星”被免职是一出滑稽剧</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489ab6b001017wem.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 24px; FonT-FAMiLY: 黑体" COLOR="#FF0000"><strong>叶匡政：“强搂明星”被免职是一出滑稽剧</STRONG></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
有网友爆料，河南濮阳市6月21日举办“爱国歌曲大家唱”时，有一基层干部冲上舞台，对歌手宋祖英做出强行搂抱等“不雅动作”。濮阳相关部门证实，该男子因此被行政拘留，目前已被免职。濮阳市一政府工作人员称，此举令坐在台下的领导对该男子的举动“很不满意”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
原本微博上看到这条爆料与照片，只是一笑置之。歌星演唱现场，有歌迷冲上台去与喜欢的偶像拥抱、合影，当属娱乐界常态。受此待遇的明星，多以此为荣，绝不会以此为耻。随后看到新闻，称此男子竟因这个举动被行政拘留和免职，到这时，此事件无疑被河南濮阳市演绎成了一出滑稽剧。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
说它是出滑稽剧，无非两点：按《治安管理处罚法》，歌迷冲破保安防护与歌星互动，只要没有做出危险举动或裸奔之类的出格行为，最多被当成演出现场花絮，警告、教育几句了事，很少听说有被行政拘留的。该男子行为显然属于“情节特别轻微的”，可减轻处罚或者不予处罚。如果拘留显然属滥用法律，处罚过重。其次，因这个举动被免职，更属滑天下之大稽。再低阶的官员被免职，也是对公务员职务行为中的失误或失职的惩戒，同样有《公务员法》来规范。此男子所为，显然不属职务行为范畴，即便说他违纪也属“情节轻微，经批评教育后改正的”，完全可免予处分，即使处分也有警告、记过等较轻的惩戒措施。在演出舞台上拥抱一下演员被免职，只能表明河南濮阳的官员，把公务员的职务任免视为儿戏。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
此事件之所以被弄成一出滑稽剧，说穿了还是“长官意识”作怪。当地政府工作人员显然讲出了实情，此举令坐在台下的领导“很不满意”，所以被拘留、免职，无非是为了换来所谓领导的“满意”。当地的所有这些做法，试图维护的不过是一个上尊下卑、不容僭越、等级森严的官僚制的面子。在这个面子面前，所谓的《治安管理处罚法》和《公务员法》自然无足轻重。应当说，这样的滑稽剧只有在单一权力体制的社会中才会出现。这种事件的结果，只会让人们更清楚意只到：在中国的很多地方，“长官意识”仍是凌驾于法律意识之上的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我们可想像一下，如果台上是王菲、刘若英这样的歌星，该男子显然不会受到如此重的处罚。这也是中国当下才有的怪相。应当说，明星与名人的大量出现，是社会走向民主化与多元化的一个重要标志。因为与神、圣人、君王或伟大领袖比起来，明星和名人的毒副作用要小得多。它与宗教或政治的偶像崇拜有很大分别，因此会让人们远离奴役和邪恶。明星和名人好歹是人，只要是人，就有丢丑跌份的时候，影响力也有限。所以我们的公共生活也在呼唤、制造各类明星与名人，对等级森严的社会秩序来说，它就像一贴贴能解毒去魅的膏药。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
奇怪的是，总有一些名人或明星，把自己当成了“神”或真正的偶像，总想显出超然众生的姿态。他们没明白一个简单的道理，明星总是与民众连在一起的，没有民众追捧，明星会随时失去自己的地位。民众情绪的变幻无常，注定了明星的影响力只是一时的。一个明星最初可能因卓尔不群的个性或表现，吸引民众注意力，但这种吸引终究是一种情感的吸引。哪怕真正的追星族，也不过是通过想象与明星的关系，来弥补自己在现实中情感的失落。所以一个明星一旦动了自己是“神”的念头，往往预示着明星光环的破灭。但目前的体制往往保护着这些光环已经破灭的明星。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
所以，我们身边才会不断地上演着这样的滑稽剧。</P>]]></description>
            <author>叶匡政</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489ab6b001017wem.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 01 Jul 2011 11:50:06 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489ab6b001017wem.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>叶匡政：大陆应了解多元的蒋介石</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489ab6b001017wcr.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 24px; FonT-FAMiLY: 黑体" COLOR="#FF0000"><strong>叶匡政：大陆应了解多元的蒋介石</STRONG></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
前些年，读出版家范用的回忆文章，说他1964年曾奉命组织班子，编过《蒋介石全集》。他回忆毛泽东当年的批示是：“一千本太少，印它一万部。”后来“文革”爆发，这事不了了之，范用却因此“蹲牛棚”遭了难。当时我觉得范用会力促这部文稿出版，随先生的离世，这个愿望只能被视作奇想了。2004年我编《孙中山在说》一书也动过念头，要编一本蒋介石演讲录，问了数家出版社均说有难度，只得作罢。所以，当我拿到大陆出版的《蒋介石自述》时，第一感觉只能是惊讶。果然看报道，惊讶的并非我一人，据说连台湾的马英九也公开表示了“惊讶”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
大陆出版的与蒋介石有关的书，可谓汗牛充栋，奇怪的是竟没有一本蒋介石的文集。对大陆出版人来说，这不能不说是一个大遗憾。从我收集到的蒋介石文稿看，仅他的演讲就有600多万字，他的专著、文章、文告、谈话等至少也有500万字。这还不包括近年频惹版权争议的《蒋介石日记》。“两蒋日记”的审看人说过，《蒋介石日记》有近500万字。这么算下来，蒋介石一生留下的与他直接相关的文字，就超过了1500万字。蒋介石毅力极强，连记日记也很少间断，打仗或旅行途中也是每天必写。他的后代说过，蒋介石在去苏俄访问的机场上，仍抽时间记下当天的感受，回去再用毛笔填进日记。</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这么庞大的著述量，当然不全是蒋介石的亲力亲为。有些文稿书稿虽有人代笔起草，但大多经过他的斟酌与修改，据说有时要改五六次之多。蒋介石最倚重的笔杆子，前有陈布雷后有秦孝仪，此二人被称为国民党的两大文胆。其他像陶希圣、邵力子、陈方等著名人物，都曾为蒋介石捉笔代刀。最有意思的是前些年冒出的《陈洁如回忆录》，称黄埔时期陈也常代蒋介石起草重要信件。这本回忆录真伪难辨，自然无人相信。不过按照蒋介石事必躬亲的行事风格，他一直以“圣贤”来自我期许，应当说即便是代笔的文稿，仍然倾注了蒋介石大量的心血。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
蒋介石值得阅读和研究，不仅因为他是近现代史的一个重要人物，也因为他思想的独特性和复杂性。蒋介石生活的年代，各种思潮弥漫中国，蒋介石又是一个行动、读书与思考都极勤奋的人，他的思想自然具有一个时代的标本价值。蒋介石可以说是近现代最具“自省”意识的政治家，他留下的近500万字日记就是佐证，甚至超过了日记字数最多的学者吴宓和胡适。蒋介石虽说早年读过马列文集，也为三民主义写过书，40岁后又信奉基督教，但他思想的根基还在儒家。他最爱读的王阳明、曾国藩，都是善于自省、勤于自省的人物，加上基督教也要求信徒自省，这些都让蒋介石养成了时时思考的习惯。正是这种勤于自省的意识，加上他所处的政治位置，使他的思想具有独一无二的研究价值。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
大陆极有必要了解一个多元的蒋介石，因为在蒋介石的思想中，既有儒家和基督教文化的碰撞、也有民主与专制的冲突，有欲望和道德的激战、也有权力与平等的对抗，有胜利的辉煌，也有失败的凄凉。最可贵的是，蒋介石把这一切都留在了文字中，他的一言一行都带着一个时代的影子，让我们能从幽微处能看清时代的脉络，于玄奥中能获知历史的真相。这正是蒋介石著述与日记的迷人之处。《蒋介石自述》这本书虽然简明，却能成为我们了解蒋介石心灵世界的一个指南。在这本书中，他谈青春、革命、治国，也谈儒学、信仰、人生，从这些简练达意的文字间，我们同样能感受到蒋介石思想的魅力。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
《蒋介石自述》的出版，意味着大陆对蒋介石的著述打开了一道门缝，这扇门能打开多大，我们还拭目以待。可以肯定的是，无论是台湾一些史家对蒋介石的阿谀，还是大陆一些作者对蒋介石的歪曲，都不是历史本来的面貌。如何使过去对立的历史记忆，不在未来变成新的冲突，学会理解与认知对方历史中的真相，是必须迈出的第一步。蒋介石的著述，无疑是我们公允客观地评价近现代史的重要文献。如果大陆能逐渐编辑出版,至少能表明对历史和历史人物的尊重。尊重是一个相互的过程，你尊重对方的史实，对方也会尊重你记忆中的历史。只有历史记忆能达成一些共识，双方才能真正从对抗的心理中解脱出来，两岸文化的分享与合作才会有一个广阔的未来。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
蒋介石盖棺20多年了，他的自省和忧责早已停止，但要对他形成历史“论定”，显然还需时日，还需更多的讨论与研究。历史学家关注的多是一个人物的功过是非，而普通人想看的是一个人在历史和生活中的挣扎，因这种挣扎本身就是生命鲜活的证明。“论定”的生活与真实生活总是存在差距。有的人为了自己身后的“论定”，早早地就让生活中飘出棺木之气。蒋介石显然不是这样的人。随着时间的推移，他的面容正在渐渐显出一种生动与丰富。蒋介石说“一寸山河一寸血”，如果换种方式理解，他说的也许是：大地在起伏，只要你真实地生活过，大地终究也无法埋藏或篡改你的历史。</P>]]></description>
            <author>叶匡政</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489ab6b001017wcr.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 30 Jun 2011 08:25:19 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489ab6b001017wcr.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
