<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>别人放弃，我坚持—叶荣添</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/hbhwlyrtsl</link>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Feb 2012 02:02:28 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 02:04:59 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>寂灭重生，A股进入涨停板时刻！</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_515218490102dzoe.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 32px" COLOR="#FF0000"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 56px">寂灭重生，A股进入涨停板时刻！</FONT></STRONG></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font COLOR="#FF0000">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</FONT>
<font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#000000">今年的我抱定了一个信念，纵使A股不会上涨，我吼都要把他吼上去。是的，就是如此。而支持我如此做的原因就是我不希望无数的人再次错过这样一个绝世大底，我不想看到更多人在底部割肉，卖出，抹眼泪，追高，悔恨，骂苍天。我必须在今年将我之前所有没有给你们的全部奉献出来，不然就没时间了。我之所以压着天骑新金融这个项目不推出，最关键的原因就是一旦推出我从此就将以一个高速发展的企业身份面对你们，社会舆论的崛起将让我无法做到很公平，公正，公开的评论市场，我想让这个项目没有推出之前，在如此大底还没有完全脱离之前让更多的人知道机会的降临如此不易，一定要珍惜。因为我一直觉得我现在的所有都是基于你们对我的信任和支持，如果我不能在此刻以公平，公正，公开的个人身份评价市场而是以一个企业的身份，你们就会对我产生怀疑，从而错失如此良机。对我来说公司晚一点赚钱没什么，相比赚钱我更不愿意失去的是你们。等到这次彻底站稳2400点冲击2600点之时，天骑这个项目和那个神秘产品将一并推出，作为报答！支持我的人我相信一定能理解我的选择，尽管我知道你们期待已久这两个产品，但我愿意你们先在股市赚了钱再享受我给你们的神秘盛宴。</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
很高兴，我们终于再次回到了中平安时代。这个时代最大的特点是中国平安总能在逆势中崛起力挽狂澜的拯救市场，拒绝让大盘调整。细心的人肯定已经从年后就发现了这个规律，而经过09年以来的战友们已经深知这样的中平安时代带来意味着大机构性资金开始越来越多的入主这个蓝筹和题材直接的桥梁股，对于大资金来说要想做强大盘持股中平安是必备条件，这是兵家必争之地。如果不能很好的将平安的筹码进行集中，那么蓝筹和题材之间就失去了应有的纽带，从而无法通过它这个独立性的私家股达到蓝筹和题材之间筹码顺利交换的目的，也就无法真正产生什么行情。你们可以自己回放每一段行情，只要是大的底部行情平安绝对是男人股，从来都是依照自己思路和意愿去行事，不会听从任何的命令。他的上涨和下跌往往传递的信号方是有色，是地产，是券商，是军工这些人气股，同时他的上涨过后总是跟着工商银行等超级大盘股的崛起，这就是他的纽带关系之重要性。</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
最近的走势很明显再起体现了他的作用，而一旦这种时候平安一旦崛起，他本身的独立性和资金的强注入型也决定了他本身也有很强的上涨力度，甚至到了一段行情结束来结算他会强于很多题材和小盘股的涨幅，如果以本轮34元的底部价格作为起点，以今年10月前的行情来看我认为平安的价格不会低于65元。这个价格是2009年大盘冲击3478点时他所没有突破的价位，当时的价格是64。今年的市场要想有所作为不管最后到达多少点，只要是起了行情那么平安就必然会突破这个价格，在中平安65这个价格没有突破之前，大盘也谈不上突破3478。当然，对于很多人来说这太过于遥远，甚至不敢相信。没有关系，无论怎样我认为你今年既然是选择买进，不管你有多少资金，这个股票就必须作为配置之一。</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
其次，大盘的走势很多人认为太过温和。一次准备金的下调也这么好的机会也没有突破2400点，还在怀疑是不是再故意造出上涨的假象来让人们追进。其实这个问题是非常脑残的。准备金的下调没有引起大幅上涨只能是说明最近就会有更大的利好将要出现，主力资金故意压着盘不让太多的资金进场抢筹，如果不是这样的原因那么早就会高开直接收盘大跌了，因为只有高开低走大跌才能真正说明之前的温和上涨都是骗人，而一次次的不断反抽再推高，说明的是大资金们再拒绝调整，故意压盘集中筹码等着最近那个更为巨大的利好出现。看看最近的新闻，不是关于低估值的证监会主席言论，就是准备金的下调，再到今天中央政治局提出货币政策会适时微调，以及证监会的鼓励大股东增持政策，这一切的都是在释放一种信号：巨大的利好即将出炉，前面都是配角！！我可以现在毫不顾忌的说，A股一旦进入中平安的时刻，那么到处都是涨停板！很显然，现在正是如此，我们正在一个正确的轨道上前行！</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
等着吧朋友们，好戏开场了。叶荣添不会骗你，2012年的股市我希望你们记住两句话，第一句，买进，不要卖出，第二句，重复第一句100次！是的，这就是我今年送给你们的忠告。在板块选择方面我个人依然非常看好20天说过的军工和券商概念，不要以为中兵和江南红箭刚刚井喷了20%就以为结束了，在我看来红箭才刚刚开始上涨，而中兵还没有开始，他们的好戏在后头。越是在这种关键时刻看的就是谁敢玩，之前买进的勇敢的拿着不要听那些胆小鬼的吓唬而卖出，聪明的人是知道该怎么办的。而券商概念将是非常具有持续性上涨动力板块，选择该板块的人需要有耐心和神经忍受力，不然不要买。到了3月初叶荣添会将我今年非常看好的一些品种和板块作为集中奉送给大家。不要担心，有钱的大胆买进，一旦买进死都不能卖出，否则剩下的就是眼泪和悔恨。亏损起码还是在场里面，而踏空的作为局外人的感受比死都难过，这就是踏空和亏损的区别，更别说踏空了还看着别人涨停板。</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;&nbsp;晚安，美梦！2400点见！</FONT></STRONG></P>]]></description>
            <author>叶荣添</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_515218490102dzoe.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 02:02:28 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_515218490102dzoe.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>第二次牛市，确定无疑！</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_515218490102dzl2.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 56px" COLOR="#FF0000"><strong>&nbsp;
第二次牛市，确定无疑！</STRONG></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font COLOR="#FF0000">&nbsp;&nbsp;</FONT> <font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#000000">我其实真的已经不想再说什么了，今天还在写博为的就是和你们击掌祝贺！习近平刚刚离开美国说了句绝不让中国经济硬着陆，在飞往爱尔兰的班机上国内的政策就马上出来。如此伟大的领导人让我们相信下一个10年，将会是比过去的10年更为精彩和漂亮。而说实话，中共除了毛泽东以外习近平是我最看好的一个领导人，这次去美国其谈笑风生，官话民说有话直说，风趣幽默的表现非常适合未来中国领导人的定位，这次中国政府没有选错接班人，如果有人之前怀疑习近平的能力那么现在不用了，访美的巨大成功各位已经看见。未来的10年叶荣添同样也会努力勤奋，将公司做到像样的规模，争取能赢得和习近平的一次会面而努力。</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
当然，无论怎样我也不会忘记了你们能陪我熬到今天。这就是赌博，就算你一开始下的筹码是错的，只要敢赌，不要命的赌，最终你也会赢得全部。因为赌博玩的不仅仅是技术，到了关键时候全部人已经筋疲力尽，弹尽粮绝时玩的是执着，是勇气。而今天，准备金的下调已经很无疑将会让股市突破到一个新的曾经：2400点之上！这个层面的一旦突破我上次说过，将会迎来无数疯狂的游资，银行，社保，基金开始涌入股市。而在2400点之上的压力盘一旦被解套，那么这些解套的资金将会看到股市的前景后必然不会甘于仅仅是解套，他们会用解套的资金再去买入，对成交量和盘面形成放大效应。为什么股市一直在2400点左右盘旋不定，其实就是在去年11月份之前的压力盘过大导致，我很多次说过必须要靠政策配合资金才能有效的突破，不然将会是一次无谓的拉高出货。而现在好了，政策来了会各路资金就会猛虎出笼，因为在这种时候国家出这种政策很明显就是货币政策要开始调整了，银行有钱可以放款了，企业有贷款的地方可以融资开工了，原来那些企业躺在银行里的钱会在寻找到实体投资目标之前先进行投机，而这一些将会股市带来巨大的拉升机会。</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
这一次的下调过后接着很可能在下个月底我们迎来3年内的第一次降息，因为我在前面反复解释过今年中国政府最重要的不是保增长，而是保汇率。如果没有办法保证持续增长，那么汇率方面就没有底气，从而将抬高通胀。不用担心朋友们，该买的买，现在既然目标已经那么明确，如果之前仅仅是证监会主席郭树清的喊上几嗓子大家会觉得底气不足，那么这一次的股市有了未来国家领导人撑腰，不出一个大牛市反正不正常了。做好准备迎接跳空高开突破2400点后的2900点吧，这是目前最基础的目标，2900过后我们就可以准备开香槟了，因为那时已经可以预见3500的即将到来！</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;上周我写过市场将用暴涨的方式突破2400点，其实就是在说明上述这些问题。因为2400点不用跳空高开的方式过去，很多人会在相对低位追进，给资金拉升造成巨大的困难。大资金从来不会为愚蠢的股民抬轿子，明天一次跳空高开直接拉到2380之上，然后快速突破2400点。那些在之前没买和空仓的人必然就会再等等，觉得会高开会低走还要回调，但大盘必定不会给他们这个机会一路冲高暴涨百点，直到他们觉得再不买就晚了后追高买进，但那时点位就将在2800点左右，他们买的也将是第一波上涨后的最后一棒，这就是笨蛋！所以请不要等待，军工股的例子其实就是很好的一个借鉴，我在10天前提醒你们注意中兵光电和江南红箭，但是很多觉得中兵很多都没有涨了这次可能涨不了或者是红箭最近涨的太多了，不敢追进。但是之前中兵光电虽然股价没怎么起来但换手率在逐日增加，红箭在一个平台上做筹码交换量能并没有因为在平台上调整而降低，非常明显的知道这是在等待什么。一旦时机成熟马上启动，于是周四刚刚说完周五逆势涨停。这一次军工的上涨配合政策和盘面的时机成熟，最少将会有一倍的上涨幅度，你们不信看着。聪明的人自然之道该怎么做，我就不多说了。</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
最后，谢谢你们朋友，是你的坚持让我挺到今天。是你的陪伴让我时刻充满动力，或许很多人觉得一次准备金的下调不至于这样，但你们不是我不能理解，因为我太清楚明白的知道这一次的政策意味着什么，也会改变什么。他意味着的不仅仅是一次暴涨，更会是一次大牛市从此开始。会改变的是市场长久以来的萧条和无法形成真正的突破，能改变将是中国再增加3亿的入市股民，而对于我们来说，这一次将是我们真正的翻身仗。2009年我带你们打了一次，今天，我想再带你们打一次，为的就是向全世界证明叶荣添军团回来了！！同样，之前对你们的承诺2012年我《用最好的股票送给你作为对不起》兑现，因为这是我必须要做的，不管你们之前是骂我还是指责我，毕竟2011年是我的错。同样，天骑新金融和那个神秘产品的VIP号也将作为馈赠，送给这些支持我的人，就在三月！</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
晚安朋友，这一次让我们一起携手回家，迎接一次属于第二次牛市时代的到来！谢谢你们，希望以后遇到任何困难，我们都能如现在一样不要放弃，不要抛弃！！</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp; <strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#0618FD">而这个视频，很明显的说明了习近平的风格和魅力，</FONT></STRONG><a HREF="http://v.qq.com/video/play.html?vid=9FwNJv0Lw3g"><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#F91603"><strong>http://v.qq.com/video/play.html?vid=9FwNJv0Lw3g</STRONG></FONT></A></P>]]></description>
            <author>叶荣添</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_515218490102dzl2.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2012 20:03:23 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_515218490102dzl2.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>久盘必涨，1.17行情将重现中国股市！</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_515218490102dzhw.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 32px" COLOR="#FF0000"><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;久盘必涨，1.17行情将重现中国股市！</STRONG></FONT></P>
<p><strong><font COLOR="#FF0000" SIZE="6"><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#000000">&nbsp;</FONT></FONT></STRONG></P>
<p><strong><font SIZE="6"><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#000000">&nbsp;&nbsp;
古今往来，没有一个伟大的人物不是厚脸皮，黑心肝。这并非贬义，而是在诠释一种不达目的誓不罢休的心态。这个世界从来不缺少有脸皮的孬种，只缺少不怕开水烫的“死猪”。很多人问我叶荣添你问什么要顶着那么多骂名的再次疯狂看涨，做多。当我每次听到这样的话我就想起了一个人：白求恩！是啊，一个人不为利己，只为利人的四年如一日坚持了下来，遭受误解，历经辱骂还在为股民服务，这是一种什么精神？这是一种伟大的共产主义国际股市精神啊。虽然叶荣添不能自比白求恩，但我衷心的希望那些看空的伪娘们，不要再在如此重要的底部误导人们盲目卖掉，成全你了自己心里那点黑求恩就行！当然，我更不求每个人对我的理解，我只希望在共产主义的伟大理想下，见证一次为了迎接18大而召开的牛市二中全会，就行！</FONT></FONT></STRONG></P>
<p><strong><font COLOR="#000000" SIZE="3">&nbsp;&nbsp;</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font COLOR="#000000" SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
7日线做出完美的支撑，紧跟着K线飘扬而上。38日线在2300点做出完美的铁底构建，为股市做出最后的防线。146日如一个彩色丝带提醒市场2430点会迎来一段短暂的压力，210日先在2600点处告诉我们这是自2130点后今年第一段行情的结束。一切都是如此完美，一切已经如此清楚，还需要说什么？还能说什么？从最近券商股又开始发疯后，已经注定2400点最近必破无疑，2400点一旦被突破也就真正的预示着大盘6个月内再无真正的压力，将后很长一段时间所有的压力都将转化为动力，成交量也会迅速突破1500亿，所有的利空也将变成利好，大盘也会发疯般的上涨，再次大井喷就将如此来临，1.17日大涨92点的行情会被再次演绎，而这一次可能会创造上涨100点的奇迹，那些早前踏空的人必定也会发疯的买进，可以说现在的中国股市一直在2300点埋伏的资金会统统从地下冒出来加仓买进，而那时想要挡住大盘的上涨根本不可能，是的，你们只要看着2400点一旦被突破今年最少会达到3200点，甚至更高。</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font COLOR="#000000" SIZE="3">&nbsp;&nbsp;</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font COLOR="#000000" SIZE="3">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
的确，很多人一直问我叶荣添你凭什么那么有信心说这是牛市？难道不怕再次看错吗？因为我觉得我不会看错，我就是觉得今年的行情会很好。这就够了，还需要什么解释？股市中上涨和下跌的因素太多了，每个人每天浏览那么多的新闻资讯，研究那么多技术指标再找什么？不就是再找感觉吗？找什么感觉？其实每个人面对未来不确定的东西，都是在找一个让自己更有信心的东西，增强你的主观意识，帮你下定决定。这和信仰差不多，明知道不存在但还是要信，求的其实是一个心安。那么股市也同样，关键的是看每个人选择了一条路敢不敢勇敢的走下去，很多人说这是赌博。就算赌博，也是50%的概率只要敢赌下去就会时来运转，远比举棋不定要胜算高的多。</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font COLOR="#000000" SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
有时候，你所需要的仅仅是一种感觉。很明显，今年中美大选年就是这种感觉的产生，不管是中国还是美国，资本都是为政治服务的。而政治就是一场作秀，看谁秀得漂亮而已。奥巴马需要股市来秀出经济的美好，看看道琼斯已经创造了26个月以来的新高这就是最明显的例证。中国政府需要股市来为最后一年的执政期交出漂亮的经济答卷，而下一届班子需要股市让欧美国家看见中国的经济，吸引更多的热钱来投资中国，这是一种什么感觉？这是一种相信政府，理智分析的感觉！很多人说为什么胡锦涛主席上任那年没有发生大行情，我的天啊！10年前的中国能和现在同日而语吗？现在的中国是什么？是天天在标榜市场经济的中国，是需要外人承认市场经济的中国。是加入了WTO，开了奥运会，办了世博会，疯了亚运会后的中国。现在是全世界都在关注着中国，也是人民币疯狂升值后，股权改制后的中国。现在的政府最需要的是被外界承认我们的市场没有扭曲，而一个没有扭曲的市场经济最大的扭曲在于股市还在扭曲，这就是需要纠正的扭曲。不然你天天在说自己很强大，很民主，很透明，但如果股市上涨不起来外界就会扬言中国股市的黑暗，制度漏洞等等造成股市的现状。而这种问题是一朝天子一朝臣，正因为如此郭树清受命中央的来了。说了很多在外人看来很多大炮的话，包括养老金入市，上市不需要审批，蓝筹股具有强大潜力，股市点位很低这样通常在尚福林时期是不可能出现的言论。这说明什么？说明是真的要涨了！！</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font COLOR="#000000" SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
而叶荣添出身军人家庭，对于政治的觉悟要比常人高一些。这么些年来在我的脑子里对政府的态度只有一个，政府想要达到的目的从来没有做不到的。这次习近平其实你们没有发现一点，带出去的人都是经济忠臣，企业首脑级人物。而会面的人物大多数经济类人物，谈到最多的词是互惠共赢，加强合作。而习近平副主席本身也是一个高级军人工作出身，他的军队出身背景也会给股市中的军工股带来巨大的炒作机会，加上军工股如此低价和低估值，这次从美国回来后想必会给机构们疯狂的炒作的机会，你们也同样要看到这些常人注意的细节在股市会带来的机会。你们看着吧，以中兵光电和江南红箭为首的中国兵器集团股票为给军工板块交出漂亮的表现，也为股市提供巨大的亮点，由此可以看出军工是只好股票，而这就是国家的信念！</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font COLOR="#000000" SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
有了这些，我想不出我能有什么担心大盘不上涨，不疯狂的理由。虽然很多人说大盘久盘必跌，这是不懂的人乱说。久盘必跌是在大盘已经运行了一段行情在高位的时候，相比启动的底部已经上涨了50%以上才会出现久盘必跌，而一段行情的刚开始他的久盘只会必涨。你们不用担心，2月之内你们必定能见到2400点被痛快的突破，如果2月不突破你们可以叫我叶24！！！</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font COLOR="#000000" SIZE="3">&nbsp;&nbsp;</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font COLOR="#000000" SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
就这样吧，不怕开水烫的死猪们，晚安！就让我们抱着和国家同生共死的心态，迎接一个属于我们未来10年的大行情吧！大声喊：2400点，我们来了！</FONT></STRONG></P>]]></description>
            <author>叶荣添</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_515218490102dzhw.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 00:28:22 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_515218490102dzhw.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>疯狂！！大盘将用百点巨阳的方式突破2400点！！</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_515218490102dzf3.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font SIZE="6" COLOR="#FF0000"><span STYLE="line-height: 48px;"><b>&nbsp;疯狂！大盘将用百点巨阳的方式突破2400点！</B></SPAN></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font COLOR="#FF0000" SIZE="6">&nbsp;
<font STYLE="FonT-siZe: 16px"><font COLOR="#000000">迟到的祝福，祝大家情人节快乐......</FONT></FONT></FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" SIZE="6">&nbsp;&nbsp;最近有点忙，天骑新金融和那个神秘产品都进入最后的冲刺阶段，公司也实行了7天上班制。但是，我自身工作状态的忙碌依然无法影响我看好当前的市场，很多人或许觉得这样的横盘过长似乎是不好的事情，但正因为如此你就看到大盘到底最近是在等待什么？</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" SIZE="6">&nbsp;&nbsp;
这个问题，你必须看最近发生了什么？很无疑，下届中国政府的首脑最近去了美国，市场在等待习近平访美成功后带来利好，这就是目前大盘停顿的最主要原因。这个时候任何主力都不会贸然拉升大盘，说是等待其实是一种敌进我退的策略。利用习近平访美的间隙做一些看似要向下调整的假象来蒙蔽股民的双眼，一旦到了17号习近平即将回来时，大盘就将出现再次的井喷。明眼人都知道，习近平主席的访美不会不取得成功，只会取得更大成功。在经济上，这次上去最主要的还是因为人民币的汇率问题，我在前几篇文章说过对于中国来说今年稳汇率大过于保增长，在这个条件的带动下中国政府必定会利用自身的汇率优势争取更多额市场经济地位，那么带来的必定是中美双边的贸易额持续上升，欧债危机的热钱持续流入中国，对于股市的影响已经不用再多说了。</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
从年后一直有一个规律无论怎样的开盘和盘中下跌，基本上都会在尾盘拉回来，这是为什么？这是最典型的主力不希望失去阵地的表现，他们可以在盘中做一些尔虞我诈，但是他们一定不会甘心放弃辛苦在2132建立起来的基业，一旦持续调整的时间过长而无法再尾盘收回，那么加之最近从美国方面传来的利好越来越多，只会导致越老越多的人知道这样的下跌机会将是为了再次而做预备，从而激发散户在习近平18号回来前疯狂买进，导致更多的有价值筹码沦落于普通散户之手，正因为主力们不会甘心如此才导致了无论怎样下跌，最终都要涨回来。我上周说过牛市最大的特点就是横盘一段时间就暴涨一次，暴涨一次过后横盘一段时间，反复几次然后进入一段持续性的疯狂拉升期间，大概400个点左右，然后接着就是200点的杀猪式快速调整让前期割肉卖掉的人接棒套牢，然后接着再涨，这就是牛市最大的特点。如果之前我们只是在回忆历史而预测未来的话，那么从现在起，就从现在的走势你们给我看着，大盘一定会如此表现。当下一次拉升来临，必定将是一步跨越2400点。因为只有用百点巨阳直接拉升越过2400点这样方式，才能在大家都没有反应过来去买进的时候以最省力的方式达到目的，一旦2400点这个点位关注的人多了买进的人多了，那么突破将会是异常困难。也因此只有这样的方式，才能让2100点割肉的人在2400点追进去，让2400点套牢的人卖出来进行筹码的双方对冲，主力也才会有更多的资金完成下一步逾越2500点的任务。</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
其实我真的不是再开玩笑或者故意说大话，你们可以回忆每一次历史上重要的大行情快速拉升初期，都会是用放量巨阳的方式越过重要点位。没有哪一次是逐步的，缓慢的越过。因为逐步和缓慢的方式可以用在大盘见底初期，但是绝不会用在需要突破重要点位的时候。我甚至可以断言，突破2400之时不仅会在当天出现放量大巨阳，而且也将会是用跳空高开直接突破的方式进行！！</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
一定特别要注意17号，因为那代表着中国未来10年的走势！</FONT></STRONG><strong><font SIZE="3">晚安大家，情人节快乐！</FONT></STRONG></P>]]></description>
            <author>叶荣添</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_515218490102dzf3.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 15 Feb 2012 00:13:00 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_515218490102dzf3.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>地球人已经不能阻止大盘的上涨了！</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_515218490102dz8z.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 32px" COLOR="#FF0000"><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
地球人已经无法阻止大盘的上涨了！</STRONG></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font COLOR="#FF0000" SIZE="6">&nbsp;
<font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#000000">没错，很多人说我又疯狂了，是的我疯狂，但我不是因为大盘的上涨而疯狂，而是面对再一次这么绝佳的大牛市机会，我就是要用这么疯狂的字眼来把还在空仓的人逼近来，把卖出去的人逼死掉。如果我现在不用这种方式去做这么一件事，那么你们就会2400点卖掉，3400点买进来，最后的结果就是找死，我并不想看到和一起并肩战斗的人最后是这个结果，这就是我这样做的目的，如果说我这样做的目的是为了什么，那就是我要为中国的股民和中国的经济争一口气。我相信中国的股市和中国的经济能在当前世界这么困难的情况下站起来，领跑世界，赶超美国，收购欧洲，而这，就是我的目的。如果说这样做一旦再次失误会有什么后果，那就是中国没有到达目的，但是显然这不可能发生。我做好了最坏的打算，如果今年不发生牛市，我就当众唱一首男人哭吧不是罪！但是我必须再说，地球人已经没能力去阻止大盘的上涨了，除非上帝降临！</FONT></FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" SIZE="6">&nbsp;&nbsp;
这种时候的疯狂反而是一种冷静，远比那些所谓冷静的智者和担心的蠢蛋而聪明。冷静的人已经错过了230点的上涨，冷静的人会在2400点卖掉，冷静的人会在3400点发疯，冷静的人会在3700点满仓，而疯狂的人会在2100买进，2300点满仓。现在这些疯狂的人虽然暂时还因为去年的失误而亏损一点点，但是离成功已经越来越近，伴随他们的将是蒸蒸日上，越来越好。我们可以发现每当市场发生牛市来临的初期，冷静和理智只会让自己慢慢绝望，最后搂着自己的狗睡在地板上死去。如果不是未来行情会那么好，我问你谁在挺着这么大成交量疯狂进攻？为什么突然拉高后又打下来？会什么总是在看似摇摇欲坠的震荡面前总会出现救世主将大盘拉起？为什么总是会在震荡过后发生一次暴涨做一个平台接着再涨？这不都是牛市才有的特征吗？你还怀疑什么？</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
无论是券商，还是保险，以及有色金属和房地产，军工，黄金。这些股票最近成为了市场中的绝对龙头领涨股，而且不管大盘走势如何他们其中总有一个会起来力挺大盘，不让指数往下掉。说明什么？这并不是以前的老庄家在里面乱搞，而是有资金进去了而且是疯狂的进去才会这样造成龙头板块不断轮动上涨，如果没有资金进去只有老庄家在里面轮换筹码，是不可能一个版块接一个版块的。熟悉大资金运作的人都知道，当资金达成对市场的共识后，他的进入不会受短期内大盘走势的影响，而会选定自己需要进攻的目标鱼贯而入，越来越频繁。当一段时期涌入的资金过多，那么前期的获利盘就会开始抛售，抛售过后资金再入。这就是为什么你们看到板块轮动无规律，但是节奏越来越快的原因。因为造一个平台是靠资金的对冲造出来的，当主动买入的资金大于主动卖出的资金，这个平台就是向上的平台。平台向上的趋势确定后，肯定就是下一波再涨，这就是市场规律，不可抗拒。很无疑现在就处于这种规律中，而今年股市我一直比较看好券商的原因不仅仅在于券商会因股市的上涨而获利，这是其一。其二是因为现在的券商已经从佣金获利逐步转型为售后服务获利，伴随着股市的上涨新股民必定呈现大规模入市状态，那么相关衍生品就会获得巨大的获利机会，而券商从服务上转型股市的上涨必定会让他们创造出更多的创收机会，这就是券商今年最大的利润点。</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
好了不说多了朋友们，今年是周末大家开开心心的度周末吧，叶荣添将择机将那些最好的股票奉献给你们，一切的一切，只希望你们能幸福，开心！这就好了，叶荣添别无所求，永远会是你最好的朋友，最好的港湾！</FONT></STRONG></P>]]></description>
            <author>叶荣添</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_515218490102dz8z.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 10 Feb 2012 16:35:10 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_515218490102dz8z.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>让下跌见鬼，1000点的上涨大幕拉开！</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_515218490102dz6l.html</link>
            <description><![CDATA[<p><strong><font COLOR="#FF0000" SIZE="6">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
让下跌见鬼，1000点的上涨大幕拉开！</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font COLOR="#FF0000" SIZE="6">&nbsp;
<font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#000000">一天的下跌让有些人吓得屁滚尿流，在他们刚刚卖掉之后接着大盘就给他们一嘴巴，这就是典型的猥琐。元宵节过后的突然下跌到突然暴涨，这就是典型的牛市特征。今天的上涨不仅仅是一次上涨，他宣告的是一种态度：下跌可以见鬼了！到了现在政策已经那么明显的情况，还在看空就是今年最大的笨蛋，或许有些人依然觉得叶荣添是盲目性的，还会重蹈去年的覆辙。没关系，你可以不听我的，也不可以不信我的，我更可以让你骂我，但是我只希望你能做到一件事：别踏空！别到了3400点你跑来这里说，求求你们告诉我一只好股，让我弥补今年踏空的损失，就好！万幸！</FONT></FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
你们记住，油价上涨不关股市什么事情，看似也没有直接影响。但是这关乎到国家对经济的看法和需要股市做些什么。更要记住，每当大盘在低位时，或者是一轮调整刚刚完成，只要油价上涨那么股市必定会迎来一波非常大的行情。如果是在大盘低位的时候，调整油价是国家对经济需要保增长的一种看法，到了股市就是一种强烈的底部信号，这种信号由于是国家释放出来的，更是在底部的时候，那么就很容易造成大家都逐渐这么认为，大行情就开始了。也或者是上涨中继调整的时候，你们会发现关键的时候总会调整油价，最典型的是09年9月1日，随后大盘迎来了报复性反弹。尽管反弹的领头羊不是石油石化，但这种国家预期已经深深的刺激到其他版块，大盘也迅速从2639的颓势里几天之内就反弹到3000点之上，这就是国家预期的力量。</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
再次，我上篇文章最后说了今年的中国经济对于政府而言，控制汇率比保持增长更为重要。因为从今年开始，未来5年中国面临经济直逼美国的趋势，汇率的控制将是赢取货币战争的关键因素，那么中国势必会在此时将更多的热线到中国投资，很大一部分资金将来源于欧元区。他们的涌入第一个目标就是中国的资本市场，而且这种资金的涌入在国内已经严控胡乱炒作的情况下，他们的进入资本市场将是长期行为，逐步的渗透。那么伴随股市的将是长期化的一种上涨，尽管人们可能不会再见到07年那样的超级牛市，但是这一轮牛市相较于07年来说的打鸡血行情，将会是长期性的特大魔鬼牛市，因为欧债危机引过来的资金随着中国经济的高速发展将会在中国寻找到更多的长期投资机会，那么就有可能造成一轮从今开始，长达3年的牛市，触摸10000点根本不是什么问题。</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
短期内你们必须再注意一个问题，两会的稳定预期加上需要为18大创造利好和团结的政治氛围，你要想大盘在上半年不大涨根本不可能。明白的告诉你们，今年的两会根本不同于往年一些代表和官员提提案就过了，而是今年在这种政治氛围的情况下那么代表和委员他们必然会迎合政府的稳定和利好气氛尽量的多提关于股市必须上涨的提案来表现自己，而且这种案子可能往年会被否，但是今年谁也不敢否定任何利于社会和谐和稳定的。再加上今年股市现在这个点位，没有任何否决的理由。所以在座的你们就等着吧，今年绝对是个超级行情年，特别是上半年！其实在我的心里，今年从元宵过后到明年今日，最少会有1000点上涨这是保守的估计，而且这1000点也在我心中有个时间窗口，10月之前就能到！！！</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
有些时候，做着自己喜欢的工作，看着大盘的狂涨，搂着自己的女人，抽着罗密欧雪茄，其实是人生一件快事，而这一切只要你相信今年的市场，你就会很快拥有！一旦你看空或者你卖出，你搂着的将是你的狗，睡在地板上，看着大盘狂涨，一声声的泪崩：我不该卖出！</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
操作方面：由于大盘形成了新一轮上涨的趋势，短期内你们能看见2400点被突破，到了那个时候再谈什么操作吧，个股方面注意军工，券商的特大机会，不能错过！晚安，我的朋友，真的不要错过这么好的机会，你可以骂我，但是真的不要放弃再一次的1664点，相信我！！！</FONT></STRONG></P>]]></description>
            <author>叶荣添</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_515218490102dz6l.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 08 Feb 2012 21:40:05 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_515218490102dz6l.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>元宵之夜：火龙行情正式到来！</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_515218490102dz4e.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 32px" COLOR="#FF0000"><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
元宵之夜：火龙行情正式到来！</STRONG></FONT></P>
<p><strong><font COLOR="#FF0000" SIZE="6"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><font SIZE="6">&nbsp;</FONT>
<font COLOR="#000000">牛市最大的特点在于涨涨跌跌，突然来一次井喷，然后震荡几天，再来一次井喷，再震荡几天，每一次震荡的幅度都远远小于井喷的幅度，每一次的震荡，都是为了更好的井喷。毫无疑问，现在符合这样的特征。今夜，元宵为证，礼花为信。中国股市的2012年，今夜过后正式来临！龙，来了！</FONT></FONT></FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
成交量的明显增大就是一个很浅显的道理，在无利空也无利好的情况下如果仅仅是几天的反弹和一次无所谓的2132见底，投资机构是断然不可能发生买进的行为，而现在多数股民还处于套牢期，有钱的人又不敢进入。只有是机构顶着，而机构顶着市场如果不是因为上面得到消息或者有了窗口指导那么必然会利用每一次的反弹进行砸盘抛售。但是现在既无砸盘和也无新增资金入市的情况下，还能这样持续稳步的放量我想不出除了后面有大政策再等着出来，还会有什么样的利益驱使能让这些机构扛着股市。</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
再次，最近的热点呈现最明显的地方在于总是在最后需要有人站出来的时候，金融板块顶了上去。周四是银行，周五是保险，今天是券商。而在这样一群蓝筹板块顶着大盘的背后，是有色金属，黄金概念，军工题材等概念性和针对性非常强的板块在后面做人气，那么是否可以理解成汇金和中投挺着蓝筹和点位，而社保在用养老金买入题材？如果不是，给我一个解释？请不要说这是因为你在买进，更不要说是昙花一现，昙花要现不能现到今天，昙花一现在股市应该是昨天反弹，今天暴跌。也断然不会造出一个底部来拉升一个月，春节发了红包不说，元宵节还在发。世界上也不会有这么傻的主力会做这样的事情，而套牢的股民依然套牢，市场看得见的新增资金在政府没有明确政策的情况下会处于一段时间处于真空期，这段时间正好也是背后机构利用人们瞻前顾后心理而逐步推高点位的时期，到了2500点会是一个爆炸性的时刻，爆炸的目的是套牢的人解套，疯狂抛售筹码。还有其二，抛售过后，政策来了，再次追入，成交放天量。</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
因此我认为，二月份将是决定全年成败的一个年份。二月胜则全年兴，二月败则全年完。2400之上，2500最好是一个初级的目标。这个目标如果没有达到，3月份你就可以考虑减仓了。因为，对于现在的大盘走势而言，要持续维持信心的关键在于经常性的发生突然大涨，也就是快速拉升。缓慢的爬坡只是在井喷过后的一种休整，如果大盘总是在不断的缓慢爬坡而没有几次像样的快速上涨，那么这种休整就带有非常强的危险性，搞不好就是为了出货。所以，现在已经2330多点，不用几次突然的拉升，只用两次就能达到2400点之上的目标，而且距离3月还剩20多天要完成这个目标对于市场非常简单，由此，你们必须在二月份对2500点这个数字非常小心。总体来看，二月份在我心中保守的情况也是必须完成的是站稳2430点，正常的情况是2500点，极端的情况是2540点。到了第一个目标2430，今年突破3478已经没有问题，到了2500点今年最少收在4000点之上。低于这两个目标，则今年就会非常困难，因此你们必须警惕再警惕。</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
因为这样的例子我们见证了太多，也吃亏了太多，必须懂得反思和总结。还记得2010年4月15日之前吗，开年后涨涨跌跌始终没有脱离3400点的结构范围，4月15号过后在所有人都没有警惕的情况下突然因为股指期货的到来而暴跌，这是我们第一次因为没在于市场的蜗牛式上涨的危险性而吃的大亏。2011年4月份，也同样是因为没在意这样的蜗牛爬升而吃亏。现在的情况更好一些，当时两次是因为市场处于已经反弹完毕处于相对高位时期，而现在刚刚处于底部起来，但也得同样注意这样的危险。</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font SIZE="3"><strong>&nbsp;&nbsp;
但我更相信相2012年对国家来说在面对国内外经济形势的严峻条件下，稳定汇率比保增长更重要。因为人民币将会成为未来中美最大的博弈场。中国的崛起必然在货币这个问题影响美国的利益，既然欧元已经是疲软，那下一个应该崛起的就是人民币。人民币的崛起必然对美元形成打击，这同样也是资本市场整体信心的来源，具体上说，欧债危机的发生会让更多的热钱流入国内，投资中国的虚拟经济，而且欧债危机短期内不会轻松解决，中国也会利用这样的机会争取更多的国际话语权。因此，这些热钱的停留不会是短时期问题，而这便是2012年中国股市上涨的最大保证，难道还不够吗？</STRONG></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;只不过可惜的是，我们今年将再一次见证奇迹，奇迹是什么？奇迹是80%的股民会在2400点卖掉，3400点买回来！！！</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
<font COLOR="#0C1FFD">注：最近很多人询问为什么天骑新金融还不上线，其实天骑新金融已经早就开发好了，现做最后的测试和调整，而公司之前也为了保守秘密一直在秘密同时开发一个大东西，为的就是在天骑新金融推出之前送给大家，和天骑新金融双剑齐飞迎接2012年的大牛市。你们等着，这个产品绝对精彩，你绝对喜欢。也是我2011年导致我精力的分散的另一原因所在，从而导致博客判断不佳的另一原因。也因为此感到对大家愧疚，没关系，这个东西就当是我向你们赔礼了！等着吧，他们要来了！</FONT></FONT></STRONG></P>]]></description>
            <author>叶荣添</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_515218490102dz4e.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 07 Feb 2012 00:35:23 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_515218490102dz4e.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>红色2月，看我军工！</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_515218490102dyxc.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 32px" COLOR="#FF0000"><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;红色2月，看我军工！</STRONG></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font COLOR="#FF0000" SIZE="6">&nbsp;
<font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#000000">没错，我在节前说过节后第一个交易日下跌全年下跌概率在80%这样的话，但是没人说过第一个交易日下跌全年就是只会下跌不会上涨。从今年的整体走势预测来看，我只会相信8月份之前大盘没有任何问题，无论是国际版还是一些利空政策的推出，都必须建立在大盘已经好转和明显回升的情况下才会推出，因此政府要想推出这些政策来达到他们的目的，首要的任务就是推高股市。</FONT></FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" SIZE="6">&nbsp;
虽然很多人拿美伊战争的预期来肯定大盘在打战时一定会崩溃，但是我告诉你绝对不会在半年之内打得起来。美国总统大选尘埃落定之前都不会，即便发生战争按照美国的军事实力一周之内就能控制伊朗，而在股市上国际原油的走高必然会带动中石化和中石油等公司的股价上涨，以前的股市是因为没有石油股的存在所以下跌，但是现在的中国股市不会。再次从市场的角度看战争问题，战争预期的存在既然有两桶油撑着点位，那么战争的预期只会推高军工，有色金属和黄金股票的价格。你为什么不从自己利益的角度出发去看这个问题而非要期待市场崩溃？而且，军工的股票自从中兵光电09年4月份后的沉默以来主力资金已经完成了长达3年的控盘和布局，在当前市场题材和创业板，概念股已经炒无可炒的情况下军工题材可以说成为了市场中唯一剩下有炒作预期和炒作空间的最后概念，加上现在战争的预期存在这个题材必将在最近一段时间内有极为出色的表现。看看以前老牌军工股的价格再对比下其他题材股的价格和K线你就能明白现在只剩下这个题材可以供主力资金毫无鼓励空间的推升了，因此关注战争本身何时开战已经对股市影响如何不如关注以及介入这个题材本身更为关键。</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;明白了上述道理后我想你已经没有必要再去关心美伊战争的问题了，而且无论打不打市场都会去推高有色金属的股价，因为有色金属也是目前夹在国内政策目的和市场人气中间的板块，只有这个板块开始拉升和焕发人气其他板块和大盘才能真正走强，政府也才能达到推出国际版等等政策的时机。就像2132点有色金属率先触底反弹一样，这个板块只要稍微有起来的样子其他板块很快就会跟上，群魔乱舞。最后，战争的预期必然推高国内现货和期货黄金的价格，那么黄金在期货市场的大幅上涨必然会带动黄金股票的走强，期货黄金的走强牵连的同样是大宗商品的上涨，那么有色金属也会受黄金的带动再被推高。可以说目前除了剩下亏损时间，我已经想不到还有什么能让股市下跌。</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
是的，也许你们说亏损时间就是亏损金钱，但是往往这个市场多数人还没有等多少时间就已经按耐不住的割肉。的确，连续阴跌和没有成交量让人无奈，但是阴跌是因为时间未到，而成交量的低迷也不能说明没有人气。你必须知道不成交并不是没有人关注，而是他们也同样再等待，而下跌只是一种寻找时机的手段。如果你在这样的环境中忍耐不住，烦躁不安往往说么了时机正在寻找那个甘于寂寞和善于忍耐的人。</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
可以说在整个二月份，大盘的点位不会低于2500点！这个点位本来应该是最近就应该接近的，但是由于节中的一些利空导致他目前无法达到，而我认为在2月份两会维稳预期的情况下，以及可能会下调的存准和降息，2500是二月份一个基础的点位。这个点位不顺利拿下将会导致政府在全年失去政策实施的主动权。从一个月的预期上来看，我最看好的板块属于券商和军工。因为券商整体的价位处于历史上极低的位置，这个板块藏龙卧虎里面都是一些资金量特别大的机构在潜伏着，市场好转必然他们是冲锋的。而在题材方面我之前说了，军工是唯一目前有空间和预期可以大幅供大资金进去炒作的板块，这个板块当前的近期和远期利好实在太多，你应该懂的为什么我看好兵哥哥，军工方面建议还可以适当关注一下江南那支箭！</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
晚安，相信我朋友们。我说了如果骂可以解恨你就骂，我让你骂！！等你骂够了大盘也就起来，但是请你不要忘记当你骂的人多注意下大盘的走势，不然稍不留神大盘就起来了！也请你再大盘起来后不要忘记，我永远是你的朋友！！二月，就让军工这个强国板块，带领我们走向真正的牛市。一个国家，只有军事强大才是真正的强大。而一个股市，只有军工强大，才是真正的信心之源！！</FONT></STRONG></P>]]></description>
            <author>叶荣添</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_515218490102dyxc.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 02 Feb 2012 00:26:29 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_515218490102dyxc.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>只要你不卖出，怎么骂我都可以！</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_515218490102dyuy.html</link>
            <description><![CDATA[<strong><font COLOR="#FF0000" SIZE="6">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
只要你不卖出，怎么骂我都可以！</FONT></STRONG>
<p>&nbsp;</P>
<p><font COLOR="#FF0000" SIZE="3"><font COLOR="#000000"><strong>&nbsp;&nbsp;
我从来不在乎没人为我喝彩，因为我记得随时为自己鼓掌！！！</STRONG></FONT></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" SIZE="6">&nbsp;&nbsp;
就是这样，或许你们会为今天的下跌而诅咒，谩骂叶荣添，但是我叶荣添会为自己今天的预言而鼓掌。因为在此刻还能有我这样的人不容易，活着本身就是奇迹，坚持着更是难能可贵，因此我有什么理由不为自己的坚持和自信鼓掌？当时过境迁，大盘再次暴涨时人们不会记得谁在那时叫他们买进，他们只会记得有一个叫叶荣添的人曾经在最他们最困难的时候鼓励他们坚持到了幸福降临，这就是我现在坚持的原因，也是我莫大的光荣。为了中国的股民不再此刻割肉，我就算被骂死也愿意！</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" SIZE="6"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;
纵使每个人到了现在不再相信叶荣添，我也还是一样坚信那些看空的人即将后悔。如果骂人和泄愤可以让你释放因为下跌带来的哀怨，那么请向我开炮。我接受你们的谩骂和打击，但是我不接受你们短视的目光。因为只有懦夫才会选择在此时妥协，敌人不会更不会因为你们的谩骂和妥协就停止对你们的侮辱，他们要的就是你在此刻失去理性，目空一切的割肉，卖肾，放血。对于真正的赌徒来说，下跌只是为上涨彩排。或许今天的确是让人失望的下跌了，但是一个聪明的赌徒永远知道如何利用败局里最后一点的剩余价值，为自己谋取翻盘的机会。所以朋友们是男人就站起来，第一天的下跌虽然是个大机构们对今年的一个浓缩，但是没人说过第一天下跌就会天天下跌，把握好了时机，拿准了点位，开通了融资融券，管他什么第一天下跌还是最后一天上涨，你们在乎的应该是中间最肥厚的利润。</FONT></FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" SIZE="6">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
直接的说，美伊战争的预期是导致今天无法开门红最直接的原因，这种事情1月24号市场开始发生预期，投资者憋了5天的长假肯定想找个理由来发泄郁闷，加上节前已经上涨了接近200多点，机构们很正常的利用恐慌心理制造了一次获利回吐。以前我教你们看过叶荣添的四条均线，7,38,146,210.大家其实认为打开就能看到，最近一直以来的大盘点位都是围绕着7和38日在做结构，今天的下跌依然没有是在7和38日的交集点上做调整，现在7日线的位置是2273，7日线也同时是1月17,18,19三日的平均支撑位。从2132见底以来，1月17日可以算作是主力的第二次建仓完毕，那么7日线所在的2273也就意味着是他们本次大底过后的平均支撑位，这个位置也同样是他们自09年以来的平均成本位置（原因我前几篇文章解释过），那么就意味着今天的2284将是本次调整的极限，或许短期内还会有快速的震荡但是无论怎样市场调整的极限都是围绕着2273展开，2300点争夺激烈也是因为这是多数主力的成本区，是兵家必争之地。</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
再次请把大盘的K线图拉近，看一下自从去年10月份以来的走势，38日线的平均是2430。之前我说故2430将是自底部2132以来第一波上涨的极限，愿意就是因为2430点横跨11月初期的市场反弹和11月市场崩溃的两大极端，套牢的是去年4月份以来盲目买进的所有人。很多人一旦到了这个点位虽然还不至于解套，但是也只差5%左右。只要主力在此刻稍加打压他们的套牢筹码就会疯狂涌出，大资金只有将这个点位的套牢筹码全部吃掉才有可能去发动第二轮行情。而且这个点位离现在不远了，稍加拉抬瞬间即到。主力也正因为看到了这样的厉害关系，所以才会趁机利用美伊战争的预期进行短期内打压，利用人们第一天期盼上涨的心理进行心理打击，吸纳更多的筹码构筑起坚实的底部才能支撑得住未来到达2400点的冲击。</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font SIZE="3">所以朋友们不要害怕，没有什么值得担心。而节前文章提到的新华保险可以大胆的持有，这个是只政策股，你懂的，我不多说了！！</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
其实要是没有春节期间发生欧盟制裁伊朗的利空消息，今天最少上涨100点。再者，以现在这样的K线图形来分析，一次简单的调整没有什么不好的。正是因为今年是所谓的龙年，是第一个交易日所以大家才会格外看重，才会格外泄气，要是放在一个普通的交易日里面，也许你今天的心态是抓紧买进，而这也是你需要历练和我需要休养的地方：逆势思维！</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
我说了，如果骂我可以解恨，可以不被套牢，可以让你拥有再来一次的机会，就放开来骂。如果不能，那么我们能不能坐在一起，心平气和，拉起手来，同心协力，战斗到底？</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;
是的，一切的一切，叶荣添只要你在此刻不要卖出，不要割肉，不要抛弃，不要放弃，等待明天，太阳升起！</FONT></STRONG></P>]]></description>
            <author>叶荣添</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_515218490102dyuy.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 31 Jan 2012 00:40:01 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_515218490102dyuy.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>世纪龙年：节后是个超级开门红！</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_515218490102dyie.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 32px" COLOR="#FF0000"><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
世纪龙年：节后是个超级开门红！</STRONG></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font COLOR="#FF0000" SIZE="6">&nbsp;
<font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#000000">他们回来了！！！他们回来了！！！看，中国石化。看，中国平安。看，万科。看，金地。看，招行。看啊！！他们回来了，曾经的大哥们回来了。看，叶荣添也回来了！！！！</FONT></FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" SIZE="6">是的，他们回来了，叶荣添也回来了。曾经带领中国股市翻天覆地的大哥们回来了，这一次，他们的目标是跨越3478，完成上一次圣战没有完成的任务，再上征程！</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
毫无疑问，这样的走势已经注定了龙年是一个不平凡的一年。每一次当春节前发生蓝筹股集体上涨的行为时，注定了节后会是个超级开门红。而节后第一个交易日的上涨和下跌，往往注定了一年里的整体走势。第一个交易日下跌，全年下跌的概率在80%。第一个交易日上涨，那么全年的上涨概率将接近90%。从最近07年，08年，09年和10年的春节后第一个交易日走势对比全年的大盘走势可以看出这不是瞎猜。去年春节就是一个非常好的例子，所以可以想象，今天上涨的意义已经不仅仅是一次突破2300这么简单，更重要的是今天的上涨不仅决定了大家对市场的态度和看法，更是增加了信心和关注。而这种信心和关注只要在节中外盘没有太大的问题，那么伴随着现在的低点位和养老金入市的预期增加，很快在节后就会反应在盘面上，而反应在盘面上又代表着是市场所有机构和资金对大盘全年整体运行看法的一个浓缩，一年的精华和预期全部浓缩在节后第一个交易日里面，那么也就变成了第一个交易日的上涨和下跌，决定了全年到底是涨还是跌。所以各位看问题一定要长远，不要仅仅将局限于一日之得失。是的，你可以说我这样的说法没有道理，是意淫。但有时候往往用直觉去感觉更能感应到市场最真诚的想法，不然你无法解释我上述所说的这些道理在最后都印证成为了一年的现实，仔细去看看每一个节后的第一个交易日的走势，然后再对比全年的走势，你就能有一个更直观的感应。</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
很无疑，这已经是注定一个全面狂涨的龙年，第一个交易日不仅会上涨，而且还是狂涨，魔鬼式的狂涨！！！</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;因为从现在的情况上来看节前的这一次触底2132.63的反弹。虽然名为养老金入市的利好预期，但背后的实质却是机构们认为现在的中国越是有危机，股市的利好就越多。越大的危机，政府就会用越大的利好去弥补和挽救。从本周经济数据公布不景气大盘反而出现92点暴涨一样，这个就是一个很好说明大机构对大盘的态度。以前我说过，当你不知道买什么的时候就买券商，特别是在熊市末尾的时候。因为券商股不好说明机构们的资金入市不踊跃，国家的资金也在按兵不动。一旦大盘会出现好转，券商股肯定会第一波反弹。因为这些资金的交易会造成巨大的佣金和对券商的业绩提升有直接帮助，所以券商股的涨跌在底部的表现往往告诉你机构们现在真正想干的是什么。这一次以兴业证券，海通证券为代表的券商股就是一个很好的例子，先于市场开始上涨半个月之多。但是券商股仅仅能为你提示见底，但是却不能提示见顶。到了大盘高位，每个人都在买进的时候。券商股反而会是反向指标，因为大资金出货也需要交易，那个时候股民月在交易。所以券商股往往也会在大盘高点已经上涨很多的情况下他继续猛涨，让人们以为市场还会继续上涨就盲目买入造成亏损，这个问题你们分别看待就好，现在既然已经是公认的底部，想买什么就买什么，大胆的去买不要有任何犹豫，任何的犹豫只会让你措施每天一个涨停板。而且本次上涨领头羊也是金融板块，这个版块我之前就反复说过你们要注意。今天新华保险，平安，招行，券商这样的表现几乎都在说明一个问题，这样一个大版块的领头上涨，就是要造一波牛市。因为只有要去发动一轮牛市，才会去动用金融板块在底部的时候领头上涨，因为金融版块的资金吸纳是最厉害的。从08年底和06年底的情况来看，无不如此。</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
不管是第一个交易日定律也好，还是券商金融也好，统统都在说明一个问题：龙年来了，他们回来了，那些曾经让我们激动不安，难以入睡的龙头大哥们回来了。而你们曾经熟悉的那个叶荣添也回来了，这一次让我们一起去经历和见证一个堪比07年的特大牛市，享受吧朋友们！！</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
最后，感谢每个人对叶荣添在兔年的支持和理解，以及谩骂和打击。很舍不得离开你们9天。这一年我亏欠你们太多，道歉的话就不扯淡了。节后我用最好的股票和分析指导还给你们，相信我，等着我！！！春节快乐，我的兄弟姐们，让节后我们一起迎接这一个龙年牛市，还有那个超级开门红。让我们一起拉起手来：不抛弃，不放弃！！！！</FONT></STRONG></P>]]></description>
            <author>叶荣添</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_515218490102dyie.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 20 Jan 2012 15:47:34 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_515218490102dyie.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
