<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>司馬平邦·新千字文</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/smpb</link>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Feb 2012 09:37:56 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 12:36:52 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>连奕名：电视民族主义第一人</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_537fd7410102dxt3.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 24px"><strong>电视民族主义第一人</STRONG></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">司马平邦</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
当网络上的精英们把抵制活熊取胆的事宣传得正欢之刻，连奕名在他导演的新剧《雪狼谷》第一集里用匕首杀了一头黑熊，按连奕名最初的想法，他是想让剧中的连德奎直接杀死一头体型更巨大的棕熊的，因为中国产的黑熊实在不够个儿。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
而现实里的中国黑熊们，只能可怜巴巴地被胸前开了个口子，定期被摄取胆汁入药呢。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
熊胆，作为中药的传统原料，几百上千年矣，治病救人本为大善，不过媒体上所曝光的摄取活熊胆汁的过程甚为残忍，这才是许多人，包括我加入到呼吁停止用此种方式摄取熊胆的原因，但排除了此种残忍方式，若方式不残忍，我亦同意中药里继续使用熊胆，但那也实在需要技巧的进步。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
不过，连奕名让自己所饰演的狼人连德奎徒手杀死那只凶猛的黑熊的举动，却实在只是为了给剧中他的师傅赵宗翰祝贺六十大寿，祝贺，是人类延续几千几万年的祭祀仪式的一种，带着崇高的意味，但往往这种原始的崇高越崇高，某些东西为它做出的牺牲也就越大。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
我替那些口口声声普世人道的当代精英们犯愁的是，他们也许只能救几只胸前被利刃开了口子的黑熊，而不能扭转贯穿人类整个成长史中孜孜追求的这种牺牲感，还有，他们更难以戒掉自己吃食被杀死动物肉体的习惯，而直接变成六根清静的出家人。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">这也是当代精英逻辑中的烦恼和隐衷。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">不过，连奕名是个特例。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
他是很少见的敢于在媒体前直陈自己就是一个民族主义者的演艺圈中人，只是他面对的是一众娱乐媒体，我相信他的这种自谓不会得到太多的回应，但这话若放在知识分子圈里，或当着普世价值记者们说，他的这话就罪过大了，正如他自己所疑惑的，当下，谁过多地说自己如何爱自己的民族多于其它民族，谁会被认为思想狭隘。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">《雪狼谷》正是这样一部基于“狭隘”民族主义情结创作出来的抗战作品，</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
1940年代，抗战进入僵持阶段，日本侵略军受阻于中国军队的西北防线，欲西进包抄攻取重庆，大漠腹地的雪狼谷和白马镇便成了日本人攻击的重点，此地有国军、共军、伪军，更有从振威镖局掌门人变成土匪头子的连德奎所率领的野狼帮；不过，这一剧集是匪为主，兵为辅。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
连德奎自小被野狼群所养大，后经振威镖局老掌门赵宗翰教育，练就一身武艺，但成艺之后仍难舍狼性，无论是动作还得思维都充满了狼的智慧，狼性和狼知，是连德奎能够带着野狼帮啸聚雪狼谷而不惧任何“官兵”的原因，当然，此人既然由导演连奕名出演，这个“狼”字则肯定又多了一层狼性与民族性紧贴的主旨。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
在当年那部血性以及血惺得让某些中国的普世价值论调者吓尿了裤子的《大刀（向鬼子们的头上砍去）》里，连奕名就已经在使用自己的方法和平台宣扬自己对民族的热爱和对民族性的理解，尤其是他导演的第一部电视剧《野火春风斗古城》里那段说书人临刑说岳大赞精忠报国的热血段落，那是“连奕名出品”的魂儿。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
当然，如连奕名这样高调而赤裸裸地在今天这样一个阉割文化占绝对上峰时代大谈我们民族品性中的狼性与血性者，已经微乎其乎，更何况是藉由完全商业化了的电视剧平台。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
连德奎上山为匪，与原来的土匪刘答应（王佳宁饰）等人一起立起野狼帮，用现的话说是赏金杀手，但这群有血性的杀手又不得不在民族大义与小众利益处做出艰难抉择，1940年代的中国，尤其在西部地区，中央政府对此地的控制力量相当薄弱，而大一统的中华文化亦不占绝对上峰，这时候能够在骨子发挥着作用，推着这群血性汉子做出正确的政治选择的，既缘于民族认同感，更缘于民族认同感里的那一份原始的不屈不挠的血性，也就是说，连德奎能够成为抗日英雄，并在国共对峙那么复杂的1940年代选择一种正确的价值观，既在于他不但深刻知道自己是中国人，更在于他深刻保留了中国人身上最本质的那股不屈于外来侵略、锄强扶弱的血性品质，即狼性。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
连德奎和他的野狼帮其实有当年“马家军”的影子，或者与之相似吧，而他狼孩的天秉出身又让我想到当年那个可以跟“马家军”对抗、16岁即自立山头、25岁已打遍西域无敌手的尕司令马仲英，时代的复杂性、历史的复杂性，以及民族关系的复杂性，多多少少都能在连德奎和马仲英这样的人物身上得到非常微妙的映照。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
刚刚，也就是2月20日上午，日本名古屋市长河村隆之在与去日本访问的南京代表团会面时，发表了一番否认南京大屠杀存在的言论，在此之前，据说中国的南京市已经与日本的名古屋市结成友好城市34年，而在此之前的74年前，日本侵略军在南京屠杀了30万中国人。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
30万先人的头颅、灵魂、血迹和尊严，就这样，也根本不用100年就在一群这样渐渐丧失了不屈心和差耻感的后人们的普世和无知中被侮辱迨尽，虽然刚刚我又得到消息，说南京市已经中断与名古屋市的友好城市关系。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
失去了狼性的民族，在世界立足的本钱只有自己如肥羊一样的身躯而已，它们的身躯有多肥壮，他们的尊严就有多肥壮，这样的羊不但是南京，也是中国，这正是今天我连夜渴阅连奕名这部血性四溅的《雪狼谷》的最有感触处。</P>]]></description>
            <author>司馬平邦</author>
            <category>黄话：有点儿不太入流的话</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_537fd7410102dxt3.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 09:37:56 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_537fd7410102dxt3.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>杜淳：次狠的往往是最狠的</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_537fd7410102dxrp.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 24px"><strong>次狠的往往是最狠的</STRONG></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">司马平邦</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
巧得狠，几年前，我的一个美籍华人哥们儿回国生活工作的第一个月，电视剧《敌营十八年》正在热播，此前鲜少看国内电视剧的他跟我惊呼：真没想到中国也会出杜淳这样的男演员，又狠又帅！</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">我给他归纳为“狠帅”。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
按这位仁兄复杂而尖刻的生物进化论价值观，当下的中国男演员，那些连奶油小生都算不上，甚至是稀泥小生的，完全是中国人物种堕落的结果，这些人的走红更是我们这个民族集体心理出现堕落的印迹，再这样下去就完犊子了，云云。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
这位曾在好莱坞工作过的朋友还有一大套关于生物进化论主导娱乐潮流的论调，我认真记得的是，他说“狠帅”的杜淳骨子里有种掩饰不住的男子汉气息，不以媚功悦人，不以花招动人……</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
不知道杜淳自己或者他的经纪公司到底如何拿捏他气质里的这份“狠帅”特质，但我得承认，这些年来，随着他出演的作品增多&#8213;&#8213;可以说是海量起来，真正让我记得他的是，确实是那些又狠又帅的角色，其他的可一律不计。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
比如，《宫2》里的爱新觉罗·胤礼（杜淳饰），即十七爷，一个份量仅次于雍正（何晟铭饰），但内涵又超乎于雍正的“次狠”角色（清宫秘史上，谁又能真正狠得过雍正？），与另一部同时热播的《后宫甄嬛传》里由李东学饰演的胤礼相比，杜淳的出彩处不仅在于他是本戏的戏眼，更在于他在个人气质等方面远远超出于同戏的雍正，而李东学饰演的十七爷不仅在剧情上，就是在气质上，也被陈建斌饰演的雍正死死压住不得抬头，所以，看了这两部剧，还真让人向往有朝一日会有一出杜淳与陈建斌这两人狠角色合作两大男主角的戏飚一飚。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
此外，在另一部西部抗战剧集《雪狼谷》里，杜淳饰演的赵四海又一次以狠碰狠地遭遇了连奕名饰演的连德奎，演出《雪狼谷》的难度，我觉得不在于遭遇连奕名、张嘉译这样的强劲对手，更在于他们这些强者还都是“一伙的”，赵四海的戏份没法如《锄奸》里的李彪一样，可以在与汉奸哥哥林振海（于荣光饰）在内涵对抗中做无限延伸，而只能作为狼帮主连德奎的辅助和补充，谅在杜淳又是一演出爱情戏的高手（最甚者如《新水浒》里的西门庆），所以，可以令其在从来不在乎爱情戏的“连奕名制造”中拔出一份子，在导演兼主演连奕名巨大阴影中寻找表达和表现的那么一米阳光。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
看杜淳的个人经历好像与“西部”这两个字没什么关系，不过从《走西口》里的儒雅晋商田青，再到《雪狼谷》里血性的陕北汉子赵四海，又足以证明他气质上的可塑性与难得，《雪狼谷》里导演连奕名用形象完成了一次对民族精神的比喻，野狼帮的众位好汉个个具有狼的气质，他们用狼的方式思维，用狼的方式打仗，甚至动作上都要有狼的影子&#8213;&#8213;杜淳天生的那股子狠劲，在这样彪悍的剧集中算是找到了最大的用场，好在，本剧正在播出中，关于此观众正可以自己去体会。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
说白了，用一个“狠”就可以业内通吃，正证明了这业内是太缺乏这个“狠”字了，男人们越来越温柔、越来越细碎、越来越婆妈，但越是这样，越需要有杜淳这样又狠又帅的演员出来振臂，使我们已然完全商业化了的文化与文艺不至于寡淡到毫无味道。</P>]]></description>
            <author>司馬平邦</author>
            <category>人话：关于某一个人的话</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_537fd7410102dxrp.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 08:31:48 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_537fd7410102dxrp.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>郭晓冬：最大的面目是不能有面目</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_537fd7410102dxlx.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 24px"><strong>最大的面目是不能有面目</STRONG></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">司马平邦</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
国共，这两个中国最强大的政治集团在情报战线上几十年上百的暗战，早已超越战争与和平的边界，其实也已经超越了国家与国际的边界；即使在前苏联倒台之后二十多年，且当年曾为它工作的特情人员普京已经执掌俄罗斯国家政权十多年后，关于那段历史中曾经真实发生的绝大多数特情事件的原委，仍然是一个又一个不可确知的谜面，或者它们将永远沉入历史的谷底；好在，现在中国关于特情故事的宣传尚能网开一口，让某些历史故事，经过装饰展露人前，尤其是在一九四九年中华人民共和国成立后这段，说得上殊为难得。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">可以说，我们今天能从银幕或荧屏上看到，就是幸运。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
在《誓言今生》之前，可以给这个故事提供参照的有《誓言无声》《誓言永恒》《暗算》，以及《无悔追踪》，非常有意思的是，在表现1949年之前的国共暗战剧集里，所谓“我”方地下精英往往是个性鲜明、行道深刻，倒是过了这个时间界限，共产党拿到了中国的领导权，它的特情人员反倒要行事低调、面目平素起来，这真是种非常有趣的现象。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
比如，郭晓冬曾在去年的特情电视剧《风语》和特情电影《秋喜》等影视剧中多次饰演“我”方地下工作者，那些形象与现在《誓言今生》里的黄以轩相比，显然要鲜明得多，也必须鲜明得多&#8213;&#8213;越是相对被动和弱势的情势下，越容易伸张出主动和强势的表现，这不仅是电影的规律，可能也是情报战本身的规律。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
看《誓言今生》里尤其是黄以轩（郭晓冬饰）与孙世安（姜武饰）的几个时段的暗战香港，剧情给前者的发挥空间明显小于后者，戴着镣拷跳舞的表演对郭晓冬来说颇为考验，特别是遭遇到姜武这样一举手一投足都可能抢戏的对手；好在沉稳本身就是郭晓冬的性格特征，或者说黄以轩的表演节奏正是郭晓冬的性格节奏，剧情每当进入郭晓冬的段落，观众倒可以用“松一口气”的方式体会生活和时代，而不用被剧情吊足了胃口&#8213;&#8213;我看过本剧导演刘江的一个专访，好像就是说，他的这部剧与之前的《黎明之前》所玩不同即是，《黎明》是剧情，《誓言》是生活。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
其实，造成黄以轩和孙世安一生以特殊的仇人相对的，除了政治分野之外，1949年，黄父在吴淞口海面上的死亡过程亦是一个重要枢纽，这个情节一定是出于创作者们精心的设计：</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
黄以轩想协助拥有积极思想的父亲北上北京，而孙世安想胁迫背叛党国的岳父南下台湾，最后的结局竟然是黄以轩开枪误杀了父亲，剧集以此作为黄孙政治信仰对立的另一个铺垫接续建设黄以轩和孙世安两个的一生之斗法，这让他们在政治信仰的完全对立之上，又多添了一份私人情感上的纠结，你可以把这种政治信仰上的对立和私人情感上的纠结看作创作者对国共两大政治集团间说得上跨越世纪的复杂恩怨，但更多的，是缘于郭晓冬、姜武能将这对对立统一的矛看体表演到惟妙惟肖。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
《无悔追踪》里刘佩琦饰演的北京警察肖大力竭一生之力追踪台湾特务冯静波（王志文饰），肖大力为市民阶层，一口京腔，惟其咋咋乎乎而个性有缺陷的表演，这个正面人物才能出彩；这是《誓言今生》里郭晓冬所不具备的条件，克什米尔公主号事件、李宗仁归来事件，以及香港回归，这些大事件大背景下的特情人物黄以轩隐忍、平和的表演，实际上也是给无数为了中共这个巨大的政治势力奉献了一生的那些当年的中国普京们的“昭雪”，他比肖大力更容易让人们明白和平年代的特情暗战可能更残酷更艰难。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
而此番，剧情将大量的背景放在香港，让人恍惚又觉得《誓言今生》是《潜伏》的延续版本，凭此推定，或“香港战场”会成为今后影视剧中展现1949年解放后国共暗斗的主频道。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
世界上根本就没有什么绝对的和平，那些表面上的和平安逸，其实更是许多潜伏于和平大门背后的人们以生命和信仰誓死卫护和平的结果，从这个意义上说，孙世安这个形象还仍然在走以戏剧性取胜的路子，而黄以轩则更有人生、信仰和价值的意义，低调、沉稳的郭晓冬代表了潜伏在我们这个和平年代背后一大批必须面目模糊甚至不可能为人知和为人道的特情工作者的工作特殊性，并其实是彰昭了他们内在崇高的精神和伟大的人格。</P>]]></description>
            <author>司馬平邦</author>
            <category>白话：全是大实话</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_537fd7410102dxlx.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 10 Feb 2012 09:07:02 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_537fd7410102dxlx.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>《饭局也疯狂》：想俗不容易</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_537fd7410102dxjc.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 24px"><strong>想俗不容易</STRONG></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">司马平邦</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">尚敬是我尊敬的导演，俞白眉是我尊敬的编剧。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
他们联手，想把已经走成金光大道的世俗电视剧直接搬上大银幕，才有了这顿《饭局也疯狂》。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
他们用一场饭局，牵出北京城各色人等&#8213;&#8213;不过就局的基本上没一个正经人，满口心灵鸡汤的伪国学大师、一颈项金链子的山西煤老板户、做梦都想东山再起的过气功夫明星、装神弄鬼的假大人物、卖弄着自以为的那点儿性感的女骗子、倒霉透顶的小偷、一个正心理不平衡的退休警察“奴役”下的苦逼小情侣，也许这种有点儿过度的“没一个正经人”式框架设计削弱了世俗电影本来该有的更为丰富微观的矛盾冲突，也让观众会恍然觉得那个叫“天人一”的豪华饭店其实有些脱离现实，只是创作者的刻意为之&#8213;&#8213;这可是要命的失误，如果一部电影一上来就让人了然这是假的，观众体验的角度跟着就变了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
范伟饰演的国学大师，集合了文怀沙、易中天、于丹和郎咸平气质之精华，虽然那一口一个的“幸福与金钱无关，与内心相连”的所谓人生训导根本蒙不住银幕里和银幕外的任何一个人，但范伟的表演还算是真诚和到位的，与当年《马大帅3》里那个山寨版的“范德一彪”有的一拚。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
韩童生饰演的那位神秘大人物，其实是可以更加出彩一些，尤其在电影的前段，韩童生的表演颇为到位，观众对这个人物身份的最后解密可以有三个方向：一是最后要现出真身的大人物，二是神秘到最后也不现身的神秘人物，三是用神秘行骗的大骗子，结果剧情却推着他奔向第三个期待，这也是最让观众泄气的一种期待，这个包袱一打开，电影前段累积的那些对中国主流政治阶层的隐喻效果也随之灰飞烟灭，所以，我觉得还不如干脆就让韩童生这个大人物在电影里一直就这么神秘下去，他越不着边际地神秘，越足以引发观众的想像和兴趣。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">因为，这样的神秘在当下中国往往就是公开的现实。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
刘亚津饰演的煤老板，看得出来形象上充满了中国社会知识精英们对财富暴发户们发自骨子里的看不起，而黄渤饰演的武打明星，又充满了这批知识精英变相自嘲的小意思，你从他们的卖力的表演里也可以见到藏的这些内容后属于创作者们&#8213;&#8213;也可以说是属于知识精英阶层的羡慕、嫉妒和恨；当然，还有爱，比如代乐乐饰演的女飞贼和莫晓琪扮演的莫妮卡，虽然她们都那么“来路不明”，但在后厨大斗那段，这两个养眼的女人还是把这个阶层标志性的最令人倾倒的性感品味放大到极致。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
电影嘛，它可以是社会批判，也可以是抒情小品，但最终它们都首先必须是电影，尚敬导演还是顽固地坚持着自己首先要做世俗娱乐作业的初衷，在纯粹的或令人赏心悦目或令人捧腹的电影层面，在这部《饭局也疯狂》里你还是能看出他的坚持和真诚，首先做到了让观众把开心的笑声留在了电影院的座椅上，其实，可能要真正做好这一点才是最难的。</P>]]></description>
            <author>司馬平邦</author>
            <category>白话：全是大实话</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_537fd7410102dxjc.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 05 Feb 2012 13:39:47 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_537fd7410102dxjc.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>例如：这就是民主</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_537fd7410102dxam.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 24px"><strong>例如：这就是民主</STRONG></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">司马平邦</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
第一视频新闻网，算得上是国内最自由民主的新闻评论网站，我和孔庆东都有定期的视频评论专栏，我的叫<strong>《平邦评论》，</STRONG>他的叫<strong>《孔和尚有话说》，</STRONG>网站对视频专栏的内容几乎不限制，当然也因为是实时播出；孔庆东虽然不是和尚，却自称和尚，这点方舟子同学要严密注意，这可能是中国互联网最大的造假之一，但奈何国人就喜欢假货多过真货，于是孔庆东的评论专栏火过我的，他每周做5期，我每周只做1期，我知道自己眼红也是干着急。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
前几天《孔和尚有话说》骂了一些在香港地铁里训斥内地妇孺的香港人，这个假和尚说那些欺负儿童和妇女的人是狗，云云，他一时气愤说了几句过头话，不过这已经跟小时候的老孔相差甚远，我们这些有出息的东北野孩子，哪一个小时候没有站在你家房山头上骂你个太阳东升又西落全家老少开不了火的本事。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
结果，老孔捅了马蜂窝，据说，在香港媒体，如《东方日报》和南方系媒体的煽动下，居然有不少香港民众跑到中央政府在香港的代办机构去抗议，有人还阴森森地说要对老孔如何如何，荤的素的都有；香港某些媒体和南方系媒体为了达到他们惑乱人心的目的，将老孔在节目中说的“有些歧视大陆人的香港人是狗”直接改成了“香港人是狗”，多亏香港700万人民还真不全是狗思维，只有那么一少少人确实是狗脑袋，被媒体忽悠得想找中央政府清算孔庆东。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
希望官方这次能放聪明点儿，不要介入这一定很吃力也一定不讨好的民间争端中去，因为，这发生在一个北京老百姓&#8213;&#8213;北大假和尚教授孔庆东教授和一些香港人之间的争端，正是中国社会的民主。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
老孔用自己的头脑、自己的平台和自己的嘴，表达了自己的想法，而这些想法来源于几个内地游港妇孺因为小孩子吃零食被一众香港老爷们儿大呼小叫并用鸟话咒骂（除我能听明白的语言，一律称为鸟话，是我个人的习惯，不含歧视），这段来自互联网的视频，若发生在眼前，我想我也会劝一劝的，因为他们一来歧视内地人，二人还吓了小孩子，三来&#8213;&#8213;正如孔庆东所说，若对方是美帝国主义或者来自皇家英国的妇孺，定然连屁也不敢放一个。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
2011年，发生了许多令从前天天叫唤民主自由的公知们瞠目结舌的<strong>中国式大众民主</STRONG>，比如乌有之乡5万名网友联名要求国家机关公诉那个造谣说“毛泽东强奸了无数少女”的茅于轼，还有黑龙江方正县官方所立的鬼子碑被老百姓砸了，还有新浪微博上我和其它人自发组成“＠辟谣联盟”，用自己带锄头出工的方式维护互联网的洁净，还有那位叫老榕的意淫大王、民主战士宅在家里却伪造现场直播利比亚战争的丑事被揭穿，还有，就算2012年春节前夕的这件，对了，还有80后文化偶像韩寒被麦田、方舟子揭发由人代笔，虽然这事还没完全说清，但事情的结论在许多人心里已经有了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
网上对骂就是一种民主方式，网上对骂，它就是当下中国最好的民主形式之一&#8213;&#8213;大前提是不该由网络空间的对骂对呛真的变成现实空间的约架或其它涉及犯罪手段的暴力肢体对抗，真理是越骂越明的，但真理并不能穷尽，所以，参与对骂的人其实都对民主有功。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
界定民主自由的一个指标是意见不合各自表述，在表述中争取更大的认同，另一个指标是这样的不同意见表述又绝不可以超越法律允许的范围&#8213;&#8213;其实文化大革命的正义性正是中国民间的大民主，连国家最高领导人都将自己的大字报贴上墙，但文化大革命的非正义性是没有了法制，控制国家稳定的国家公检法机器被一古脑地砸烂，于是那本来全民范围的大民主，最后演变成没有人可以控制的派系武斗、红卫兵抄家，以至于政客之间的明箱暗箱的互搏。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
话语方式的进步，不可能不带来社会中人表达内从的多样化，无论是左派、右派、中间派，我们都有权利表达自己，但是这种表达一定要处在“法律”这两个字界定的范围之内，比如，前段某人因网上言论不合找另一个某人约架，还带着刀，若果最后那场加油站之战真的发生，就已经超乎民主范畴，按法律，警察对拿凶器拒捕者都有当场击毙的权力，所以，大家还是要小心。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">别民主还没完成，小命丢了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
越是在民主时代，越是需要法制的保障，也越需要参与民主的人们有更高的法制意识，比如，那些听了孔庆东之骂不爽的香港人，你们可以回骂，更可以通过法律途径直接起诉之，或者，到中央政府的香港代办机构抗议算一种民主方式－－但这方式其实不聪明，你们知不知道，2010年在北京，有一个姓袁的历史老师在公开场合里对这个国家执政党缔造者毛泽东也曾破口大骂，而至今都没人将他如何，中国内地的民主自由程度在某些方已经远非你们可以想像的。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
另，比如那个公诉茅于轼的事，我也签名要求公诉了，有组织者最后将5万多人的签名文件送到了国家最高权力机关全国人大，但半年过去，至今无下文&#8213;&#8213;无下文就无下文嘛，难道民主就是一定要将你不喜欢的人、不服的人、不同意的人置于死地？我觉得不是，民主首先是表达，然后是在法律允许范围内做想做的事，把自己的表达放大化。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
因为没下文，许多人就认为公诉茅于轼的事是个闹剧，我倒觉得他们恰恰不理解民主的意义和自由的意义，世界是我们的，也是你们的，还是他们的，我的更多的表达，并不应妨碍你的表达，也并不应妨碍他的表达，当然这里有一个原则是这种民主也包含用法律手段追求放大和强化自己的表达，但想超越法律，我觉得那就是非自由民主，而是自我专制。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
我很不相信同为中国人的大陆与香港同胞会因为孔庆东一句还是被无良媒体扭曲报道的“香港人是狗”而造成人群分裂，正相反，我倒觉得之前那么多港人与内地之间血浓于水的感人故事以后会越少越好，就像河北人与广西人一样，像宁夏人和浙江人一样，血就是血，水就是水，一个大家庭，再慈祥的兄长也未必对所有的弟妹一致的感情，而再和睦的家庭也未必每个成员的个性、爱好、品德都一个模子，在家庭中我们既然从来不掩饰自己的优点及缺点，在一个国家里，不同地区人群何必一定要将对方美化得体无完肤才算尊重呢？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
这里面的关键词，我觉最重要的是<strong>“真实自在”</STRONG>，我希望生活在每个家庭里的成员都能真实地做自己，而不该戴着假面具，我也希望生活在我们这个国家的不同地区的人群，也都能真实地做自己，不用戴假面具，且更没有理由要求别人天天给你笑脸&#8213;&#8213;若他给了令你不悦的哭脸，你只须表达你的不悦就是，正如孔和尚骂某些港人是狗&#8213;&#8213;当然，还要强调，这一切都要在法律允许范围内。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
正像一个家庭，它可以成为一个家庭的秘密在于每个成员身体里的遗传基因趋同，这甚至不是每个家庭成员能自己决定的，你爱这个家庭或恨这个家庭，都不足以改变你和这个家庭及其成员的天然关系，只有一些二逼货才以为在外面认个干爹可以将自己基因改了；国家也一样，一个国家里，不同地区人群能够成为这个国家中的一部分，其实在于我们脚下这个已经存在46亿年的破烂地球，以及它泥土中埋伏的基因，它只给了你们一次机会，让我们从这片土地上长成芽，然后开花结果，什么样的土地养育什么样的国家，而这个国家里不同地区的人群对这个国家的情感，或爱或恨，说实话也根本不足以改变这些地区与这个国家的关系，真正可以改变的是你们自己，若你太恨自己出生的这个国家，就会堕落为汉奸和卖国者，而绝不会真的到另一块土地上重新发芽、开花和结果一回。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
这就是为什么中国人不可能被几句骂声分裂的原因，当然，我们还是希望这个国家里不同地区人群之间的分歧可以少一点，但若拿此与让每个地区人群能更真实自由地生活和表达相比，若这两件事之间产生排斥时，我觉得还是后者&#8213;&#8213;让每个地区的人群能更真实自由地生活、表达至为重要。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
孔庆东的愤怒和某些香港人的愤怒，愤怒就愤怒嘛，最怕的是我们没有愤怒，或者没有机会表达愤怒，但说实话，只要有人在，只要民主自由的机会越大，人们的愤怒的表达就会越多，因此，不夸张地说，孔庆东，和那些倒孔庆东的，都在不经意见推动着中国的民主，用自己的方式，而不是用别人给我们指定的方式。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
中国的民主，一定会以中国人的方式展开，其实它已经展开，对骂和对呛虽然手段不雅，但结果未必不雅，而且，现在被许多人标榜为民主自由榜样的美国，它们现在达到的那咱美式民主到底是建立在什么样的基础上的呢？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
哦，这个问题太大了，恐怕用专章都论不清，不过，有一点是肯定的，乔治·华盛顿将军就任第一任美国总统那个早晨，他的吃饭、穿衣和备马都是由他的私人奴隶完成的，对，你们现在看到的，并被吹捧上天的美式自由民主是建立在蓄奴的第一任总统的功劳簿上的。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
而印度，你能说现在的印度没有民主吗？网易去年甚至为印度做了一期“贫民窟的幸福”来赞叹印度的民主，其实贫民窟还不是印度丑陋的终极，还有比它更丑陋的，如种姓制度，这就是现在的现实的印度的民主。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
一人一票，似乎是民主最标准的标定的动作，但在一人一票之前及之外，一人一骂其实也同样的民主的中国式动作，而且，这一人一骂里的学问大了去了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
中国人也必须按自己的生活方式和现实条件行进自己的民主之旅，但在此之前，没有人能告诉我们什么才是中国人生活方式和现实条件之上的民主，他们只是告诉我们美国怎么样、日本怎么样、欧洲怎么样和印度怎么样而已。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
当你将孔庆东有点儿出人意表的表达（其实是被某些媒体扭曲了的表达）心平气和地看成中国人用行动履行民主和自由的动作时，一切就都会豁然开朗，你也会找到如何应对这种民主和自由的方法：你支持，就跟着吆喝一声，你反对，就站起身来扯大嗓门表示反对。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
微博上还传说，有香港三合会的黑帮分子因之向孔庆东隔空发出生命威胁，而且居然还得到某些人，尤其是某些港人的积极回应&#8213;&#8213;对此，我想国家强力机关这时正好可以派上用场，你们要让守法着民主着的国人看看，那些想以暴力代替民主的人下场将会有多惨；而那些因意见不同竟然认同香港黑社会对孔发出的威胁的人们，无论是香港人、内地人还是媒体，你们不配谈民主，你要抓紧跟上民主社会发展的速度了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s14.sinaimg.cn/orignal/537fd741tb71b2dd37bbd" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_32891327227274292" SRC="http://s14.sinaimg.cn/middle/537fd741tb71b2dd37bbd&amp;690" WIDTH="440" HEIGHT="502" /></A></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><br />
<br /></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
昨天我看过某网站为孔庆东骂某些港人是狗事件做的一个网上调查，更有意思的是，这个调查里两个问题，二多个选择项里居然全是否定和批评孔庆东，而没有任何一项是理解和支的孔庆东的，也就是说，网友只要参与这个投票，无论你选什么，最后的结果都站在孔庆东的反面。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
一贯提倡民主自由的这家网站居然也放出这样丑陋的调查办法，它正证明某些天天嚷嚷着要民主自由的知识分子，更喜欢用“专制”的方式实现民主，这才是民主的耻辱。</P>]]></description>
            <author>司馬平邦</author>
            <category>黄话：有点儿不太入流的话</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_537fd7410102dxam.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 22 Jan 2012 17:50:56 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_537fd7410102dxam.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>陈思成引领又一个代际崛起</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_537fd7410102dx9e.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 24px"><strong>陈思成引领又一个代际崛起</STRONG></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">司马平邦</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
前几天参加某网站搞的2011年电视剧盛典，徐纪周导、黄海波演的《永不磨灭的番号》一路通吃，拿到不少重要奖项。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">这一代在互联网背景下成长的创作者和观众，实力绝对不容小觑。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
知道点儿内情，《永不磨灭的番号》的出炉，是种全新的组织方式，一批在业内打拚的中生代，终于有一天获得了自己的一份话语权&#8213;&#8213;当然主要是投资权，于是决心搞自己喜欢的东西，又因为这是他们自己喜欢的东西，所以，带着他们这一代显著的个性，成也在于自己，败也在于自己。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
而陈思成这次导演的《北京爱情故事》似乎是这种创作方式上的又一部，这部剧中的几个主演，他自己（饰程峰）、李晨（饰吴狄）、张译（饰石小猛）“结盟”于《士兵突击》和《我的团长我的团》，当然，那时他们是在康洪雷营盘里落脚，但你看这部《北京爱情故事》，若让康洪雷拍定然不成，因为这已不是他们那代人的生活了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
剧中的程锋、吴狄和石小猛，是天南海北聚到一起的大学同学，在大学里成了情同手足的好兄弟，不过，3个年轻人的家庭却带着这个时代深刻的印迹，一个大富之家的公子，程锋，但幼年时母亲因为父亲程胜恩的背叛而自杀，这让弥合父子关系成了他父亲后半生奋斗的最终目的；吴狄出身重组的平民之家，14时母亲和继父车祸遇难，只有继父的儿子吴魏勉强可以算作亲人；三兄弟中的另一个石小猛，来自云南小镇，朴实的乡民之子，一心想在偌大的北京城打拚下一片江山，前在的那两个性格鲜明的兄弟就成了他最大的靠山。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
陈思成的剧集明显带着每一个年轻导演处女作的那种理想主义色彩，一方面，现实社会的诸种艰难被典型性地放大了，这3个在大学里结成的死党，离开大学步入社会后，既想在艰难的社会竞争中保持从前纯洁、真诚的友情，又想凭藉这种坚固的友谊，结成另一种可以保障奋斗成功的人际联盟&#8213;&#8213;我觉得后者对现实中的人们其实最有参照意义。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
虽然名字是“爱情故事”，我倒觉得这里的爱情并不如程吴石三兄弟的友情演绎得更精彩，剧中美女如云，但真正让这三兄弟的关系产生动摇的那个人其实一直没有出现，虽然程锋对沈冰的迷恋曾让自己与石小猛之间一度恩断义绝，但我相信，三兄弟最终还是三兄弟，因为这是他们人生最初的温暖。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
人生苦短，世态炎凉，真正能让男人们自由挥洒的时间、空间、激情其实有限，这既是说里剧中人的，也是说给演出者的；也许，从这部剧开始，又一个比赵宝刚更了解当代城市年轻人情感生活的电视剧导演已经诞生。陈思成的这部剧，看似自己与一众朋友的自传，故事情节虽然曲折，但尚自然落拓，人物表演更是能发乎性情，陈思成虽然是导演兼主演，然而诸人戏份平衡，只是他饰演的程锋是全剧的表演核心，他的那逼玩世不恭的公子哥形象这回算是发挥了大用场。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">但这部剧亦让我相信，这个人，既不玩世不恭，也不是公子哥。</P>]]></description>
            <author>司馬平邦</author>
            <category>人话：关于某一个人的话</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_537fd7410102dx9e.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 20 Jan 2012 10:31:05 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_537fd7410102dx9e.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>捐钱是浮云，发挥公益号召力更实际</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_537fd7410102dx7e.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">从群星力挺“春节回家互助联盟”再议明星公益</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><strong><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 24px">捐钱是浮云，发挥公益号召力更实际</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
春运高峰陆续到来，老生常谈的“春运难题”又成了媒体的焦点，街头巷尾的谈资。近日，第二届金六福“春节回家互助联盟”的活动开展了出发仪式，欢送首批“福军”启程回家。倡导老乡互助拼车回家，应民生之需如雪中送炭，作为活动的发起方金六福是以实际的公益行动赢得了品牌的声誉，赢得了社会的认可。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s5.sinaimg.cn/orignal/537fd741tb6c9ecc13c84" TARGET="_blank"><img SRC="http://s5.sinaimg.cn/middle/537fd741tb6c9ecc13c84&amp;690" NAME="image_operate_45821326878364356" /></A><br />
<strong>杨景辉等组成奥运明星车队现场助阵，呼吁发扬爱心助力老乡回家</STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
与此同时，活动中出现了一些明星的身影也吸引了笔者的注意。当中既有当红炸子鸡吴奇隆、内地乐坛小天后周笔畅、港台人气红星何润东、金马奖影帝黄渤等演艺明星，也有冼东妹、杨景辉、劳丽诗、孙淑伟、陈晓敏等奥运冠军，他们助力“春节回家互助联盟”这个公益行动是为了呼吁更多人加入春节回家互助联盟，实现春节回家这个简单而幸福的愿望。活动中，他们没有捐出一分一毫，但他们一样以实际行动，或声援，或亲身加入活动来感召大众献出爱心热心公益，引来广大粉丝们的热烈追捧。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
在此，笔者姑且不论活动本身，只是想再谈谈明星公益慈善的话题。不知从何时起，明星与公益之间产生着密不可分的关系。明星演艺事业如日中天，公益慈善事业也必须下工夫，否则“冷血、无情”口诛笔伐随之而来。每到年底，更是有各大媒体把一年里明星做公益的事情来一个年底总结，把那些一年里做了慈善公益的明星的成绩单拿出来晒一晒，排成名次，请上红地毯，冠以“明星公民”的称号，这个桂冠是明星娱乐活力、人气指数、社会形象等方面指标综合产生的，明星公益指数更是成为其中最重要的一项。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
但自从经历一些大明星的“诈捐门”之后，明星慈善公益也引来舆论越来越多的质疑和关注。明星们是否真心做慈善公益，还是只是作为作秀的另一个名利场？一时间，舆论众说纷纭，明星自身也是百口莫辩。而笔者倒是认为，明星通过自己的爱心行为，提升了自己的形象是事实，而通过明星一呼百应的影响力，也能更快速、直接地传递慈善精神，营造全社会都爱慈善的氛围，两者并不矛盾。大家在评判明星的公益行为时，不仅仅只看到捐钱的多少，而要看到明星艺人不是高高在上不食人间烟火，而是真正走入民众之中，应民生需求，用其艺术的方式和号召力量去唤起更多的人对于公益事业的正确理解和印象，比如这次金六福“春节回家互助联盟”这些明星的挺身声援，而这已经足够了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
最后，也想为这些坚持做公益不在乎外界流言的明星们说几句：请不要以狭隘的理解去看待公益事业，因为假设有一天当公益和名利、金钱完全等同起来，那么这个世界就将真的没有“爱”了。</P>]]></description>
            <author>司馬平邦</author>
            <category>白话：全是大实话</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_537fd7410102dx7e.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 18 Jan 2012 17:14:23 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_537fd7410102dx7e.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>中国兄弟大杀大马岛国</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_537fd7410102dx5j.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 24px" COLOR="#ED1C24"><strong>中国兄弟大杀大马岛国</STRONG></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">司马平邦</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
我打赌，是前年香港人在菲宾律遭遇的血腥惨案，让香港导演林超贤打定主意在马来西亚拍一部中国兄弟在东南亚大打出手的血腥电影&#8213;&#8213;或者，更也许是看不惯东南亚各国对中国南海资源的无耻掠夺，令香港电影人良心发现拍了一部这样的片子，反正，不管这部电影创作的初衷如何，看后，我都有这样的体会。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">杀得痛快。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
一对中国人兄弟，哥哥万飞（谢霆锋饰）和弟弟万阳（周杰伦饰），因父母离异而天各一方20余年，哥哥跟着嗜赌的父亲流落南洋，成了一名悍匪，电影中他一露面就反出法庭，杀人越货能力匪夷所思；而弟弟跟着妈妈留在北京，受着良好的教育，最后成长为一句英雄警察&#8213;&#8213;不止是中国警察，而且还是国际刑警（中国人当国际刑警是否都得先当中国警察？），电影中万阳的第一次露面就是参与国际反恐行动，在中东某地执行杀人任务。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">后负伤，回国。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
功成名就的弟弟万阳，有一天受母亲所嘱，跑到马来西亚寻找父亲和哥哥，但他们第一次见面，就见哥哥光天化日打砸抢杀的全过程，间中失散多年而仍为江湖混子的父亲，以及哥哥天真无邪的女儿，也加入这又惊又喜的特别初相见仪式里&#8213;&#8213;不过，缘于血缘的必然亲情，让这对本来一警一匪的弟兄不得不同时拿起武器面对岛国马来西亚里穷凶极恶的亦警亦匪的那些坏蛋。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
在现在的中东（片中的故事发生地是在约旦），无论是中国军人，还是中国警察，还从来没听说过有谁被赋予了如《逆战》中那几个来自中国的国际刑警的“杀人”执法权，而且，要一上来就对当地的伊斯兰恐怖组织给予摧毁性的轰击&#8213;&#8213;其实，让中国警察直接对中东的伊斯兰恐怖主义开火，这不但是现实中还没有出现的局面，更是情感上需要转折一下的&#8213;&#8213;当然，电影，它仅仅是电影。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
所以，你仅需抱着享受的心态去看电影一上来那段逼真效果不亚于《拆弹部队》的枪战戏便成了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
林超贤把《逆战》一上来就拍成了规范的好莱坞当代战争片，这当然是商业电影的趋势使然，更是证明现在的中国电影纯粹在技术和视听体验上与好莱坞的距离确实越来越短了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
但到电影中段之后，尤其是万阳、万飞弟兄在吉隆坡相见之后，战争片又变成了黑帮片，当然，出现在《逆战》中的黑帮之斗与《古惑仔》时代的香港黑帮电影大相径庭，比如，万阳、万飞弟兄第一次照面的那场街战&#8213;&#8213;由狂奔和枪战组合而成，人物动作风格上，颇与马丁·西科塞斯的《盗火线》相似，谢霆锋背着长背包、持着长枪一路暴走，边走边打、边走边射的镜头相信亦来自于对方·基默相同动作和镜头的模仿，且大有青出于蓝胜于蓝之处。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">《逆战》里的黑帮戏，其实与香港黑帮片距远，却与好莱坞的东西距近。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
虽然成长于一个足以当人生反面教材的流氓父亲的教诲下的哥哥已经彻底沦为十恶不赦的黑道杀手，虽然因为全家人对他的亲情留恋，才又致这一家中国人在异乡南洋几乎落入九死无生之境，但很显然导演仍然对这个中国人坏蛋怀抱着同情和理解；同时作为万氏两兄弟的终极对手，另一位中国人国际刑警Sean（安志杰饰）又实际上领导了这宗故事里的最大黑恶势力，好人（万阳）由中国人做，黑白两道通吃（万飞）也由中国人做，连最黑恶的那恶人（Sea）还是由中国人做，而吉隆坡当地那位功夫强大的地头蛇黑警察亦不过只配给这个其实是发生3个中国人之间的砍砍杀杀游戏当个顽固的替死鬼罢了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">这中间算不算有那么一点点中国人的大国沙文主义。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">算不算有一点点大中华民族之小民的普遍性意淫呢？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
当然，作为商业电影，林超贤才没有那么多心思用在对国民性、血缘关系和文化伦理的沉思与表现，它要做的最要贤的，还是想换来我这样的观众回呼他一声：杀得好。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">对，杀得确实好！</P>]]></description>
            <author>司馬平邦</author>
            <category>黄话：有点儿不太入流的话</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_537fd7410102dx5j.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 17 Jan 2012 19:14:40 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_537fd7410102dx5j.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>张嘉译：锋利的煽情和冰冷的燃烧</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_537fd7410102dx59.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><font STYLE="TexT-inDenT: 2em; FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 24px"><strong>
锋利的煽情和冰冷的燃烧</STRONG></FONT></P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">司马平邦</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s14.sinaimg.cn/orignal/537fd741tb6b28463248d" TARGET="_blank"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体"><img NAME="image_operate_8141326777819932" SRC="http://s14.sinaimg.cn/middle/537fd741tb6b28463248d&amp;690" WIDTH="360" HEIGHT="510" /></FONT></A><br /></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">一个男人。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">有丰厚的职业收入，和良好的社会地位。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">有两个女人，一个是真正的妻子，一个是假扮的妻子。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">两上风韵而知性的女人。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
若，这个故事发生在当下，则这个男人必是一个人人艳羡的主儿，虽不可以说是娇妻美妾，但被咏梅（饰孙剑悦）和小宋佳（饰顾秋妍）这样两个女人包围的男人，该有一种什么样的生活呢？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">你可以很自然地去联想。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
可惜，这故事发生在1930年代末的哈尔滨，当时的东北正是日本殖民中的伪满洲国时代。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
其实，即使故事发生在那个时代，剧集仍然没有因此而消减主人公周乙生活品质上的任何质感，甚至还特别强调了那种令今人一样羡慕不已的中产阶级&#8213;&#8213;不对，是统治阶级家庭的优越生活质感。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
那种凭苟活和卖国获得的优越生活质感，与他和她们骨子里凭牺牲和热爱所领受到的艰难困苦在剧中形成相当相当强烈的比照，我相信，当每个坐在屏幕前迷恋这部叫做《悬崖》的电视剧的，且与剧中人周乙、顾秋妍和孙剑悦等身份和生活品质相类的当代观众，一定会从中得到某种感同身受的体验，比如，剧里有一小段对话是关于哈尔滨这个城市的，大特务头子高彬（程煜饰）和他的同事们在聚餐时展望20年以后（应是1950或者1960年代吧）的哈尔滨将成为中国最富裕的城市，以及这些1930年代的狗汉奸们脱口而出的“咱哈尔滨如何如何”；其实这种对城市和生活方式的归属感受100多年来在这块土地上从来不曾有过任何变化，当然，剧集的意图是为了增加内容的真实，然而作为一个曾经在那里生活了近20年的观众来说，就是这些狗汉奸的话，我一样可以找得到情感上的共通。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
于是，或者，我们也该就此问一问现在我们这些与当年的周乙身家相类的人们，若让你和你的家庭去完成一次周乙的任务，你能吗？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">所以，《悬崖》里被埋伏的革命崇高感并不是用来敬仰的，而是用来体验的。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
一众在当时已经获得优越的中产以上生活的中国人（其实是伪满洲国人），他们为什么时时做着毫无留恋地放下自己的优越生活，去抛头颅洒热血呢？张嘉译饰演的周乙在每个夜深人静陷入独自默想的时候，我都会心生无比的感激。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
因为剧集的制片方和播出方的“缺德”（保密工作做得太好了撒），使我们现在还不能知道关于这部剧的结局，和剧中人物的终极命运的任何只言片语，但仍可以肯定他们肯定是要死的，无论是深沉的周乙，还是知性的孙剑悦，以及感性的顾秋妍，甚至，我还会相信，就是那个大特务头子高彬死的时候，我也会跟着感动一番。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
张嘉译的表演，几乎从来都是他主演的电视剧所有人物表演的核心坐标，其他人所取用的表演方式皆来自于与他的角色配合关系，如《借枪》里那个时时要跟他飚戏的李乃文，为了在那么有限表演空间里出彩，他只能那个国民党军统特工演得几乎疯魔起来。但这一次，由程煜给张嘉译树立了一个反坐标，高彬这个骨子里良心败坏、行为上道貌岸然的大特务，并不是一味的只有“坏”，他也有自己官场不志的私隐，也有深谙人际的厚黑，甚至也有对自己作为一个哈尔滨人的自豪感，可以说，《悬崖》的从始致终，周乙同高彬这两个人物无论是外在还是内里都是平行生长的，相互呼应的。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">老诗人曾卓曾写过一首《悬崖边的树》，最后的几句是这样写的：</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">它孤独地站在那里</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">显得寂寞而又倔强</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">它弯曲的身体</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">留下了风的形状</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">它似乎即将倾跃进深谷里</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">而又像是要展翅飞翔</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">高彬是那棵最后“跌进深谷”的树，而周乙就是那棵“展翅飞翔”的树。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
高彬只是周乙在剧中的对照，而周乙这个角色最终还是要在电视剧史以及谍战剧史上获得他自然而然的位置，从钱之江（《暗算》）、余则成（《潜伏》）、熊阔海（《借枪》）以来，电视剧史上的优秀中共特工正在沿着“北上”的路子前行，从上海到天津，再到哈尔滨，这巨大的物理空间的迁移，也是这部新谍战剧集可以更出色的根本，与前不一样的衣着、不一样的街景、不一样的天气和不一样的人群，其实暗藏了一部剧集成功率更大的秘密。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
当然，推动周乙这个角色必然在谍战剧史上要留下重彩一笔的更在于这个故事背后所深涵的历史真实，据说，编剧全勇先在正式动笔之前曾在哈尔滨实地生活了3个月，翻阅了大量史料，而剧集是还原了当时的历史原貌，他说“该剧的每一架刑具，每一支枪械，每一架电台，每一栋建筑，甚至警察厅的内部构造，我都是根据史料而写的，是经得起考验的。”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
继柳云龙在电影《东风雨》中首次详细描述了二战期间中苏日之间各种政治力量的谍报战，刘进导演在电视剧《悬崖》再一次对这个大国际格局下的较之更为前沿的哈尔滨谍报战进行了精细的描述，因而，实际上它比当年那部著名的《夜幕下的哈尔滨》的格局要国际化许多，要高阔许多，张嘉译饰演的周乙也比当年被饰演多次的王一民更有真实表征，比如至今仍在历史迷雾中且已鲜为人知的“乌苏里虎行动”（刺杀斯大林）和“共产国际科”等素材的切入，给了观众对周乙其人以及他的那些女人、那些战友无限的想像空间。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
同时，因为某些难以言说的政治原因，抗联军史，那异常英勇、惨烈和深刻的抗战历史的一部分，向来由影视界和文学界对之做深层次的表现一直很少，很不给力，而《悬崖》虽然对东北抗日联军的战斗直接表现很少，却对抗联在当时东北政治格局中的位置却做了极精准的展示，当然，这确实也需要观众能耐心坐在屏幕前一分不错地看完整个剧情。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
周乙，又一个当年战斗在抗日战争最前沿可以说是“刀尖上行走”的中共地下谍报精英，被表演功力精湛的张嘉译用稍弯的背影、深涵的眼神和苍白的面孔完美地复活了，张的表演让我们相信，历史上确实有这样一个叫周乙的人，他做过那些虽然静水深流其实惊天动地的伟大事业，而周的故事让我们相信，历史上确实有过这样一群人，他们叫共产党，他们于国家几乎崩溃之际，抛家弃子，抛头洒血，挺起自己一具具肉身建，成为筑起支撑这世界最大民族临极危而终不倒的梁柱。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
我之所以把这篇文章命名为《锋利的煽情和冰冷的燃烧》，因为它是我观剧之后最真实的体验：被它割痛，被它感动，被它窒息，被他熔化了。</P>]]></description>
            <author>司馬平邦</author>
            <category>白话：全是大实话</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_537fd7410102dx59.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 17 Jan 2012 13:21:32 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_537fd7410102dx59.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>讨喜才是黄海波的大本事</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_537fd7410102dx39.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 24px"><strong>讨喜才是他的大本事</STRONG></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">司马平邦</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
黄海波曾经出演过一部郭靖宇导演的《追》，你看，一听这名字，就知道这是玩出来的剧，那里面有黄海波，还有杨志刚，还有王媛可，以及永远一脸婴儿肥的冯雷。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
那时候，无论是黄海波，还是郭靖宇，都说不上炙手可热，但其实，那部剧集的水平，尤其是黄海波在剧中的表演，与现在一丝不差。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
黄海波的表演，若从传统的性格表演上说，应该是最夸张甚至做作的表演，但观众居然就是爱这样的表演，说做作，是因为他会将所演人物个性里的特性做极端化出人意表的夸张，比如《永不磨灭的番号》里的李大本事，本来人家至少是八路军地方武装的优秀领导人，在他表演之后，你却会认死理地相信，即使是一个二百五，也有成为大将军的可能。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">可能吗？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">只要你喜欢黄海波，就可能。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">所以，我看该给黄海波不落俗套的表演起个新名字，“讨喜”两字怎么样？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
从《媳妇的美好时代》到《永不磨灭的番》号，从现代爵士派的余味，到战争山药蛋波的李大本事，这些形象身上其实都有深刻的黄海波风格，前几天参与一个颁奖礼，正值黄海波和《永不磨灭的番号》大收，即使在那时，他还不忘在领奖的一刻绞尽脑汁地用言语讨喜观众，哄他们开心。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">谁让观众开心，观众自然让谁开心。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
所以，尽管即使在《上海滩》和《追》的年代黄海波的表演已然不弱，但这讨喜的风格却是地地道道互联网式的，就是说，只有在互联网观众占有电视剧消费绝大多数的时候，黄海波才更容易浮出&#8213;&#8213;你看，无论是《媳妇的美好时代》还是《永不磨灭的番号》哪一出不是写满了互联网的语言和逻辑？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">而那部他亦下了力气表演的《兄弟》，就因为不那么的互联网化，被埋没。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">时势造英雄也。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
说到电视剧互联网化，在《永不磨灭的番号》之前，就是王宝强的《士兵突击》了，2007年《士兵突击》刚刚播出时，传统的电视台渠道给康洪雷的热脸贴了一个冷屁股，还是一众感知特立的网上粉丝给了它蓬勃的传播生命力，此时，你回过头来将这两部剧中的人物、故事、语言和表演一一对照一下，或者会更加明白互联网化电视剧的终点在哪儿。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
黄海波在镜头面前，从来不会那么努力地展现自己不断变化可以上天入地的演技，《永不磨灭的番号》里的李大本事，从始，至终，衣着、服饰、气质、形体，甚至是口头语都一致，我不知道这到底是剧情的规定还是他自己的刻意，但我知道他在那部剧里只要头一歪嘴一咧表情一侉，对面的观众保证一下子集中注意力等着他又会抖搂什么酸辣甜咸，他不让你觉得他在表演，而让你觉得他在对着你剖白自己。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
还有一个原因，或者是互联网时代，观众，尤其是年轻观众的口味在潜滋暗长地发生着变化&#8213;&#8213;直到黄海波出现，这种变化正巧从量变到质变。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
比如，如黄海波在剧中所饰演的这种身上有大毛病的大好人，大毛病与大好人之间的对立，几乎到不可能或不可调和的地步，李大本事身上的大毛病太让人恨了，但李大本事这个大好人又太让人爱了，恨爱交织，才有了年轻观众对这个人，这个剧的深刻迷恋，越分不清想不明的，才越吸引观众，且，李大本事身上的这些，在年轻观众们平庸、平淡和现实生活里，都属极稀缺资源。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">讨恨。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">讨爱。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">才能讨到喜。</P>]]></description>
            <author>司馬平邦</author>
            <category>人话：关于某一个人的话</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_537fd7410102dx39.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2012 17:02:24 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_537fd7410102dx39.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
