<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>夏小嫣的琐事</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/xiaxiaoyan</link>
        <lastBuildDate>Mon, 20 Feb 2012 11:04:02 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 19:47:23 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>旅途中的女人们</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2f8ce10102dxyq.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
经常在外旅行，在那些或长或短的旅途中，我经常会遇见一些跟我一样单身旅行的女人们。她们有的是初次出门，略显不安和紧张，对未知的前路充满期待，也充满忐忑；有的是经验丰富的老驴，谈笑风生，踏实笃定，虽然是女性，也能让人心中起敬，不自然的亲近过去。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
一次，在从乌鲁木齐到布尔津的长途夜班车上，我上铺睡着一个眼睛大大，瞳仁乌黑的姑娘，她的背包跟我是一样的牌子，一样的颜色，我们相视而笑，算是打了个招呼。到了第二天清晨，目的地到达，我们各自奔向不同的旅途，连再见也没有来得及说。谁知道，在第三天的清晨，在禾木村看日出的人群中，我们又遇见了，她还是穿着那件绿色的冲锋衣，睁着大而乌黑的眼睛，急匆匆地从后面赶上来，拉着我的衣袖，说：“啊！又遇见你了！”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
聊了一阵，她住在村子的东面，我住在村子的西面，她也与另外一个日本姑娘结了伴，所以我们在岔道口聊了一阵，说了再见。走出很远，我回头拍照时，她还站在那里看着我，冲我挥手，微笑。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;又是三天以后，我正在喀纳斯图瓦人的村子里根当地村民一起喝奶茶，吃烤馕，顺便跟房主大妈聊天套近乎，期待她能在晚餐的菜肴里帮我多放点羊肉。这时候大门打开了，一缕明亮的阳光照进木屋里。我眯着眼睛看过去--------那双乌黑的眼睛也正吃惊的看着我，居然又是她。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
这次，我们实在忍不住尖叫起来，并且站起来紧紧拥抱对方-------这实在也太巧了一点。跟她一起的日本姑娘对于我们的举动很吃惊，却礼貌的站在一边微笑，忍俊不禁的样子。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
大眼睛姑娘感叹说：“我们两个，要是一男一女的话，那是多好的缘分啊！想不恋爱恐怕都不行啊！”我点点头：“是，真是可惜了。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
那天下午，我们一起去喀纳斯湖边散步，看白桦林，看潋滟的湖水，看着山上的观鱼亭，并且一起抱怨门票太贵，天气太冷。到了晚上，我们围在哈萨人的炉子边喝乌苏啤酒，这才晓得个子小小的她酒量惊人，她乜斜着眼睛，面颊嫣红，告诉我：“我们藏族，就是酒量好的。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
原来是藏族姑娘，难怪有那么一双乌黑干净的大眼睛。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
隔天清晨，我南下返回乌鲁木齐，她继续北上前往阿勒泰，我们这次不说再见了，因为大家都觉得，某一天，在某个地方，一定会再见的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
我印象深刻的另外一个姑娘，是在丽江大研古镇的一家客栈里，她是客栈老板，长着一张酷似蒋雯丽的面孔，甜美而安静。客厅的位置挂着她自己的几张照片，穿着很酷的骑马装，长靴蹬在马鞍里，小巧的面孔从帽檐下露出，英姿勃发而美。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
我那时候并不住在这家客栈，我只是每天去看住在里面的朋友，到了那里，我总是先要去大厅看看这个美丽的老板在不在------谁说女人不能好色，美丽的人和事物，人人都应该好好欣赏，悦心悦目的事情，要多多益善。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
她总是热情的跟我打招呼，让我坐下喝茶，然后又自顾自的在店堂里面忙碌，有时候记账，有时候跟她的员工嘱咐一两句话，有时候在院子里面侍弄花草，一举一动之间，流畅迅速，看上去很舒服。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
旅途中也不尽然都是年轻的女性，也有老年的，中年的。她们纵然韶华已逝，并且旅途劳累，灰尘染鬓，却依旧风致动人。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
那次在南疆遇见的一对老夫妇，北京人，六十来岁了。老太太头发斑白，戴着一副眼镜，皮肤被南疆的太阳晒得黝黑黝黑的，可是她说话的时候，语调娇嫩，语声温柔如水，还有很害羞的神态，十分可爱。跟她在一起，我只觉得自己嗓门粗大，鲁钝不堪，简直男不男女不女。跟她一起旅行的她的先生，风度翩翩，身材高大，对老太太呵护备至。我们一起前行的路途里，不时可以见到老先生帮老太太递水，理头发；老太太帮老先生披衣服，拿干粮吃；或者彼此帮助对方背起背包，拍拍肩膀以示鼓励等等，场面十分温暖感动。最难得的是，他们跟我一样，从贾登峪一路徒步到禾木村，连续行走9个小时山道，速度并不在我之下，很令我吃惊和敬佩，并且自叹弗如。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
也不完全都是开心轻松的记忆，我在路上遇见的姑娘，也有令人感觉不适的，怪怪的。一次在云南边陲，遇上的一个女孩子，让我到现在想起来还觉得遍体清寒。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
这个姑娘很清秀，蓄了厚重的头发帘子，皮肤苍白，不像是经常出来旅行的人。我第一次见她，是在一家青年旅社的酒吧里。她穿着黑色的外衣，正紧盯着面前的电视机--------那里面正在播放某部电影。我坐在她的身边，看一阵电影，又上上网，要么跟旁边的其他人聊一聊天。渐渐的，我觉得似乎有点不对劲，却又说不上来，于是我仔细看了看黑衣姑娘，她是在看电视，但是眼神是空洞的-------也就是说，她的眼睛停留在电视显示器上，而神态是游离的。完全是一副神不守舍的样子。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp; 我心想：也许是有心事吧。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
过了两天，跟她住同一个多人间的台湾女孩子在跟大家聊天的时候说起黑衣女孩，也用一种很奇怪的语气说：“我的舍友她很安静啊，也很有礼貌，可是就是不说话，然后一直呆呆的坐着，不跟任何人说话这样子的。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
黑衣姑娘在旅舍里住了一个星期，除了迫不得已跟前台的客栈员工沟通以外，几乎没有见到她跟任何人说过话，有时候，半夜里，经过酒吧，会看见她端正的坐在沙发上，黑发垂肩，面孔苍白，眼睛直勾勾的看电视。有人从旁边走过，她也目不斜视，完全游离。偶尔有人跟她打招呼，问：“要不要喝茶？”或者“你看的什么电影？”她也一动不动，置若罔闻。于是，渐渐的，大家也都知道了她的冷漠，不去招惹她，跟她说话，她也因此显得更加孤独了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
她的样子很年轻，大概二十一二岁的样子，我想像不出这样一个年轻的姑娘，为什么那么抑郁和幽暗。其实人生总会有各种创伤，感情的，亲情的，工作的。但是只要人还活着，时间推移，那些创伤就总会痊愈的。我希望，此时的她，已经至少平静下来，然后就可以慢慢愉快起来了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
那样清秀恬静的女孩子，其实只要微微一笑，就会有很多人喜欢她，亲近她的，当然，如果她愿意的话。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
前年春天，我在广西旅行，同样住在一家青年旅社里。到了晚上，要赶稿子，坐在床上写东西脊椎不舒服，所以我拿了电脑，到一楼大厅去上网。大厅里几乎没有什么人，我一边工作，一边觉得肚子饿了，于是就请厨师帮我烤一个披萨--------这家店里的特色就是柴火披萨，没有别的东西可以吃。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
披萨很快烤好，我吃了一半，剩下的放在盘子里，我擦擦手，开始工作。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
这时候，旁边走过来一个外国老太太，问我：“我可以坐下吗？”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
她说的是英语，我能听懂，但是说得不好，因此我点点头，对她微笑了一下。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
她坐在我对面，白色短发，面孔黝黑而很多皱纹，穿着墨绿色的背心，破旧的牛仔短裤。胳膊上精瘦而结实，眼睛是蓝灰色的，她冲我微笑。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp; 然后她开始问我：“你从哪里来？”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp; 我说：“贵州。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
她一下子显得兴奋起来，说：“啊！贵州！我去过，你看，西江，凯里，黄果树！”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
我觉得很亲切，于是说：“是啊，贵州也是一个很美丽的地方。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
她开始说起在贵州的见闻，因为全部是英语，所以我听起来并不轻松，每当我露出费解的表情，她就停顿下来，慢慢解释一遍。直到我恍然大悟的点头，说：“哦————”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
她告诉我，她来自瑞士，一个人从上海开始，到北京，到内蒙，到甘肃，新疆，西藏，四川，贵州，云南，广西，她几乎走遍了大半个中国。很辛苦。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
她说话的语气很兴奋，带着点夸张。并且有一点点的讨好，这让我有点纳闷。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
聊了好一阵，我实在要工作了，就有点心不在焉起来。她立刻感受到了我的心思，然后停下话语，看了我一会，很有礼貌的问：“你吃剩下的披萨，可以给我一些吗？”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
我顿时恍然，她语气里的讨好，她的搭讪，原来是因为这个。我很不好意思，因为我居然没有早一点邀请她一起吃披萨，实在太违背中国人“有朋自远方来”的一贯风格了。我把盘子推到她面前，说：“Please~”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
她拿了一块披萨，走到柴火披萨炉子边，姿态从容把披萨放进去加热，然后才开始慢慢的吃起来，一边吃，一边朝我露出感激的笑。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
我示意她继续，多吃点也无妨。但是心里很纳闷啊，话说瑞士可是个高福利的国家啊，这个姐们怎么就混成这样了呢？难道她就靠这样节俭的方式，来进行旅行的么？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp; 闷头想了一阵，没有结果，我只好继续写稿子去了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
旅途中，遇见的人各式各样，以上记录的，不过沧海一粟而已，有时候想起来，简直觉得，游历山川固然赏心悦目，与途中的各路人马打交道，其实更是生动活泼，有趣得很啊！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>]]></description>
            <author>夏小嫣</author>
            <category>四处走走</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2f8ce10102dxyq.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 11:04:02 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2f8ce10102dxyq.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>无逻辑对话</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2f8ce10102dx36.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
新年第一篇博客，其实很想写点吉利的事什么的，讨个彩头。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
最近猪八戒放假了，我的痛苦生活随即展开：不上学的猪八戒也依然起得那么早，喜气洋洋的吵醒我，然后满意的说：“来，开始玩游戏吧！？”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
白天再也没法补觉，黑眼圈很快出现，并且由于要照顾他的饮食，三餐俱全————上学的时候午餐是在奶奶家吃的。所以我不得不跟着他一起吃，导致我又开始长胖。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
并且猪八戒又是个话痨小孩，总问为什么为什么为什么，一般我都尽量认真回答，但是也常常被他绕晕。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp; 刚才，我们有一段对话是这样的：</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;猪八戒问：“妈妈，以后我的女朋友，需要你和爸爸同意吗？”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
我在炉子边困得要命，但还是回答：“那不用啊，只要你自己喜欢就行了。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
猪八戒露出有点害羞的笑容，点点头，然后问：“那我如果有了女朋友，需要带她给你和爸爸看吗？”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
我吃了一颗烤腰果，边嚼边说：“那还是需要的啊！”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp; 猪八戒问：“为什么呢？”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
我想了想：“那是因为我跟爸爸会希望见到她，会很好奇。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
猪八戒又问：“那是因为你们想知道她长成什么样子么？”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp; 我打个呵欠：“是啊，当然想知道。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
猪八戒在我对面的椅子上坐下来，迟疑的看着天花板，然后捏起自己的脸颊，掀起鼻孔，问我：“要是她长成这个样子呢？”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
我看着他把自己的脸扯成那样，可还是平静的说：“没问题啊，只要你自己喜欢就好了。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
猪八戒放开手，笑嘻嘻的说：“我才不会喜欢！那么难看！”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
我马上问：“那你都不喜欢！干嘛还让她当你女朋友！？”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp; 猪八戒深沉的说：“。。。。为了打她。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp; 我怒道：“为什么？”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp; 猪八戒认真回答：“谁让她那么难看的。。。。。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp; 。。。。。。。。。。。。。。。。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
我生气的说他：“怎么能因为人家难看就打人呢？难道你自己很好看么？”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp; 猪八戒诧异的说：“我是很好看啊！”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp; 我说：“哪有？？！！”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
他跑过来摸着我的脸说：“是啊！大家都说我像妈妈啊！”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp; 。。。。。。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
我只好默默点头，喃喃的说：“。。。。也是啊。。。。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;</P>]]></description>
            <author>夏小嫣</author>
            <category>猪八戒的事</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2f8ce10102dx36.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 17 Jan 2012 13:37:58 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2f8ce10102dx36.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>书包里的秘密</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2f8ce10102dw6r.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我念初三时，日记曾经被我妈看过，暗恋班上某男生的事迹也因此败露，我妈虽然没明说，但是字字珠玑的提醒我，我很快明白那是日记被瞻仰过之故，因此伤心欲绝，将厚厚一本日记付之一炬。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
————青春期的姑娘，要是没有个暗恋往事，那其实才是不正常的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
现在，我也当人家的娘了，我经常在想，要是猪八戒以后写日记，我肯定也会好奇他都写些什么，但是，我一定不会去偷看。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
最近一个星期以来，我发现猪八戒的书包越来越沉，他每天晚上写完作业，就会按照第二天的课表自己整理书包，把书本以及学习用具带好，红领巾放在书包上面。我在这个问题上从来没有操过心，也没有检查过他的书包里到底装了什么东西。可是他的课程无外语文数学音乐美术几样，按道理是不会把书包弄得那么沉的。所以我今天就问他：“你书包里都装了什么啊？怎么那么沉？”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;他正在给自己削铅笔，然后就回答我说：“书啊！本子啊！还有文具啊！”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp; 我说：“那怎么那么沉啊？”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp; 他想了想，说：“我也不知道啊。。。。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
然后我说：“你是不是把所有的书都带上了啊？包括那些不用的书。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp; 他说：“没有啊！”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp; 我说：“那你把书包拿来，我们整理下吧。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
猪八戒拿来他的书包，我们一样一样的拿出里面的东西，除了书本以外，我还看到了一个硕大的铁质订书机————那是他爸爸买来装订合同文件的。里面还被猪八戒细心的装满了订书针，好像带着子弹的枪一样，蓄势待发。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp; 我说：“这个。。。。你带去干嘛？”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
其实我心里知道他是对这个装置很好奇，男孩子对这些机械类的东西都是很好奇的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
猪八戒显然是有点心虚的，他也知道这个虽然算得上是文具，但是他压根是用不上的，于是他歪着头默默想了一阵，然后谨慎的解释：“我是担心在学校的时候，我的书一不小心就烂掉了，然后我就马上可以用这个把它们全部订起来。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
。。。。。。。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp; <img SRC="http://www.sinaimg.cn/uc/myshow/blog/misc/gif/E___7395ZH00SIGG.gif" TYPE="face" /></P>
<p>&nbsp;&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;</P>]]></description>
            <author>夏小嫣</author>
            <category>猪八戒的事</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2f8ce10102dw6r.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 21 Dec 2011 21:33:12 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2f8ce10102dw6r.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>更新更新</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2f8ce10102dvw0.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
好些日子没更新博客了，微博倒是每天都写的，那个就写几行字，信笔由心，因此就勤快些。。。。（好吧我越来越浮躁了。。。<img SRC="http://www.sinaimg.cn/uc/myshow/blog/misc/gif/E___6713EN00SIGG.gif" TYPE="face" />）</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
天气越来越冷，早上6：50闹钟响起时，外面仍旧一片黑暗，我从没有赖床的习惯——赖床是一种绝望，无论怎么赖，总是要起来的，还不如翻身坐起，俗语说得好，长痛不如短痛。摸索着穿好衣服，就去厨房做早餐，站在雾气迷蒙的玻璃窗边看着楼下亮起的路灯，神智也慢慢清醒过来。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
7点零五分左右，去叫猪八戒起床，看着他吃完早餐，然后拿上购物袋，手机，钥匙，钱，跟他一起出门————上学路上大概需要15分钟的步行时间，这段路我们总是走得很愉快：小区里有跳舞的老太太，她们每天看上去都那么春风得意、满脸笑容，打太极的时候，她们穿着黑色绸缎中装；跳扇子舞的时候，她们一水儿穿着大红色舞衣；跳民族舞的时候，又换上大摆裙子。我希望等我到了她们的年纪时，也能起那么早，那么兴兴头头的锻炼身体。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
过了马路，街面上大巴终点站里的司机们正在吃早餐，大多数时候他们都吃的是面条，热气腾腾，香葱的味道扑鼻而来，经过他们面前的时候，他们会抬头打量一下我，然后继续吃得倍儿香，我总在这个时候觉得自己开始有点饿了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
再转一个弯，一排汽车修理铺就到了，其中一家门面的老板娘起得最早，她养了两只狗，狗妈妈带着小狗崽，那小狗崽现在大约3个月大，正是懵里懵懂的时候，要么在玩地上的树叶，要么气势汹汹的去咬它妈妈的耳朵，要么满脸惆怅的看着大街发呆。我跟猪八戒都很喜欢它，这时候就会放慢脚步看它一阵，然后为了它的可爱，再相视而笑。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
前面一段路，两边夹着山体，堡坎边长着野花，这个季节，野菊花已经快要谢了；而因为前些日子暖和，迎春花倒是次第绽放出明黄色的花蕾；春末夏初的时候，这里还有大量的金银花，走过时香气扑鼻，最最享受。堡坎和山崖边有几分田地，偶尔会见到提水施肥的老伯，他一边咳嗽着清理喉咙，一边往地里洒水。这个时候，我总在跟猪八戒聊天，话题千奇百怪包罗万有，我一边把他的手掌握在我手心暖着，一边摸摸他的头，他有时候也会故意撒娇，说一句什么：“哎呀书包太重了，我都背不动了！”什么的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
关于背书包，我总是尽量让他自己背，但有时候他会请求：“妈妈，能帮我拿一下书包么？我有点累。”这时候我就很爽快的帮他接过来——大人们有时候也会请小孩子帮忙的，我不想为了要求他“独立、自强”什么的，去拒绝他的这个小小请求，这是给他一点点的爱，我不吝啬。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
再走一段，会路过另一个学校，那些孩子们稍微年长一些，行色匆匆的咬着早餐跑进学校去，校门口传达室里正升起炉火，带着木柴味道的青烟正从烟囱里飘散出来。学校不远处有一座火车桥，偶尔会见到火车经过，听着火车的轰隆声，我总会想起那些四处旅行的日子。这样的回忆会令我有些惆怅————年纪越大，责任心就越重，我逐渐不放心离开猪八戒出门远行，哪怕我明明知道将来他长大了，也一样会扔下我独立生活，但是我还是英雄气渐短，儿女情愈长。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
经过一家超市，再经过上次崴脚的银行，就是猪八戒学校所在的大路了，路边种着梧桐树，这个季节叶色金黄，若不是已经开始凋落，风景其实正好。校园里的广播声传来，猪八戒开始拉着我加快步伐，我们小跑几步，他就松开我的手，一边回头跟我说：“我走了啊！”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我说：“好！下午见！妈妈爱你。”————我们每天都要说的，并不觉得肉麻。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
他也总会说：“我也爱你！”然后跑进站着值日生的校门，我看着他暗红色的小书包消失在拐角处，这才转向菜市场，心里飞快的想：“晚上吃什么呢？嗯？”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
————————————</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
无论怎样，最近还是在琢磨想出去玩几天的事，去哪里是个问题。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
另外，今年春节打算带着猪八戒去束河过年，他对于回到K2，见到格格巫和乔格里，已经期待了好久了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp; <img SRC="http://www.sinaimg.cn/uc/myshow/blog/misc/gif/E___6726EN00SIGG.gif" TYPE="face" /></P>]]></description>
            <author>夏小嫣</author>
            <category>小嫣琐事</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2f8ce10102dvw0.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 12 Dec 2011 09:28:28 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2f8ce10102dvw0.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>今天早上的猪八戒</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2f8ce10102dva4.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
早上送猪八戒去学校，经过银行门口，那里有几级很高的台阶，而且很窄，我其实每次下去的时候都很小心。可是今天不知道怎么了，右脚落地的时候往外一崴，脚掌和小腿直接折成九十度，外脚踝都贴到地面上了。霎时间只觉得钻心的痛，几乎跪倒在地，幸亏旁边停着一辆汽车，我用手扶住引擎盖，这才勉强站住。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
猪八戒吓了一大跳，他紧紧的抱住我的肚子——不知道他干嘛抱着我的肚子。。。。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
然后神情关切的看着我，一言不发。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我定了定神，发现右脚一点力气都没有，走路是不行的了。于是我跟猪八戒说：“你能自己去学校吧？这里很近了。”他犹豫了一下，又看看我，然后说：“不行！太远了。”————我知道他是可以的，只不过他不想丢下我一个人在这里而已。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
然后他鼓励我：“我扶着你，没事的，试试看吧，就走一步。”我额头冷汗流下，抱歉的说：“不行啊，妈妈走不动啊。”猪八戒露出非常坚定的神色，说：“可以的，试试看！”然后他紧紧抱着我的胳膊，仰头看着我，非常期待。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我站了半分钟，然后答应他试试看。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
迈了一步，觉得似乎并没有想象中的那么糟糕，虽然很疼，但是自己知道骨头并没有受伤，脚掌落地的时候是有力气的。猪八戒高兴极了，他眼睛发光的说：“看吧，我就说了没事的！”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我们慢慢朝前走，一边走着，一边觉得疼痛逐渐在减轻，猪八戒一直小心翼翼的抱着我的胳膊，好像一只爬树的猴子，他并没有搀扶过人，自然觉得抱得越紧越好。走了十多米，他建议：“我帮你揉一下就好了，嗯？嗯？”我说：“那不用了，妈妈现在觉得挺好的，不用揉了。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
又走了几步，他还是不甘心的说：“就在路边，我帮你揉一下吧？！”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我忍不住微笑起来，跟他说：“真的没事了，不用了，因为如果很严重的话，妈妈根本是连一步都走不了的，现在已经走了那么远了，说明就没事了。”猪八戒见我那么肯定，点点头不说话，逐渐露出放松的表情。我低头抱了抱他，在他头顶亲了一下，这时才发现，他的头上的汗水正热腾腾的蒸上来，原来他也紧张得一头汗。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这时快到学校了，广播已经响起，猪八戒这才说：“妈妈，那我先去了啊，我怕迟到了！”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我说好，你快去吧，下午见。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
他马上撒开腿朝学校大门跑去，很快就不见了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
——————</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
说实话，要不是我今天崴了脚，我真不知道猪八戒那么懂事，会照顾人。很意外，很感动。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;我最近也不知道是怎么了，先是颈椎病发作，卧床三天，到现在睡觉，脖子上还包着一个药包；颈椎病好了没几天，感冒发烧了，卧床两天；今天刚刚精神好点，又崴了脚，不知道要躺几天。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;怎么那么惨呢？<img SRC="http://www.sinaimg.cn/uc/myshow/blog/misc/gif/E___6711EN00SIGG.gif" TYPE="face" /></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br /></P>]]></description>
            <author>夏小嫣</author>
            <category>猪八戒的事</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2f8ce10102dva4.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 21 Nov 2011 09:21:37 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2f8ce10102dva4.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>被感动得浑身发麻</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2f8ce10102dv1v.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
今天，2011年11月16日，我收到了烟丝们给我的漂流本。打开看了第一页，是小猴子写在2011年5月1日这天。她写了整整一页，字迹娟秀可爱，还画了配图。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
第二页是左左写在当天写的，上面还有她女儿手绘的图画，有房子，有小象，非常可爱。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
第三页是如鱼，如鱼的字堪称苍劲有力，难得的是，满满一大篇字，竟然一个错的都没有。如鱼你是编辑么？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
第四页是济南的晓慢写的，她在留言里说自己喜欢跟大家在一起，喜欢跟大家一起犯2，我看着本子想了想，嗯，现在它从湖南漂到山东了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
第五页是李微微写的，要不是有署名，我都快以为是我自己写的字了。真是像啊，看来微微也是自由散漫的性格啊。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;第六页是山东烟台的懒猫写的，这姑娘在自己写的“彪悍”两个字上面还特地标注了拼音，真是细心的人哪。。。然后，懒猫，你写字真心好看。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
第七页是北阳，她加小妞在右边一页写字，左边一页画画，两只像猫的美少女。很有我当年的画作风范。。。我是小眼睛，就喜欢画大眼睛的人物。。。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
第八页是水墨在办公室里写的，她在文字里提到北阳寄给她枣吃，味道不错。。。我很郁闷的想：你也不知道给我留点。。。。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
第九页第十页第十一页十二页不得了，全部是张木木写的。她给前面所有留言的人都写了一段话，就是没有给我写。。。<img SRC="http://www.sinaimg.cn/uc/myshow/blog/misc/gif/E___7394ZH00SIGG.gif" TYPE="face" /></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
第十三页是悠悠写的，这一页的纸张刚好是牛皮纸，所以显得很特别。她也说她收到一大箱很甜的葡萄。。。可是我也没有收到。。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;
第十四页是广州的西西写的，这本子一下子到南方了。。。西西预祝群里单身的姑娘们早点找到自己的另一半，我要补充一点，烟丝群里很多单身美女，性格开朗活泼，欢迎单身男士与我们取得联系，介绍费从优。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;第十五页是心茧，她一边开心收到本子，一边抱怨前面的木木话太多啦~</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;第十六页是般若，你一定是道士吧？满篇都在画符，不过很可爱呢。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;第十七页是可乐写的，她说心茧给她寄了紫菜。。。。我表示我也想吃。。。紫菜蛋花汤很OK的。。。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;第十八页是大家给我写的话，很多很多段，我都不敢仔细看，因为我会感动得全身发麻，好像被电打过一样。然后说不出话来，猪八戒他爸此时正好奇的看着我，我还要强自镇定，个中辛苦，你们懂的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;接着，就是绛石写的，她也是在上班的时候偷偷写的，据说老板还不时在瞄她，她在留言里说女儿很瘦，一岁以前总生病，现在好了么？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;
然后是丹丹写的，你一直在说你字写的不好，其实很好啊，流畅自如，行间像用尺子量过一样整齐。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;
接着是P妹写的，纸张是黑色的，笔迹是白色的，因此很特别。她说她大三的时候就开始看我的博客，我看了百感交集，就好像有粉丝跟明星偶像讲：“啊我好喜欢你啊，我小时候就喜欢看你演的电影！”那明星一定百感交集，喜也不是，悲也不是。。。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;下面是linda写的，这天是2011年7月8日，漂流本已经出来两个多月了。linda啊~~你写字真好看啊，有点狂草的调调啊~~</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;
韩娟娟，你的慎重的慎字明显写错了嘛。。。批评一下。还有怎么你的笔晕染得那么严重，好像在看水墨画一样，<img SRC="http://www.sinaimg.cn/uc/myshow/blog/misc/gif/E___6721EN00SIGG.gif" TYPE="face" />，还有，谢谢你夸我是好人，我也这么认为。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;
大灰狼是女的，她写留言的这天是2011年11月1日，而且她写字的顺序是从右到左，把我看得有点懵。她还说光棍节是她的生日，我在这里送一个迟来的生日快乐吧~~<img SRC="http://www.sinaimg.cn/uc/myshow/blog/misc/gif/E___7414ZH00SIGG.gif" TYPE="face" /></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
后就是亲手把本子送到我手里的赤壁了，我今天见到她了，她有一双笑起来非常非常好看的眼睛，弯弯的，你见了她的笑容，都会情不自禁的跟着笑起来。她女儿三年级了，不知道将来有没有兴趣姐弟恋啊，有一个一年级的小男生他很可爱的。。赤壁，谢谢你的小礼物，真好看啊。我要别在脑门上。。。。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
luu，你的预产期就要到了，现在怎样了？加油啊~</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp; ——————————————</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
早上，赤壁把漂流了半个月的本子交给我的时候，它正装在一个写着“良良抗菌尿垫”的盒子里，塑料封皮，闻上去有一股钞票的味道。盒子里还有一袋白果，两盒藏香，因为没有留名字，所以我不知道礼物是谁送的，在这里也谢谢了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
这么多年来，作为一个普通得不能再普通的家庭主妇，写着不痛不痒的家常琐事，能得到大家的喜欢，实在是件值得庆幸的事。我运气真好。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;谢谢烟丝们，谢谢群里那三百多号人，你们每天聊天的时候，我都偷偷看着呢。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
呃。。。。我还有个建议：下次，你们如果再寄漂流本什么的，一个人夹带几十百八块，最后累积到我这里。。。。行么？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;这样以来，多么有意义啊。。。。<img SRC="http://www.sinaimg.cn/uc/myshow/blog/misc/gif/E___6701EN00SIGG.gif" TYPE="face" /></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>]]></description>
            <author>夏小嫣</author>
            <category>小嫣琐事</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2f8ce10102dv1v.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 10:10:50 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2f8ce10102dv1v.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>小事件，大分歧</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2f8ce10102duph.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
每周一，学校都有升旗仪式，因此就要求学生们穿着统一的校服去学校。每次给猪八戒穿上他的校服，我就打心眼里唉声叹气——这运动服非常大，肩膀到了手肘附近，袖子要挽两圈，下摆一直到了大腿上。我不是要求校服有多好看，但是起码应该让孩子们看着有精神吧，我也能理解校方为了让家长省下校服更新的钱，故意发给学生们大两个号的苦心，但是看着上学路上一个个松垮垮的孩子们，我还是觉得这校服真心的难看。。。<img SRC="http://www.sinaimg.cn/uc/myshow/blog/misc/gif/E___7393ZH00SIGG.gif" TYPE="face" /></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
还好猪八戒本人浑然不觉，他还会主动提醒我：“明天星期一了哟，要穿校服的！”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
昨天早上，猪八戒起床，我照例让他穿好校服，等他睡眼惺忪的走出卧室，我见到他的裤子提得太低，裤裆都几乎垮到了膝盖上，于是三步并作两步的抢过去，帮他往上提了一大截——裤子太大，裤裆太深，导致裤腰几乎提到他的胸口，才没有掉档的现象。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
猪八戒刷牙洗脸，我摆好早餐，然后自己去换衣服，等我出来一看，正从卫生间走出来的他裤子又垮裆了，我又走过去帮他提到胸口，然后让他赶紧吃饭。他有点欲言又止的埋怨：“不要提啦！这样也可以的嘛。。。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
我没理会他，自己洗脸刷牙。等他吃完了，我们换鞋的时候，我又发现他的裤子垮裆了，这时候我有点奇怪，按道理说那校服虽然偏大，但是腰围是松紧带的，并不是很大，不会动不动就掉下来啊，于是我检查了一下松紧带，发现是正常的，并没有坏，我于是狐疑的再次帮他提到胸口，然后催促猪八戒换鞋子出门。猪八戒表情不自然的把裤子往下拉了拉，然后背上书包跟我一起出了门。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
到了楼下，我去扔垃圾，回身的时候看见猪八戒正在往下扯裤子，我这时明白了——原来我一直努力帮他往上提，而他一直偷偷往下拉。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
我有点生气，觉得他一直在给我添乱，就走到他面前说：“你干嘛？一直往下拉裤子干嘛？”一边说，一边把他的裤子再次拉高。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
猪八戒也终于爆发了，他怒气冲冲的说：“你把我的裤子拉那么高，就好像戴了一个胸罩！”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp; 。。。。。。。。。。。。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp; 这真是小事件，大分歧啊~~<img SRC="http://www.sinaimg.cn/uc/myshow/blog/misc/gif/E___6695EN00SIGG.gif" TYPE="face" /></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;</P>]]></description>
            <author>夏小嫣</author>
            <category>猪八戒的事</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2f8ce10102duph.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 01 Nov 2011 21:39:17 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2f8ce10102duph.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>寿司之实在版</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2f8ce10102dukr.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
前几天微博上有同学在问寿司的做法，刚好有以前做的时候拍的照片，所以来发下过程。这个东西其实很不错，里面有米饭、有蔬菜、有鸡蛋、有肉类，还有海鲜——当然如果紫菜也算海鲜的话<img SRC="http://www.sinaimg.cn/uc/myshow/blog/misc/gif/E___6721EN00SIGG.gif" TYPE="face" />。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
加上大小合适，一口一个吃起来也很方便，特别适合出门野餐或者自驾游的时候带着，简直老少咸宜。这里我得说明一下，我做的寿司米饭里没有加上寿司醋，因为那真的不适合我们的中国胃，因此绝对算不上正宗，只能算是自家做的紫菜包饭而已啦。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
1、所有原材料：黄瓜削皮后切条、鸡蛋煎好以后切条、肉松、米饭。米饭是五分之三粳米，五分之二糯米的比例，煮的时候放少许盐。有淡淡的咸味就可以了~</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
寿司帘有两个，一个是我朋友顾姐自制的筷子版的，一个是市面上主流的竹签版的，我个人喜欢用筷子版的，因为它能经受住我的用力捏挤，能让寿司裹得更紧。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp; <a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s3.sinaimg.cn/orignal/4a2f8ce1hb03e57cf42a2" TARGET="_blank"><img HEIGHT="458" SRC="http://s3.sinaimg.cn/middle/4a2f8ce1hb03e57cf42a2&amp;690" WIDTH="690" /></A><br />
<br /></P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;2、米饭煮好以后趁热拨散，均匀的铺在紫菜上，薄一点，寿司就小个一些，厚一点就大一点。我觉得没什么要紧的。。。。<img SRC="http://www.sinaimg.cn/uc/myshow/blog/misc/gif/E___6713EN00SIGG.gif" TYPE="face" /></P>
<p>&nbsp;&nbsp; <a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s2.sinaimg.cn/orignal/4a2f8ce1hb03e59510271" TARGET="_blank"><img HEIGHT="458" SRC="http://s2.sinaimg.cn/middle/4a2f8ce1hb03e59510271&amp;690" WIDTH="690" /></A><br />
<br /></P>
<p>&nbsp;&nbsp; 3、铺好米饭，在靠下的位置放上黄瓜条和鸡蛋。</P>
<p>&nbsp;&nbsp; <a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s12.sinaimg.cn/orignal/4a2f8ce1hb03e5a71f55b" TARGET="_blank"><img SRC="http://s12.sinaimg.cn/middle/4a2f8ce1hb03e5a71f55b&amp;690" />
</A><br />
<br /></P>
<p>&nbsp;&nbsp; 4、洒上肉松。</P>
<p>&nbsp;&nbsp; <a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s12.sinaimg.cn/orignal/4a2f8ce1hb03e5e4b732b" TARGET="_blank"><img HEIGHT="458" SRC="http://s12.sinaimg.cn/middle/4a2f8ce1hb03e5e4b732b&amp;690" WIDTH="690" /></A><br />
<br /></P>
<p>&nbsp;&nbsp;
5、卷起来。一开始卷的时候，会觉得很难包好，又或者有米饭掉出去，但是都不要紧，多包几个就顺手了。整个裹好以后捏一捏，让寿司裹得更紧，切的时候才不会散。</P>
<p>&nbsp; <a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s8.sinaimg.cn/orignal/4a2f8ce1hb03e5f53a627" TARGET="_blank"><img HEIGHT="458" SRC="http://s8.sinaimg.cn/middle/4a2f8ce1hb03e5f53a627&amp;690" WIDTH="690" /></A><br />
<br /></P>
<p>&nbsp;&nbsp; 6、好了，就是这样的卷卷。</P>
<p>&nbsp;&nbsp; <a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s5.sinaimg.cn/orignal/4a2f8ce1hb03e607fecb4" TARGET="_blank"><img HEIGHT="458" SRC="http://s5.sinaimg.cn/middle/4a2f8ce1hb03e607fecb4&amp;690" WIDTH="690" /></A><br />
<br /></P>
<p>&nbsp;&nbsp;
7、切的时候要注意，因为表面上的紫菜是有韧性的，所以不注意的话，就会把它切坏掉，从米饭表面剥离。所以这时候要用带锯齿的刀来切，一边锯开紫菜表面，一边往下切。寿司卷的两端会有一点边角废料，其实味道是一样的，就是不好看而已，千万不要浪费。。。。</P>
<p>&nbsp; <a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s10.sinaimg.cn/orignal/4a2f8ce1hb03e614f13d9" TARGET="_blank"><img HEIGHT="458" SRC="http://s10.sinaimg.cn/middle/4a2f8ce1hb03e614f13d9&amp;690" WIDTH="690" /></A><br />
<br /></P>
<p>&nbsp;
8、好了，就是这样啦。猪八戒一个人几乎能吃两个紫菜卷切成的寿司，那相当于两碗米饭了。。。</P>
<p>&nbsp; <a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s15.sinaimg.cn/orignal/4a2f8ce1hb03e6244e24e" TARGET="_blank"><img SRC="http://s15.sinaimg.cn/middle/4a2f8ce1hb03e6244e24e&amp;690" />
</A><br />
<br /></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp; 最后要谢谢教会我的顾姐，她还教会我做很多菜，爱死她了。。。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;（照片上我的手可真胖啊，豉汁凤爪一样。。。<img SRC="http://www.sinaimg.cn/uc/myshow/blog/misc/gif/E___7393ZH00SIGG.gif" TYPE="face" />）</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>夏小嫣</author>
            <category>自得其乐</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2f8ce10102dukr.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 27 Oct 2011 09:55:06 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2f8ce10102dukr.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>无法与之严肃交谈</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2f8ce10102duio.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
下午，先生去接猪八戒回来，还在门口，我就听见先生用严厉的语气跟猪八戒说：“你站在客厅想想，等你想清楚了再跟我说话！”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;我过去看了一下，猪八戒满脸内疚，略带尴尬的站在客厅门边，先生则做出很生气的样子，在沙发上喝茶。我于是问：“怎么回事呢？”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
先生说：“今天他被老师留下罚站了，原因是上课的时候跟同学打闹。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
我对于这件事的看法是这样的：男孩子小时候顽皮一点，其实没关系，没被老师惩罚过的童年是有缺憾的。但是我也很支持老师对他的惩罚——我甚至觉得要是有一天老师用尺子打他的手心了，那也没什么，要晓得古代私塾里，先生们都经常打学生，那时的家长们只有惭愧的份，可没有去找校长理论一说。现在的孩子有点被过度保护了，老师说句重话，家长就气不过，那其实并不好，有时候，适度的惩罚，更有利于让孩子懂得规则并去遵守它。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
猪八戒偷偷看着我，我就跟他说：“是的，你好好想想吧，我做饭去了。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
做饭到一半，我暗示先生，快要吃饭了，要跟猪八戒谈话就要赶紧了，我们都不希望在吃饭的时候责骂孩子——吃饭是多美好的事，要么大家都别说话，要么就说点愉快的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
然后，先生把猪八戒叫到他面前，严肃的问：“你想清楚了么？”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
猪八戒有点紧张，然后很肯定的说：“没有想清楚！”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
先生这下生气了，提高声音说：“既然没想清楚，你就继续站着想！”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我忍不住想笑————猪八戒明显是没搞懂“想清楚”的含义，他肯定以为“我没有想清楚，爸爸就会告诉我的，如果我想清楚了，爸爸就没话说了呀~~”所以他其实是很讨好的说“没有想清楚！”然后准备聆听爸爸的教诲。。。。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
没想到先生认为他是不知悔改，反而更生气了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
还没等我进行解释，猪八戒先反应过来了，他马上改口说：“啊！我其实想清楚了！”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
先生也露出如释重负的表情，说：“那你说说看？”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
然后两父子就在客厅谈话，我在厨房暗笑他们刚才的沟通障碍。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
吃完饭，我靠在沙发上休息我的颈椎，先生问猪八戒：“你说说，你上课的时候是怎么跟同学打闹的？”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
猪八戒想了片刻，说：“我跟前面的同学说话，我想问他下课以后要不要跟我一起玩。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
先生说：“就是这样？”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
猪八戒有点诧异的点头：“是啊！”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
先生说：“那老师说你们打闹啊！”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
猪八戒歪着头想了几秒钟，然后又诚恳又笃定的说：“那只是一个形容词！”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
。。。。。。。。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
看着先生的表情，我很不厚道的又偷笑了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>夏小嫣</author>
            <category>猪八戒的事</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2f8ce10102duio.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 25 Oct 2011 21:08:59 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2f8ce10102duio.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>有文化的小孩不一样</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2f8ce10102du3v.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
猪八戒的识字量已经很大了，他可以看报纸，当然，他看的可不是《人民日报》，因为我们家根本没那玩意，即使有，也是人家用来包东西顺便带回来的。这个报纸的最大好处就是幅面很宽，吃饭的时候用来垫桌子很好用，扔点骨头残渣什么的，吃完了顺手一卷，算是环保的一次性桌布。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
我从来没有正儿八经教过他认字，有时候简直不知道他从哪学来的一些很复杂的字，比如“饕餮”，这个词连我都是近些年才会念的，他现在就已经会了————这也给我带来很大困扰，有时候玩魔兽，遇见长得帅的男性角色，我都不好意思跟人家打字搭讪，猪八戒炯炯有神的双眼一直旁边看着屏幕和我，简直就是个摄像头。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
自从他上了小学，我就每天6点50起床，变着花样给他做早餐，一周几乎不重样，饺子、米粉、面条、蒸鸡蛋、炒饭、汤饭、汤圆等等。猪八戒是个好孩子，他总是很给面子的努力吃，虽然有时候我知道他起大早根本没食欲，可是他从来没说过“我不想吃啊！”“妈妈我现在不饿。”这一类的话。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
今天，猪八戒军训，他从昨晚就很期待的跟我讲：“唉，我真是希望快点到明天啊！”我问：“为什么？你很喜欢军训么？”他点头说：“嗯！”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;早上，我给他做了鸡汤蒸蛋，就榨菜和馒头，然后我坐在他对面看着他吃，垫在桌子上的是前天的贵阳晚报。猪八戒一边吃，一边低头去看报纸上的文字。看了一阵，他吃东西的速度明显慢下来，面有难色的说：“妈妈，我吃不下了。”我说：“嗯？不好吃么？”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
他摇头说:“好吃是好吃的，可是我有点吃不下了。”我说：“那是为什么？”他指着报纸说：“我看了这个吃不下的。。。。”我伸头过去看，原来那里写着关于澳洲食人族的考古发现，上面还配了几幅被食用完的人类的骨骼照片，黑乎乎的几条，不知道是肋骨还是腕骨。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
我说：“好吧，那就不吃了，没关系的。”————大人觉得恶心的时候，也会吃不下的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
以后给他垫桌子的报纸，我还是要甄选一下了，社会新闻就不要了，娱乐新闻可以的，招租招聘专版也没问题，至于股票财经，给猪八戒垫一下倒不要紧，要是给先生垫了，我怕他看到股市一片绿油油，只怕更恶心。。。。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>夏小嫣</author>
            <category>猪八戒的事</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2f8ce10102du3v.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 13 Oct 2011 08:00:53 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2f8ce10102du3v.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
