<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>孙仙儿的博客</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/supiori</link>
        <lastBuildDate>Tue, 04 Mar 2008 21:24:59 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:11:26 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>怀孕10周</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d93173301008bu5.html</link>
            <description><![CDATA[<div>&nbsp;
<p><b STYLE="COLOR: black; BACKGROUND-COLOR: #ffff66">怀孕</B>孕已经<b STYLE="COLOR: black; BACKGROUND-COLOR: #a0ffff">10周多</B>啦。从7周起，就开始有了轻微的妊娠反映。现在大多时间是适应了的，只是反作起来时就有点歇斯底里的意思。难受。妈妈真是难当呀！</P>
<p>开始发现<b STYLE="COLOR: black; BACKGROUND-COLOR: #ffff66">怀孕</B>时，那种轻快自豪和自以为可以轻松赖上老公享受10个月的心情早已经现实个个击破。反映是难受的，老公是很忙的，自己的工作也是不敢轻易言退的！生活就是这样，总是有点点压力和痛苦！但也就这些个压力和痛苦造就了今天这样的你我。不能和生活太较真儿，但又不能轻视它。呵呵。</P>
<p>
有妈妈的孩子总是幸福的。老妈在我的游说下，现在在北京来照顾我。早晨起床就有饭饭吃，晚上到家家就可以吃饭，对于我这个不能挨饿的孕妇来说，真是一种莫大的幸福呀！爸爸也陪着妈妈在，只是爸有点呆不住，总是叫着要回家。我得想尽办法能骗他们多住一天是一天呀！</P>
<p>
呵呵，生活一天天过，真快！我得为我们家的"鸡屎蛋蛋"努力呀！我也得让老公努力呀！</P>
</DIV>
]]></description>
            <author>孙仙儿博客</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d93173301008bu5.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2008 21:24:59 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d93173301008bu5.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>怀孕 9周半</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d93173301008a4f.html</link>
            <description><![CDATA[<div>
&nbsp;一直想写日记，熬到今天才动笔。我实在是比较的懒<img ALT="吐血" SRC="http://img1.liba.com/bbsimage/smilies/045.gif" BORDER="0"></IMG><br/>
<br/>
算算到了<a NAME="baidusnap1" ID="baidusnap1"></A><b STYLE="COLOR: black; BACKGROUND-COLOR: #a0ffff">9周半</B>了，可以去建小卡了。<br/>

先在网上查了mm们的经验，又打电话问过居委会，说直接去医院就可以了，不需要其它手续。<br/>

今天一早，其实也9点了，去市检中心建小卡。在失望的10分钟等Taxi未果之后<img ALT="皱眉" SRC="http://img1.liba.com/bbsimage/smilies/frown.gif" BORDER="0"></IMG>
，决定坐公交，反正也一点点路，而且车子也很空有位。<br/>
到了医院，挂号，去妇产科。<br/>
我觉得地段医院还是有它的好处的，人少，不用太多的排队，貌似费用也比较便宜<img ALT="拍手" SRC="http://img1.liba.com/bbsimage/smilies/044.gif" BORDER="0"></IMG>
？医生照例是问了问上次yj日期，开了一堆单子，也就是妇科检查（白带、子宫），尿检，血检，梅毒。医生得知我之前没有做过其它检查，问要不要做个B超，我想做了也罢，心里放心，于是开了阴超。接着自然是去付费，检查。付费是的护士mm还是很仔细的，见我的单子上有阴超，特地还打电话去确认是否可以做（据说如果周数太大时是不能做的），在得到确认后，才给我开了票，算下来只有87.55元，比我原来想象的要便宜的太多<img ALT="吐舌头" SRC="http://img1.liba.com/bbsimage/smilies/tongue.gif" BORDER="0"></IMG> 。<br/>
一路检查做下来，到B超时，听到医生在读各个数字，又告诉另外一个医生（估计是实习的）说手脚在动，听到这里，我突然比较有真切的感受，真是有个bb了。我起来后，看到屏幕上，一个占一半大小的圆圆的，问医生是不是头，医生说是啊，然后又指着头下面的左右两个小点说那是手，再下面是脚。<img ALT="拍手" SRC="http://img1.liba.com/bbsimage/smilies/044.gif" BORDER="0"></IMG><br/>
拿着化验单，回到妇产科，医生很和气的说一切都正常，再量血压，估计早饭吃的太少，偏低。然后就是开小卡，算了预产期，和我自己算的一样，嘿嘿。医生再提醒10月11日要去听课。我又问她经常便秘怎么办，医生建议吃蜂蜜、柚子。<br/>

10：40完成小卡，回家。<br/>
<br/>
小结：<br/>
医生比我想象的和蔼，时间比我预计的短，费用比我想象的便宜太多。感觉似乎赚了<img ALT="hoho~" SRC="http://img1.liba.com/bbsimage/smilies/040.gif" BORDER="0"></IMG></DIV>
]]></description>
            <author>孙仙儿博客</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d93173301008a4f.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 28 Feb 2008 22:42:31 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d93173301008a4f.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>排名 姓名 重名数</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d93173301007wh1.html</link>
            <description><![CDATA[<div>
&nbsp;1&nbsp;张伟&nbsp;290607&nbsp;<br/>

<br/>
2&nbsp;王伟&nbsp;281568&nbsp;<br/>

<br/>
3&nbsp;王芳&nbsp;268268&nbsp;<br/>

<br/>
4&nbsp;李伟&nbsp;260980&nbsp;<br/>

<br/>
5&nbsp;王秀英&nbsp;246737&nbsp;<br/>

<br/>
6&nbsp;李秀英&nbsp;244637&nbsp;<br/>

<br/>
7&nbsp;李娜&nbsp;244223&nbsp;<br/>

<br/>
8&nbsp;张秀英&nbsp;236266&nbsp;<br/>

<br/>
9&nbsp;刘伟&nbsp;234352&nbsp;<br/>

<br/>
10&nbsp;张敏&nbsp;233708&nbsp;<br/>

<br/>
11&nbsp;李静&nbsp;232686&nbsp;<br/>

<br/>
12&nbsp;张丽&nbsp;232533&nbsp;<br/>

<br/>
13&nbsp;王静&nbsp;231914&nbsp;<br/>

<br/>
14&nbsp;王丽&nbsp;226724&nbsp;<br/>

<br/>
15&nbsp;李强&nbsp;223950&nbsp;<br/>

<br/>
16&nbsp;张静&nbsp;221483&nbsp;<br/>

<br/>
17&nbsp;李敏&nbsp;213606&nbsp;<br/>

<br/>
18&nbsp;王敏&nbsp;213603&nbsp;<br/>

<br/>
19&nbsp;王磊&nbsp;209757&nbsp;<br/>

<br/>
20&nbsp;李军&nbsp;199772&nbsp;<br/>

<br/>
21&nbsp;刘洋&nbsp;199642&nbsp;<br/>

<br/>
22&nbsp;王勇&nbsp;198720&nbsp;<br/>

<br/>
23&nbsp;张勇&nbsp;197859&nbsp;<br/>

<br/>
24&nbsp;王艳&nbsp;194371&nbsp;<br/>

<br/>
25&nbsp;李杰&nbsp;191759&nbsp;<br/>

<br/>
26&nbsp;张磊&nbsp;191065&nbsp;<br/>

<br/>
27&nbsp;王强&nbsp;190266&nbsp;<br/>

<br/>
28&nbsp;王军&nbsp;189999&nbsp;<br/>

<br/>
29&nbsp;张杰&nbsp;189117&nbsp;<br/>

<br/>
30&nbsp;李娟&nbsp;187701&nbsp;<br/>

<br/>
31&nbsp;张艳&nbsp;181752&nbsp;<br/>

<br/>
32&nbsp;张涛&nbsp;177993&nbsp;<br/>

<br/>
33&nbsp;王涛&nbsp;177978&nbsp;<br/>

<br/>
34&nbsp;李明&nbsp;177898&nbsp;<br/>

<br/>
35&nbsp;李艳&nbsp;176676&nbsp;<br/>

<br/>
36&nbsp;王超&nbsp;174891&nbsp;<br/>

<br/>
37&nbsp;李勇&nbsp;173615&nbsp;<br/>

<br/>
38&nbsp;王娟&nbsp;171785&nbsp;<br/>

<br/>
39&nbsp;刘杰&nbsp;166929&nbsp;<br/>

<br/>
40&nbsp;王秀兰&nbsp;166111&nbsp;<br/>

<br/>
41&nbsp;李霞&nbsp;165189&nbsp;<br/>

<br/>
42&nbsp;刘敏&nbsp;164133&nbsp;<br/>

<br/>
43&nbsp;张军&nbsp;162773&nbsp;<br/>

<br/>
44&nbsp;李丽&nbsp;162497&nbsp;<br/>

<br/>
45&nbsp;张强&nbsp;159914&nbsp;<br/>

<br/>
46&nbsp;王平&nbsp;155617&nbsp;<br/>

<br/>
47&nbsp;王刚&nbsp;154600&nbsp;<br/>

<br/>
48&nbsp;王杰&nbsp;154113&nbsp;<br/>

<br/>
49&nbsp;李桂英&nbsp;153218&nbsp;<br/>

<br/>
50&nbsp;刘芳&nbsp;152189<br/></DIV>
]]></description>
            <author>孙仙儿博客</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d93173301007wh1.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 15 Jan 2008 22:45:23 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d93173301007wh1.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>给你一根绳子</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d93173301007ss7.html</link>
            <description><![CDATA[<div>&nbsp;山里住着一家猎户。&nbsp;<br/>
　　父亲是个老猎手，在山里闯荡了几十年，猎获野物无数，走山路如履平地，从未出过事。然而有一天，因下雨路滑，他不小心跌落山崖。&nbsp;<br/>

　　两个儿子把父亲抬回了破旧的家，他已经快不行了,弥留之际，他指着墙上挂着的两根绳子，断断续续地对两个儿子说：“给你们两个，一人一根。”还没说出用意就咽了气。&nbsp;<br/>

　　掩埋了父亲，兄弟二人继续打猎生活。然而，猎物越来越少，有时出去一天连个野兔都打不回来，俩人的日子艰难地维持着。一天，弟弟与哥哥商量：“咱们干点别的吧！”哥哥不同意：“咱家祖祖辈辈都是打猎的，还是本本分分地干老本行吧。”&nbsp;<br/>

　　弟弟没听哥哥的话，拿上父亲给他的那根绳子走了。他先是砍柴，用绳子捆起来背到山外换几个钱。后来他发现，山里一种漫山遍野的野花很受山外人喜欢，且价钱很高。从此后，他不再砍柴，而是每天背一捆野花到山外卖。几年下来，他盖起了自己的新房子。&nbsp;<br/>

　　哥哥依旧住在那间破旧的老屋里，还是干着打猎的营生。由于常常打不到猎物，生活越来越拮据，他整天愁眉苦脸，唉声叹气。一天，弟弟来看哥哥，发现他已经用父亲留给他的那根绳子吊死在房梁上。&nbsp;<br/>

　　给你一根绳子，你当如何？<br/></DIV>
]]></description>
            <author>孙仙儿博客</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d93173301007ss7.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 03 Jan 2008 19:55:02 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d93173301007ss7.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>一个老婆的心得</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d93173301007qd5.html</link>
            <description><![CDATA[<div>
&nbsp;1.结婚前要看准产品的特性，不是看他的相貌权势地位，而是性情。万一没看准，也不能轻易退货，需要你自己在生活的过程中不断清洗，擦拭，修理。<br/>

<br/>
　　2.不要相信“情人眼里出西施”的话，而要相信“老婆永远是别人的好”，这是亘古不变的名言，别妄想在你身上出现奇迹。<br/>

<br/>
　　3.不要以为你给他生了孩子，你们的婚姻就更稳固了，那是他厌倦烦琐家庭生活的开始。<br/>

<br/>
　　4.别再回想恋爱的时候他信誓旦旦地说一定拿你当公主捧着的话。你要明白，你的岗位是保姆、厨娘。你的工作除了做饭照顾孩子拖地板，还有洗不完的臭袜子。<br/>

<br/>
　　5.别埋怨他永远记不住你穿的衣服鞋子的尺寸和号码。如果他买的尺寸肥了你就说是你瘦了，尺寸小了你就说自己胖了，实在不行就说服装厂贴错了号码。<br/>

<br/>
　　6.永远别在他的同事和朋友面前让他下不来台，哪怕你恨的咬牙切齿，也要笑的面如桃花，小鸟依人。<br/>

<br/>
　　7.当他心情郁闷的时候，你千万别试图让他用语言表达出来。有些话男人不想说，而更喜欢肢体语言，你只需给他一个温柔的拥抱或无言的亲吻，甚至，一次疯狂。<br/>

<br/>
　　8.适度的依恋。男人喜欢你适当的依赖他，以满足他大男人的虚荣，别试图你自己什么事情都要比他优秀比他有能力，也许他佩服你怕你，但，不喜欢你。又不能过度的依赖，他不会喜欢一辈子带着一个长不大的拖油瓶。恋他如父，爱他如子，尊他如兄，亲他如弟。<br/>

<br/>
　　9.千万别问他：“你还爱我吗？”这样的话，他会把你送到疯人院。<br/>

<br/>
　　10.不要把怨气带到床上，千万不要试图在床上惩罚男人。<br/>
<br/>
　　11.不要在他清醒的时候跟他打架，你打不过他。实在气愤，就趁他睡的正香的时候照着他皮厚的地方狠狠掐一把！就算他被掐疼了也只会翻个身接着睡，万一醒了，你可以装的若无其事。N分钟以后，此动作重复一次。直到你解气为止。<br/>

<br/>
　　12.不要把家庭当成你的整个世界。当你只顾节俭操劳而变成黄脸婆的时候，那个男人只会厌倦，感激永远不能成为爱情。家里的世界很无奈，外面的世界很精彩。<br/>

<br/>
　　13.一定要有自己的爱好，个性和尊严。有你自己的精神空间，当他不在的时候，你也自得其乐，生活的丰富多采。<br/>

<br/>
　　14.不要试图在现实中找异性知己，除非你不在乎老公的醋性大发暴跳如雷，也不在乎世俗的眼光。想倾诉的话，来网络里。<br/>

<br/>
　　15.不要上网一直到深夜，除非你老公深夜不归。否则他会揪住你耳朵拎你小辫子，甚至切断电源拔掉网线。<br/>

<br/>
　　16.不要妄想网上那个懂你的男人一定比你老公好，而心血来潮真的想嫁给他，他会吓跑。即使不跑，一旦走向现实，女人变成了蚊子血，男人成了饭粒渍。重复又一轮的平淡和厌倦。网络里的情感既然是边缘情感，就让它存在于网络的边缘，而不能鸠占雀巢越俎代庖。<br/>

<br/>
　　17.不要试图象我这样写心得，即使浮沉，你也平心静气，岿然安然，该干嘛干嘛。<br/>
</DIV>
]]></description>
            <author>孙仙儿博客</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d93173301007qd5.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 28 Dec 2007 13:35:53 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d93173301007qd5.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>一生只做一件事</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d93173301000bwy.html</link>
            <description><![CDATA[<div>
&nbsp;为什么一生只做一件事，听我慢慢道来！我家门前有两家卖老豆腐的小店。一家叫“潘记”，另一家叫“张记”。两家店是同时开张的。刚开始，“潘记”生意十分兴隆，吃老豆腐的人得排队等候，来得晚就吃不上了。潘记的特点是：豆腐做得很结实，口感好，给的量特别大。相比之下，张记老豆腐就不一样了，首先是豆腐做得软，软得像汤汁，不成形状；其次是给的豆腐少，加的汤多，一碗老豆腐半碗多汤。因此，有一段时间，，张记的门前冷冷清清。有一天早上，因为我起床晚了，只好来到张记的豆腐店。&nbsp;<br/>

<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;吃完了一碗老豆腐，老板走过来，笑着问我豆腐怎么样。我实话实说：“味道还行，就是豆腐有点软。”老板笑了笑，竟有几分满意的样子。我说：“你怎么不学学潘记呢？”老板看着我说：“学他什么呀？”我说：“把豆腐做得结实一点呀！”老板反问我：“我为什么要学他呢？”沉思了一下，老板自我解释说：“我知道了，你是说，来我这边吃豆腐的人少，是吗？”我点点头。老板建议我两个月以后再来，看看是不是会有变化。&nbsp;<br/>

<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;大概一个多月后，张记的门前居然真的排起了长队。我很好奇，也排队买了一碗，看看碗里的豆腐，仍然是稀稀的汤汁，和以前没什么两样，吃起来，也是从前的味道。老板脸上仍然挂着憨厚的笑，我也笑着问：“能告诉我这其中的秘诀吗？”&nbsp;<br/>

<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;老板说：“其实，我和潘记的老板是师兄弟。”我有些惊讶：“那你们做的豆腐不一样呀？”老板说：“是不一样。我师兄———潘记做的豆腐确实好，我真比不上；但我的豆腐汤是加入好几种骨头，再配上调料，再经过12个小时熬制而成，师兄在这方面就不如我了。”见我还有些不解，老板继续解释：“这是我师傅特意传授给我们的。师傅说，生意要想长远，就必须有自己的特长。师傅还告诉我们，‘吃’的生意最难做，因为众口难调，人的口味是不断变化的，即使是山珍海味，经常吃也会烦。&nbsp;<br/>

<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;因此师傅传给我们不同手艺。这样，人们吃腻了我师兄的豆腐，就会到我这里来喝汤。时间长了，人们还会回到我师兄那里。再过一段时间，人们又会来我这里。这样，我们师兄弟的生意就能比较长远地做下去，并且互不影响。”我试探地问：“你难道就不想跟师兄学做豆腐么？”老板却说：“师傅告诉我们，能做精一件事就不容易了。有时候，你想样样精，结果样样差。”张记老板的这番话，我以为除与老豆腐有关，与一个人的择业、一个人一辈子的坚守似乎都有些关联……<br/>
</DIV>
]]></description>
            <author>孙仙儿博客</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d93173301000bwy.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 12 Nov 2007 12:07:27 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d93173301000bwy.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>女孩玩鼠标垫玩出百万资产</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d93173301000blc.html</link>
            <description><![CDATA[<DIV>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
时下，正当不少大学生感叹就业难、赚钱难时，一个仅读过两年技校的西北女孩，却从“E时尚”中发现商机，在短短4年内赚了170万！她设计的个性鼠标垫不仅卖遍北京、上海等，而且飘洋过海卖到了国外，连世界上最大的零售采购商沃尔玛都打电话向她订货……&nbsp;<br/>

　　含泪打工却没挣到钱今年24岁的刘玉芬，出生在甘肃和青海交界处一个叫民和的闭塞小县城，父亲在一家小工厂上班，母亲没有工作。要改变自己的命运，唯一的途径就是考大学。&nbsp;<br/>

<br/>
　　可命运偏偏和女孩开了个玩笑，高考时，成绩一向优异的刘玉芬却不幸以几分之差落榜。更意想不到的是，就在这一年，她父亲也下了岗。刘玉芬决定放弃复读，到兰州一家成人技校接受培训。&nbsp;<br/>

<br/>
　　1999年从技校毕业后，经推荐，刘玉芬进到上海一家台商办的手袋厂。她在技校学的是美术设计专业，没想到，最后只做了一名在工厂没人愿意干的“胶水工”。在闷热的车间里，刘玉芬沾满胶水和皮屑的工作服常常紧贴在身上，让她透不过气来，但她从不叫苦。&nbsp;<br/>

<br/>
　　很快，刘玉芬被推荐到销售部当上了业务员，她非常珍惜这个机会，她一边大量阅读有关书籍，一边迅速了解手袋的市场销售情况。&nbsp;<br/>

<br/>
　　有一天，刘玉芬得到消息，本市一家公司要订做一批高级手袋送给高端客户，她马上赶了过去。可没等她说完来意，那个公司经理就十分粗暴地把她“轰”了出去。下午，刘玉芬又到这家公司门口，再次被拒绝。&nbsp;<br/>

<br/>
　　刘玉芬忍辱负重地在销售部打拼了半年，脸晒黑了，人瘦了一圈，虽然也签了一些订单，但经公司七扣八扣，竟没挣到什么钱。她似乎明白了一个道理:给人打工永远不会有大出息，得想法干自己的事业！&nbsp;<br/>

<br/>
　　小小鼠标垫里找商机2000年4月的一天，刘玉芬陪一位朋友买电脑，回来时发现对方少给了一个鼠标垫。待到返回索要时，却听到几位顾客正在抱怨鼠标垫做工粗糙，花样单一。“为什么不进一些样式好看点的呢？”&nbsp;<br/>

<br/>
　　言者无意，听者有心。刘玉芬马上用了大半天时间把整个电脑城的各种鼠标垫各买了一个。她反复比对后发现，这些鼠标垫大同小异，都是深灰的色系；材质也很一般，都是在胶皮上加了一层布纹。&nbsp;<br/>

<br/>
　　刘玉芬在工厂做过“胶水工”，知道做这种鼠标垫不仅工艺简单，而且成本只有2元钱左右。此时，一个想法在她脑海里蹦了出来:自己何不设计个性鼠标垫卖？现在人们买电脑花上万元都不含糊，谁还会在乎花几十块钱买一个美丽时尚的鼠标垫？再说这也代表一种生活品位啊！&nbsp;<br/>

<br/>
　　随即，学过平面设计的刘玉芬先在电脑上绘制了两幅个性鼠标垫的效果图，一个底面为金黄色，中间摆着一个诱人的大苹果；另一个是法国最新流行的一对接吻鱼，两条鱼亲吻时吐出的泡泡正好形成了一个红色的LOVE图案。当她把这两个图案拿到电脑城时，一个业务员连声叫好:这种鼠标垫太时尚了，你联系厂家生产吧，我先订1000个！&nbsp;<br/>

<br/>
　　虽然有人感兴趣，但1000个毕竟太少了，因为批量生产要制作专用模具，厂家决不会轻易接这种小单。总不能自己动手一块一块粘贴吧？小刘正愁眉不展时，一位朋友说:你为什么不在网站上试试？真是一语惊醒梦中人。刘玉芬马上在阿里巴巴网站上发布了自己要生产、销售个性鼠标垫的帖子。没想到，不到两天就有30多人打电话来咨询。第四天，上海浦东一家公司，要求刘玉芬为他们生产1万个这种设计独特、新颖的个性鼠标垫，但强调要先看样品，才能正式签协议。为接下这个订单，刘玉芬连续找了几家加工厂，最后花高价生产了一些样品。当她带着鼠标垫样品给客户看时，对方非常满意，当场就和她签订了协议，并约定10天后交货。&nbsp;<br/>

<br/>
　　但一些大厂都不愿意接这种活，一位老板更是坦言:“就你这点数量，赚的钱还不够买模具。”没办法，刘玉芬只好去了一家小橡胶厂，可老板提出必须由刘玉芬出8000元钱买模具，他们才能代为加工。无奈之下，刘玉芬还是咬牙答应了。&nbsp;<br/>

<br/>
　　那些日子，无论是出模具、粘贴还是印刷和压膜等一系列工序，刘玉芬每天都守在现场，生怕产品质量不过关。6个日日夜夜下来，刘玉芬的双眼熬得像安哥拉小兔，嘴上也起了泡。但第一批构思巧妙而又精美绝伦的个性鼠标垫终于提前交了货！“哇，太棒了！”客户验货时竟忍不住连声惊叹。&nbsp;<br/>

<br/>
　　刘玉芬算了一下，扣除成本，自己在短短10天内净赚了2万多元！抚摸着这两沓厚厚的百元大钞，女孩喜极而泣。老父亲上班三年的工资也不及这个数啊。当晚玉芬打电话把喜讯告诉父母时，妈妈一遍又一遍地问:“这是真的吗？怎么能一下子挣这么多钱！”&nbsp;<br/>

<br/>
　　淘到人生的第一桶金后，刘玉芬更加坚信个性鼠标垫有很大的市场前景。&nbsp;<br/>

<br/>
　　不久后，电脑城的那位业务员打来电话惊喜地告诉她:“你供的那批货太‘俏’了，几天就被抢购一空，快过来咱们谈谈下批货的事！”&nbsp;<br/>

<br/>
　　这次对方的订货量是上次的15倍，再加上其他用户，总共订了33000个鼠标垫！&nbsp;<br/>

<br/>
　　见刘玉芬又送来这么份大订单，橡胶厂的老板也对这个“外来妹”刮目相看了。这次他不仅态度很热情，活儿也干得相当漂亮、认真。&nbsp;<br/>

<br/>
　　那时，由于人们对鼠标垫的生产不看好，认为它利润少，国内只有十几家企业生产鼠标垫的工厂，而且多是“大路货”，做工粗糙，样式呆板陈旧。“个性”和“时尚”给刘玉芬提供了一个难得的发展机会，仅仅一年半时间，她就赚了37万元。很快，她在上海闵行区注册成立了一家属于自己的小公司。&nbsp;<br/>

<br/>
　　有意思的是，在她招聘的6名员工中有4人是大学生，还有一位是学营销的硕士呢！&nbsp;<br/>

<br/>
　　把“个性”卖到美国刘玉芬制作了中、英文的公司网页，她想让客户在世界的任何一个角落都能看到她的产品并能直接在网上订货。&nbsp;<br/>

<br/>
　　很快，驻上海的美国苹果电脑公司找上门来，约翰先生的夫人拿着自己爱犬的照片，问能否把它制作到鼠标垫上去，刘玉芬说:“绝对没问题！”&nbsp;<br/>

<br/>
　　她把照片用压膜机压在了鼠标垫上。见到这个“全世界仅此一件”的个性鼠标垫，约翰先生的夫人高兴极了。约翰先生对刘玉芬说，下个月是公司的周年庆典，他们要为长期使用“苹果”电脑的高端用户派送15万个鼠标垫作为礼品，要求高档、时尚、图案有美国特色。&nbsp;<br/>

<br/>
　　第一次接到这么大的订单，而且又是美国知名的电脑公司送来的，刘玉芬真有点受宠若惊。刘玉芬搜集有关资料，专门为他设计了以“米老鼠与唐老鸭”为经典形象的卡通系列，以“向日葵”等为代表的世界名画系列，此外还有反映美国著名旅游胜地的风景系列，共60多种精美图案，客户对此十分满意。&nbsp;<br/>

<br/>
　　正当她沉浸在成功的喜悦中时，不料第二天对方通知她:为确保产品质量，生产鼠标垫时，必须使用美国的3M胶水！刘玉芬听后吓了一跳，她知道这种胶水虽然很“绿色”、黏合力强，但价格却比国产优质胶水贵20多倍！本来她的报价就很低，如果按对方的要求去做，几乎没什么利润。刘玉芬也可以拒绝，因为供货合同上根本就没有用什么胶水这一条，但为了争取国外用户，她还是按要求做了。&nbsp;<br/>

<br/>
　　这一次，刘玉芬带着6名员工没日没夜地忙了半个多月却没赚到什么钱。但是，她在客户中却“赚”到了信誉。&nbsp;<br/>

<br/>
　　零售“大鳄”主动上门此后，在约翰先生的热情介绍和推荐下，戴尔、IBM、西门子等著名公司，也纷纷垂青刘玉芬的个性鼠标垫，有的还特意要求刘玉芬做他们的礼品供货商。紧接着，腾讯、TCL电脑、明基电脑等国内知名企业，也先后找到刘玉芬，要求她为公司生产礼品鼠标垫。&nbsp;<br/>

<br/>
　　最令她激动的事还在后面。2004年8月，世界上最大的零售采购商沃尔玛打电话向刘玉芬订货。于是，一批款式独特，载着故宫、长城、仕女图、京剧脸谱等美丽图案的个性鼠标垫，飘洋过海“飞”到了美国。刘玉芬说，她相信有民族文化底蕴的产品在国外才更具竞争力。结果不出所料，这种个性十足的小玩艺儿在洛杉矶、纽约、旧金山等城市刚推出，就受到了年轻人的青睐，他们不仅自己购买，很多人还把它当作礼物送给朋友。&nbsp;<br/>

<br/>
　　如今刘玉芬已经积累了170多万元的个人资产，公司有员工28人。为适应日益激烈的市场竞争，她参加了中国人民大学举办的成人函授班，主修经济管理专业。这位24岁的漂亮女孩，至今连男朋友都顾不上谈。虽然每天都累得精疲力竭，但她觉得生活很充实。</DIV>
]]></description>
            <author>孙仙儿博客</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d93173301000blc.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 13 Oct 2007 12:10:30 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d93173301000blc.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>送给自己一个微笑</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d93173301000bk7.html</link>
            <description><![CDATA[<DIV>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
每当有人向我露出灿烂的微笑时,我就会快乐。因为我明白，他也把微笑送给自己。的确，在现实忙碌的生活中我们何不留出一点微笑送给自己呢？<br/>

<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;把微笑送给自己，就会为自己擦洗伤痛。在生命之旅中我们必须有这样一种风度，失败与挫折，仅仅是一个记忆，只会使我们更加成熟。带着伤痕给自己一点微笑，才是人生的又一份精彩。<br/>

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;所微笑送给自己，就不要太多的心情透支。我们要学会过滤自己的心境，善与给自己的心情放假。不停地奔波，让我们的笑声带有几份苦涩。因此要经常打扫心灵的库房，所昨日的烦恼清扫出去，腾出心灵的空间来存放更多今天的快乐。巨石无法压跨的身躯，有时会被叹息拧弯。<br/>

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;一个人没有一份好心情，物质上再富有也是一种“外强中干”。<br/>

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;把微笑送给自己，就会给自己一份从容。面对争奇斗艳的鲜花，我们会欣赏但不会陶醉，面对袭来的风雨，我们会应对但不会逃避。虽然我们不能停下奔波的脚步，但我们会掌握脚步的节奏。无论是困难还是成功。有了困难，给自己一个微笑，我们不会逃避，会努力面对寻求解决方案，这是一种美丽；有了成功，给自己一个微笑，我们不会骄傲，在成功的喜悦里寻求解脱，坦然前行，让生命的脚步多几份稳健，这同样是一种美丽。<br/>

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;在生命之旅中我们须有这样的一种风度：失败和挫折，不过只是一个记忆，只是一个名词而已，不会增加生命的负重。带着伤痕把胜利的大旗插上成功的高地，在硝烟中露出自豪的笑容，才是人生的又一份精彩大风可以吹落碎石，却永远吹不倒崇高的大山。我们需要学会过滤自己的心境，善于给自己的心情放假，不停的奔波，让我们的笑声带有几分苦涩。因此，要经常打扫心灵库房，把昨日的烦恼清扫出去，腾出心灵的空间来存放更多的今天的快乐。人生有时候就是活一种心情，心情质量也是生命的质量。<br/>

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;给自己一个微笑，你就会领悟：痛苦一次，对快乐的理解就会更具体一次；失败一次，对成功的认识就会更深刻一次；受挫一次，对顺利的感觉就更清楚一次；失误一次，对认真的意义就会更明白一次。<br/>

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;给自己一个微笑，让心情变得舒畅；给自己一个微笑，让心胸变得开阔；给自己一个微笑，让生活变得更加美好。<br/>

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;常常送给自己一个微笑，让自己时时快乐，你的一生一定是美丽快乐的人生。&nbsp;</DIV>
]]></description>
            <author>孙仙儿博客</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d93173301000bk7.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 10 Oct 2007 11:16:13 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d93173301000bk7.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>好妻子就是好日子</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d93173301000bjo.html</link>
            <description><![CDATA[<DIV>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
好妻子就是好日子。这是写在死海古卷中的一句话，由于该书残破不全，引出这句话的故事也就不得而知。<br/>

<br/>
　　长期以来，不断有人发表文章，声称找到了那个故事。<br/>
<br/>
　　第一位是以色列人。他说，在《叙利亚泥板》的注解中有一段文字，极可能是那句话的前身：<br/>

<br/>
　　“上帝最后一次降临世间，许多人到他面前去祈福。他从随身携带的袋子里，拿出一件件宝贝送给他们。当三个路途遥远的男子来到上帝面前时，他的袋子里还剩下四样东西，它们分别是金钱、皇位、女人和善。当一个希望发财的男子向他祈福时，上帝送给了他金钱；当一个充满雄心的男子向他祈福时，上帝把一个皇位送给了他；当第三个男子祈求一生平安幸福时，上帝说，这是一位贤慧的女子，你领去吧！上帝送完这三样东西，发现再没有人来，携着袋子就走了。”<br/>

<br/>
　　第二位声称找到那个故事的是法国人。他说，讲述好妻子就是好日子的那个故事，在《以赛亚书》中，它是一个神话。<br/>

<br/>
　　“有一天，上帝来到世间，他这一次的任务是满足少女的梦想。三位少女首先来到上帝的面前。第一位少女说，我的梦想是做一个大国的皇后。上帝答应了她，送给她一顶皇冠。第二位少女说，我的梦想是做天下最美的女人。上帝答应了她，送给她无数的珠宝和衣服。第三位少女说，我的梦想是做我情人最贤慧的妻子。上帝答应了她，送给她一个与情人相遇的姻缘。就在她们欢天喜地准备离开时，上帝说，我这儿的东西都是搭配相送的，你们既然每人得到了一样东西，必然也要得到一件相配的东西。于是，第一位少女得到一把两头有尖的锋利的匕首；第二位少女得到一只装满各种疾病的魔瓶；当第三位少女准备从上帝那儿接过搭配的东西时，上帝说，既然你得到的是一份姻缘，我也就没有什么实在的东西搭配给你，就再送给你两万个幸福的日子吧１<br/>

<br/>
　　前不久，又有一个人发表文章说，他也发现了一个故事，可以和死海古卷中的好妻子就是好日子接起来。据说，这已是第一千三百个故事了。<br/>

<br/>
　　以后，到底还会出现多少，无法预计。不过，无论是十万还是一百万，都已意义不大。对男人而言，记住死海古卷上的那一句话也就够了：好妻子就是好日子。<br/>

<br/>
　　女人是男人的灵魂在尘世中的家园，当幸福真正跟男人在一起的时候，他的身边一定有一个好女人。</DIV>
]]></description>
            <author>孙仙儿博客</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d93173301000bjo.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 08 Oct 2007 21:13:50 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d93173301000bjo.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>中秋节快乐</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d93173301000bdp.html</link>
            <description><![CDATA[<DIV>&nbsp;<FONT FACE="宋体">有一天我救了佛，佛說：我可以让你许一个愿。我对佛说：让我所有朋友永远健康快乐！<br/>

佛说：只能四天！<br/>
我说:好,春天、夏天、秋天、冬天。<br/>
佛说：三天。<br/>
我说：好，昨天、今天、明天。<br/>
佛说：不行，两天。<br/>
我说：好，白天、黑天。<br/>
佛说：不行，就一天！<br/>
我说：好！<br/>
佛茫然问到：哪一天？<br/>
我说：我博客里所有朋友活著的每一天！！佛哭了了……说：以后你博客里所有朋友将天天健康快乐!!!所有的朋友会有情人终成眷属！祝博友中秋节快乐！<br/>
</FONT></DIV>
]]></description>
            <author>孙仙儿博客</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d93173301000bdp.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 25 Sep 2007 09:53:15 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d93173301000bdp.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
