<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>孙征的BLOG</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/suntrust</link>
        <lastBuildDate>Fri, 01 Apr 2011 08:19:45 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:13:01 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>[转载]药</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5372f63e01017w69.html</link>
            <description><![CDATA[<div class="blogzz_abstract borderc" style="padding-top:15px;margin:20px 0; border:none; border-top:1px dotted #ccc;"><div class="blogzz_ainfo" style="margin-bottom:12px;"><span style="margin-right:25px;"><strong>原文地址：</strong><a target="_blank" href="http://blog.sina.com.cn/s/blog_46e7ba4101017oqr.html" title="药">药</a></span><span><strong>作者：</strong><a href="http://blog.sina.com.cn/u/1189591617"  title="李承鹏" target="_blank" >李承鹏</a></span></div><div class="blogzz_acon"><p ALIGN="left">
一个钢琴青年半夜开车撞倒一个串串店下班女工，没死。想了想，取下一把三十多公分的刀连捅八刀，这个过程，女工一直央求别杀了，家里还有两岁半的儿子需要照顾……他没听，颀长的手指激情弹奏中。一会儿，女工果真死了。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">大家知道，这个女工叫张妙。这个钢琴青年叫药家鑫。我把他简称，药。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
案子大家已很清楚了。该怎么判决也清楚，不清楚的拿把刀在自己身上举例，便会清楚。我之所以把这简称为，药，是因为发生在长安的另一些事情。这天，长安的法庭格外开恩，允许五百名群众入场围观，后来我们知道，这是为了方便四百名整编制的长安乐府，也就是药的同学们接受调查问卷：药，到底该不该判死刑？这时的民意前所未有的统一，药渣子药引子药罐子都答：该名同窗一贯温良，品学兼优，给他一个机会，给未来一片蓝天……场面感人，连天花板都为之动容。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
我觉得这个围观的场景很可怕，比那晚上药连捅八刀还可怕。药只杀一人，这时却杀四百人。这样的教育公然训练学生对人性说假话，这样的围观让人瞬间就变成了狼。经此一战，孩子们会陡然明白：只有下手坚决，才能前途远大。这时你就知道，药，为什么会在并无威胁的情况下用弹钢琴的手连捅八刀。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
这就是中国教育。一百年前围观做掉一条好汉命，表情被动而麻木，为了一个叫人血馒头的药。一百年后围观一个女工命，表情主动地邪恶，为了一个叫药的人血馒头。可见进步了，中国没有教育，只有药。中国没有老师，只有药剂师。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
还有法庭。我不知道为什么允许这个与案情毫无关系的环节出现在法庭上，这不是一个好的教育。也不明白为什么要拿出药的道德信物即十三份奖状，奖状又怎样，在中国越坏人奖状越多，刘志军奖状就很多，凡坐过火车的中国人都是他的奖状，他便有十三亿份奖状。再后来就开始阐述激情杀人，从药出生时讲述和解构激情，一直激情到那天晚上。以至于大量围观学生潸然落泪，药也及时当场下跪……激情燃烧岁月，都是好演员。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
这就是药。我相信中国法律，却不相信中国法官，在中国不是法律神圣不可侵犯，而是法官神圣不可侵犯。其实我也同意宽恕的，可一些人举韩裔青年赵承熙在弗吉尼亚理工打死32人后，却被遇难者家属当成第33个受害者点上烛光献上玫瑰升上安魂气球，这例子是不对的。宽恕需要前提，前提是公平，在一个不公平的环境里宽恕，宽恕的就是豺狼虎豹，镇压的全是阿猫阿狗。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
其实我不喜欢看到死刑，现在看过点书的人都鹦鹉学舌地学会了“暴力不可解决暴力”。好吧，我只是不明白，李刚案、钱云会案、药家鑫，每逢恶性交通事故时一个叫CCTV的单位，就要给杀人者以大把时段讲述心路历程，最后把一档新闻节目办成了心灵鸡汤咨询节目。专家不分析怎样治罪，却声情并茂讲述“人性弱点”“性格生成原因”。那一个叫李玫瑾的公安大学专家，一直剥啊剥，从性格深处剥到新新人类的社会属性，她其实应当直接说药家鑫有精神病的，而精神病是可以不判死刑的==药家鑫不必判死刑。这时，大家一定要想得起——就是这个专家当年高度赞成北大精神病教授孙东东“上访户都是精神病”，他们一直这样的，妙手做着司法春联，上联：上访户均为精神病，冤情不可信；下联：药家鑫实为精神病，不必判死刑。横批：老娘说不刑就不刑。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
这是怎样一个药的语境。大家都熟悉的句式套在最近就是：你跟它讲法律，它给你讲人性，你跟它讲人性，它给你讲主权，你讲主权时，它给你讲要克制，你要克制时，它让你勿忘国耻，等你勿忘国耻游了过去时，发现两国已握手言欢，油and米。你上不得岸，也退不回去，脑子一激凌就有些偏激。你偏不得激，因为北大会商等着你，不得因食堂涨两毛钱菜金而偏激，但可以为五毛钱赏金而理性，两毛叫偏激，五毛叫理性，差了三毛，正在上演被拐儿童流浪记。其实不管二三五毛都别吹牛逼，别相煎太急，你我至今都不知道到底主权高，还是人权高，也不知法律重要还是人性重要。反正老朋友快输了，就是主权高；老朋友快被绞，就是人权高。有权的杀人了，就得分析人性，有权的被欺负了，跨着省也得运用法律。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
这是药的语境，每个人都有病。张妙的事情较容易明白道理，也较安全。但我们没有想像中正义和仗义，我们是多么神奇的围观人群，每晚激情隔海地向阿拉伯人民伸出援手，白天回过头来对办公室同胞下着狠手；恨不得马上游过岛去灭了日本鬼子，平时大街上见个小偷都不敢喝斥；天天呐喊民主和自游，选个小组长都可能暗箱操作；见着贪官污吏恨之入骨，可每当公务员考试那才叫人山人海排山倒海；下次遇着的不是药加鑫而是要加薪的诱惑，你能不能也按组织要求填个特别乖的答案……我们什么都明白，我们什么都不明白。如果你觉得这么说伤了自尊心，那我宣布，我说的是我自己。我还说，不是什么样的人民有什么样的政府，是什么样的政府决定什么样的人民，几千年如此。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
有了以往的经验，我已不太寄望延期审理的药家鑫到底判不判死刑，社会新闻层出不穷，层出着你就淡漠了，淡漠了，你就发现关注药加鑫不如关心“要加薪”了。我不求结果，只希望程序正义，我不能活得有尊严，总得死得有尊严。不能死得有尊严，审判也得有尊严，即使审判没尊严，也得围观得有尊严，谨以此句献给发明了“围观改变中国”刚刚因故离开南方周末的笑蜀，共为此句节哀顺变。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">该吃药了。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span><strong>点击此处可网上购买 1、</STRONG><a HREF="http://product.dangdang.com/product.aspx?product_id=21005060&amp;ref=search-0-mix" TARGET="_blank"><strong>当当网购地址有签名版</STRONG></A></SPAN>
<strong>2、</STRONG><a HREF="http://www.amazon.cn/%E6%9D%8E%E5%8F%AF%E4%B9%90%E6%8A%97%E6%8B%86%E8%AE%B0-%E6%9D%8E%E6%89%BF%E9%B9%8F/dp/B004GnG2Gi/ref=sr_1_1?ie=UTF8&amp;qid=1294109262&amp;sr=8-1" TARGET="_blank"><strong>卓越网购地址有签名</STRONG></A><a HREF="http://www.amazon.cn/%E6%9D%8E%E5%8F%AF%E4%B9%90%E6%8A%97%E6%8B%86%E8%AE%B0-%E6%9D%8E%E6%89%BF%E9%B9%8F/dp/B004GnG2Gi/ref=sr_1_1?ie=UTF8&amp;qid=1294109262&amp;sr=8-1" TARGET="_blank">版</A><a HREF="http://www.amazon.cn/%E6%9D%8E%E5%8F%AF%E4%B9%90%E6%8A%97%E6%8B%86%E8%AE%B0-%E6%9D%8E%E6%89%BF%E9%B9%8F/dp/B004GnG2Gi/ref=sr_1_1?ie=UTF8&amp;qid=1294109262&amp;sr=8-1" TARGET="_blank"></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
<strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
点击图片可阅读</STRONG></P>
<p ALIGN="center">
<span><span><span><span><span><span><span><a HREF="http://blog.sina.com.cn/s/blog_46e7ba4101000052.html" TARGET="_blank"><img TITLE="每个人有一个回不去的家乡" NAME="image_operate_54401294665522580" ALT="每个人有一个回不去的家乡" SRC="http://s8.sinaimg.cn/small/46e7ba41t997dc40c7ae7&amp;690" /></A></SPAN></SPAN></SPAN></SPAN></SPAN></SPAN></SPAN></P></div></div>]]></description>
            <author>孙征</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5372f63e01017w69.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 01 Apr 2011 08:19:45 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5372f63e01017w69.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>耐心等待方向选择</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5372f63e01017u07.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="left"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">耐心等待方向选择</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在40日线的压制和120日线的支撑下，沪指已经运行了40个交易日，如果按照周线来看，本周将是震荡的第八周时间，目前市场已经走到震荡尾声。按技术分析来看，在未来的3个交易日内，沪指将分清运行方向，向上突破的话，沪指目标将是2010年的高点上下，向下突破的话，2600－2650可能是第一目标位。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
从基本面上看，目前市场还是处于上下两难的格局，利多利空均有，但都没有主导性因素出现，从盘面表现上看，也依然如此。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我在前几天提出一个观点，如果指数要结束调整的话，需要有超过1/3的品种率先创新高，而且个股的强势表现需要更明显一些。在最近几个交易日，市场在调整时虽然并未出现大幅下跌走势，但个股表现明显偏弱，创新高品种仅有不到1/4，而且创一年以来新高股票的数量也在逐渐下降。因此市场如果要上涨只能通过对金融地产等强周期类股的突击才能达到目的。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
地产股最近两周呈现出较为明显的资金流入迹象，但对于地产股的观点分歧也依然严重，很多投资者仍然对政策利空担忧不已，过去一年的反复下跌也令人失望，所以地产股或许上升空间有限，而且反复拉锯也会表现的很明显，金融股同样如此。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在这种背景下，需要耐心等待市场的方向抉择，且仍需控制仓位。</FONT></P>]]></description>
            <author>孙征</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5372f63e01017u07.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2011 13:38:35 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5372f63e01017u07.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>维持谨慎的仓位和策略</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5372f63e01017m7i.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="left"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">维持谨慎的仓位和策略</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2011年的第一天市场走势强劲有力，指数收出了四连阳，强周期行业表现强劲，煤炭、地产、有色板块表现最强，其中煤炭板块龙头盘江股份已连续两涨停，地产板块则是周二涨停股最多的行业，其中金地集团是最早封上涨停且盘中未曾开板的龙头品种，地产股从09年7月底见顶后普遍调整时间接近一年半，近期开始出现脉冲性上涨和成交量放大，其中首开股份、中弘地产、荣盛发展是近期放量较为明显的品种，尤其是荣盛发展已经开始冲击09年高点，这些地产品种可关注。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
地产股目前技术形态良好，但形成持续性行情仍然比较困难。一方面今年地产高存货低销售的情况很可能会出现，另一方面银根紧缩和地产行业信贷控制都可能会造成中小地产企业危机，所以基本面上并不具备反转格局。而过去一年地产股的下跌中经过了多次脉冲性放量行情，这将是地产反弹过程中的重重阻力，所以除非地产板块出现政策上的重大转变和新一轮销量井喷，否则我认为地产股仍然是短线的脉冲性行情，一旦涨幅过高将会遭遇强烈抛压，在参与这种交易性机会的时候需要把握短线思路和较好的买卖点。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
周二指数的上涨令反弹的意愿看起来更强了一些，不过还需要等待回档才是更好的增仓买点。我认为当前的成交量并不足以令市场以连续逼空的形式上涨，而且政策面的混沌和偏空也令现在基本没有踏空危险，继续维持相对谨慎的仓位和投资策略。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
预计周三市场冲高回档的可能性较大，关注地产股的反弹和优质品种的持续性机会。</FONT></P>]]></description>
            <author>孙征</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5372f63e01017m7i.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 05 Jan 2011 08:23:58 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5372f63e01017m7i.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>今天是承前启后的日子</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5372f63e01017m4r.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">今天是承前启后的日子</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
终于到了2011年的最后一天，承前启后的日子。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
即将过去的一年很难让人省心，尤其是对我们证券市场投资者来说更是这样。根据某网站最新的调查，今年盈利超过5%的投资者仅有20%不到，而亏损超过50%的投资者甚至超过10%。如果和沪指相比，也许这个数字并不出奇，因为到今天为止的241个交易日中，上证综指跌幅为15.79%，这样看的话亏损相当正常。但是如果我们观察一下其他指数，会发现中证500指数今年上涨7.56%，中小板综指上涨25.47%，全年涨幅为正值的品种1035只，占比超过50%，全年涨幅超过40%的品种也有17.5%。我们仍然需要对过去一年的行情和操作进行反思。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
当然，对过去的反思不能占据我们主要的时间，从过去的反思中学到的经验更不能机械的应用到未来中。因为从过去的历史上，我们发现每一年市场的走势都与前一年有极大的区别，尤其是在市场的流行热点上，更是如此。这是由于人们都在学习过去的经验，并将之迅速应用在自己当前的操作上，尤其是刚刚学会的新鲜热辣的经验，更令人记忆深刻，这便导致在前一年市场的流行特征在下一年早早便已充分表现，并在稍长一点的时间维度中成为陷阱，这是我们需要注意的。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2010年的市场最重要的特征是中小盘股票走势与大盘割裂，并形成强烈的结构性行情，这是在市场总体资金平稳而大型企业遭受政策压制和资金抛弃后，投资者选择了以经济转型为逻辑并给中小盘成长股以更高估值后形成的，那么这种特征会在2011年继续成为主基调吗？似乎很难。目前小盘股和大盘股背离的水平已经接近历史高点，而中小盘股高企的动态市盈率也让有些令人担忧，所以我们一直在提醒一些高估值高
涨幅又缺乏实际业绩支撑的中小型品种的风险，我们相信在2011年的某个时间有可能会出现一次激烈的爆发，到时候才能发现谁在裸泳。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
对于大部分机构投资者对2011年的乐观行情，我们也并不太赞同，中国股市一直与价值投资关系不大，因此经济增速远超过美国的A股市场今年表现远远逊于美股市场也能理解，影响市场更大的还是资金供需。在新股频发不绝和市场全流通背景下，紧缩的货币政策（虽然中央定调为稳健）在通胀威胁下还会延续，除了一季度以外，全年大多数时间将会面临资金供应上的缺乏，除非我们真的看到房地产市场投机资金的巨量流入，否则市场想要达到大多数人期盼中的4000点实在是困难重重。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
一季度还是值得期待的，考虑到央行控制全年信贷的意愿强烈，因此一季度银行有着更强的放贷冲动，这会给资金面带来短期的充裕。而且从往年历史上看，中国股市在一季度整体呈现上涨走势的几率超过80%，在3月份两会之前的大盘走势普遍不错，即使是下跌的今年和2008年也是如此。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
短期趋势虽然还在下行，不过近期市场已面临两个重要支撑，周三市场的下跌在50%回调位嘎然而止，随后在有色、地产、银行等周期类股票的带动下缓慢反弹，周三低点位置如果能够守住的话，市场也许能够就此展开反弹行情，否则的话，要注意2600点左右的支撑点，这一支撑位是市场的最后防守区，我们倾向于一季度之内不太可能跌破。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在2011年的初期，我们认为周期类股票更值得关注，作为市场中最活跃的品种，在任何一个资金充裕的情况下，周期类股票往往都是最先炒作的对象，而其中的有色品种受益资源价格上涨，尤其是铜价和金价均创历史新高，未来机会仍多。地产、银行经历了2010年的政策风险引致的连续下跌后，已经有了很强的安全边际，这是很多恐高资金将会关注的对象，一轮阶段性反弹行情也值得期待。此外在年初时，随着年报业绩公布和分配方案的确定，高成长和高送转品种是重要的主题板块，投资者也可关注。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2010年即将收官，不管是收益丰厚还是出现损失，都已尘埃落定。希望朋友们甩下包袱，在2011年创造新的辉煌。祝元旦快乐。<br /></FONT></P>]]></description>
            <author>孙征</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5372f63e01017m4r.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 31 Dec 2010 08:15:57 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5372f63e01017m4r.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>年底前的行情分析</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5372f63e01017m05.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">年底前的行情分析</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
年底就要到了，但是市场似乎一点也没有给大家包点红包的打算，窄幅波动的指数让投资者赚钱越来越难。十一月中下旬以来，除了上一周，市场在加息利空释放后曾有短线表现令当周指数微涨以外，其他数周指数均以下跌为主。而个股波动也逐渐下降，虽然天天均有热点表现，但热点的持续性越来越弱，前几个交易日的地产、有色均没有能够延续超过3天，周四的铝业股、银行股一度表现亮眼，不过似乎也改变不了一日游的命运。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
市场的短期调整趋势比较明显，在前一周我们也多次提示投资者，指数如跌破2900点宜减仓，现在看，沪指在跌破2900点后，短期向2800点回档考验支撑的可能性正逐渐增大。更令人担忧的是中小盘股票的表现，最近两个交易日中小板指数走势明显偏弱，尤其是创业板、中小板领跌市场，这也给选股带来难度。如果说前两周我们可以通过精选个股以跑赢市场的话，现在也许需要进一步降低交易频率，通过耐心的等待市场在下跌调整中出现更理想的交易性机会，然后再迅猛出击以获取短期利润。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
年底之前市场的做空因素依然更多一些：最近的韩朝局势不稳定，即使这种摩擦并不会转变成为更严重的战争，甚至韩国股市也未曾因为这种摩擦而下跌，但在空头氛围笼罩下的A股市场却更为此担忧，并反映到市场走势上；对于货币政策的担忧也从未减弱过，即使是到了年底前，加息的可能性已经越来越低的时候，依旧有很多机构对于货币政策表示谨慎，这也影响了市场上涨的力度；年底的资金相对比较紧张，一方面完成了全年任务的机构投资者们倾向于在年底不展开大战，另一方面银行、企业也都在年底回笼资金，因此在12月的最后几个交易日，市场缺少发动行情所必须的资金；最后，机构普遍对一季度行情比较悲观，在前几周各个券商纷纷发布了对2011年的年度策略报告，其中有八成的机构认为2011年整体向好，但前低后高的可能性较大，这也令市场在年底前的走势中提前反映了对于一季度行情的担忧。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
因此预计未来几个交易日，市场仍可能继续震荡走低，投资者应继续维持控制仓位的策略，尤其是注意规避中小盘品种走弱的风险。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
不过对于明年年初的行情，我们倒并不算悲观，即使是在八成机构投资者认为2011年前低后高的情况下
，我们依然坚持相对乐观的判断。在市场弱势回档的年底走势中，也许隐藏着布局2011年一季度行情的机会，对于这一点，我们将会在下一周的日评中给大家进一步分析。</FONT></P>]]></description>
            <author>孙征</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5372f63e01017m05.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 24 Dec 2010 08:21:42 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5372f63e01017m05.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>震荡市下的操作手法</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5372f63e01017lvg.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">震荡市下的操作手法</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
一根长阳后的连续三天小幅调整，似乎正表明了目前市场中的一种特质，在缺少新消息的刺激下，市场只会继续在震荡中缠绵和消耗。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我们看到市场中不断有热点出现，前一个交易日市场在“千年极寒”说在寒流影响下又一次被关注，引发煤炭、燃气、农业等板块受到资金突击，周四又有乐视网的连续上涨带领了网络股的活跃，一批纯正的网络股终于摆脱了过去网络概念股的影响而走出了独立行情，此外贵州茅台在提价消息的刺激下出现跳空上涨也带动酒类股活跃，但这些短期热点并没有多久的持续力，燃气股今天普遍调整，酒类股也以高开低走为主，投资者情绪难以延续。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
成交量的表现也验证了这一点，周一市场在利空出尽情绪的带动下出现短暂放量，不过随后几个交易日成交量再度下滑，周四沪市成交量1107亿元，重新回到12月初那样的低迷期。在A股市场中，没有交易量的放大就没有行情的启动和延续，这已经成为我们这样一种资金推动型市场的根本特征，因此在沪市成交量维持千亿左右的情况下，期待市场迅速形成上涨行情似乎有些一厢情愿了。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
此外市场仍然有着不少疑虑，虽然一些投资者可能会认为上周末在统计局公布了CPI数据并实施了调高存款准备金率的政策，而且在中央经济工作会议上也对稳健的货币政策做了表态，继续加息的可能性已经不大，利空已经基本出尽，未来市场中机会大于风险。但从近期市场各方的态度上看，机构对于加息政策的担忧依旧较强。到年底前还有两周，一到周末投资者依旧会担忧悬在头上的这把利剑。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在以上因素影响下，我们倾向于年底前市场依旧维持这种指数震荡或者说无趋势状态，局部热点反复活跃，部分个股在机构做市值意愿下不断拉高的走势。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
投资者总期待市场能够不断让我们赚钱，所以每个人都期待着牛市长存，但这显然不现实，市场有着强烈的周期特征，牛市、熊市、震荡市总是间隔出现，永远抱着牛市幻想的人只能说是幼稚的投资者。作为成熟的投资者，并非一厢情愿的期待市场按照自己的梦想前进，而是能够学会采取不同的操作方法和理念，来面对不同的行情。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
以目前的市场为例，当行情处于窄幅波动，缺乏明显的趋势，而热点不延续的状态中，显然就需要在震荡市中操作的手法。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在目标上，降低利润目标，震荡市中的操作要打游击战，麻雀战，不应过于期盼大胜，而是积小胜为大胜；<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在心态上，克服急躁情绪，要有足够的耐心，震荡市中虽然每天都有很多的活跃品种，但由于热点的不连续，经常导致追逐热点的投资者反而会高位被套，低位割肉；<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在仓位控制上，震荡市中建议保持30－60%的仓位反复操作，低位加仓高位减仓，例如最近两天市场没有能力收在2900点之上就是应减仓的时机；<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在技术选择上，尽量选择走势较为独立的品种，在反复走高的波段中，选择循环低点时参与，虽然那些迅猛拉升的股票如海利得、美都控股等看起来都很美，但其实抓住这种股票的概率极低，追高被套的风险更大；<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp; 在基本面选择上，
由于市场资金总量不足，因此中小盘股仍然是首选，而年底又是对业绩和高送转股的憧憬期，所以业绩比去年同期有明显增长的品种，和具备高净资产、高资本公积金、高未分配利润的品种是值得有限关注的；<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在热点选择上，春节之前投资者对消费股的热情经常反复出现，消费股可以加分；十二五规划中对新兴产业的关注和机构对于经济转型的期待都会令打上这些标签的个股总体活跃；<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
最后，制定严格的停损策略以保护自己的资金安全，并且做好震荡趋势受到外界因素影响下改变后的应对策略，相信投资者便可充分面对当前的市场。<br />
</FONT></P>]]></description>
            <author>孙征</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5372f63e01017lvg.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 17 Dec 2010 08:21:28 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5372f63e01017lvg.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>在投资的长跑中再度领先</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5372f63e0100nco8.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">在投资的长跑中再度领先</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
似乎一切都变了，自某研究机构发表《事情正在起变化》的分析报告后，市场在各种利空传言的打压下一路暴跌，迅速回到2900点之下，仅仅在两周前还乐观无比的机构，转瞬间又开始对未来悲观起来，川剧的变脸似乎也比不过他们转变态度的速度。这些观点大部分是在大盘诡异波动下的被动转换态度，如同10月份暴涨开始后机构的热情迅速提升一样，他们也有着如散户般易受疯狂的“市场先生”影响的神经。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
市场如此疯狂，除了创业板以外，几个主要指数如上证综指、深成指、中小板指数、中证500指数等均在4、5个交易日内下跌10%左右，如果我们以9月30日为起点观察这波涨势的话，市场的回档已经普遍达到2/3左右，投资者开始拷问本轮上涨行情的本源。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
从技术角度上看，在短周期的图表上，市场并没有露出下跌走势已经结束的迹象，对于采取右侧交易的稳健型投资者来说，现在还不是趋势明朗可以参与的时候。从形态上看，指数在经历了大幅下跌后，进入多空双方短暂的平衡期，走势将会偏于平稳。如果未来市场出现类似10月初6个交易日上涨12%之后的走势的话，在政策面未超出投资者的情况下（在短时期内小幅加息），沪指在2800－2900点进行窄幅波动的走势似乎可以看到。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
最后，对上周五笔者作出的有偏差的分析向投资者致歉，虽然提示了投资者在早间降低仓位，但是基于对市场整体的乐观，并未能够预见到其后的利空消息快速扩散导致的市场大幅调整。不过笔者信奉这样一句话，“投资是长跑而不是短跑”，我们可能会被路上的一块石头绊了一跤而造成损失和伤害，但只要坚持一向以来严格控制风险的态度，和继续加强捕捉市场热点的专业能力，我们一定能够在投资的长跑中再度领先。<br />
</FONT></P>]]></description>
            <author>孙征</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5372f63e0100nco8.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 19 Nov 2010 07:35:22 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5372f63e0100nco8.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>个人声明</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5372f63e0100n8ka.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">个人声明</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
本人从未以任何私人形式委托别人代理从事任何无偿或有偿的投资理财服务，如有任何借本人名义展开的投资理财咨询服务，均为假冒，本人对因此造成的任何损失或者收益，均不负责任。如有发现类似行为对本人名誉造成损失，本人将起诉并追偿损失。特此声明。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
如有求证或者举报，可与本人邮箱联系：</FONT><a HREF="mailto:sunzh@vip.sohu.net"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">sunzh@vip.sohu.net</FONT></A><font STYLE="FonT-siZe: 16px">。</FONT></P>]]></description>
            <author>孙征</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5372f63e0100n8ka.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 15 Nov 2010 11:18:44 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5372f63e0100n8ka.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>目前不会是行情顶部</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5372f63e0100n5uy.html</link>
            <description><![CDATA[<font STYLE="FonT-siZe: 16px">目前不会是行情顶部<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
调高存款准备金率的消息似乎并没有给周四的行情带来太大的影响，低开高走好像已经成为了一种定势，投资者对市场的乐观情绪正在持续发酵中。周四公布的宏观数据同样没有给市场带来更大影响，CPI同比增长达到4.4%创出今年新的高点，而这只带来了煤炭、有色等抗通胀的强周期性资源股的另一次快速拉升。但石化双雄的表现迅速改变了投资者的情绪，两大权重蓝筹双双大涨并均一度上摸涨停，中小盘股票则在14：30分后遭到巨量抛售，上证指数尾盘仍然涨幅超过1%，而中小板综指和中证500指数均从高位下跌超过2%。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
从市场走势上看，我们还看不出太明显的趋势改变，尾盘的下跌更多的还是一种羊群效应：中石油上涨总是容易引发一些资金对于中小盘股票的抛售，同时因为经历了大幅上涨后市场中的获利盘太多，更多的浮动筹码松动，导致投资者跟随抛售并引发快速下跌。这种短线宽幅震荡的走势在07年曾经多次出现，背后的含义是因为股价上涨过大而带来的浮筹松动，但是都不代表市场趋势的重大改变。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
短期来看，中小盘的股票确实需要令我们谨慎，中证500指数今天创了历史新高，从中小板指数创新高的过程中我们可以看到，在今年1月，4月，中小板综指创新高之后不久都出现了剧烈震荡。而且7月份到现在小盘股指数涨幅超过50%，9月底情启动开始到现在涨幅也有20%多，市场的获利回吐压力较大。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
本栏认为，羊群效应引发的抛售应在周五早间获得回补，但在回补过程中建议减持累计涨幅较高且估值水平偏高的中小盘股票，将总体仓位控制在80%以下，等待市场的调整走势结束和新热点的明朗化。对于中期行情来说，虽然央行对于通胀的担忧和货币政策的持续收紧，但是作为唯一一个能够容纳足够货币且不会引发明显通胀的“池子”，资本市场的作用非常明显，而且资金向股市转移的过程仍在持续，我们并不认为目前会是中期行情的顶部。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
热点方面，建议继续关注估值较低的蓝筹股，如紫江企业600210，作为市值合理的低价低市盈率二线蓝筹，未来空间不小。此外对于有高送转题材的品种和具备重组概念的品种，我们也可密切关注其走势。消费和抗周期类股票短期表现不错，但持续力有限，行情的深化仍然需要强周期股的活跃。</FONT>]]></description>
            <author>孙征</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5372f63e0100n5uy.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 12 Nov 2010 07:41:34 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5372f63e0100n5uy.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>热点切换背后的行情本质</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5372f63e0100myyd.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">热点切换背后的行情本质</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在两连阴调整之后，指数又一次强劲上涨并创出本轮行情的收盘价新高。从技术形态来看，最近两周指数一直呈现出箱体震荡态势，大涨小回则体现出市场内生上涨动力的强劲，市场经常出现一阳吞两阴、三阴的走势，这种形态意味着未来继续向上攻击的意味。从这一点来看，即使市场出现一些小规模的调整，都不妨碍总体的上涨趋势，这应该是我们在参与近期市场的时候必须要意识到的。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在另一方面，市场的结构性热点切换前所未有的迅速和凶猛，自9月30日以来仅仅21天的行情，已经出现了两次结构性切换。在9月30日之前，上证指数震荡的两个月内，中小企业大肆表演，中小板指数创出历史新高；随后8个交易日大盘蓝筹股强劲启动，而中小盘股票开始修整；10月18日第一次天量行情之后，蓝筹股开始休息，而中小盘股票在小金属和磁性材料股带动下出现又一轮大幅上涨行情，这种结构性的轮番启动晃花了投资者的眼睛。在最近两个交易日，市场一天启动金融股护盘，周四再一次形成小金属带动中小盘股票活跃的走势，更令投资者摸不清头脑。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
本栏认为，市场热点迅速切换只是一种表象，在背后仍然是资金推动性行情的本质。在周三晚间，美联储公布了新一轮的定量宽松政策，计划收购6000亿美元国债，继续向市场释放流动性。在中、印、澳三国纷纷加息之后，美国并没有收紧本国流动性，而是借着它国紧缩之际，准备将国内流动性释放到全球，并同时改善本国的债务问题，但这可能会引发又一次全球资金泛滥和资产泡沫。而对于国内股市，不仅仅受到全球流动性泛滥和热钱追逐人民币资产的影响，更受到在房地产政策打压下从楼市转移出来的投机资金的推动，超过GDP一倍的货币总量M2更是资产泡沫的元凶，在这种宏观大背景下，流动性引发的股市泡沫行情不会迅速消退，除非管理层能够意识到这种泡沫对经济的长期危害并迅速采取紧缩性货币政策。但从央行坚持适度宽松政策的口径上看，那些认为中国将会迅速进入加息通道的预期恐怕很难实现。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
因此不管市场震荡与否、热点如何切换，本栏依然坚持一直以来对市场运行大方向和选股大主题的判断。1，继续看多本轮资金推动性行情的表现，股市泡沫化行情仍将延续；2，资源品短期将形成宽幅震荡走势，在震荡结束后资源品仍然将继续表现，但短时期内涨价题材将更令人瞩目，3，低估值蓝筹股是指数上涨的重要动力，风险厌恶型投资者可耐心等待蓝筹股带动沪指冲击09年高峰，4，新能源、新兴产业将在年底前反复活跃，云计算在过去一周的表现只是预演；5，关注估值合理且预计年度业绩大增的品种，这是自下而上选股的主要思路。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
最后提醒投资者，不必看到别人涨停的股票眼馋，每个人都有属于自己的牛股。</FONT><br /></P>]]></description>
            <author>孙征</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5372f63e0100myyd.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 05 Nov 2010 08:05:01 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5372f63e0100myyd.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
