<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>孙涌智</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/xxp</link>
        <lastBuildDate>Thu, 01 Sep 2011 15:04:02 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:27:49 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>长篇小说《卡瓦》第一部连载（10）---最后的吻别</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b586e7c0102dsgj.html</link>
            <description><![CDATA[<p><b><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s16.sinaimg.cn/orignal/4b586e7cgabdbe369574f" TARGET="_blank"><img SRC="http://s16.sinaimg.cn/middle/4b586e7cgabdbe369574f&amp;690" NAME="image_operate_96871314860823796" /></A><br />
<br /></B></P>
<p>当我对北京的想象愈来愈真实的时候，我就不能不去想落雪，最后这让我拨通了落雪系里的电话。电话的对方告诉我落雪不在，没来。</P>
<p>突然有辆黑色的轿车撞了一下我的瞳孔。那轿车恰好在前面不远处转弯。我飞快地追上去……</P>
<p>
这黑色轿车确是杨步升的本田。它停在一幢陈旧的六层红砖楼前。我瞄着杨步升的背影，然后也尾随他进了靠西的单元。我又一次成了贼，贼头贼脑的我，在二楼西首的202门口驻步。</P>
<p>这是因为里面传出了落雪的声音：“你还来干什么？我不想再见到你！”</P>
<p>“我不放心你，只是过来看看。”杨步升低声下气地解释。</P>
<p>“不必了，如果你想我好受些，那你就别再来了。”</P>
<p>“我可以不来，但你不能再折磨自己了！”</P>
<p>“这是我的事儿，我这样挺好。”</P>
<p>“你在发烧，你得去医院，你这样下去，身体会垮掉的！”落雪果然病了。</P>
<p>“这是我应受的惩罚，我不是想惩罚浩然吗？”落雪说完开始剧烈地咳喘。她在为我用苦肉计，我却看不到。</P>
<p>但杨步升受不了，我听到“咚”的一声，可能是他跪下了：“如果你还不能原谅我，那我就长跪谢罪。”</P>
<p>“你起来，别这样。我不是不能原谅你，而是无法原谅我自己。”落雪果然是真正自省的瘾君子。</P>
<p>“你还是那么爱他！”杨步升的声音虽苦涩，却是由衷地感叹。</P>
<p>“是的！我永远爱他！”听到落雪此时这样的表白，我的心儿不由一阵阵抽紧。</P>
<p>
够了！在这世界上，至少还有一个人如此爱你！可我不配承受这么真纯的爱。我既幸福又痛苦地摇头的时候，便瞥到楼下拐角处，一个老大妈正盯贼一样盯着我。我向她一笑，便踉踉跄跄地往出走……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
晚上，刘明来了。我把要去北京的想法说给他。他没说什么，可当我告诉他有一个朋友在那儿干得不错，他就说是高潮吧。我没说是也没说不是。他可能是斗争了半天后才告诉我，落雪病了。我说我知道，他便诧异地看了我一眼。他最后说，他出差刚回来，有些累，就回家了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
躺在床上，我开始想落雪和我。她是那么爱我，如果以前还不能肯定，但今天她和杨步升的对话，不足以让我感激涕零吗？但我能够爱她吗？目前的我能去爱她吗？我拿什么去爱她并给她幸福？杨步升可以这样爱她，可以给她这样的幸福。我这样想是出于爱落雪的前提，当然这样想，还有一个理由，就是今天杨步升表白的时候，落雪说的是我不能爱你而非不爱你。如果没有我，她是不是就可以接受杨步升？虽然答案是不确定的，但这种可能是显然存在的。至少落雪从未反感过杨步升。</P>
<p>
当我分析了自己和落雪的爱情，再把自己和北京那个点去连接的时候，箭头的指向便显得较明确了。一旦明确了什么，睡意就随之而来……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>这是梦呢还是真的？一个光滑的女人的身子紧紧地贴向我，我被勒得有些透不过气来。我的脸上湿湿的，是我的泪还是别的谁？</P>
<p>我醒了，听到落雪的呜咽。</P>
<p>“你什么时候回来的？”我问她。</P>
<p>她不说话，只是把我搂抱得更紧。我也突然更紧地去抱她。两个身体便几乎融为一体……</P>
<p>
在这样的交融中，我们都倾注了巨大的激情和感动。我肯定流出了我最伟大的诗行，她也一样。这是我们夫妻性爱史上的一座丰碑，没人能超越也无法超越。这会让后来人无法企及，我们留给历史的惊叹号是巨大的……</P>
<p>“你要去北京？”</P>
<p>“还没最后定。你希望我怎样？”</P>
<p>“我的希望有意义吗？”</P>
<p>&nbsp;“你怎么了？”我去摸她的身子，她的身子冰凉。</P>
<p>“你在发烧！”我这才意识到。因为刚才谁都无法去意识别的什么。</P>
<p>天太晚了。我们住的地儿又偏僻。没有计程车，我便背起了她，向医院方向走。她一再坚持下来走，我却没说话，只管背着她向前走……</P>
<p>
这并不是我第一次背她，可这次的感觉却很特别。走了很远的路，我没感到一点累。我甚至想就这么一直背下去，背上一辈子。可仿佛有个不祥的声音对我说：这是最后一次，最后一次！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
医院的夜班女医生量完她的体温就斥责我：“都快４0度了，怎么才送来？！”我赔着笑，心甘情愿地领骂。医生在又斥责几声后，开始给落雪打点滴，落雪这时候就瘫软无力地任她摆布。不一会儿，落雪就眯上了眼睛。我就坐在她一旁，静静地望着她……</P>
<p>
我坚持去给她办了住院手续。她现在的身体很虚弱，至少得住院静养几天。打完点滴，我便扶她进病房休息了。她还想说什么，我却命令她先好好休息，以后说的时间有的是。她顺从地闭上眼睛……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>下午落雪挂完了点滴就逼我去办出院手续。我在征求了医生的意见后，去办出院手续。刘明提前赶了过来。</P>
<p>刘明也没问落雪回哪儿，便开车径奔文化路方向。</P>
<p>“你这是去哪儿？”落雪忍不住问。</P>
<p>“去你家。”刘明回道。</P>
<p>“我想回我们的家。”这个家显然是我和落雪的家。</P>
<p>
“我觉着你该先回你文化路的家。你回去收拾收拾。明天我再去接你。”刘明替她做主，“再说，你也该让浩然放松一天，待会儿我要请他喝酒。”刘明的话显然合情合理，落雪就是想争也不能再争了。</P>
<p>到了文化路，落雪要下车的时候，我也下了车。刘明把车拐了过去回避。落雪一下子扑到我怀里说：“明天你来接我吗？”</P>
<p>“来，一定来！”我抚摸着她的长发说道。</P>
<p>
她抬头仰起脸闭上眼睛。我捧起她的脸吻她。这让我恍然回到大学时代。她是在听完我的沧海桑田般的山盟海誓后，允许我吻她的。她把少女的初吻献给了我——她一生挚爱的人。我现在感觉她就像当年一样（她也一定动情地想起了那一幕），她的身体不自禁地颤抖，她甚至流出了泪水……</P>
<p>可谁能想到这竟是最后的吻别？！</P>
<p>她推开我，跑上楼。我无比动容又怅然若失地站在那儿。是刘明的车笛声叫醒了我们……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
刘明把我带到帝王大酒店的太白居。这是我第三次来到这儿。那个白白净净的侍应生还认出了我，与我热情地招呼。太白居里面已经坐着一个人——杨步升的秘书，长得有点像落雪的小鹿。我不禁一怔。</P>
<p>刘明拍着我的肩膀说：“人家小鹿是你的崇拜者，早就求我安排她与你这位诗人叙叙诗情。”</P>
<p>“没错，”小鹿也情意绵绵地望着我补充，“所以才安排在太白居。”既是这样，我还能说什么，就再冒充回诗人吧。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;“不能再喝了。我不行了。”我恳求他们。</P>
<p>他们当然无视我的请求，因为我是他们今晚要联合绞杀的猎物。</P>
<p>
“这一杯，就为我们三个人将来的回忆吧。”小鹿的确有点诗情。这一杯也确实成了我们三个人的回忆。因为从这之后，我再也没见过小鹿。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
喝完这杯酒后，我已感到了头部的沉重。眼前也飘过了幻觉。你看，我的手怎么就放到了小鹿的腿上？是她拿过去的，还是我放上去的？我把手撤了回来。可一会儿之后，我的手怎么又放上去了？她真的喜欢我？她没一点拒绝的意思。如果我想放，就可以一直这么放着。如果我想伸到她夹紧的两腿中间，看来也没问题，因为她的两腿已夹住了我的手。她的身子也靠向我，她或许醉了，我不过是个可倚靠的物体。我没推开她，但还是试图扶直她，可她怎么也扶不直。</P>
<p>我最后记得好像不是小鹿靠在我身上，而是我躺在了她的怀里……</P>
<p>不知什么时候，但天肯定是黑的，我被刘明猛烈地摇醒了。</P>
<p>“怎么搞的？”刘明声音很大地问我。</P>
<p>“你说什么？”我反问他。</P>
<p>“你看你手里。”他提醒我。</P>
<p>我的手里拿着一个女人黑色的胸罩。</P>
<p>“这是谁的？”我还要问人家。</P>
<p>“小鹿，当然是小鹿的。”</P>
<p>“那怎么会在我的手里？”我还是不明白。</P>
<p>“你把她强奸啦！”刘明终于明白告诉我了。</P>
<p>“我强奸她，这怎么可能呢？”我不相信。</P>
<p>“我也不相信，可小鹿是哭着跑开的，她的上衣都被撕破了。我追上她，她才告诉我……”</P>
<p>我还不相信吗？刘明告诉了我事实。而我此时是个醉得不省人事的酒鬼。我做了什么事，说了什么话，我自己还记得吗？不能。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>我现在才注意到自己是光着身子，躺在酒店的客房里。</P>
<p>“怎么办？”我问刘明。刘明摇摇头。</P>
<p>“既然是我强奸了她，那我去投案自首吧。”刘明又摇了摇头。</P>
<p>“那我该他妈的怎么办？”我朝刘明喊。</P>
<p>“你走吧，只要离开这座城市——去哪儿都行。”刘明避开我的眼光。</P>
<p>“那怎么向小鹿姑娘交代啊？”我是个心地善良的强奸犯。</P>
<p>“这不用你管，我会替你摆平的。”</P>
<p>“你？……”我看着眼前已出落成商人的刘明君，不禁露出了鄙视。</P>
<p>他低下头：“你只能这样。”</P>
<p>“否则，我就得去蹲班房，是吧？哈哈哈……哈哈……”我笑得像哭。</P>
<p>
杨步升的确是个不错的商人，他当然不会错过这个“商机”——我和落雪之间，他最后的机会。刘明不过是为人操纵的棋子。他要端今天的饭碗，他便只能这样：牺牲我这个无用的朋友。他或许会感到良心的不安，可这不是他获取更大利益的机会吗？想到这儿，我还有什么理由去责怨刘明呢？</P>
<p>“照你说的办。”我已出离愤怒。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>刘明开车把我带回家，他在车里等我，没有进来。我一边收拾自己的衣物，一边无比心酸地呆望着家中的景象。</P>
<p>
我冲到床上，抱紧落雪枕过的枕头。我要这样躺下去，直到落雪回来……可我能等到她回来吗？警车应该比她来得更快吧。我能让她看到我被挂着强奸犯的牌子推上警车吗？不能。那样，她会死掉的。即使不死，我至少被关上十年，难道让她苦等我十年吗！？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>我模糊着双眼，写完了我和落雪的离婚协议书，在上面签上我的名字，还咬破手指，按上血印……</P>
<p>我无限眷恋地向我家投去最后一眼，然后钻进刘明君的车。在火车站候车大厅，我把那份离婚协议书交给刘明。</P>
<p>“交给落雪，就说我辜负了她——我还是决定去北京了。让她不要找我，她永远也不会找到我。”</P>
<p>
刘明在接过离婚协议书的瞬间，身子抖了一下，眼泪也险些出来。他随即拥抱我，遮掩他的失态。他把一个东西塞到我口兜里，便转身走开了……</P>
<p>我掏出那东西，一个精美的信封，里面是一封信和一个写着我名字的五千元活期存折。</P>
<p>
我打开信：浩然，对不起！我的朋友！我用友情亵渎了友情！可我知道，你能原谅我并接受我的一点心意：这五千元钱绝对是我的积蓄。请放心，我会照顾落雪的。</P>
<p>一路珍重！</P>
<p>刘明</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
隆隆的火车负载着我美好、失落的回忆，穿越夜的地平线前行。我最后望了一眼这留下我最好年华的城市，原来她竟是那样不可思议的迷人！</P>]]></description>
            <author>孙涌智</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b586e7c0102dsgj.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2011 15:04:02 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b586e7c0102dsgj.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>长篇小说《卡瓦》第一部连载（9）---意外</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b586e7c0102dse0.html</link>
            <description><![CDATA[<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s12.sinaimg.cn/orignal/4b586e7cgabb1bea1f58b" TARGET="_blank"><img HEIGHT="610" SRC="http://s12.sinaimg.cn/middle/4b586e7cgabb1bea1f58b&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_16921314679816421" /></A><br />
<br /></P>
<p>
老四是我和步升的大学同学，我们当时住一个寝室，他排行老四，因为他是山里人，名字有些土，我们都叫他老四，到最后连本名都被我们忘了。不知为什么，在大学的时候，我和老四虽然交往不多，但我却对他有种说不出的亲近感，感觉心灵深处有些东西是相通的。所以，他大学毕业回到老家那个山沟沟去教书，我一点都不意外。我记得老四一上学就说过，他是乡亲们集资供他上的大学，毕业后他一定回家乡去，否则他的良心将无法安宁。</P>
<p>
落雪对老四的印象也特好，所以我一说我想去老四那儿住段时间，落雪当时很兴奋地答应了。只是在送我走的时候，她反复强调了几次说：</P>
<p>“记得我生日那天你一定要回来——那是我们的爱情纪念日。”</P>
<p>
我不厌其烦地保证：“一定回来！一定。我的作品会在我们的爱情纪念日之前完成。我一定会在那天晚饭前赶回来。如果没有，我将接受你的一切惩罚……”</P>
<p>
下午，我就赶到了老四住的小山村。我向村民问路，你们学校在哪儿。他们没等我说找谁，就直接说，你是找徐老师吧。老四姓徐，这我当然记得。看来老四是村上最大的名人。老乡热情地把我送到学校，嘻嘻笑着走了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>下课了。孩子们在院子里玩。</P>
<p>
老四正在水井边摇着辘轳，突然听见背后由远而近的口琴声，老四在瞬间的犹豫后确定了口琴声，他怔住了，无意中松开了摇辘轳的手，水桶落下去发出沉闷的声响。老四侧过脸就看见我边吹着口琴边向他走来。他顿时百感交集，手里边还下意识地仍然摇着辘轳。我走到井边，伸手把水桶拎了上来。</P>
<p>我眯着眼笑着张开双臂说：“老四！”</P>
<p>老四瞪大了眼睛惊喜地叫道：“浩然！”</P>
<p>我们紧紧相拥在一起，恍如隔世。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
就这样我在老四这儿住了下来，每天老四去上课，我开始创作。我终于写完了小说。我把小说合起来，自己看着封面上的几个字“陌生的青春”，感慨地叹了口气。</P>
<p>
我在落雪生日的头天黄昏搁笔。因为没车，我又在这里过了一夜。如果顺利，明天乘最早的那班车中午就能到家。我激动得几乎一夜未阖眼，天还未亮，我没惊动老四就悄悄启程……</P>
<p>
我一坐到车上，就兴奋地想象着落雪肯定已准备好了今夜烛光晚餐的一切，当然最重要的还有她对我重燃的浪漫柔情——一个多月的分离，她肯定想坏我了。</P>
<p>
小胡子一把夺过农村大姐的钱口袋，其他几个人也亮出家伙，说打劫了。他们一共五个人，其中一个人拿着刀冲向前面的司机，喝令他停车。车停了，他们开始搜身抢包……</P>
<p>
那农村大姐醒悟过来，杀猪般地嚎叫，说那钱是赶着去医院抢救她患癌症的男人的。可几个劫匪可不管她什么男人不男人，纷纷挥掌扇她的耳刮子，直到她嘴巴子被扇肿，不吭声了才罢手。</P>
<p>
我捂着我的包，那里面装着比我生命还重要的东西。就是砍掉我的双手我也不能交出这包。他们看到了这一点，便如这包里装着无数钞票一般，疯狂抢夺这包了。我最顽强的反抗，遭到了最猛烈的打击。</P>
<p>
被打击的结果是，我成了被打劫者中唯一受伤的人，且伤势惨重。我被送往附近的医院，头部、脸部缝了三十多针。当我醒过来的时候，已是晚上。外面的夜色让我如梦初醒。当我懊丧得几乎令头部的伤口渗出血来的时候，我的手触到了我的包——我用生命捍卫的包，就放在我的床边。我一摸，里面的作品还在，只是那上面多了我的血迹，被鲜血浸染过的作品该更有说服力吧？我随之产生的念头便是，我要回家。我要马上赶回家里，与我的落雪共进晚餐。可这个连电话都没有外线的乡下医院，就更别说车了。我不顾他们的阻挠，跑到路口去拦车……</P>
<p>我英勇无畏的举止，终于令一辆车停下来。司机看到我满头缠绕的绷带，便没骂我，而是让我上了车。此时，已是晚上九点多钟。</P>
<p>
在我的不断催促下，司机也没能将车开得更快。当接近凌晨12点（只有秒的差异）的时候，我已于一片空旷的远处，隐约看到我家的楼及窗前的灯光。落雪肯定还在等我。我幸福地想到。可我的幸福感一下子被冲得七零八落，我家窗前的灯光消失了，就是在这一刹那消失了。我有种可怕的预感，这预感令我立即下车了。我没有让车再向前开，我怕车惊动了他们。我跌跌撞撞地走到我家楼前，便看到了杨步升的本田车……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
现在已不是落雪的生日，我们的爱情纪念日，已是新的一天。我蹭到我家的楼后，靠在冰冷的水泥壁上，任黑暗和寂静吞噬我的大脑、心脏和连接它们的神经。时间转变成无边的空间在慢慢扩展……</P>
<p>
我家窗前的灯光又泻了出来。随后我也听到了车启动、开走的声音。一切又归于平静。我平静地走到我家门前，忽然又想到，我不能现在就进去。也许该给落雪洗澡的时间。</P>
<p>
我给了她洗澡的时间，她却没有洗澡。当我像个幽灵似地出现在她面前的时候，她的眼神是可怕的，像遇到了魔鬼。我这个魔鬼还试图去碰她，她像触电似地推开我的手，她的声音是哭出来的：别碰我……别碰我……就是刚才，就是在这儿（她指着床），我和另一个男人上了床……她的勇气让我钦服。我蓦地想到她捻起凤尧的那根头发，询问我的样子。我没有她的勇气，我非要说那根头发就是她的。</P>
<p>她几乎是从床上飞落下来的，她死死地抱住我的腿，不让我走。</P>
<p>“别走，我求你别走……如果你走，我就死……”她在用死要挟我，但我是怕她死的，所以便没走。</P>
<p>
她就一直跪在地上，不肯起来。我便也陪她坐在地上。但我们都没再说话。因为我们都不知道该说什么——甚至我们是聋哑人，从来都不会说话。但我会想象，不是说我有种神奇的想象力吗！我开始想象……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>那天晚上，刘明把我带到了一个风月场所。</P>
<p>“大哥，你的脸咋啦？”她一张嘴，就暴露了与她的脸蛋和身条极不相符的粗俗。</P>
<p>“他一个人和十几个人玩留下的纪念。”坐在我对面的刘明这样替我回答。</P>
<p>“你可别吓我！我天生胆小。”我怀里的女人煞有介事儿地搂着我说。</P>
<p>
我最后喝了很多酒，连她怎么给我脱的衣服，怎么给我戴上套子，中途又觉不爽撸下，我都隐约记得。如果不是两天后我的生殖器流出黄色的脓液，我肯定会矢口否认我曾玩过一个叫李飞的“鸡”。但现在我肯定得了满大街公共厕所墙壁上宣传的“淋病”，因为不断流出的脓液迫使我像个傻子似的站在某个公共厕所的墙壁对面，看上面“一针见效，三针根治”等等的文字与我自己的情况对照，对照的结果是，我趁着黑下来的夜色，偷偷钻进一家叫“性病专科”的私人诊所。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>我是趔趄着走回来的，被针洞穿的一侧屁股和腿几乎不敢着地。我开门发现门没锁，推门进去。</P>
<p>落雪正在擦桌子，见我进来，就低眉顺眼地说道：“你回来了。”</P>
<p>我向她点点头，然后默默地蹭到沙发上坐下，她连忙给我倒了杯水。我这才感到嗓子眼冒火，拿起来就喝。</P>
<p>“今天晚上，我想留在这儿。”她请求道。</P>
<p>“当然可以，”这是她的家，她有理由住下，“你睡床吧，我睡沙发。”</P>
<p>
我看到她眼睛痛苦地一眨，我的心也被揪了一下。可我这样的决定绝非因为别的什么，而是因为我是开放期的性病患者，我不能与她同床。我怕她突然钻进我的被窝，而我又意外失控。可这，我能对她说吗？不能便会令她痛苦。她虽然痛苦，但她还是睡到了床上，这至少说明她愿意与我同室呼吸。</P>
<p>第二天早上，我是被她吻醒的，但我闭着眼睛假寐。她的吻仍让我动情，我都几乎要去搂她的脖子，可这时她起身走了……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我一个人像游魂似地在街上飘荡，最后竟撞到凤尧。我被她拉到她的住处。她三下五除二扒光了我的衣服，而我像个木偶似地任她摆布。或者说我愿意成为木偶。成为木偶的结果就是我和她干了。</P>
<p>在我和她干的中途，我突然停了下来问她：“你和杨步升是不是也……”</P>
<p>她想让我留下来，我却执意走了。</P>
<p>
在门外，我就听到里面的电话铃响个不停，我冲进去抓起电话，是兴奋的高潮打来的。我们在电话里聊了足有一个多钟头。他在听完我的陈述后，向我发出邀请。我说让我再考虑考虑。你考虑好了，给我打电话。高潮一下子将我的思绪带到了北京。那一夜我梦的终点是北京……</P>]]></description>
            <author>孙涌智</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b586e7c0102dse0.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 30 Aug 2011 12:44:09 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b586e7c0102dse0.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>长篇小说《卡瓦》第一部连载（8）--现实如山</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b586e7c0102dsd6.html</link>
            <description><![CDATA[<p><strong><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s13.sinaimg.cn/orignal/4b586e7cgab9fa122dc9c" TARGET="_blank"><img HEIGHT="453" SRC="http://s13.sinaimg.cn/middle/4b586e7cgab9fa122dc9c&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_83871314602039718" /></A><br />
<br /></STRONG></P>
<p>
我到寒梦的房地产公司上班了。说是策划部其实就两人，我和一个刚毕业学建筑的大学生。大学生叫张波，一看就是个挺厚道的小伙子。我一来，他就积极地向我表示愿意服从我的领导。我则大度地表示，哥儿俩一起做事，不存在谁领导谁。但我还是从桌椅电话等方面享受了作为部门经理的待遇。</P>
<p>
第一天上班，寒梦还特意开会，在会上向其他部门的经理隆重地介绍了我。我都有点受宠若惊，回家忍不住告诉了落雪。落雪就说，这表明公司里重视你，而你确实是个人才，这回找到用武之地了。我是人才吗？这一点我自己都怀疑。</P>
<p>第二天，我煞有介事地翻了一上午文件，那些文件如天马行空一般在我脑海里掠过。中午，我和张波一起吃盒饭。</P>
<p>
回到办公室，我就开始看那些资料，并开始设想该如何策划那些原来与我不相干的活儿。下班的时候，张波向我打了招呼先走了，我仍埋头，试图从那些被我横竖划了许多杠杠的地里找出灵感。我灵感没找到，寒梦推门进来了。她好像又重新化了妆——口红就是刚涂上去的。</P>
<p>
我给落雪打了个电话，说晚上不回家吃饭，便随寒梦出来。我们就在附近找了家饭店进去，这饭店有一间一间栅开的封闭的情侣间，我们就进了情侣间。</P>
<p>她用手按住了我放在桌子上的手：“其实你是知道的——我一直对你有好感。”</P>
<p>
我刚才等于是将了自己一军，现在我便不能撤出我的手，就任她按着、握着，甚至被拉到她的胸前，她还用嘴轻轻地吻了一下。最后她放开我的手说：“你不会看不起我吧？”</P>
<p>我说不会，她就又表情痛苦地说道，“有时候我讨厌我自己。”她的样子很像是个思春的少女，犯了错又觉无辜。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
几天后，我领了到寒梦公司后的第一个正经差事。寒梦拿到了沈城依山傍水的一块好地儿，她兴冲冲地把我召见到她办公室。要我策划这个楼盘的方案。我几乎一夜未眠，在高度的亢奋状态下完成了“梦中的香格里拉”策划案。第二天，有些亟不可待地让寒梦组织相关人员来听取我的一夜战果。</P>
<p>
我本以为会获得一个极为惊人的轰动效果，可当我讲完后，没等寒梦表态，一位副总就站起来发言：“说实话，我不得不认为这是一个很有新意、很有想象力、很有煽动性的策划案，但是这个策划理念显然不符合青山湖工程商住两用的要求和特点，所以我认为这个策划案根本没有实际价值。大家的意见如何？”</P>
<p>其他人也都从酣醉中清醒过来，纷纷赞同：“是啊，有道理。”</P>
<p>寒梦却一直也没有说话。</P>
<p>
我被寒梦叫到她的办公室。寒梦先是极力褒赞了我的伟大创意，然后才委婉地指出了我这个案子的致命问题，那就是根本不符合实际。我的概念是天然态的田园别墅，而那时别墅显然是不合时宜。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
当然，我知道我们的故事不可能结束，还得深入发展。果然，第二天早晨，寒梦将电话打到我家里，让我去她家里一趟，而且是马上。我按照电话里她告诉我的门牌号找到她家——这是一座复式结构的花园洋房建筑，它的舒适与典雅仅从外观就可以感觉到。寒梦是穿着睡裙将我引到她的会客厅的。她裸露在外面的皮肤光亮而富有弹性，你很难想象这是一个四十岁的女人。这对一个男人不能不说是一种诱惑。她可能就是想以此诱惑我，所以才在这样的时间，这样的环境与我会面，其实根本没有什么要紧的事儿。她只是萌发了一个新的策划思路，电话里几句话就能搞定，根本无须这样急不可耐地召见我。况且一会儿也可以到班上说。</P>
<p>“我是不是心急得像个孩子？”她显然看出了我的情绪，装作不好意思的样子说。</P>
<p>这样倒让我不好意思了，我就违心地说：“哪里，是这策划思路确实有点让人激动。”</P>
<p>“你也这么看？”</P>
<p>“当然，我与你不谋而合，我也是这么想的。”</P>
<p>
“你真的这么想？那真太棒了！”她张开双臂，最后握紧双拳说道。本来，她是想拥抱我的，可是我像个傻子似的没一点反应，她便将张开的手握成了拳头。</P>
<p>
“你等我一下，我换件衣服，咱们马上去公司。”她说完竟在我面前换起了衣服。她是裸着整个后背对着我，她的后背丰腴而光滑，像白色的缎面，闪着炫目的光芒。她换好了衣服，转过头向我意味深长地说道：“你真行！”</P>
<p>我断章取义地敷衍：“我想了一个晚上，才想出这么点东西。”我自然是说我的策划。</P>
<p>“我们走吧。”我看到她关房门时的眼神充满幽怨。</P>
<p>
这之后，我便尽可能地回避寒梦，尽量不单独和她在一起。但我感到，她却在用眼睛到处找我。我谢绝了她的两次晚餐。但我不可能不面对她的工作。现在，我就推门走进她的办公室，她正在打盹，我想退出来，她便叫住了我。我走到她身边，将整理好的策划案交给她，她没接，却用双手一下子搂住我的脖子，将头埋在我胸前。我一愣的刹那，她便吻了我的脖子，甚至向里，去闻我身上的气味。其实，当一个女人想占有一个男人的时候，远比一个男人想占有一个女人还强烈。我知道我这几天的躲避，反而更刺激了她的欲望，她是不是想咬断我的喉咙，喝干我的血？我还是比较控制地推开她，什么也没说出去了。</P>
<p>
晚上，落雪在卫生间里洗衣服。我伏案赶写一份向市政府申请报批的文件。突然，落雪气鼓鼓地进来，打开电视，坐在那儿看。我跟她说，我在赶写一份文件，明天要交的，她也不理我。我突然有了尿意，便去卫生间。我站着尿尿的时候，便一下子看到了我的白色衬衫和领边赫然醒目的两个唇印，我的头嗡地就大了——我知道落雪为何生气了。可我怎么办？我该如何向她解释？这是寒梦今天为我埋下的定时炸弹。</P>
<p>我猛地抓过衬衫放了大量的洗衣粉，拼命地搓洗，直到那红色退成淡淡的影痕。</P>
<p>
几天后的一个舞会，构成我悔恨的另一个拐点。我随寒梦来到舞场——这是落雪曾经来过的地方。我所以来，跟这儿有关。我刚进舞场，就被一个人抓住了——是英气逼人的凤尧。</P>
<p>“怎么是你？”我掩饰不住自己的惊讶。</P>
<p>“为什么不能是我？我从海南回来了，昨天才回来。”她还抓住我的手臂不放。</P>
<p>我说不清此时此地见到凤尧的心情，那个因我被流放到海角天涯的女孩，未见半点风尘之色，反而愈发地鲜活。</P>
<p>“来，我们跳舞吧。”一支舞曲刚开始，她拉着我转进了舞池。</P>
<p>
凤尧的乐感真好，她竟跳起了男步，拉着我跳了两个曲子。我几乎都忘了是陪寒梦来的。我一想起来，便一边跟着凤尧跳，一边在人群中寻找。我没找到寒梦，却看到了落雪，她正在目不转睛地看着我，眼神平静淡漠，像欣赏与她无关的闹剧。我的心咯噔一下沉下去，脑子里急速地把那两个唇印与凤尧联系到一起。在这个曲子结束的时候，我便丢开凤尧走向落雪……</P>
<p>“你怎么会来？”我不知该说什么。</P>
<p>“我就不能来？……是不是我坏了你的兴致？”</P>
<p>“你说什么呢？我与凤尧也是……她刚从海南回来。”</P>
<p>“不必解释，我也没说什么呀？”</P>
<p>
这时，刘明走过来，一个舞曲刚好开始，落雪便邀请刘明进了舞池。我也看到杨步升和赵茜转了过来。我正傻愣在那儿，寒梦过来拍拍我，我便心不在焉地与她跳起来……</P>
<p>
回到家，我躺在床上睡不着，想着落雪回来我们将如何面对。落雪回来了，她只比我迟了一会儿，她一进屋我就坐起来说：“落雪，我想和你谈谈。”</P>
<p>“谈什么？谈你的旧情怎么复燃的？对不起，我不想听。”她边脱衣服边说道。</P>
<p>“你得听我解释吧。”我乞求道。</P>
<p>“不用解释，在舞场我不就说过了吗？”她上床了，背对着我。</P>
<p>“可你误会了。”我去扳她的肩膀。</P>
<p>“别碰我。我好累，想休息。”她好像是在乞求我似地说道。</P>
<p>“那好吧。”我也躺下。</P>
<p>她一下子拉灭了灯。</P>
<p>
我知道她肯定也没睡着，但我几次想去碰她的手，又缩了回来。因为，这段时间发生在我身上的寒梦和凤尧的事儿太过蹊跷，谁会相信呢？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
第二天一早醒来，落雪已去上班了。我起来对着镜子，刮光了脸上的胡子，拿起包也往公司赶。我到了公司，突然想起了一件事，便径奔寒梦的办公室。我好像听到两个人在吵架。</P>
<p>
“你养个小白脸有屁用？你还要给他加薪，他除了会写几个字还能干啥？”我听出是工程部的经理寒梦的弟弟在说话。那小白脸指的好像是我。</P>
<p>
我都不知道怎么回到办公室的。幸好张波不在，我的无地自容没人能欣赏到。我正手忙脚乱收拾我的东西的时候，被寒梦从后面抱住。她像个幽灵似的，不知什么时候进来的。</P>
<p>“别这样，被人家看见……”我想挣脱她的搂抱。</P>
<p>“我才不管呢，我才不管有没有人看到呢。”她竟像个小姑娘撒起娇来。</P>
<p>我突然想起是她这个嫖客发善心，才收留我这个妓女。于是有点感恩地说道：“我今天心情不好，所以……一会儿我先走了。”</P>
<p>“好，你回家好好休息吧。”她通情达理地说完走了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>我拿了属于我的东西就回家了。落雪不在家，我蒙头就睡。</P>
<p>
落雪回来，我就把我的想法跟她说了。本来觉得她会惊喜，没想到她的反应有些冷淡：“你又辞职不干了？”她没关心我的东西，而关心我的工作。</P>]]></description>
            <author>孙涌智</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b586e7c0102dsd6.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 29 Aug 2011 15:00:25 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b586e7c0102dsd6.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>长篇小说《卡瓦》第一部连载（7）--裂痕</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b586e7c0102dsab.html</link>
            <description><![CDATA[<p><b><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s1.sinaimg.cn/orignal/4b586e7cgab4c5121ec10" TARGET="_blank"><img SRC="http://s1.sinaimg.cn/middle/4b586e7cgab4c5121ec10&amp;690" NAME="image_operate_17191314244190578" /></A><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/4b586e7cgab4c36af0f25" TARGET="_blank"><br />
<br /></A></B></P>
<p>落雪又陪我住了两天院，我们便回家了。我们的新生活又重新开始了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>落雪回娘家了。这倒给了我点独处的时间。趁着夜深人静万籁俱寂，我便找来稿纸开始构思我的写作计划。</P>
<p>
我开始伏案遐想，然后奋笔疾书，最后又揉成一团，扔到垃圾篓里。一天过去，垃圾篓已经装满了我的失意。“万事开头难。”我陷入到万劫不复的开头中，无论如何，我都找不到一种让我满意的开头。其实我应该先构思，再写大纲，大纲成熟，才能真正动笔。</P>
<p>落雪也为我焦急，她沏了很酽的茶放在我的手边。可我的焦渴不是因为水，而是灵感。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>落雪回来得很早，一回来就充满歉意地凑到我身边。我正闭目躺在床上。</P>
<p>&nbsp;“你讨厌！你别这样。”落雪在阻挠我剥她的衣服。</P>
<p>“这是我的权利！”我蛮横无理地剥光了她。</P>
<p>
这在我们之间还是第一次。我几乎是强迫了她。她就像对待一个强奸犯一样，漠无反应地对待我。我则充满邪意地完成这次性交，还把我积蓄了几个月的精液，深入彻底地倾洒进她的体内。当所有这一切完成的时候，她哭了，伤心又委屈。而我则充满快意地凝视着她。</P>
<p>
真正让我伤心的是她此后对于可能怀孕的恐惧。她开始打电话询问事后避孕的方法。她本来是想避开我，可被我站在门外听到。我没戳穿她，便只有独饮痛苦。可能正是源于内心深处的某种痛苦，使我的创作有了一点突破，我开始设计人物，拟定大纲。我开始沉溺于对大学浪漫爱情的追忆。乘着风的岁月，正是那些为爱情之风所鼓荡的痴男疯女们，展开梦想翅膀华丽飞行的时代。我和落雪曾经飞行过，如今飘落尘埃。</P>
<p>落雪在采取了那些事后避孕措施后，开始讨好我，而我却对她若即若离。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>第二天上午，我去了杨步升的公司。杨步升正兴致颇高地给手下人讲什么，看到我进来，就热情地招呼我：“哇！稀客。快请里面坐。”</P>
<p>
晚上，杨步升在一座豪华酒店的KTV包间里宴请我，刘明作陪。酒还没喝到一半，杨步升就被喊走。剩下我和刘明，消灭一瓶叫XO的洋酒。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>第二天中午才醒来，落雪说步升打来电话，让我晚上过去一趟。看来，刘明肯定和步升说了我要找工作的事儿，我心里想。</P>
<p>
晚上，我按约定来到了帝王大酒店。这是家新开的酒店，门口还挂着试营业的幌子。我来到三楼，找一个名曰太白居的所在。看来，商人有时也要仰仗诗人装点门面——坐在太白居里饮酒，或许就能找到诗仙把酒临风的感觉。</P>
<p>
&nbsp;“这是路桥公司的王总。”杨步升在向我介绍一个一脸横肉的粗矮胖子。如果不是在这样的酒店，他又穿着像模像样的行头，我准会把他当成杀猪的屠夫。</P>
<p>最后一位是我的老熟人，不用介绍。“寒主席，您好！”我和寒梦又见面了。</P>
<p>“别这么叫我。叫我寒梦吧。”寒梦似乎比从前更年轻了，连说话都带点纯情少女的味道。</P>
<p>“那就叫你寒总吧。”我放开她的手。</P>
<p>寒梦说话了：“我策划部经理的位置倒是一直没物色到合适的人选，不知小孙有没有兴趣？”</P>
<p>“那我试试吧。不行我就立马走人。”我向寒梦表态。</P>]]></description>
            <author>孙涌智</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b586e7c0102dsab.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2011 11:39:12 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b586e7c0102dsab.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>长篇小说《卡瓦》第一部连载（6）--东窗事发</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b586e7c0102ds9s.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p><strong><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s16.sinaimg.cn/orignal/4b586e7cgab39ffc58b9f" TARGET="_blank"><img HEIGHT="462" SRC="http://s16.sinaimg.cn/middle/4b586e7cgab39ffc58b9f&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_24851314165529640" /></A><br />
<br /></STRONG></P>
<p>
凤尧走后不久，落雪回来了。或许床上还留着她的温度。这时候我见到落雪，便如同那些在外面有状况的男人一样，对妻子怀有一份内疚。特别是像落雪这样的妻子，你将更加内疚。看着她发黑的眼圈，心中又油然升起一股怜爱。内疚加怜爱，使我像个陌生人似的局促地望着她，不知该说什么。</P>
<p>不知为什么，她一坐到床上，我心里就开始紧张。果然她竟随手捻起了一根头发，边玩边端详道：“这是谁的头发？”</P>
<p>我的心格登一下，强作镇静道：“这么长，自然是你的，难道会是我的？”</P>
<p>她仍看着那根头发，幽幽地道：“这是女人的头发，但不是我的。”</P>
<p>“不是你的，还会是谁的？你想干什么？”我有点动气，忘了自己就是刚才在这张床上与另一个女人交欢。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
当然，对我的到来，骆父骆母均表现出惊讶，对我从牙齿间挤出的爸妈，他们也欣然受用。骆父向我点了头。骆母则招呼我坐，并要为我去倒水。</P>
<p>
第二天一早，落雪去学校，我便开始扫地，擦桌子，打水，买饭，甚至帮骆父洗脸。我尽心尽意、无微不至地服侍起骆父、骆母来。可能一来是他们接受了女儿嫁狗随狗、覆水难收的命运；二来是对我的殷勤、体贴有了好感，他们对我和善的样子，很像是父母了。骆父还关照起我辞职的事儿来。他问我是不是想好了。我说想好了。我想看看自己还能不能干点别的什么。这样也好，他说，年轻人闯一闯没坏处。小杨不就闯出来了吗。</P>
<p>
下午，落雪回来，看到我们在一起其乐融融的样子，便忍不住把我拽到走廊，啃了一通。说这是奖励，希望我再接再厉。当我要求再奖励一次的时候，便被跑上来的刘冰看到。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
骆父今天出院，步升打来电话，说他一会儿派车接。落雪参加同事的婚礼。我开始办理出院手续。当我签了出院单，要往回走的时候，凤尧拉住了我，我的头立马就大了。我愣怔了片刻，便牵着她往出走。</P>
<p>她随我转到了病房楼后面的僻静处。我一停下来，她就扑到我怀里，啜泣起来。</P>
<p>“别这样，”我推她，推不开，“让别人看到不好。”</P>
<p>“我不管，我不管。”她开始放赖。</P>
<p>“怎么啦？你这是怎么啦？”我有点不耐烦。</P>
<p>她听出来了，但没放手。</P>
<p>
“我怀孕了。”她说完，俯到我身上哭了。她哭得伤心，我也伤心，我伤心是因为：我怎么这么倒楣呢，就一次！我茫然地任她在我身上表现她的伤感……</P>
<p>
不远处，有人重重咳了一声，我的头像被人击了一棍子。是骆父——视觉证实了我的直觉。杨步升扶着骆父站在那儿。四目中射出的剑光将我周身罩住。</P>
<p>落雪是第三天晚上回到家的。</P>
<p>在这之前，我帮凤尧拽出了那块可爱的小肉。在外面我听到了她痛苦的叫声，我好像麻木得连眉头都没皱。</P>
<p>
落雪就是在这个时候回来的。她没有看躺在床上的我，把目光定格在挂在墙壁上的我们的结婚照上。她想起什么似的站起，然后冲到衣柜前，拉开，拿出了她的睡衣，也许那睡衣还留有凤尧的温度，她感觉到了，所以，她拿着睡衣、洗衣盆和肥皂出去……</P>
<p>
我终于意识到我该做点什么了，我去抓她的手，可被她奋力甩开。她的力道好大——我险些摔倒。我再冲上前去，她喊了一声“滚开”，声音也好大，仿佛要击穿我的耳膜。我僵在那儿，她继续翻转她的血水……</P>
<p>我开始悲痛地用拳头捶打墙壁，我拳头上的血也在飞溅。落雪无动于衷，依然故我。</P>
<p>我突然用头猛撞墙壁，我没练过铁头功，但墙壁好像比我的头还软。落雪这才停止搓洗，泪流满面地回过头来看着我头上的血往下流。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>现在落雪正神色恍惚地坐在赵茜新家的餐桌旁。这是刘明刚换的房子，是杨步升的房地产公司开发的一个小区。</P>
<p>一会儿赵茜出来，落雪就说：“我该走了。”</P>
<p>赵茜赶紧挽留说：“别呀，再坐会儿。我还有事儿要跟你说呢。”</P>
<p>落雪又被赵茜按下了。其实赵茜根本没啥事儿，只是跟落雪没边没沿地胡扯……</P>
<p>杨步升很快到了。落雪明白赵茜挽留她的用意了，又站起来坚定地要走。</P>
<p>杨步升见状说：“落雪，你在躲避我吗？”</P>
<p>“哪有，我怎么会躲避你？我只是感觉有点累。”</P>
<p>
杨步升有些激动：“你不是躲避我，但你是在逃避你自己！你活得太累了！让我们看着都心疼。你干吗只为别人活着，就从来不想想自己？你为浩然活着，为你父母活着，为什么你不能为你自己活一次？”</P>
<p>杨步升趁虚而入：“落雪，你不是一直想去灵山拜佛吗？我明天正好要去，如果可以，你正好去散散心。”</P>
<p>赵茜继续帮衬道：“对，去灵山散散心，把晦气去一去。灵山蛮灵验的。”</P>
<p>落雪显然动心了，她曾央求过我多次去灵山，可我一直也没有陪她去，现在真的是个好时机。</P>
<p>落雪望着杨步升征询蛊惑的目光，点点头说：“好吧，我明天随你去。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>我的头沉重得如同灌了铅，恍惚中我看到杨步升的本田车掠过市区。落雪神情忧郁地望着前方……不一会儿，我就昏睡过去……</P>
<p>我感到头部有了凉爽的感觉——我醒了，发现凤尧正用湿毛巾缚在我的额头。</P>
<p>“你怎么又来了！”我鼓足气力向她火道。</P>
<p>凤尧刚才是坐在床边的凳子上，现在她坐到床上，让我的身体靠在她身上，还从后面抱住我，我没抗拒，或许是我无力抗拒。</P>
<p>
她后面说的什么，我记不清了。但我绝对清楚地记得我当时的感觉——我想转过去把她揽在怀里拥抱她。甚至如果可能的话，我想娶她。但我没有转过身去，头一歪，昏了过去……</P>
<p>当我醒来的时候，我正躺在医院的病床上输液。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>落雪红着眼泡进来。她坐在床边的凳子上，低着头绞着双手不说话。也许凤尧追上她，和她说了什么。</P>
<p>“落雪，我……”我可能想说对不住你，但没说，而是说，“我和凤尧的事儿，你都看到了吧？”</P>
<p>&nbsp;“我们……分手吧。”我不知道这是不是我的真心话。</P>
<p>“不！”她歇斯底里地喊出来，险些将吊针从我的手臂上拔出来。她捂着我手臂上的吊针平静下来，不敢看我地问，“你爱她吗？”</P>
<p>“爱，有一点吧。”我不知道为什么要这么说。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>我醒了。阳光特别刺眼地透过玻璃射进来，照到落雪依稀挂着泪痕的脸上。我刚要动，落雪就一下子醒过来，然后慢慢地扶我坐起来。</P>
<p>“你回去好好休息一下吧，都累了一天了。”我看着无精打采的落雪说。</P>
<p>“不，我要在这儿陪你。”</P>
<p>“我已经没事儿了，我一会儿就可以出院。”我说这话的时候，我知道现在我连下地的力气都没有。</P>
<p>
“别骗人了。医生说，你的烧还没有退呢，至少还要住几天院，我已经办完了住院手续。”她好像已经完全恢复成了我从前的那个可爱妻子，就像什么事儿都没有发生过一样。</P>
<p>
我必须要有勇气面对自己的错误，她的宽容令我无地自容。于是，我很诚恳地说：“落雪，我知道你可以原谅我，但我很难原谅我自己。”</P>
<p>“你以后不再犯错了，好吗？”</P>
<p>她在等我的回答，而我没说话，她又继续道：“况且，我也有错呀。我不该在你辞职的那天……”</P>
<p>“别说了！”我动情地打断她，“你没有错！你一点错也没有！错的都是我……”我说不下去了。</P>
<p>落雪也没再说，她把头深深埋在我的怀里，她想感受那颗麻木的心的跳动……</P>
<p><br />
&nbsp;</P>]]></description>
            <author>孙涌智</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b586e7c0102ds9s.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 24 Aug 2011 13:48:18 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b586e7c0102ds9s.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>听完《我愿人长久》，你会相信爱情吗？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b586e7c0102drow.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
人生有许许多多路口，常常不知向左还是右，有时候我会感到孤独，偶尔想找个人一起走。不能太强求，不能太自由，随波逐流，可是我追求，真心的牵手，我愿人长久。我也会有失望的时候，抱怨生活对我不够好，不能像电影一样，情节曲折结局依旧。
又是七夕，献上李健《我愿人长久》<a HREF="http://www.tudou.com/programs/view/gJyRWqLnR7A/">http://www.tudou.com/programs/view/gJyRWqLnR7A/</A></P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s7.sinaimg.cn/orignal/4b586e7cga9bcc0932ff6" TARGET="_blank"><img HEIGHT="607" SRC="http://s7.sinaimg.cn/middle/4b586e7cga9bcc0932ff6&amp;690" WIDTH="399" NAME="image_operate_36871312528622312" /></A><br />
<br /></P>]]></description>
            <author>孙涌智</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b586e7c0102drow.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2011 15:07:15 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b586e7c0102drow.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>小说《卡瓦》第一部连载（5） 出轨</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b586e7c0102drn5.html</link>
            <description><![CDATA[<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/4b586e7cga993bb21ba5a" TARGET="_blank"><img SRC="http://s11.sinaimg.cn/middle/4b586e7cga993bb21ba5a&amp;690" /></A><br />

<br /></P>
<p>
雨从凌晨淅淅沥沥一直下到现在，我冒雨踩着街上的积水赶到单位。我已经三天没来上班了。办公室里没人。我给步升打了个电话。我们在电话里交换了对高潮、刘明事件的看法。步升说，真没想到事情如此地富有戏剧性。他所能做的，也许就是尽量帮帮刘明。来他公司是刘明提出来的。北京的《词刊》竟将我的一首小诗选登，就是说，我的诗变成了歌词——我流于通俗了。冥冥中让我的未来与歌坛有了某种联系。</P>
<p>
快到中午的时候，“银铃”小苗腆着肚子进来，她挑衅地走到我身旁翻着白眼。这是她在骂了我之后首次谋面。我的火气虽然消了，但还是积怨在胸地向她正告道：“上次的事儿，我可以原谅你，但我不希望再有第二次！”</P>
<p>她“哼”了一声瞪着眼说道：“如果你还敢干涉我，那就更没有好果子吃！”</P>
<p>我被她的威胁逗乐了：“那你能把我怎样？”</P>
<p>“怎样？”她不屑地看着我，“想试吗？”</P>
<p>
我蓦地被她的蔑视激动了，我站起的同时竟下意识地用手在她凸起的肚皮上敲了敲，我当然是轻轻的，可她的反应大大超乎我的想象——即使我有惊人的想象力。她“啊”地大叫一声，边哭边叫“你个臭流氓”边扇了我一记耳光。与其说我被打傻了，不如说我被这事件的极大突发性震懵了。我当时脑子里好像一片空白，我只是看到她哭叫着“臭流氓”跌跌撞撞地走出去。我的目光穿过墙壁看着她撞进季忠义的办公室……</P>
<p>
大约过了半小时，我看到门咣当被一脚踢开，小苗的父亲——一个曾有点小名气的农民诗人老苗，手舞菜刀冲进来。其实在进门前我就已经听到了他“王八蛋”、“臭流氓”的叫骂。当然不会让他的菜刀落到我的头上，尽管他叫喊着“非剁了你不可”，但他早已被及时赶到的编辑部的俩哥们儿扭住了双臂，使他像被捆绑在木桩上准备宰杀的老牛一样，哀哀地嚎着。</P>
<p>
接下来事态的发展，证实了我对这一阴谋预测的合理性。老苗被送到编辑部，由几个编辑围着灭火。我则被一个编辑——季忠义的亲信做工作。这哥们儿首先根本无视我和小苗发生这种事儿的不可能性。当我向他指出这点的时候，他甚至笑着说，你老兄做事异于常人，也许你真的对孕妇有兴趣。我想说放屁但没说，而是干笑着肯定他，对对，我他妈的就对孕妇有兴趣，因为我老婆从未他妈的怀过孕。他借坡下驴，说就是嘛，女人其实怀孕时是最美的。我为他补充，即使像小苗这样丑的女人。我为他的苦口婆心、机智、幽默深深折服，以至于被他开导得心花怒放，决定痛改前非，重新做人，但对他最后的提议却决不赞同。他说既然事已到此，大家就要勇于面对，希望我摆桌好酒，向老农民赔礼认错，化干戈为玉帛，至于最后的意见，那还得上面定，现在老季不也在做小苗的工作嘛。我却与刚才的配合一反常态，口气十分坚决地说，我不会摆和好酒，赔什么礼认什么错，因为我根本什么都没做。</P>
<p>
我在望着他的背影怪笑之后，也不得不对事态发展作种种预测。我想到最坏的结果是，季忠义通过小苗成功除去了我这颗眼中钉，其实我最多也就算季忠义眼里的一粒沙子或灰尘，钉子是高估了自己，但即使是灰尘，放在他眼里也多少会有不舒服的感觉。小苗从办公室到组联部，直到今天的事件，是季忠义早已算好的两步棋。联系到逼走王老头的事儿，他的这点伎俩我也算谙熟了。这里需要交待的是，寒梦副主席已于日前通过杨步升与上面发生了关系，调到市一家开发公司去做了老总。季忠义现在是只手遮天，他只要施以组联部副主任的位置，便可令小苗成为合作者。而我成为他们合作宰杀的蠢猪。我便开始甚至有些兴高采烈地收拾属于我的东西。</P>
<p>
在我正哼着小曲收拾东西的时候，落雪打来了电话，说步升晚上请她去参加一个活动，而她已答应了他。我立即断然正告电话那端的落雪，不行！什么人，什么事都不行，今天晚上，你要陪我。落雪笑着指责我小气。我说，小气也罢大度也好，总之，今天晚上，你是属于我的。她问我，为什么？我就说没有为什么，总之，在我回到家时，必须要见到你。说完我就挂了电话。</P>
<p>
推门进来，屋里没人。难道她出去了？或者藏起来？我在搜查了所有可能藏身的角落后，显得有些失望。她肯定一会儿就会回来，我想到这儿又顿觉宽慰。我在屋内抱夹踱步，却无意间瞥到了写字台上的一张字条，我的心陡然抽紧。</P>
<p>
“对不起，老公，我出去了，因我答应了人家便不能不去。我为你准备了现成的饭，你热下即可。”落款是落雪与今天的日期。字迹有些潦草，显然是匆匆离去。我想象可能是杨步升的车等在外面时，落雪写的，她或许以为可以当面向我请行。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
瞬间汇集而来的失落、沮丧、烦躁的情绪催促我迅速离开家，奔向学校旁的一座酒店——我要喝酒！此刻只有酒能帮我的忙。可我的眼光却穿越几排桌子的人群碰到了另外的眼光——凤尧正在一群男女生中间，眼含笑意地看我。</P>
<p>凤尧对着我坐下来，温柔地责问我：“你干吗喝那么多酒？”</P>
<p>“你想陪我喝酒吗？”我没理她的责问，向服务员喊酒。</P>
<p>
我发现凤尧喝酒的姿势很优雅，她在喝完之后还轻抿了下嘴唇，这嘴唇便引起我的注意。女人身上最能激发我想象的部位莫过于此——就像两片色泽动人的花瓣鲜润而饱满，在她盛开的瞬间，诱惑你产生深入其中的冲动。</P>
<p>她在为我倒满酒后，启动了两片花瓣：“我不能再喝了。再喝，恐怕我就回不去了。”</P>
<p>我隔着桌子去扶她。她扶住我，醉眼惺忪地说没事儿。</P>
<p>“现在收杯，我们喝一杯醒酒的酒。”我说完自行喝干了杯中酒，而她已耷拉着脑袋不行了。</P>
<p>我们竟非常自然地携起手往我家走。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
现在凤尧把头枕在茶几边的沙发上，神情倦怠。我问她要不要喝茶，我有上等的绿茶，可以解解酒。当然还有咖啡，是杨步升送的。她就说，咖啡，不加糖。我冲好两杯咖啡，然后坐到茶几边的另一个沙发上。</P>
<p>她啜了口咖啡，仍然神情倦怠地说道：“你不是想聊天吗？聊吧。”</P>
<p>我望着她，突然萌生了一个最俗的想法，便很自然地去抓她的手说：“我给你看看手相。”</P>
<p>
我当然不会让她抽出她可爱的小手，甚至将它拉到了胸前，将嘴凑向那颤动的花瓣。世界在这一刻静止。那花瓣之上的两弯溪流合上，而花瓣的颤动却剧烈起来……</P>
<p>电话铃声，在世界停止呼吸的一刻，响得无比凄厉。花瓣的颤动戛然而止。我也从隔世回来，看着凤尧失魂落魄地离开……</P>
<p>
我没留她，也没送她，而是无力地瘫在那里，任电话的铃声响着……一定是落雪，我想。她要向我道歉，今天晚上，她不能回来。那就别回来，电话也不必打。我当然也不必接。所以，电话在起落三遍之后，被我烦躁地拔掉了。</P>
<p>“为什么不接电话？”她问我。</P>
<p>“不想听电话，所以拔掉了电话线。”我一指电话。</P>
<p>“昨晚我父亲脑血栓突发入院，我急着给你打电话，可……”她说出了她彻夜不归的理由。</P>
<p>
落雪走后，我的心儿空荡荡的，没缝。连续点了几根烟，都只是抽了几口就掐灭。后来，我感觉头有点痛，便找了两片感冒药吃。感冒药本就是催眠的，又加上我昨晚一夜没睡，所以很快就进入了梦乡。</P>
<p>
快到傍晚的时候，我醒了，头更加的痛。我洗了把脸，刮干净一夜疯长的胡子，便转悠出来。我鬼使神差地转到市医院门口的水果摊前，开始挑选水果。然后提着这些水果走进医院的高干病房楼。我像个贼似的一间挨一间窥视，终于视线中出现了挂着吊瓶的骆父。骆母也躺在另一张病床上，挂着吊瓶。落雪坐在两张床的中间，面容憔悴，神情委靡。她一定是一天一夜没合眼。我的心陡地疼了一下。接下来杨步升也出现在视线里，他正拿着一个削好皮的苹果递给落雪。落雪无言地接过。我的脚便在这一瞬间收住。看到落雪突然站起来，我便连滚带爬地往楼下蹿。我还不如一个贼镇静从容。</P>
<p>我像个老鼠似的过了街，向家的方向走。蓦地我感到后背被人轻拍了一下，我惊恐地回眸，看到笑嘻嘻的凤尧。</P>
<p>
“好，既然是巧遇，那走吧。”说完我便在头里走。她赶上来，还挽住了我的手臂。被她挽的感觉令我兴奋，这让我想到，我经常从落雪的缠绕中抽脱，可现在我却希望她挽得紧些，再紧些，我像一个需要搀扶的病人。可她只是轻轻地挽着，就像妹妹拥着哥哥，是亲近并非亲密。</P>
<p>
我们当然是回到我的家。我们坐在昨晚各自的位置，手边放着泛苦的咖啡。我正拿着她洗好的水果，狼吞虎咽地在吃。我已经一天没吃东西。</P>
<p>她边削苹果边问道：“你真的辞职了？”</P>
<p>“当然，这还会有假。”我心不在焉地回她。</P>
<p>
她先是若有所思地望着我，然后闪着纯真的眼神说道：“我是不是见到了？”随即又把她的手轻轻放在我的脊梁上，“让我摸摸这块傲骨。”</P>
<p>
这块傲骨成为我们今天晚上转折的重要标志——也许她是无意的。可像凤尧这样的女孩子，只要她把手主动地放到你身体的任何一个部位，你便不该错过这稍纵即逝的机会。我当然不会错过。我先是用手捺住她的手，然后再慢慢移到胸前，握住。我望着她并未躲闪的眼神，便在顷刻间擦出火花……</P>
<p>
我是说，这一切都是自然发生的，并非人为的，刻意的。并不是说，你在昨天吻了这个女孩，今天就可以同她上床。事实上，今天你连摸她手的机会都没有。可机会出现了，你就不仅摸她的手，而是摸她的全身了。在这种充满情欲的抚摸中，任何女人都会变软，软成你随时可以抱起，抛向床上的面条……</P>
<p>
此刻，她就变成了白色的面条，在我起伏的作用下，扭曲，伸展，还忘乎所以地说她喜欢喜欢她好喜欢。我就一边亢奋地在她身体通道里急进陡出，一边恬不知耻地说，我当然会让你舒服舒服很舒服。</P>
<p>
我们就在我的家里，我和落雪的床上，翻云覆雨，巨大的，原始的，本能的快感，让我们浑然忘却这事儿之外的含义。我没想，肯定什么都没想。我甚至让我的数以亿计的蝌蚪游进她的水田，而她则渴望我的子弹能洞穿她的身体。</P>]]></description>
            <author>孙涌智</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b586e7c0102drn5.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 03 Aug 2011 14:02:47 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b586e7c0102drn5.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>小说《卡瓦》第一部连载（4）不和谐性</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b586e7c0102drm1.html</link>
            <description><![CDATA[<p><b><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/4b586e7cga9803114c89a" TARGET="_blank"><img HEIGHT="390" SRC="http://s11.sinaimg.cn/middle/4b586e7cga9803114c89a&amp;690" WIDTH="400" NAME="image_operate_82901312351915453" /></A><br />
<br /></B></P>
<p>
生活在我们婚后的第三个年头，仍然可以说是平淡的。我注意到落雪在那次舞后明星的经历后，悄悄地发生了一些变化，我敢说，从我认识落雪的第一天起，直到变化前，她几乎是从不涂口红的（结婚那天例外）。她娇艳欲滴的双唇是造物的恩赐，即使是最精心的修饰亦将破坏她天然独具的艺术。现在，落雪便在精心地破坏她的艺术。因为办公室的“银铃”小苗调到我们部，部里组织联络的具体事宜已交由她做。我除了扫扫地，打打开水，抹抹桌子，剩下的时间便是两眼迷茫地发呆。小苗便有时取笑我，叫我呆子，而我望着她渐起的肚子回敬她“大肚蝈蝈”。</P>
<p>
有一次我在路上走，险些撞到了一个女孩。我认出那个女孩是落雪的学生，曾大胆看过我几眼的凤尧。她开玩笑地问我，是不是进入了诗意的世界。我就不开玩笑地回答，是失落的世界。她就呵呵地笑着说了几句什么我记不清了。但最后一句我记得，她大胆地直视我然后说，我叫凤尧，你可要记住了。我说记住了，你的名字挺特别早记下了。</P>
<p>
落雪连着几天嚷肚子疼，我让她去医院，她又不肯。赵茜过来坐，我就请教她。她说她怀刘冰前也常肚子疼，但怀上刘冰就好了，你们该要个孩子了。落雪看了我一眼，我也没说话，赵茜就建议我带落雪找个老中医看看，中药治本呢。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
骆母在我家里，见我进来，便向我打招呼，我红着脸叫了声阿姨。这是我们婚后，她第三次来，前两次我们无缘相见，这次终于碰上了，感觉不免有些别扭。她看出我的别扭，便对落雪和我说，我得回家给你爸做饭了，说完起身走了。</P>
<p>骆母走后，落雪显得不高兴地问我：“你刚才叫我妈啥？”</P>
<p>“啊？”我避开她的目光，“阿姨。”</P>
<p>&nbsp;“你……你怎么这么不近情理！你真的可以斩断和我家的一切联系？”</P>
<p>我丝毫没理会落雪的情绪：“我想可以。我早就说过，永不再登你家的门。”</P>
<p>落雪有点被激怒：“可你现在还住着我外婆的房子！”</P>
<p>“你要这么想，那我可以搬出去。”说完我就赌气地去收拾东西。</P>
<p>
落雪扶着墙，呜呜地哭了，我刚刚变硬的心房开始柔软，我过去碰她想安慰她，她狠狠地拨拉开我的手：“别碰我！不近情理，不知好歹。”她说完就要往出走。</P>
<p>“你去哪儿？”</P>
<p>“不用你管。”</P>
<p>我抢上去抓住她的手：“不许你走。”</P>
<p>她冷笑了一声，说：“难道我出门的自由都被剥夺了？”这是我不易见到的藐视眼神。</P>
<p>我心一沉地说道：“好，你走吧。”</P>
<p>夫妻争吵，赌气出门是常有的事，可对落雪并不多见。赌气出门，自然是不愿再面对我，我心底涌起一股悲凉的感觉。</P>
<p>她还没有吃晚饭。于是我做好了饭，等她回来。</P>
<p>很晚她才回来。我的温柔已在等待中消失殆尽，我的种种猜测也都被自己一一否定。</P>
<p>所以是她先向我歉意地笑了笑：“吃过饭了吗？”</P>
<p>我便没笑：“没有。你呢？”</P>
<p>“我吃过了，”她的笑意还在脸上，“一出门就碰到几个同事出去喝酒，把我叫上，喝完酒又被他们拉去打牌，所以……对不起噢。”</P>
<p>我任她握住我的手，大度地说道：“没关系，反正我也不饿。”</P>
<p>“我去给你热饭。”她听出了我的怨意转身去了厨房。我没拦她也不想拦她，反正我不想吃饭，随她的便吧。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>落雪又跑出去。</P>
<p>
这已是一周之内的第二次。上一次我在学校的操场上将她找了回来。这一次我不想再去找她，因为刚才我追到了门外，才发现自己光着一只脚。这让我很恼火。</P>
<p>
落雪走后，我便想她准一会儿就回来。我就躲在门后，待她回来将她抱起，然后向她态度诚恳地认错，说以后再不了。可她现在还没回来，我有点后悔了，怎么没把她追回来呢，即使光着一只脚。我的心儿开始没缝，想黑灯瞎火的在外面，她又一个人。我开始打电话，几个电话后人家都说她不在，还笑我怎么把老婆搞丢了，问我要不要帮忙。</P>
<p>我决定出去找她，这时我好像听到了敲门声。准是她忘了带钥匙。我来到门口，敲门声在轻轻地持续，我开了门便躲在门后。</P>
<p>
果然是落雪，先晃进来的是一头瀑布。我猛地冲上前从后面抱住了她，她先是一惊，然后慢慢地回过头，两湾溪流羞怯地流向我，如同被电光闪了一下，我的下意识告诉我：错了，不是落雪。但我的双手却并未因此松开。她也只是含羞带怯地望着我，并没要我松开的意思。</P>
<p>“凤尧？”</P>
<p>“你还记得我。”</P>
<p>“你有一个好听的名字。”</P>
<p>“只是好听的名字？”</P>
<p>“不，不仅仅是名字。”说这话的时候，我也醒悟到，不该再这样抱着她，“对不起，我把你当成落雪了。”</P>
<p>“我就是来看落老师的，她不在吗？”她完全转过来，正对着我。</P>
<p>“是的，她不在。就我在。”我有点不习惯她直视的目光。</P>
<p>“不邀请我进去坐坐吗？”她的确很大胆。</P>
<p>“当然，非常欢迎。”我倒像个拘谨的小学生。</P>
<p>“我读过您的诗，非常棒！”她开始恭维我。</P>
<p>正当两个知己侃得黑天昏地的时候，落雪回来了。</P>
<p>凤尧显得非常自然地向落雪解释：“落老师，本来是看望您的，不想却同孙老师聊上了诗歌。”</P>
<p>落雪笑着拉起凤尧的手说：“你不是一直想和他探讨诗歌吗，今天探讨得如何？”说着瞥了我一眼，“他可是个冒牌诗人。”</P>
<p>我就讨好地笑道：“没错，冒牌的。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>刘明、赵茜的女儿——刘冰出事了。</P>
<p>我正在家里。落雪从系里打来电话说，刘冰在路上跑，摔倒了，被玻璃划伤了腿部的动脉，在医院抢救。</P>
<p>我和落雪约好一起赶到了市医院的急救中心。刘明表情痛苦而复杂地在急救室外转，看我和落雪过来，他都没说话。</P>
<p>落雪急急地问：“孩子怎么样？”</P>
<p>“还没醒过来。”刘明苦笑了一下，“流血太多。”</P>
<p>“输了血，应该没事的。”</P>
<p>“还没输血。”刘明的话让我们觉得非常吃惊。</P>
<p>我们俩几乎同时问：“怎么还没输血？”</P>
<p>“没有血源。”刘明平静地答道。</P>
<p>“作为父亲，你的血……”我像是意识到了什么。</P>
<p>“问题是，我并不是他的父亲。”刘明今天像是变了一个人，连说话的感觉都与平时不同。</P>
<p>我和落雪不由自主地去猜想刘冰的生父了。</P>
<p>赵茜、医生、落雪急火火地冲过来。刘冰的生父没来但带来了他的血，他的血便在我们的注视下流进了刘冰的身体。刘冰苏醒过来……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
高潮逃了。这一点也没超出我的想象。可抛弃情人、女儿的他要去向何方？不久以后，高潮在北京给我来了电话，他说，我将是这座城市唯一和他保持联系的人。他要我摒弃以往对赵茜的成见，对她好些，他为情人——求我了！这也注定了我和高潮将来命运的某种联系。</P>]]></description>
            <author>孙涌智</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b586e7c0102drm1.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 02 Aug 2011 14:23:36 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b586e7c0102drm1.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>小说《卡瓦》第一部连载（3）交易</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b586e7c0102drkz.html</link>
            <description><![CDATA[<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s12.sinaimg.cn/orignal/4b586e7cga96b568b162b" TARGET="_blank"><img SRC="http://s12.sinaimg.cn/middle/4b586e7cga96b568b162b&amp;690" NAME="image_operate_61321312178394890" /></A><br />
<br /></P>
<p>
文联是一个半机关半事业单位性质的群众团体。这从它的人员编制上便很好体现了。差不多一分为二的行政编制和事业编制，我属于后者，属于后者的原因是因为我选择了组联部而非办公室。我们这的组联部和办公室同样都是清闲的，更多的时间是读书、看报、喝茶、聊天。这些天，我一直忙着向书画会员们发函，然后收取作品，登记。</P>
<p>
我和艺术馆传达室的老师傅将梯子抬来了，季忠义正开了扇窗向外眺望。我对头儿季忠义的感觉可以说是厌恶。从我上班的第一天起就认定了这一点。</P>
<p>看样子季忠义今天是准备让我一个人出苦力了。我在架梯子的时候，他一直眺望窗外，头都没回。</P>
<p>我和几个民工一起折腾到很晚，才身心疲惫地回到家里。落雪躺在床上都快眯着了。</P>
<p>我刚往床上一坐，她就兴冲冲地说：“市教委给了我们校几十套房子……”</P>
<p>我就说：“那好呀，我们要有自己的房子了。”</P>
<p>她马上将了我一军：“好是好，可我们将面临另一个问题——钱。钱从哪儿来？”</P>
<p>
两天后，书画展结束了。跟预期的差不多，我在心里估算了一下我们部门的大致收入，应该在一万二千元左右。可季忠义在偷偷交给我一个牛皮纸信封的时候，却一脸沮丧的样子说：“小孙，这次画展搞得不太理想，我们的收入打了折扣，除我们部门要提留六千元作为下半年的活动费用外，主管我们的王主席还要拿大头儿，至于你的……唉，你自己看吧。”我当时什么也没说，接过牛皮袋便回家了。季忠义说好的一千元被打折变成了牛皮袋里的500元。</P>
<p>
第二天一上班，我就敲了王主席办公室的门，将那个牛皮袋放到了他的办公桌上。他摸着谢顶的秃头要我解释，我就说没什么好解释的，这是画展的钱，我觉着不该拿。说完就出来了。</P>
<p>
季忠义是王主席的人，此刻他正悠闲地跷着二郎腿，饶有兴趣地翻阅一本有裸体女子的画册，一见我进来，就向我发泄他的快感：“小孙，你看，人家外国娘们儿，就敢光着身子，敞开了可劲地让你拍。”</P>
<p>
一会儿之后，办公室秘书小苗，银铃般地过来叫我，说王主席有请。在听我叙述完整个画展的经过后，我好像听到王老头在下面跺了几下脚，还恶声地骂了几句王八蛋，就让我滚蛋了。</P>
<p>再过了一会儿，银铃般的声音便是传唤季忠义。</P>
<p>
我坐在办公室里心旌摇荡地捧着季忠义的那本快感，隐隐约约地听到了他们的争吵。大概的意思好像是，王老头骂季忠义，你个王八蛋，竟敢拿的比老子还多。还有就是干吗要把那个孙子扯进来。</P>
<p>
王老头的意思挺明确，希望我以大局为重，此事不宜张扬，钱嘛，我还是拿着。我却不明就里，说钱我不能拿，而且还希望就此事能有个说法。王老头就问我要什么说法。我就得寸进尺地说，这你清楚。于是，我在紧急召开的会议上被表了扬，而季忠义则被警告反省，扣除当月工资以儆效尤。我没受到众人因我的刚直不阿而投来的既感且佩的目光，反而觉得大家像看傻子似地看我，季忠义发自肺腑的认错态度，不仅博得大家广泛的同情，还获得了意想不到的掌声的鼓励。他成了不幸的受害人，我却成了这起事件的阴谋制造者。</P>
<p>
当我满腹委屈地回到家里，向我可爱的妻子落雪陈述并试图获得理解的时候，我也感到了落雪和他们有些相似的眼光。她说，分房开始了，按分儿来。</P>
<p>
落雪说她分到的可能性比较大，但没把握。为了确保，我们大概需要做如下工作：一、要找人说话，最好是上面的人，这我们俩都想到了杨步升。二、在有人说话之后，去送礼，当然是给拥有最后决定权的校长送。这我们俩无异议，送礼人自然是落雪。三、这是最关键的，我们要把钱先准备好，一旦确定得马上交款，不得延误。在这点上，我们俩分头去筹借，另外，落雪要我去单位申请住房资金（一般单位不解决住房是会相应出一部分钱的），她还说，刘明的单位便答应出8000块，当时我心里就想这已不可能了。如果没有画展事件，也许单位还会出点。现在我去张口，那就只有永远地闭不上了。</P>
<p>
我四处去筹借的结果是一无所获。当然我没向杨步升开口，尽管他在电话里一再问我是否用钱。需要交待的是，落雪已经单方面同他们家恢复了关系，所以她回了趟家里，她母亲给她拿了三千块钱。加上我们手里的储蓄尚不到五千。落雪在算计来算计去后对我说，还差一万，你们单位就一点办法没有？我骗她说已对单位说过，单位的意思是，这种做法单位没有先例，不能开此风。单位在有能力为职工解决房子的时候是一定会解决的。于是落雪就因势利导地向我提出了一个请求，你可以赶几篇报告文学，步升不是答应帮你介绍几个人写吗？</P>
<p>我上午打的电话，晚上杨步升就到我家来了。他还带来了一万块钱。我们推辞的时候，他就佯装不高兴地说道：“还当我是朋友吗？”</P>
<p>我就说那当然，割头不换。</P>
<p>步升正在筹备一个公司。执照一下来就挂牌营业。我和落雪表示了我们的祝贺。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>我到家的时候，落雪已将晚饭做好。箱子里的衣服散乱地堆在床上。我就问落雪：“你这是要干什么？”</P>
<p>她说：“晚上学校有舞会。”</P>
<p>“你怎么突然对跳舞有兴趣了？”我不解地看她。</P>
<p>“我今天晚上要去放射光芒。”</P>
<p>“去准备照亮谁？”</P>
<p>“照亮一个能给我房子的人。”</P>
<p>
从家里出来，我就尾随着落雪。我悄悄地溜进来，找一个不易被人发觉的角落藏好，开始鬼鬼祟祟地在人群中搜索。落雪是照人的，所以我第一个看到的便是落雪。此刻，舞会才刚刚开始，邀请落雪跳第一支舞的当然是那头肥猪校长费才。</P>
<p>
就在落雪向我移动的时候，我便看到赵茜春风一般地扑向了费才。落雪佯装气恼地瞪着我，我却笑嘻嘻地穿过她，将目光定格在费、赵身上……</P>
<p>我比落雪迟一会儿回到家，一进屋我就忍不住笑。</P>
<p>可落雪却虎着脸对我说：“不放心是吧？都搞起侦察来了。”</P>
<p>我上前将手放在她的肩头深情道：“我老婆谁呀？冰清玉洁的落雪，当如天人一般，那些鸟人提鞋都不配。”</P>
<p>
落雪将头埋在我的胸前柔声道：“你这么说像在炫耀你自己，但我还是高兴，你在乎我。你在乎我吗？”她扬起脸，闪动着如星光的双眸。</P>
<p>我轻吻了她一下说：“我在乎，永远都在乎。”</P>
<p>她勾住我的脖子，深深地吻了我。吻完说：“可我们的房子……”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
房子确实出现了戏剧性的发展，最后一套房子落在了落雪和赵茜两个人的头上。准确地说还包括高潮，但高潮声明，他可以退出角逐。落雪和赵茜的分数完全相同。落雪的本科学历使她比赵茜多了一分，但这一分被赵茜的孩子刘冰补上。落雪有一点有利的条件，这是高潮说的，就是落雪如果谎称怀孕，那天平无疑就会倾向我们，得到房子后，孩子生不出来也无关紧要。可我和落雪都拍胸脯对高潮说，我们绝不会那么做，就让校方定夺吧。</P>
<p>快到中午的时候，我出去投了一封信。回来的时候，发现寒梦在我们办公室，正和季忠义在一起密谋。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>下午一上班，赵茜就凑过来问落雪：“钱准备好了吗？”</P>
<p>落雪就说差不多了。</P>
<p>
“等着吧，房子肯定是你的。”她加大了声音，似乎想让办公室的人都听到，“这不是明摆着的吗，校长喜欢你，想把房子分给你。”赵茜开始阴阳怪气。</P>
<p>
可赵茜还觍着脸对系里的其他人说：“你们说是吧，这个社会，女人只要生一个好脸蛋，干什么都是本钱呀。”其他人幸灾乐祸地笑。落雪再也受不了，跑回家来。</P>
<p>听完落雪的委屈，想到我心里的委屈，我就对她说：“房子咱不要了。”</P>
<p>可落雪却断然说：“不行！就为这个，我还非要不可！”</P>
<p>
我出来伸伸腰，便看到季忠义薄有姿色的老婆，哭丧着脸进了王老头的办公室。过了一会儿，我坐在办公室里便听到，先是季的老婆大叫你这个老流氓，你占我的便宜，接着便好像是季忠义冲进去扇了王老头的耳光，口中还喊着你他妈欺负到我头上来啦。当我和一干人冲出来的时候，便看到季夫妇二人挟持着王老头向外走，任王老头如何叫冤，我等均安之若素作看客（看客中没有寒梦），季夫妇二人亦决不手软地拖着王老头前行……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
第二天上班，我了解到，季夫妇二人正在闹离婚，季老婆来文联是向组织诉苦并寻求帮助的，不想却演成了“桃色事件”。“桃色事件”的结果是王老头在被季夫妇二人押送到市委后，当场昏厥——心脏病复发，被送进医院急救。</P>
<p>
分房出现了让人更加难堪的场面。赵茜放出风来，说校长费才和落雪已经那个，不信，房子就是证明。言外之意是如果落雪分到房子，就证明她和校长那个了。落雪被气得大哭，我也感觉这事儿棘手，心里直个劲儿地要日了赵茜这个臭婊子。其实我倒是早听说，赵茜不仅去校长处送礼，还送身子，可被费才拒绝了，这是被突然赶回家的费妻看到并传出来的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>我一个人在外面难受买醉，回到家已很晚了，可落雪还没回来。后来落雪一进门便扑到我怀里失声痛哭。</P>
<p>
她在我怀里语无伦次地讲了大致经过。她晚上和费才一起吃饭，吃完饭便到了费才的办公室。她觉得办公室是有安全感的，所以就去了。起初费才没什么，可后来他恬不知耻地表达完意思后，便扑向落雪，落雪见状往出跑，可费才进门时已将门锁上了。费才抱住她，她拼命地挣脱，直到她狠狠地在费才的手背上咬了一口，他才撒手，还给她跪下了。她转身开门才跑出来。</P>
<p>我一听就红眼了，推开落雪就往外闯，想找费才去拼命。落雪死死地抱住我，哭着说：“其实他并没将我怎样，只是我自己觉得难过。”</P>
<p>我抚着落雪的头，泪水在眼眶里打转。</P>
<p>落雪告饶地说：“房子不要了，不要了！”</P>
<p>“不要了！不要了！”我的一滴泪可能落到了落雪头上。</P>
<p>
高潮说房子最后分给了他，而他将房子让给了赵茜。他对此的解释是，作为男人，刘明有些窝囊，作为女人，赵茜活得太累，而他们又有刘冰，他们太不容易，而他没结婚，一个人，怎么着都好说。最后他相信我们会理解。</P>
<p>我和落雪赶紧一起说理解理解，当然理解。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
王老头在医院静养一段时间后回家了。寒梦宣布了上面的任命，她接了王老头的位子，季忠义则接了她的位子，但仍然负责分管组联部。那个“桃色事件”过后，季夫妇二人亦和好如初，相敬如宾。寒梦和季忠义的工作交流也日趋频繁与深入。关于此事上面的态度也颇暧昧，原为副处级的王老以正处级光荣身退。</P>
<p>
傍晚，我一边看电视一边削土豆皮。电话响了，是杨步升打来的，他在同我聊了几句球后便步入正题：“浩然，是这样的，今天晚上有个比较重要的社交活动，有很多重要人物参加，宴会之后还有舞会，需要大家自带舞伴，可我……”他显然是故意停顿下来。</P>
<p>我便善解人意地说道：“你是不是想让落雪做你舞伴？”</P>
<p>他在电话的另一端有点不自然地笑了笑说：“还是浩然你了解我。不知这样合不合适？”</P>
<p>“有啥不合适的。没问题……”</P>
<p>落雪走后，我的心陡地感到失落。我如同把自己的稀罕物欣然慷慨借给别人后，担心人家忘了或不还一样。</P>
<p>在稀里糊涂地吃过晚饭后，我便上床了，而且一直没有开灯。</P>
<p>
落雪回来的时候，我正假寐，甚至还故意地打了几声酣。她蹑手蹑脚地来到床边，想摸着黑脱衣服，可又突然奇怪地拉亮灯，坐到梳妆台前。我想和她做爱，从她离开这屋子的那一刻起，整个晚上，在想象中，我的阳具已冲动地勃起过多次，可现在我却推开了落雪伸过来搂我的手臂，翻了个身。</P>]]></description>
            <author>孙涌智</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b586e7c0102drkz.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 01 Aug 2011 13:58:20 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b586e7c0102drkz.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>小说《卡瓦》第一部连载（2） 平沙落雁</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b586e7c0102dril.html</link>
            <description><![CDATA[<p><b><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s10.sinaimg.cn/orignal/4b586e7cga92dd265a879" TARGET="_blank"><img STYLE="WiDTH: 624px; HeiGHT: 580px" HEIGHT="591" SRC="http://s10.sinaimg.cn/middle/4b586e7cga92dd265a879&amp;690" WIDTH="624" NAME="image_operate_96491311914202265" /></A><br />
<br /></B></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>落雪跟我重复一结婚就有的想法：“我们要个孩子吧，我特想。”</P>
<p>
我知道落雪是深爱我的，所以才特想要孩子。我不敢面对落雪温柔的眼神，不敢讲出真话，就只能敷衍地说，再过两年吧，再过两年是生育的黄金时期。</P>
<p>
不想要孩子就特怕怀孕。最初落雪的月经正常稳定，我们的性爱便没受什么影响，可后来不知怎么的，落雪的月经越来越不正常。有一次竟过了两个月还没来，我们吓得跑了几趟医院检查，最后证明是场虚惊。我怕了，便要落雪吃避孕药，因为未生育过带环不好，可落雪坚决不吃。我考虑可能是落雪怕激素刺激吧，便不再坚持。后来我知道落雪当时就是想要孩子。那怎么办呢？我又不想和橡皮干（我一次避孕套也没戴过），就只好体外射精。体外射精使我再也体会不到性高潮，使我一度对性爱失去兴趣。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
当时我曾把这种苦闷说给了社经系的哥们儿高潮。高潮一听就乐了：“傻帽儿，结了婚还怕这怕那，多余吧。做爱就要有高潮，你看我，对得起我这名字，回回高潮。”</P>
<p>
高潮上大学的时候就是个无事生非的主，上课的时候基本看不到人，不知每天去哪儿野。但毕业分配的时候，居然被分到大学去教书，我们都傻了。连很有背景的杨步升也不得不摇头说有点儿邪门。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
今天是周末，我下午出去采购。落雪留在家收拾房间，晚上哥儿几个要在这儿聚一下。我采购回来的时候，高潮已先到了。刘明、赵茜两口子一到，赵茜便把我替换出来。高潮和刘明也开始了楚河汉界地拼杀。</P>
<p>“你们家浩然真是越来越能干了。”赵茜在向落雪夸我。</P>
<p>“他哪能跟刘明比呀。”落雪也没有贬我的意思。</P>
<p>“别提刘明，提他我就生气，他哪有一点男人的样子呀……”</P>
<p>
不知为什么，我不喜欢落雪和赵茜搅在一起。赵茜就像一把沾和了多色涂料的刷子，而落雪是一张纯净的白纸，我怕这把刷子在我的这张白纸上涂抹。我曾就此告诫过落雪，可落雪说，她实在也没什么朋友，就赵茜还可以说说话，况且主要是因为我和刘明是同学呀。我再想说什么，她就阻止了我，放心，你老婆不是随便什么人就能影响的。但我还是担心，女人之间的这种关于如何整治男人的交流是十分要命的。</P>
<p>
落雪关心起杨步升的工作，杨步升就轻描淡写地说，清欠工作已告一段落，他也成了陈副市长的专职秘书。陈副市长除了过去主抓工业外，还肩负起了建设经济开发区的工作。看来，过去高潮戏称的杨大秘现在成真了。看着志高意得的杨步升，不知怎么的，我的内心竟隐隐地涌起一股说不出的味道。</P>
<p>
也许真的心有灵犀，杨步升像是觉到了什么，突然站起说：“瞧，我都差点儿给忘了，今儿个给你们捎了样东西。”说完招呼我与他一起出去。</P>
<p>
一会儿，我们俩就把一台长虹彩电抬进来。落雪兴高采烈地上前抚摸，说这回晚上有节目了。赵茜则不无羡慕地盯着彩电，又迅速地瞪了一眼笑嘻嘻的刘明。</P>
<p>
杨步升解释说，彩电是政府会议室淘汰的，还可以对付着看。其实一看外壳就知道彩电起码是八成新的。我当时好像对这玩意儿没感到新奇，这与后来我与落雪对遥控器的争夺不太一致。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
其实我们家住得离落雪学校很近，我们应该经常可以来校园里走一走的。但我这个人现在变得越来越缺乏情调。我喜欢一个人面壁孤坐，可今天不同，今天是个例外，因为今天是落雪的生日，也是我们的爱情纪念日。我们漫步在校园的甬道上，聚焦了众多目光。落雪的回头率很高。落雪将她的身体的大部分重量倾压给了我。她飘逸迷人的长发，弄得我一侧脸痒痒的。我边推边告诉她：落雪同志，请注意影响，这里好多是你的学生。她娇嗔地说她不管，今天是她的爱情日。有些她认识的学生，远远地点头或避开，只有一个同样飘着长发的女生大胆地上前和她打招呼，还放肆地看了我两眼。落雪告诉我，她叫凤尧，是她现在教的班的学生。对了，她也喜欢写诗，还说要拜访你呢。我就说她的名字还蛮好听的。</P>
<p>我说我们也投入，落雪就把自己的身子提了起来说道：我投入，你不投入。</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>孙涌智</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b586e7c0102dril.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 29 Jul 2011 12:18:17 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b586e7c0102dril.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
