<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>学诚法师的博客</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/xuecheng</link>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Feb 2012 07:27:29 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 09:36:41 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>“旧话新提”系列之四十七：心生种种法生</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489e98b90102dyg0.html</link>
            <description><![CDATA[<h5><font SIZE="5">&#9679;2月21日龙泉日记</FONT></H5>
<p><font SIZE="4"><strong>“旧话新提”系列之四十七：</STRONG></FONT></P>
<h5 ALIGN="center"><font SIZE="5">心生种种法生</FONT><br />
&nbsp;</H5>
<p><font SIZE="4">　　2012年2月19日正月二十八，雨水，值得纪念的日子，遇见了师父。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　今天是我第一次在新教室上课。尽管通往新教学楼的路还没有修好，但是不影响大家学佛法的希求心。与甲一班的同修们一起学习师父讲的《百法》第七讲，色法有11。&nbsp;同时，复习了第五讲，心法有8个心王；第六讲，心所有法中的遍行5个、别境5个、善法11个，后面几类烦恼心所没有重点学，讲师说先弄清流程心所，后面的法就好操作，如棋子一样了。还学习了法相名词——现量、比量、圣量。在讲师的带动下，着重讨论了心法8个识：前5个识的客观认识，反映到第6意识，在比量的基础上做主观判断；心法第7是末那识，是在第6意识驱动下的行为；每个人的阿赖耶识是不同的，对于相同境界感知的现量，不同的比量作用，导致不同的意识，从而导致不同的末那识执着主观见解，最后这些见解种子都一一储藏到阿赖耶识里。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　师父在《百法》第七讲里告诉我们很多在生活中可以实际操作的方法，让大家对佛法有了新的认识，尤其是在这一讲提到念佛、诵经的方法。还开示了有余涅槃、无余涅槃的区别，教授我们当下如何去体会这种境界，破除对此不清晰造成的邪见。师父说：“我们心缘到一个境界，我们起心动念它就是生灭，看到好看的我们就想看，听到好听的我们就想听，它这个就是生灭；不生不灭——是无论什么境界都能够用般若智慧去观照，用无我来观照，在我们内心当中就不会有这种生灭动静的一个差异。”</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　温故知新，通过今天的学习和讨论，我们认识到：学佛，是要修成正见，清洗阿赖耶识的种子，修正意识心态，让末那识进入平衡状态。让我们认识到人的行为，都是每个人心念的外在表现。学习《百法》，能够让我们了解自己会有多少种心念，这些心念是什么，是怎么产生的，相互间是什么关系，看清自己的心念，明白自己的心念是怎么发起的。正如讲师所说，智者看清别人，圣者看清自己，我们学佛是为了看清自己。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　今天在新教室上课，大家都很兴奋，讨论也很热烈。记得去年夏天，新教室还是一段段石墙，我们出坡时，从下面把钢筋一根根抬上来，已经作姥姥的韩超师兄也与我们一起抬，还有水源师兄、韩伟师弟，还有其他几位师兄。如今，新房子已经投入使用，这是师父发心弘法的又一个成就，也是众多师兄集资粮护持佛法的善缘。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　想到第一次在自己添砖加瓦的新教室学习，应该留个纪念，我午饭过后就到新教室前面去拍照片。广角拍全景，长焦拍特写，拍了一张又一张。突然好像在镜头里面看到了师父，惊喜之余赶紧仔细辨认，确实是师父和两位法师在向我走来。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　遇见师父是我曾经想过，但又不知道是否有机缘实现的，但今天确实是成为了现实。我迎上师父顶礼问好，师父微笑着问我，是来此游览还是学习？这么近与师父面对面交谈，很是有些激动。我告诉师父我在甲一班学习，是去年观世音菩萨成道日法会上，在师父主持下皈依三宝的。想起皈依时，在见行堂旁边的台阶上，与众多皈依师兄一同和师父有过合影。但是，还没有机缘请到那张照片，于是就冒昧请求与师父合个影。师父立刻就同意了，还指点着拍照的法师，要顺着阳光的方向取景（阳光太强了，照片上，师父和我都有点咪着眼睛）。合影之后，与师父又交谈了几句，看旁边法师的神情，似乎是要去办事路过这里，我连忙向师父道谢，目送师父和两位法师离去。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　今天我们学习色法，其中有一法叫——法处所摄色，心生种种法生，我们一起听师父开示，研讨师父引导的教授，忆念师父的功德，回向师父及团体，这无表色法就起现行了。</FONT></P>]]></description>
            <author>学诚法师</author>
            <category>龙泉每日</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489e98b90102dyg0.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 07:27:29 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489e98b90102dyg0.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>“念法功德”系列之四十三：——“道次纲要”讲记</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489e98b90102dyf2.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font SIZE="4"><font SIZE="5">&#9679;2月20日龙泉日记<br /></FONT><strong>“念法功德”系列之四十三：</STRONG></FONT></P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="4"><strong><font SIZE="5">《阿底峡尊者传》导读之九<br /></FONT>——“道次纲要”讲记</STRONG></FONT></P>
<p><font SIZE="4"><strong>核心提示：佛陀所证悟的法，就是带给人永远幸福和安宁的一种良方，而且这种良方是超越宗教和学说的。不要说这些法中有非常详尽而丰富、非常具有可操作性的个人可以脱离情绪和烦恼的控制走向安宁和喜乐的方法，即便对社会来说，五戒十善也是非常具有现实性的能实现社会安宁和幸福的方法</STRONG></FONT></P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="4"><strong>建立教法</STRONG></FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　下面讲到当时西藏通达三藏的法师们跟阿底峡尊者请教，不论他们以什么样的见地、见解来请教，尊者都能以这个人所持的见来回答他。唯识的问题也能回答，中观也能回答，经部、有部也能回答，“一切圣教通达无违”。有的人会问当时西藏佛法混乱的缘故，有一些人会问一些深入的法，阿底峡尊者根据他们请问和回答的情况，给他们说：你们连基础的概念都没有认识清楚，更不要说后面的法，在和他们讨论各个宗派见的时候尊者就讲了这个问题。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　第二个说到宝贤译师。宝贤译师和善慧译师，就是当时21个童子最后剩下的两位，有很大的福报，所以最后就留下来了。阿底峡尊者去藏地以后，宝贤译师已经是一个非常有名的大译师了。他建了三层殿，初层是小乘的，二层是大乘的，三层是密乘的，三层殿，他在三层殿里面修行。阿底峡尊者最初见到宝贤译师，跟他交流的时候，发现这个人懂得这么多，就说我要知道你在西藏的话我就不用来了。后来晚上在宝贤译师那里住，看到宝贤译师修行的时候，初夜在一层殿里的时候用小乘的方式来修，中夜在二层殿里用大乘的方式修，到后半夜在三层用密乘的方式来修。阿底峡尊者说：原来你是这样子修的，看来我还是要来。你虽然懂的法很多，但还不能融会贯通。尊者就问“译师法见广大”，法懂得非常多和广，“这些法设于一座修，当如何修”？也就是把这些法在一座上全部都修起来，怎么修呢？宝贤译师回答说依个个法所修的仪轨分别修，尊者就说：“译者腐矣”，你这样的认识太狭隘了，“藏地仍须我来也”。译师请问&nbsp;“尊者如何修”，阿底峡尊者告诉他：“任住何处”，不论在什么地方，“与谁共”，不论和谁在一起，“不论威仪”，不论哪种威仪，“皆须以戒律为基，修一切有情是母”，都应该以戒律为基础，把一切有情当做自己的母亲，这就是菩提心，“一切所现为密轮”，一切所显现的都看成密轮，“诸尊悉无生”，坛城里面所显现的本尊是本不生的，这是空正见了，“若不能总合，必不得心要云云”，若不能以这种方式来化为整体的一种修习的话，一定是不能得到这个心要的。根本的要义如果不知道，那就只能在各各点上用功，不能融合。宝贤译师听到这个以后，就非常的欢喜，对阿底峡尊者非常敬仰。后来他除了经书和佛像不能供养以外，其他的都供养给阿底峡尊者。阿底峡尊者说：你既然知道的这么多，那就给我做翻译吧，宝贤译师拿掉自己的帽子给阿底峡尊者说，你看现在我这个头已经白到这种程度，请让我先去做一点点修行吧，阿底峡尊者就答应了，他然后去专修，有了很好的成就。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　另外一种戒胜译师对菩提光王说：尊者在西藏只能住一年，大家得赶紧请法。所以菩提光王供了三百两金子，对阿底峡尊者说：“今藏地有情，无善知识所摄受故，于甚深广大义理，依自虚妄分别，互相诤论，愿除彼疑”，现在西藏的众生们，因为没有善知识摄受，他们对佛的教法按照自己的方式去理解，所以互相诤论，希望阿底峡尊者能破除他们的疑惑。“后依共乘二问，显教三问、密教三问，愿将慈尊及龙猛传来教授，一切大乘深义，文少义丰，如师长自所修习，作一善论”，就提出声闻乘里的两个疑问，显教大乘里的两个疑问和密乘里面的三个疑问，希望阿底峡尊者能汇通所有的教法，造一篇论，回答这些问题。“又愿将佛智足传来集密之教授，造一曼陀罗主观音修行仪轨”，希望阿底峡尊者造一个观音修法的仪轨，阿底峡尊者说“藏地已有龙猛菩萨之宝鬘论，较彼好者不可得也”，藏地已经翻译了龙树菩萨的《宝鬘论》，这个是最好的，比这个更好的就没有了。“然依所请，造菩提道炬，尽释时疑。又造观音仪轨”，因根据他们的请求造了《菩提道炬论》，《菩提道炬论》是阿底峡尊者最有代表性的著作之一，把他们提出的所有的主要疑问都解释尽了。又根据他们的请求造了一个有关观音修法的仪轨。“尔时拉得王亦出家”，这是菩提光王的父亲，就是前面那位智光王的侄子，这时候也出家了，“又将一切出家众，安立于戒律”，所有的出家众都教导他们以戒律为基础修行，“一切密咒士，安立于三昧耶”，一切修密的都让他们以三昧耶戒为基础，“一切居家安立于斋戒”，所有的居士都教导他们以八关斋戒作为修行的根本核心。“圣像未开光者开光，颓坏者修茸，一切善业，建树无余”，所有的广大的事业这个时候就开始了。你看他以戒为根本和核心，这样就建立起来佛法广大弘传的基础。阿底峡尊者在藏地的时候以菩提心作为弘扬的中心，同时又以皈依、业果为重点，这里又讲到戒律，这几个部分都最为重要，是一切的核心。</FONT></P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="4"><strong>佛教的社会理想</STRONG></FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　经常有人问到你们佛教对社会的作用到底是什么？如果他没有不带偏见的走近佛教、亲自去了解佛教的一种态度的话，有时让他明白还真不容易。佛教里面保留了我们文化的重要基因，我们的生活方式、思维方式等等都在其中有保留。中国的心理医生的角色在佛教中承担了已经超过一千多年，自从有寺院开始，不论达官贵族还是平民百姓，当他有失意和痛苦，连身边最亲的人都难以启齿时，他们能找到的倾诉对象，不就是寺院吗？还有慈善、社会救济、贫寒子弟的教育等等，这些都是在寺院里自觉承担起来的职责，而这些，完全是自觉的行为。如果想想我们的爷爷辈以及再往前的人们，在哪些战争动乱的年代，谁能够保证他们的幸福？他们中的很多人不都是在“阿弥陀佛”和“观世音菩萨”的名号下，在那些朝不保夕的日子里守护着自己心灵的一份安详吗？</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　戒律是一切定慧的功德升起来的基础，而佛陀所证悟的法就是带给人永远幸福和安宁的一种良方，而且这种良方是超越宗教和学说的。不要说这些法中有非常详尽而丰富、非常具有可操作性的个人可以脱离情绪和烦恼的控制走向安宁和喜乐的方法，即便对社会来说，五戒十善也是非常具有现实性的能实现社会安宁和幸福的方法，这可以说是佛教的一种社会理想。这种社会理想是不是遥不可及的呢？并不是这样。下面我们看看林崇安教授的一篇《人间净土的达成》的文章中，分析印度历史上有名的阿育王弘扬佛陀的正法，从而让人民过上非常安乐和幸福生活的例子，来看看五戒十善的真实效果和作用。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　将正法推展开来，并使大众过着安详和谐的生活，并不是遥不可及的梦想，我们可以由阿育王时期所刻的石柱上的记载，来了解印度阿育王在佛灭后二百多年成功地施行正法的情形。阿育王在位的年代约为公元前268年到231年，其名字在石训上称作“天所亲王”。他将“正法”勒令刻于印度各地岩石或石柱上，是为了使庶民奉行正法。今先探讨他所施行的“正法”具有什么内容，兹摘录《阿育王及其石训》（周祥光译，《现代佛学大系》23册,弥勒出版社,1983）如下：</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　1、我之礼敬与皈信佛法僧三宝如何，诸大德当有目共睹，知晓一切。诸大德乎！佛陀所述说者，皆属真言善语。我尝思之，我人欲使真实的“正法”永存人世，须有其行法步骤。我敢为诸大德前而言曰：凡所有僧尼，对于下列正法要点，宜沈思谛观，历久不懈。(1)笃守戒律，(2)高尚生活，…(7)研究佛陀对罗怙罗所训有关虚妄之事。在家男女信士对于经论宜研究而回向。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　2、庶民在其疾病，或其子女婚嫁，或于分娩，或出外旅行之时，施行种种礼拜，在此等或相似之节日，庶民举行极多之礼拜或祭祀，尤其妇女所施行之各种不同礼拜，实庸俗而毫无意义在也。....另一方面，若举行与“正法”有关之礼仪，则其结果必善。所谓与“正法”有关之礼仪，系包括善待奴仆，尊敬长辈，爱护生物。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　3、凡为官史者，不能以公正之心处理民事，实因下列意向所致：瞋恚、怒恨、凶恶、轻率过急、缺乏忍耐、懒惰与疲劳。因此，汝等宜勿染及上述恶习。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　4、人能履行正法，功德无量。惟正法所含容者如何？正法具有甚多之德行，如慈悲、自由、诚实与真纯等。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　5、凡人对于世事应作如是观：“暴行、作恶、愤怒、瞋恚，皆足以导致我人入于罪恶之途。我人应于上述情欲之发生而洁身自爱。”人人应深思谛观，我作善行不但为此一世，且顾及来世也。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　6、我尝思及，所谓正法作业与正法履行，乃包括慈悲、自由、真实、纯净、雍容与善等项。更企求此等德行，被大众所善用。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　由上列训文中，可明显看出阿育王所推行的正法便是佛陀所教导的八圣道，也就是“诸恶莫作、众善奉行、自净其意”。阿育王推行正法是广及各阶层、各宗派，由下列石训可以看出：</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　1、今者，我颁布此一公告，旨在不论贫富之人，宜为“正法”奋力以赴；即居于域外之民，亦当知晓实践，永恒不懈。我所希望者，庶民对于“正法”之实践宏扬，与时俱进，能有加倍之效。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　2、凡各宗教教徒应当知晓：天所亲王所注重者，在于“正法”能在各宗教阶层发扬起来。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　3、我尝思及，如何使人民获得欢愉，不论彼等为我之亲属，或居于附城及边疆地区之人，其唯一之道，祇有实行正法，才能使众人获得欢愉。我乃依此而行，永远为之。依同样之方法，我细观所有各阶级人民，亦唯有实行正法，方得快乐。此外，我对所有各宗各教，无不同样礼敬之。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　4、我将正法在人民社会施行，依持下列二种方法：一即依据正法作种种限制，一即依据正法道理而宏扬之。惟前者效果有限，后者效果殊大。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　上列石训中指出，正法要施行到各种阶层，甚至各种宗教，这也明白显示”正法”必须是具有普遍性的，是人人皆愿意接受的，且实行之后必会得到快乐。阿育王所施行的正法有二部份（Asoka&nbsp;and&nbsp;Vipassana,&nbsp;R.&nbsp;Panth,&nbsp;The&nbsp;Buddha&nbsp;Exhibiton&nbsp;Magazine,&nbsp;</FONT></P>
<p><font SIZE="4">World&nbsp;</FONT><font SIZE="4">Buddhist&nbsp;Cultural&nbsp;Foundation,&nbsp;1988）：一部分是使人民遵守法规&nbsp;(Dhammani&nbsp;yamani)是消极性地遵守正法的约束，如不杀生。一部分是积极地实践正法的禅修(Nijhatiya)，因而能主动爱护生物。所以说“前者效果有限，后者效果殊大”。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　由于阿育王也推展了正法的第二部分，使印度各地充满安详与和谐的气氛，石训上说：</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　1、因天所亲王告示“正法”之实施，过去数百年以来，以天车天象与夫地狱火烧、天庭快乐所示于人民而未获效果者，今则人民停止杀生、爱护动物、孝顺父母、礼敬尊长。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　2、天所亲王不仅在其本土内获得以“正法”服人的目的，而且远在边疆以外之地，如安谛约伽所统治之耶婆那，与夫在耶婆那以外，杜罗摩耶、安谛基尼、摩伽、阿黎陀罗四王所统治之地，再向南如拘陀、邦地及多摩罗泊尼所居之地，皆被“正法”所降伏。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　3、在我即位后二十六年述此有关正法之训：我人若非笃爱正法，严于自制，尊老敬贤，畏惧罪恶与夫热心从事正法之履行，则实难获得今生与来世之欢愉生活。诚然，因我之笃信正法与爱慕正法，所有人民对于崇尚正法，亦日渐加多矣。政府中，上中下级官吏亦遵奉正法并履行与正法有关之职责，进而使他人亦同样为之。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　阿育王推行正法的实效，由上列训文可以明显地看出来，除了印度本土之外，其邻国也都奉行正法。而正法之所以能被奉行，实因其普遍性——能被各宗派的人所接受，及其直接性——能得到此刻心灵的净化，获得立竿见影的效果。由此也可看出，真正的“正法”必须不落入宗教外表的各种仪式、祭祀，只有超越这些形像的执着，才能为各种教派所接受。阿育王之能推展正法成功，主因在于正法是以净化内心为实质的内容，而不在外表的仪式及门户之见，其次则在于“正法官”的协助推动，《阿育王及其石训》上记载着：</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　1、在我加冕后之第十三年间，乃设置“正法官”之位置。此等“正法官”掌理在各宗教中建立正法，宏扬正法，以及对于皈依正法之耶婆尼人、柬波迦人、干陀罗人、罗须梨伽人、贝多耶尼人，暨居于帝国西陲之人民等，注意其福利事业。正法官等不但负贱民阶级、商贾农民之福利事业，而且对于婆罗门族、皇族等亦然。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　2、驻于帝国边境之正法官，自亦同样履行前述之职责。彼等应守之官规，为依正法而治民，依正法而执行法律，依正法使民乐，依正法而护人民。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　3、所有正法官之职责，在使出家禅修之士与夫在家信士，有所获益。同时正法官之职务，亦兼及各宗教事务。我曾经规定若干正法官应专门负责僧伽事务；若干正法官则负责婆罗门与阿耆毗伽教团事务；又有些正法官则专负耆那教教务；其余则负其它各宗各教事务。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　4、为了人民之如何履行正法，我曾建立石柱，将训文镌刻其中，并委派正法官，掌理正法弘扬事宜，此外更将正法公布之。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　由上列训文可以看出，阿育王以“正法官”来推行正法，使出家众及在家众接受这超越宗教的正法，并且获得实际的利益。经由阿育王的推展正法，其效果明显地泽及印度及其邻国。这个事实，在《善见律毗婆沙》卷２中也有所记载。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　由于正法是放之四海皆准的，因此阿育王所派遣的末阐提、摩诃提婆等大德到邻国后，当地的人民都接受了正法。由于阿育王推展正法的成功，使我们相信人间净土是可以达成的。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　由上面的内容我们来看，五戒十善所形成的一种道德约束，成为民众普遍遵循的道德准则，同时积极推行佛说的观照自心和净化自心的禅修方法，使得当时的印度各地都接受这样的教导并让民众幸福起来，这不就是一种良好的社会理想的实现吗？如果在现在，能够按照佛陀的这样的教导来遵行，同样的社会理想也一定能达成了。</FONT></P>]]></description>
            <author>学诚法师</author>
            <category>龙泉每日</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489e98b90102dyf2.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 13:01:49 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489e98b90102dyf2.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>“念僧功德”系列之五十三：丛林教育的特点</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489e98b90102dydl.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font SIZE="5">&#9679;2月19日龙泉日记</FONT></P>
<p><font SIZE="4"><strong>“念僧功德”系列之五十三：</STRONG></FONT></P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="5"><strong>丛林教育的特点</STRONG></FONT></P>
<p><font SIZE="4"><strong>编者按：“师父理念小组”最近在探讨关于“佛教教育”的问题，甲同学在小组结束之后，向乙同学和贤丙法师请益。研讨交流中收获颇多，再次分享给大家。</STRONG></FONT></P>
<p ALIGN="center"><a HREF="file:///C:/Users/lumin/AppData/Local/Temp/WindowsLiveWriter-429641856/supfilesBD558/nEO_IMG_2012-02-12-%E5%B9%BF%E8%AE%BA%E5%B0%8F%E7%BB%84-%E8%B4%A4%E5%AE%87%20003[3].jpg">
</A><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s14.sinaimg.cn/orignal/489e98b9tb959af0bbf1d" TARGET="_blank"><img SRC="http://s14.sinaimg.cn/middle/489e98b9tb959af0bbf1d&amp;690" NAME="image_operate_38081329694775559" /></A><br />
<br />
&nbsp;</P>
<p><font SIZE="4">　　甲：法师说佛教丛林教育最重要的特点是培养人的信心和道心，是怎么做到这一点的呢？</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　乙：丛林中的每件事情都是信仰的体现。上殿、出坡，要你做什么你就做什么，没有信仰能做得到吗？信得过善知识，才愿意把自己放下来。没有信仰就没有发心。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　甲：出坡做事和信仰怎么联系？</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　乙：你做事为什么？你信这样能积到资粮。做的过程中慢慢就体会到一些道理，这是我的体会，也许不同人不一样，我不是在书上看到一个道理，然后去做。我们那时候基本就没听什么课，就是干活，善知识耳提面命，干到一定层度，自然就有体会，到时候再一看书，就明白一些了。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　甲：有了信心之后可以这样，那信心是怎么培养起来的呢？</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　乙：靠环境的熏修，心与心之间的传递。我们那时的班导贤丁法师受戒之后，对师父非常有信心，他天天带着我们干活，耳濡目染，这种信心就熏习到了。很多时候不是靠学习一种知识，而是靠心业力的传递。有的时候讲道理是没有作用的，是需要用心去超越的。可能就靠对善知识的信心，你就能一下子到达一个新的境界。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　甲：你有这样的体验吗？</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　乙：多少有一些。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　甲：那我们现在搞这么多研讨，它的意义…</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　乙：你们这样发心去做也是在传递一种心业力，这是你们要特别注意的。重点不是你们把知识讲得多完备或者讲课多么生动，关键是你们怎么行持的，在这个过程中怎么用心的。为大家付出，你们这样去做，这本身就能影响很多人，好好努力。不同的人不一样，不同班级的共业也不一样，可能有的人就适合在研讨中学。但要注意，研讨也是为了建立信仰，不能说研讨完了，我们得出结论，佛说的是错的，善知识说的是错的。师父举一个例子，有人研究上殿，找一些历史资料啊，后来说，上殿是不合理的，不应该上殿。如果不是以信仰为根本，那再怎么研讨，得出来的结论都会偏掉。应该说，上殿是我信仰中不可缺少的一部分，我绝对应该这么去做的，根本不存在它是否合理的问题。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　甲：那关于发心这一块，似乎学院中大家比较能发心一些？因为目标比较明确，不会散掉。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　乙：那是因为你们比较熟悉学院的方式。丛林里面也是有很多的项目啊，比如工程就是一个大项目。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　甲同学又向贤丙法师请益，关于发心、佛学与心理学、教学模式、依师与依友等问题。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　甲：丛林强调依师，但有时过于强调依师之后，加之丛林里环境比较单纯，见到的世间的苦少，自己的发心就不足，主动性不足，怎么看这个问题？</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　法师：丛林的依师不是我们所理解的，这个不好讲清楚。要理解丛林就必须理解禅宗，了解禅宗对修行的理解。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　甲：那它和学院有什么区别？能介绍几篇文章我们看吗？</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　法师：这个就很深了，你们既没有体验过丛林，也没有体验过学院，讨论这个问题不是一种想象吗？</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　甲：但至少我们道场里面有两方面的元素，多少能体验一些，在世间的学校也有一些体验。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　法师：世间的学校和佛学院又是两回事。佛学院是以宗教为目的的，而世间讲究学术自由，差别是很大的。世间的学校里你可以提各种各样的想法，但是在佛学院，你能怀疑经论吗？能怀疑戒律吗？如果不照着做，破戒，不但学院接受不了，世间的老百姓也接受不了，你就是一个出家人，要过宗教生活。只能说它们在形式上有一点类似的地方。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　甲：那问题就变成了我们所熟悉的世间教育和正在经历的佛教僧教育有什么区别？特别注意到一点，世间的人，包括一些居士稍有一点同情心，他发心去做事情，考虑各种缘起，这是比较容易的。但往往我们中一些人，似乎就没有这种发心，可能开始有一点，遇到一些挫折就退了，修又一下子修不上去，虽然说是在磨习气，但好像生活找不到明确的目标。是不是佛门里的标准太高了？</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　法师：那只能说我们的发心往往带着很多烦恼和不切实际的幻想。不是说我有发心我就是对的，我们的发心是不是带着很强的我执呢？有没有考虑到周围人的感受呢？正是在这个过程中看到自己的问题呀。世间人只讲究把一件事情做成，不顾及用什么手段，但这件事情达到了什么效果呢？给世人传递的是什么呢？用佛法来说，种了什么样的因呢？往往不会去考虑。这样做事当然简单啦，因为你只片面地追求一个看得到的结果。说到依师，那问题是你为什么要依师？依师本身不是目的。你在依师的过程中自然要向善知识学习如何发起利益众生的心和利益众生的方法，遇到难题再来请益，怎会发不起心来呢？</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　甲：那第二个问题是关于心理学方法在僧团带动中的使用。现在回顾我们班一路走来的历程，您觉得在净人阶段，团队刚建立，适合用一些心理学的团队方法来加深大家间的融合吗？</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　法师：可以用一些呀，但心理学只能起到辅助的作用，因为它实际上回避了许多根本性的问题，人内心贪嗔痴的问题。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　甲：有的团队方法可以在三天之内让本来不认识的人亲如家人。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　法师：那种亲也是表面上的，生命的方向、志趣是否相同呢？很多根本的矛盾怎么解决呢？就像谈恋爱的人一开始也很亲啊，长期生活在一起，慢慢矛盾就出来了。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　甲：我们那个时候搞过一些心理游戏，效果还是不错的，但当时工地上忙，课也很多，团队建设的时间就不够。错过了时机，后面就还是会有观过、信心不够等问题。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　法师：我觉得这个时机也许是一个因素，但即使给你们很多时间作心理游戏，大家真的亲如一家了，你怎么保证在后面的生活中不产生摩擦呢？因为大家的烦恼没有调伏啊。所以这不是佛教团体凝聚在一起的方式，我们靠的是每个人不断地净化，最后走到一起，和合在一起。世间成功的团队也都是这样，没有哪个大企业说用心理游戏把大家凝聚在一起的，都是靠的企业文化，也就是宗旨、理念的力量。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　甲：现在的净人班似乎团队氛围就很好，贤戊师社会经验丰富，也很用心。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　法师：对呀，他也没有用什么心理学方法，关键是他花了大量的心思和时间来拉拔同学。他能把对师父的信心、对三宝的信心传递出来。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　甲：有这样一个榜样，大家就自然有信心，关键是心业力的传递。那这些遗留问题怎么解决呢？&nbsp;</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　法师：这有什么关系呢？我是很乐观的，把那些问题摆在一边，可以从新开始。因为信仰的建立不是一件简单的事情、短期的事情。就说在世间的优秀团体里面，有多少人能够真正认同团体的信念，能够坚持多久？大部分人都只是跟着走。而且现在的年轻人越来越浮躁，他们连生命的问题都没有认真思考过，离生死的问题、无限生命的问题更是遥远。这需要漫长的时间来熏修。关键还是自己有没有信心，自己的信仰有多深。自己站得稳才能帮到别人。其实我觉得你们班上的同学还是吃得苦少了，经受的历练少了。信心都是历练出来的。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　甲：为什么呢？</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　法师：你坚持过去了，你就知道困难是可以克服的，不再畏难、怯弱了。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　甲：说到心业力的传递，这就是依师的内涵。但是在这个时代，资讯这么发达，有很多技术上的问题，现实缘起的问题，必须自己解决。还有一些学术问题，必需讨论来解决，不能光听一个人的，不自由讨论就没有创新了。那是否需要更深刻地来认识依师这个概念？</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　法师：佛门里的善知识所传递的不在技术和知识这个层面上，而是一种生命的经验，是心法，这是生命中最重要的。没有善知识，这一点是绝对得不到的，一群差不多的人在一起讨论，那最后的结果也只是和自己差不多而已。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　甲：那依友的作用，我理解，有了团队才能造共业，才能让善知识的法在我们心间流动，更好地去串习。这一点古代和现代有不同吗？</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　法师：这也是一样的，古代汉地和藏地也都是大众熏修，几百人、几千人，并不是说完全是一对一的指导。大德自己也是在大众当中，他所薰修的内容和大家也没有什么区别，也是靠团队的氛围来增进。古来禅堂里面，一坐上就是十几年，都是这么过来的。</FONT></P>]]></description>
            <author>学诚法师</author>
            <category>龙泉每日</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489e98b90102dydl.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 07:38:39 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489e98b90102dydl.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>国学修身与做人智慧——清华大学方朝晖教授在北京龙泉寺作讲座</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489e98b90102dycl.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><font SIZE="5"><strong>国学修身与做人智慧</STRONG></FONT></P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="5"><strong>——清华大学方朝晖教授在北京龙泉寺作讲座</STRONG></FONT></P>
<p ALIGN="center">&nbsp;<br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s5.sinaimg.cn/orignal/489e98b9tb9437a58a434" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_3031329599453492" SRC="http://s5.sinaimg.cn/middle/489e98b9tb9437a58a434&amp;690" />
</A><br /></P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p><font SIZE="4">　　2012年2月18日，清华大学人文学院历史系暨思想文化研究所方朝晖教授参访北京龙泉寺，受到中国佛教协会副会长、龙泉寺方丈学诚法师的热情接待。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　上午九点，方朝晖教授给龙泉寺僧俗二众做了题为《国学修身与做人智慧》的学术讲座。讲座由学诚法师主持。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　方朝晖教授说：“今天非常荣幸能够来到这样一个神圣的地方，跟大家一起交流自己的心得和体会，我想龙泉寺是一个人杰地灵的地方，每一个来到这个地方的人都是发心为善，对佛法充满了敬畏”。方教授还谈到说：佛教是中国优秀的传统文化之一，对中华民族的进步与发展做出了重大的贡献。在谈到国学和佛学在今天这个时代的作用时，方教授说，“国学的复兴和佛学的复兴是拯救我们中国人心灵的非常重要的一个社会现象”。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　方教授首先播放了一段动画片《尼尔斯骑鹅旅行记》，现场时不时爆发出一阵阵笑声，在轻松欢快中，却给人很多的启迪。方教授由此开启了今天的讲座。</FONT></P>
<p ALIGN="center"><a HREF="file:///C:/Users/lumin/AppData/Local/Temp/WindowsLiveWriter-429641856/supfiles2B079/nEO_IMG_IMG_2260[3].jpg">
</A>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s8.sinaimg.cn/orignal/489e98b9tb9437a303f97" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_46151329599456278" SRC="http://s8.sinaimg.cn/middle/489e98b9tb9437a303f97&amp;690" /></A></P>
<p ALIGN="center">讲座现场</P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p><font SIZE="4">　　“为什么狐狸雷克斯斗不过尼尔斯，被他玩弄于股掌之中？”方教授问，“因为狐狸急于报仇，报仇心切，所以导致他自己神智不清，犯了一些低级的错误。这只狐狸反映了现代人的精神面貌，现代人在形式风格上面和这只狐狸有相似之处。每天精打细算，斤斤计较，善于谋略。动画片中的狐狸为了吃到鹅，想尽一切办法，即便遇到很多困难它也会想办法解决问题，克服困难。”方教授谈到，人在头脑清醒的时候和狐狸头脑清醒的时候是一样的，容易达到自己的目的；但是在遇到困难，头脑不清醒的时候，和片中的狐狸一样，人也变得气急败坏，方寸大乱，易犯低级错误，这和人的智商是不相称的。这说明，人不能得心应手的驾驭自己，人在驾驭自己的心理状态和心理活动的时候往往会容易出错。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　方教授列举了一个近几年“英年早逝名录”，名录涉及多个社会领域，多个年龄阶层反映当今社会存在极大的心理问题。方教授表示，这和修身有关系，介绍了古人的修身的一些方法，儒家把修身的思想发扬光大，修成了一套完备的体系，建立了一套行之有效的方法。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　方教授从我们中国的传统国学，尤其是儒家的《大学》中的修身八条目讲起，格物、致知、诚意、正心、修身、齐家、治国、平天下，一直到他自己提出来的“守静、存养、自省、定性、治心、慎独、主敬、谨言、致诚”九条目，并且举了古今中外的许多典型的例子，由于时间关系，主要重点展开讲了其中的“守静、存养、定性和主敬”，讲的非常生动，大家也很受启发。最后以大家齐声诵读《格言联璧》中“大其心，容天下之物；虚其心，受天下之善；平其心，论天下之事；潜其心，观天下之理。定其心，应天下之变。”结束了本次的讲座。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/489e98b9tb9437a1be915" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_67191329599460420" SRC="http://s6.sinaimg.cn/middle/489e98b9tb9437a1be915&amp;690" /></A></P>
<p ALIGN="center">提问阶段</P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p><font SIZE="4">　　最后，学诚法师做总结。法师提到，方教授的讲座中提到“要静坐、读书，在事上磨”，这些都是跟我们日常生活中的用功，大同小异，在方法方面也是非常的一致。方教授所提到的修身，是修理自己的性格，实际上也就是修心。佛教里的修行也是修心，只是说佛教的修心，最后成佛、成圣人。儒家也是成圣人，是世间的圣人。佛教是世间和出世间的圣人，是两个世间的结合。所以，儒家是佛教的很好的基础。在世间上面做好了，才能够超越世间。如果在世间法没有学好，没有做好，那就谈不到超越，基础都不够，基础都不稳，基础都不深。所以，现在国学非常的流行，也很盛行。作为佛教徒，了解、掌握和运用我们传统的国学，对我们弘法利生，以及对我们修行来讲，都非常有帮助的。</FONT></P>]]></description>
            <author>学诚法师</author>
            <category>寺院报道</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489e98b90102dycl.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2012 05:08:40 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489e98b90102dycl.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>“念法功德”系列之四十二：《阿底峡尊者传》导读之八</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489e98b90102dyad.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font SIZE="4"><font SIZE="5">&#9679;2月17日龙泉日记<br /></FONT><strong>“念法功德”系列之四十二：</STRONG></FONT></P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="4"><strong><font SIZE="5">《阿底峡尊者传》导读之八<br /></FONT>——“道次纲要”讲记</STRONG></FONT></P>
<p><font SIZE="4"><strong>核心提示：善于学习的人，就是善于发问的人。佛身边的十大弟子之所以能把佛陀的法传下来，和他们善于请问有很大的关系。就算生活中很小的事情，他们也会向佛陀请教。佛法不在小大上，在于人的见地，真正看得深入的人，小的地方他都能够看到很深的内涵。</STRONG></FONT></P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="4"><strong>障难</STRONG></FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　菩提光王派使者去请阿底峡尊者，使者碰到了阿底峡尊者，但是很不幸，尊者的翻译精进师圆寂了，可以看到刚刚开始就碰到了很大的障难。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　一般来说，正法的流传都非常不容易，所以历代能够把正法流传下来的人，对我们都有非常大的恩德。像我们每半月诵的比丘戒，这是作为一名出家的比丘必须要知道的基本认识，但是从唐代道宣律师注释以后直到现在，只有近代弘一大师的弟子做过一个简本的注释，其他人还没有做过比较好的注解。所以现代台湾非常有名的的广化律师就发心要给这本比丘戒本做一本注解，我们现在新戒受完戒后学的《比丘戒本讲义》就是他注解的，有厚厚的一大本。不要轻看这本注疏，当初他为了完成这本注解，中间的经历非常曲折。他最初发心注解比丘戒本的时候，第一次刚注解完四根本就生了一场大病，没办法注下去了，只好暂停，休养了好几年。后来第二次他又发心注解，注到第三篇刚结束，又生了一场大病，又注不下去，所以只好又停止了。后来到了晚年，感觉状况比较好一些了，他自己又继续注，最后才勉强完成，那个时候已经到了他快要圆寂的前两年，所以现在才有了上下两册的讲义注解本。大家以后受完比丘戒，会详细学习这个戒本。这个确实是广化律师花了非常大的心思，基本上是把历代与戒律相关的内容都做了参考和详细的校定，哪些部分需要引用，哪些部分雷同，他都做了阅读然后摘录。尤其难得的是，从宋代以后，戒律一脉的传承一直非常微弱，而且作为南山律根本的道宣律师的有些重要的著作都散失了，找不到，而对这些的研究著作就更少了。直到明末的时候，四大师的出现，戒律在这一时期才有一些弘扬，比如莲池、澫益、弘赞、元贤、香雪、见月等都是当时的著名大德，他们有不少有关戒律的著述。而广化律师在这本讲义里将这些都做了非常详细的摘录和搜集，对我们的学习非常方便。他经过30年左右的时间，最后才把完整的比丘戒注完，我们可以想象其中的艰难。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　尤其是戒律的内容，要真正去弘扬，没有非常大的信心、愿力、悲心和耐力的话，就很困难。像弘一大师当然是自律极严的代表，像现在可见的福建太姥山的界诠法师，也是我们很多人受戒的羯磨阿闍黎，这些年一直弘扬戒律，对佛教内在道德的重振和坚持发挥着非常大的作用。所以这段讲阿底峡尊者在弘扬教法的时候，他自己从印度到西藏，最开始去的时候译师就圆寂了，碰到了障难。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
下面我们看55页，他们继续前行，菩提光王最终见到阿底峡尊者，这个大概在1042年左右，在阿里这个地区，就是有名的古格王朝会面。中间有些细节的地方暂时不细谈，我们再翻到57页。</FONT></P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="4"><strong>请转法轮</STRONG></FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　菩提光王见到阿底峡尊者时，就劝请他，希望能够传法、讲法。法是需要劝请的，在普贤菩萨十大愿王里有一个是“请转法轮”，《广论》的“讲说轨理”一节里有“未请不应说”的规定，所以我们对善知识，包括周边的同行，如果发现他有好的优点，我们都可以劝请他能够分享给我们，这样善知识才有更好的善缘能够把法传下来。阿底峡尊者来藏地以后也是有很多人劝请他，所以这个法有讲者有承者，有讲有承、有传有承，法要流传下来，就需要不断去劝请、不断去请问。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　我们学普通的知识也是一样，善于发问的人，他受益就比别人要多。所以我们在周边可以看到，善于学习的人，就是善于发问的人。一个东西你觉得自己好像知道了，但是你碰到真正懂的人，你也不妨问问他这个到底怎么看，这个时候你可以学到很多你原来不知道的东西，发现很多你认识所不及的地方。生活当中也是这样子的，善于学习、善于请问的人他能够从各个地方向人们请教，慢慢地他的认识在逐渐的加深、加广。《论语》里面有一句话说“入太庙门，每事问”，那个时候在鲁国，大家都觉得孔子关于礼节和礼仪的知识是非常渊博的，但是他进入太庙每件事还都要问一问，别人就很不理解：你不是非常博学的一个人吗？难道这些小事都不知道？但这恰恰就是孔子能成为一个集大成者的原因所在---他有一颗好学不厌、永不疲倦的学习的心。他对于已经知道的知识，还是不断的去学习，不断的去请问，就像在《论语·述而》里他自己说的一样“默而识之，学而不厌，诲人不倦，何有于我哉？”一个人能像孔子这样“学而不厌，诲人不倦”，那真是非常了不起啊。《广论》“依师轨理”章里面讲到该亲近多少善知识为合适时讲到一个例子，有一位很有名的善知识桑朴瓦，他是一个出家人，在路途上碰到一个居士讲法，他也去听，他下面的弟子就觉得很不理解：他是一个居士，懂的会比您多吗？他说：你不能这么看，我去听，我得到两种功德，一个是随喜这么多人听法，另外一个就是能再一次在我的身心相续中串习法义。那些具有教证功德的善知识们，我们都要善于请问，请转法轮，我们问了之后才有回答，才有机缘。即使一个人再有能力，你无动于衷不去请问他，这样就没有缘了。比如有件事情你会做，但旁边一个人不会做，你虽然在他身边他就是不问你，你也不好说，你说了，有的时候反而会起反效果，这就是没有缘。所以我们跟别人相处的时候，尤其是跟善知识相处的时候这一点特别关键。善于请问的人，他得到的教义就非常多，他的受益就非常大。我自己是一个不善于请问的人，在我们身边贤佳法师就特别善于请问，他和别人相处时，比如和师父相处的时候，有些地方他即便觉得自己是理解的，但还是会问到底是什么意思。有时候师父会说“你的等流很不错、很好”，他就会问“好在哪里呢”？师父就会说好在哪里。因为自己的理解不一定是善知识或别人所想的，你所认为的可能有偏差。我们对自我的认识、对法的认识不一定很准。多去请问的时候，所明了的会越来越加深。比如说某些部分，你所认识的一部分，你请问了以后，会认识的更深、更多。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　阿底峡尊者刚入藏的时候，菩提光王就有这样的劝请，佛说法的时候也都有劝请的，无请自说是很少的。佛身边的十大弟子，之所以能把佛陀的法传下来，和他们善于请问有很大的关系。尤其是阿难尊者，佛陀的一举一动他都会请问，佛陀有时候会微笑一下，阿难也会请问“有什么因缘呢？”我们诵经典时经常会看到这样的场景，比如最近诵的《阿含经》里，常常有这样的段落出现。甚至生活中很小的事情，他们也会向佛陀请教。佛法不在小大上，在于人的见地，圆人看法，无法不圆，真正看得深入的人，小的地方他都能够看到很深的内涵。我们看这些东西就很浅，好像没什么感受。普贤十大愿王中的请转法轮，请了以后我们的认识越深，串习越多，法在我们身上的显现愈纯熟，这一点非常关键。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　菩提光王劝请阿底峡尊者。另外约有900人以种种供养，迎请、劝请白阿底峡尊者“于此藏地，与其以深深奇奇之法摄受，愿以业果之法摄受也”。他们说西藏这个地方，与其你说深广的大法，不如请说业果之法来摄受。阿底峡尊者听了很高兴，他说“所谓深法，唯有业果”，所谓深奇的大法唯有业果。“较诸见本尊者，能于业果得决定信为上也”，这就是说有的人能亲眼见到佛菩萨，但这也比不上深信业果的重要。下面说“昔有一阎曼德迦瑜伽者，见本尊身，窃自念云：我以此小事不致堕落，稍染僧众资具，以是因缘，生饿鬼中，形同阎曼德迦”，有一个修密法的修行人，他自己修到亲见本尊，见了以后就觉得既然有了这样的成就，他应该就不会堕落了，所以就稍稍把僧团的东西拿来自己用了。因为这样的缘故，生到了恶鬼当中，他自己的形状跟本尊一模一样，但却是在恶鬼中。下面又在止迦摩罗尸罗寺，这个就是阿底峡尊者做过上座的那个寺院，那个寺院有一个执事，“将僧今日供养改为明日”，他把本来是今天给僧团做的供养，改为明天，“以是因缘，即于彼夜生饿鬼中”，&nbsp;“又一僧中上座，于僧众中，有大势力，私用僧米半升，生饿鬼中，极少势力”，一个上座他在僧团中有很大的权力，所以他就私自把大众的米用了半升，因为这样的缘故生到了恶鬼当中，但这时候却没有什么权利，专门被其他恶鬼使唤，“说此多缘已，许诺以业果，教化藏人，广为拉尊跋等传授多法”，说了这些过往的公案后，阿底峡尊者就答应用业果法来教化藏人。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　西藏的教法后来传持得比较稳固，佛法的正见保持得也比较完整，这是因为在阿底峡尊者的时代就打好了基础。阿底峡尊者对西藏的教法做出了巨大而深远的贡献，他最初就没有追求一种高深的方式，因为很多人基础的见解都不明、不牢，这样深广的法也是建立不起来的。如果真正能够从细小的地方、基础的地方去做起，后面的法自然慢慢的就容易生起来，这些也是我们比较容易去着手的。汉地佛教历来对业果是比较重视的，像禅宗祖师在禅堂开示的时候，以及编辑一些传记的时候，很注意采集这些业果的故事，所以我们历代的累积也非常多，从唐代一直到清代，一直都有祖师在作这种摘录。但汉地的教法最初就少有这样的请法因缘，以至于善知识们不能很完整地阐述和弘扬这个法。所以后来虽然很多祖师不断去说，但是对业果法则深细的内涵到底是什么样子的阐释就比较弱，一般用故事的形式比较多。业果法是建立戒学最重要的基础之一，也是佛教最重要的正见之一，有了这些知识，戒定慧的修习才会有基础，而对空性的修证也不容易走偏，这个也是阿底峡尊者对西藏教法很重要的一个贡献。</FONT></P>]]></description>
            <author>学诚法师</author>
            <category>龙泉每日</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489e98b90102dyad.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2012 07:54:17 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489e98b90102dyad.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>海淀区文化委员会党组书记刘建朝一行参访北京龙泉寺</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489e98b90102dya6.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><font SIZE="5"><strong>海淀区文化委员会党组书记刘建朝一行参访北京龙泉寺</STRONG></FONT></P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p><font SIZE="4">　　2012年2月17日下午，海淀区文化委员会党组书记刘建朝，文化委员会主任陈静，文化委员会工会主席李香山，文化委员会主任办公室主任孙敖度，执法队队长邱文忠等一行18人参访北京龙泉寺，受到龙泉寺监院法师禅兴法师的热情接待。</FONT></P>
<p ALIGN="center">&nbsp;<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s8.sinaimg.cn/orignal/489e98b9tb9295ec20b77" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_78551329487257448" SRC="http://s8.sinaimg.cn/middle/489e98b9tb9295ec20b77&amp;690" />
</A><br />
合影留念</P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s15.sinaimg.cn/orignal/489e98b9tb9295e94b7fe" TARGET="_blank"></A></P>
<p ALIGN="center"><a HREF="file:///C:/Users/lumin/AppData/Local/Temp/WindowsLiveWriter-429641856/supfiles33E8BAC/nEO_IMG_IMG_1708[4].jpg">
</A></P>]]></description>
            <author>学诚法师</author>
            <category>寺院报道</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489e98b90102dya6.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 22:00:01 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489e98b90102dya6.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>中国佛教协会副会长学诚法师会见泰国摩诃朱拉隆功大学沙威·乔迪克副校长</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489e98b90102dy9e.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><font SIZE="5"><strong>中国佛教协会副会长学诚法师会见</STRONG></FONT></P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="5"><strong>泰国摩诃朱拉隆功大学沙威·乔迪克副校长</STRONG></FONT></P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="4">　　2012年2月16日下午，中国佛教协会副会长学诚法师在北京广济寺中国佛协本部会见泰国摩诃朱拉隆功大学沙威·乔迪克副校长一行。据悉，沙威副校长此次是受摩诃朱大校长达摩孔莎瞻长老委托，专程来北京通报“联合国卫塞节国际佛教大会”将申请联合国非盈利性NGO组织机构身份的情况并表达进一步加强泰中两国佛教友好交流意愿的。会见在亲切而愉快的气氛中进行，中国佛学院研究部主任园慈法师等会见时在座。</FONT><br />

<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s16.sinaimg.cn/orignal/489e98b9tb921d468e24f" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_31511329455086019" SRC="http://s16.sinaimg.cn/middle/489e98b9tb921d468e24f&amp;690" /></A><br />
学诚法师与沙威长老亲切交谈&nbsp;</P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p><font SIZE="4">　　会见中，学诚法师首先对沙威副校长一行的到访表示热忱的欢迎。沙威副校长对师父在百忙中拨冗会见表示感谢，并转达达摩孔莎瞻的问候与祝福。沙威副校长谈到此次北京之行的主要目的，一是通报泰国摩诃朱拉隆功大学与泰国政府已经向联合国有关机构提交报告，其主办的“联合国卫塞节国际佛教大会”将申请联合国非盈利性NGO组织机构身份。他提到希望学诚法师能以“联合国卫塞节国际执委会”副主席的身份给予大力支持，也希望中国佛教界和中国政府对申请提供支持。二是代表摩诃朱大，对中国佛教协会的赈灾捐款表示诚挚的谢意。他谈到去年11月，泰国中南部特大洪灾发生后，摩诃朱大灾情严重，位于阿瑜陀耶的新落成的主校区全部被淹，感谢中国佛协第一时间发来的慰问电和随后由泰国驻华使馆转来的救灾款。洪水时期，大学在阿瑜陀耶主校区安置灾民近千名，在曼谷老校区设立灾民厨房，日均派送便当超过六千份。大学目前已开始灾后重建与维修，迎接即将于2012年6月举行的第九届“联合国卫塞节”国际佛教大会并庆祝佛陀成道2，600周年纪念活动。三是热忱邀请学诚法师带领中国佛教界赴泰出席第九届“联合国卫塞节”国际佛教大会系列庆祝活动。他提到今年的联合国卫塞节庆祝活动因缘殊胜，期间将举行庆祝泰国王85岁寿辰、王后80岁寿辰并王储60岁寿辰等隆重的庆祝活动。</FONT></P>
<p ALIGN="center"><a HREF="file:///C:/Users/lumin/AppData/Local/Temp/WindowsLiveWriter-429641856/supfiles1479BC8/nEO_IMG_20120216.164157_%C3%83%C2%A5%C3%82%C2%9C%C3%82%C2%A8%C3%83%C2%A8%C3%82%C2%88%C3%82%C2%8D%C3%83%C2%A5%C3%82%C2%88%C3%82%C2%A9%C3%83%C2%A9%C3%82%C2%98%C3%82%C2%81%C3%83%C2%A5%C3%82%C2%89%C3%82%C2%8D%C3%83%C2%A5%C3%82%C2%90%C3%82%C2%88%C3%83%C2%A5%C3%82%C2%BD%C3%82%C2%B1%C3%83%C2%A7%C3%82%C2%95%C3%82%C2%99%C3%83%C2%A5%C3%82%C2%BF%C3%82%C2%B5[2].jpg">
</A>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s14.sinaimg.cn/orignal/489e98b9tb921d526634d" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_63901329454979669" SRC="http://s14.sinaimg.cn/middle/489e98b9tb921d526634d&amp;690" /></A></P>
<p ALIGN="center">在舍利阁前合影留念</P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p><font SIZE="4">　　学诚法师在会见中高度称赞了摩诃朱大近年来成功举办历届“联合国卫塞节”国际佛教大会等庆祝活动，表示中国佛教界十分重视也积极参与该项活动，成为两国佛教交流的亮点和辉煌篇章，进一步推动了两国佛教友好的发展，进一步深化了两国人民的友谊。对于摩诃朱大向联合国提交的申请表示大力支持。学诚法师对大学开展的灾民救助工作表示高度赞赏；祝福大学的灾后重建重修工作取得圆满成功，校园恢复往日美好，教育事业蒸蒸日上。学诚法师还特别通报了中国佛教协会、香港佛教联合会并中华宗教文化交流协会将于2012年4月25日至27日在香港举办第三届世界佛教论坛的情况，希望泰国佛教界一如既往地积极参与本届世界佛教论坛，热忱邀请达摩孔莎瞻校长率摩诃朱大代表团出席论坛，共襄胜会。“和谐世界，同愿同行”。</FONT>&nbsp;</P>
<p><font SIZE="4">　　会见结束时，双方互赠纪念品并合影留念。据悉，沙威·乔迪克法师曾任摩诃朱大校长助理、研究所所长等，现任摩诃朱大副校长，主管对外交流；兼任曼谷黎明寺住持。</FONT></P>]]></description>
            <author>学诚法师</author>
            <category>寺院报道</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489e98b90102dy9e.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 12:59:17 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489e98b90102dy9e.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>“念僧功德”系列之五十二：净人班的管理制度（下）</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489e98b90102dy8w.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font SIZE="5">&#9679;2月16日龙泉日记</FONT></P>
<p><font SIZE="4"><strong>“念僧功德”系列之五十二：</STRONG></FONT></P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="5"><strong>净人班的管理制度（下）</STRONG></FONT></P>
<p><font SIZE="4"><strong>编者按：净人班在组织制度的建设上作了许多卓有成效的探索，其中有前面班级探索的经验总结，也有贤书师和净人同学们的集思广益、开拓创新。所做虽小，意义却可以很大，因为大家的发心是在龙泉寺这个新兴道场，探索这个时代佛教的教制建设。很多经验是可以向别的僧团、佛教团体乃至世间团体推广的。其中的点滴用心都弥足珍贵，以此文将这些点滴记录下来，留给后人。</STRONG></FONT><br />

<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s5.sinaimg.cn/orignal/489e98b9tf3b2b752e4a4" TARGET="_blank"><img SRC="http://s5.sinaimg.cn/middle/489e98b9tf3b2b752e4a4&amp;690" NAME="image_operate_31701329438284339" /></A><br /></P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="4"><strong>香板制与当众忏悔</STRONG></FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　净人班教室里有三把戒尺，顾名思义，是用来“体罚”犯错误的同学用的。提到戒尺或者香板，想必会引起一场新旧教育的争论。教育法规中有不得体罚学生的条文，西方国家更是忌讳这一点，乃至为了防止家庭暴力，孩子或者邻居告父母虐待，让体罚孩子的父母坐牢。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　这是一个民主的社会。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　但是也有人问，这是怎么了？多少伟人不是在严厉的家教下长大的？人的习气是及其顽固的，如果没有威严，怎么能形成严格的自律意识，改掉深层次的毛病？日本的一些禅宗丛林，依然是以严格著称的。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　净人班的制度很特别，体罚都是自己申请的。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　会有人申请挨打吗？</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　会的，人都是有惭愧心的，当真的做了对不起自己和他人的事情，而没有及时的改正，会在内心中留下阴影，导致一种自我的焦虑，乃至人格的紊乱。现代人焦虑、迷茫，就是因为没有经常问问自己的良心，现在我所做的事情，是否是我应该做的？是否对得起这无比珍贵人生？</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　所谓过错，不仅是打人、偷东西这样明显的事情，当我们内心中不认可自己所做，没有活出生命真正的价值的时候，内心中也会积累一种压力和紧张感。比如贪图享受、耗费光阴，比如追逐名利地位而忘记自己的本分。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　这时很多人选择发泄，让自己更加沉浸在欲望之中，有些人选择自残，但内心的空虚和焦虑依然无法派遣。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　其实真正有效的是发露和忏悔。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　在净人班犯了错误的同学，会在缘念时当众忏悔自己的过错，让班里的同学都知道，磕三个头，发誓以后不犯同样的错误。那么这个罪过已经过去了，通过发露和忏悔，它已不再纠缠自己的身心了。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　如果是严重的过错，可以请班委用戒尺在背上打三下，被打完的人都会觉得如释重负，这种忏悔的力量要超过自己磕头忏悔。如果是更严重的过错，可以申请贤书师执戒尺，不过需要班委商量通过，觉得真的有必要动用这“终极方法”来帮助这位同学改正。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="4"><strong>闭关背书</STRONG></FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　佛门的“闭关”总给人一种神秘的印象，通过隔绝外缘，内心宁静专注，更有助于修行的深入。但真正闭关对人的要求是很高的，要有扎实的佛法理论基础、坚固的道心以及持戒的基础，否则，即使身体被限制在一个范围内，心依旧收摄不住，或者可能会走火入魔。</FONT></P>
<p ALIGN="center">&nbsp;<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s9.sinaimg.cn/orignal/489e98b9tb91df1f38668" TARGET="_blank"><img SRC="http://s9.sinaimg.cn/middle/489e98b9tb91df1f38668&amp;690" NAME="image_operate_90071329438230127" /></A></P>
<p ALIGN="center">闭关房</P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p><font SIZE="4">　　净人们要求在剃度前背完一定量的功课，这些功课是出家生涯中要用到的最基本的内容，同时在背诵的过程中也是对人专注力的考验与磨练。现代教育强调理解，成段文字的背诵还是比较少的，即使有，也不会强调从人的专注力、定力上用功。现代人大量地看电视、玩电脑游戏，面对声光电的刺激，感官会退化，专注力大大下降，这也是导致现代人浮躁的一个原因。这些功课的背诵对净人们也是一个不小的压力，一些同学此前很少背书，一坐下来就发现内心杂念很多，根本集中不了注意力。贤书师从闭关修行的模式中得到启发，找了一间闭关房，每天八位同学在20：30~21：30一个小时的时间内闭关背书。闭关房的锁是特制的，从里面打不开，只有护关的同学能从外面打开。这一个小时大家哪里也去不了，又不准带其他的书进入闭关房，只能用这些时间专心背书。在这种环境的强迫下，大家的专注力都有所提高。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="4"><strong>晨起缘念</STRONG></FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　佛门里很强调团队精神，还专门有一个词“造共业”，就是说大家齐心协力共同做一件事情，靠氛围的熏染，就更有士气，做得更好。所以对于团体的事情，重在参与，即使自己只做了一点，从整体来看也是非常有意义。想让团体和合，就要多造共业，营造彼此联系在一起，相互感染的氛围，哪怕只几分钟，哪怕相互间也说不上几句话，长期坚持也会有明显的效果。</FONT></P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s5.sinaimg.cn/orignal/489e98b9tb91df1b16594" TARGET="_blank"><img SRC="http://s5.sinaimg.cn/middle/489e98b9tb91df1b16594&amp;690" NAME="image_operate_71451329438234651" /></A>晨起缘念</P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p><font SIZE="4">　　晨起缘念就是这样一个造共业的场合，早上6：50，全僧团缘念，在三称本师释迦牟尼佛和皈依发心偈之后，当家师会介绍今天团体的大事和重要的安排。随后，各个班自己缘念，交代班级的事情和安排。净人班自从进入僧团以来，就形成这样一个制度，谁有事要请假的，班上有什么事情要宣导的，个人和集体的事情都可以在这个场合快速地统一解决。如果有需要私下说的，也可以趁缘念之后大家都在一起的时间找当事人沟通。一开始净人班的缘念由贤书师带，其后则由班长来带，贤书师参加沙弥一班的缘念。&nbsp;</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="4"><strong>亲友会</STRONG></FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　在这个独生子女的时代，父母的态度对发心出家的年青佛子往往是一道坎。虽说这是一个自由民主的时代，人们的思想相对开放，但大多数父母还是很难接受孩子出家这件事情。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　净人班同学们解决这个问题的办法是组织亲友会，靠团队的力量主动地关心和慰问父母们，让他们放心。最开始两位净人的父母几乎同时找到寺院，大家一有时间就一拨一拨的，轮流去关心两位家长，陪他们嘘寒问暖，生活上体贴照顾。父母们被这群年轻人积极昂扬的状态所感染，痛苦不安的情绪慢慢消退。一位同学说：“我的家人来了几次，虽然依然不支持我出家，但看到我和这么多、这么阳光的年轻人在一起，也就放心了。”“一定要多随顺父母，尽到一个作人子的本分。除了还俗这件事情不能答应之外，其他的方方面面都要照顾到爸爸妈妈的感受。他们想住几天就住几天，给他们安排好；想住寺里就住寺里，想住农家院也去帮他们联系；想到北京城里转转，就好好去陪伴他们。要打便让他们打，一定不要对着来，除了他们生气过头了，怕会刺激他们，这时回避一下。”</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　“不能讲道理，试图说服父母，多去体谅他们。因为信仰的不同是不能用讲道理来解决的。要回到亲情上，亲子之间的那种爱和包容，让父母知道自己不是要抛弃他们，也唤起父母关于亲子之爱的回忆。把道德、信仰的对立都放下来，不要摆出一副捍卫真理的架子，那不是亲子之间应该有的。去尊重、去包容，相信父母永远是爱孩子的。”</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　父慈子孝，传统的儒家伦理，建立在一个信息来源相对单一的农业社会，几乎所有生活和劳动中的知识都是来自于长辈的口口相传，几百年都不会有太大的变化，子女的生活几乎都是父辈所熟悉的。对长辈的恭敬和服从，就成为保证智慧和经验代代相传的基础。然而在这个信息社会，仅仅是恭敬和服从，难以适应瞬息万变的社会节奏。子女的生活已经与父辈们有很多的差异，原有的经验和价值观已经不能应对新的生活方式中遇到的问题，这也许是“代沟”产生的根源，也让儒家亲子伦理面临重大挑战。不仅是子女想要出家会面临这个问题，换一个工作，在学校里换一个专业，都会引起父母的不安。许多社会的实际情况是我们的父辈所难以理解的，比如当今城市结婚和教育孩子的压力很大，许多人选择单身，或事业有一定成就之后才考虑婚姻，也有许多夫妇选择不要孩子，与“传宗接代”的传统观念发生很大矛盾，其性质不亚于出家所带来的矛盾。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　这促使我们重新思考“孝”的内涵。净人班的情形启示我们，信仰和人生道路的选择是个人的事情，最终是要靠个人自己决定的，而对父母的感恩、尊重和关怀是为人子的人伦，不管出家在家都不可舍弃，这两者是可以并行不悖的，这既是“自由民主”之时代思潮的体现，又不违背传统的儒家伦理，同时符合佛法的根本精神。父慈子孝，慈的内涵是无私的爱与包容，孝的内涵是永恒的感恩、尊重与关心，而坦诚的沟通是这个时代亲子伦理的关键。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　亲友会给许多的家长带去了温暖与宽慰，在去年年底和春节期间，亲友会又组织了“亲友沙龙”“亲友晚宴”等活动，邀请所有在寺的僧众家属汇聚一堂，相互交流，亲子互动，几位书记法师也参加了亲友晚宴，体现了佛门对孝亲的重视。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="4"><strong>反省小组</STRONG></FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　自我反省是一个修行人应有的基本素质，今年初，贤书师把净人们每四、五人分为一个小组，晚上下课之后一起交流，彼此反省今天的不足之处。流程是这样的，大家先静思一分钟，回想今天做得不够好的地方，与大家分享；再静思一分钟，把自己和他人做得好的地方分享出来，相互随喜；最后静思一分钟，发愿回向，明确自己的宗旨和目标。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　一位同学说：“以前有很多没意识到的问题，通过反省能意识到。天天反省，发现有一些问题是一直存在的，就产生惭愧心。小组在一起反省的好处是可以相互策励，看到别人那么有勇气把自己的错误发露出来，自己覆藏过失的心也就减弱了，也有勇气说出来。”</FONT></P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/489e98b9tb91df209cdca" TARGET="_blank"><img SRC="http://s11.sinaimg.cn/middle/489e98b9tb91df209cdca&amp;690" NAME="image_operate_25401329438248480" /></A>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center">白骨观</P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p><font SIZE="4">　　最开始是由贤书师推动，在春节前后，有一段因为事情太多，反省小组陆续停止了活动。后来又用同学自发的把小组组织起来，因为觉得确实会从中受益。“每天都会有收获，但关键在坚持，一个小组只要有一两个人能坚持下去，整个小组就能坚持下去。慢慢的，别的同学看到这个小组氛围这么好，就会前来旁听，或者找自己小组的同学开始活动，现在有三、四个小组在活动，每天下课后，大家就在教室里围成几个圈。现在大家越来越精进了，彼此聊天的时间越来越少，不同堂口的同学之间交流更少，反省小组就是一个很好的让大家彼此融合的契机。”</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="4"><strong>巡寮制度</STRONG></FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　巡寮制度刚推行一周，已有很好的效果。两位沙弥及班长和纪律委员会穿海青、执戒尺，在每天21:30和4:00巡视各寮房，提醒大家止息和起床。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　这是不是一种强制呢？如果大家不守规矩会不会挨打呢？</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　不会，巡寮的同学的出现只是提策大家的正念，修行是自己的事情，一个有道心的人，看到穿着威严的巡寮人员，会自然而然地启发精进向上的念头，克服懒惰和散乱；哪怕还想在床上多赖一下，看到身边的人纷纷起床，也会激发内在的惭愧心，再睡也睡不安稳了。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　巡寮的同学会提醒大家，你睡觉的姿势是不是右胁卧，起床的时间是几点，有没有有失威仪的地方，但不强制大家做到。其实这些要求没有一个发心出家的人不想做到，平时大家做不到，要么的确是有生理上的原因，要么就是因为没人常常提醒，正念不足。管理纪律的人只需要告诉大家自己现在的状态，启发他自己改善的心，然后营造一个良好的环境，而不是用与被管理者对立的方式。</FONT></P>]]></description>
            <author>学诚法师</author>
            <category>龙泉每日</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489e98b90102dy8w.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 08:21:38 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489e98b90102dy8w.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>陕西省宗教事务局局长徐自立一行参访北京龙泉寺</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489e98b90102dy8o.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><font SIZE="5"><strong>陕西省宗教事务局局长徐自立一行参访北京龙泉寺</STRONG></FONT></P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p><font SIZE="4">　　2012年2月16日，陕西省宗教事务局局长徐自立、副局长张宁岗，陕西省佛教协会会长增勤法师、副会长贤空法师等一行五人，参访北京龙泉寺，受到中国佛教协会副会长、龙泉寺方丈学诚法师的热情接待。双方就陕西省佛教工作和法门寺佛学院相关工作做了交流。</FONT></P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="4"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s15.sinaimg.cn/orignal/489e98b9tb9159768d77e" TARGET="_blank"><img SRC="http://s15.sinaimg.cn/middle/489e98b9tb9159768d77e&amp;690" NAME="image_operate_29701329402323076" /></A><br />
参观寺院<br /></FONT></P>
<p>&nbsp;<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s16.sinaimg.cn/orignal/489e98b9tb914a4f0e0ef" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_65541329398320135" SRC="http://s16.sinaimg.cn/middle/489e98b9tb914a4f0e0ef&amp;690" />
</A></P>
<p ALIGN="center">座谈交流</P>
<p ALIGN="center"><br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s10.sinaimg.cn/orignal/489e98b9tb914a4adc9a9" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_87521329398330422" SRC="http://s10.sinaimg.cn/middle/489e98b9tb914a4adc9a9&amp;690" /></A><br />
赠送礼品<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s16.sinaimg.cn/orignal/489e98b9tb914a4f0e0ef" TARGET="_blank"></A><br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s14.sinaimg.cn/orignal/489e98b9tb914a4bf460d" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_9231329398345754" SRC="http://s14.sinaimg.cn/middle/489e98b9tb914a4bf460d&amp;690" /></A><br />
合影留念<br /></P>]]></description>
            <author>学诚法师</author>
            <category>寺院报道</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489e98b90102dy8o.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 21:16:12 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489e98b90102dy8o.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>“念僧功德”系列之五十一：净人班的管理制度（上）</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489e98b90102dy70.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font SIZE="5">&#9679;2月15日龙泉日记</FONT></P>
<p><font SIZE="4"><strong>“念僧功德”系列之五十一：</STRONG></FONT></P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="5">&nbsp;<strong>净人班的管理制度（上）</STRONG></FONT></P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="4"><strong>——净人成长历程之一</STRONG></FONT></P>
<p><font SIZE="4"><strong>编者按：自去年九月底进入僧团，净人同学们已经历了四个月僧团生活的历练。这群朝气蓬勃的年轻人，未来担当振兴佛教重任的僧才，经历了一段怎样的心路历程呢？僧团的教育和普通教育相比，有很多的特色，这也是大家所关心的主题。为此，我们希望作一个系列报道，展现净人们成长历程中的点点滴滴。</STRONG></FONT></P>
<p ALIGN="center"><br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s8.sinaimg.cn/orignal/489e98b9tb909cad4ac87" TARGET="_blank"><img SRC="http://s8.sinaimg.cn/middle/489e98b9tb909cad4ac87&amp;690" NAME="image_operate_72511329351688379" /></A><br /></P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="4"><strong>轮换班长与班委制度</STRONG></FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　净人班参照古代丛林中方丈向执事请职的制度，拟定了轮换班长和班委制度。班长由贤书师指定，再由班长来组阁产生班委。班委包括学习委员、劳动委员、纪律委员、生活委员、卫生委员和秘书，自发报名和班长推举相结合。每周换届，上任班委总结一周的工作情况和遗留的问题，下任班长宣导本周要推出的举措和需要大家配合的地方。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　班长和班委是服务大家的，而不是管理，当班长是要有一定勇气的，因为他面对的境界最强；当班长也是成长最快的，因为这个职务逼着他去了解每个同学的状态，调柔自心去与协调、组织集体的事情。这中间重要的一点是发心和行动。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　贤书师说：“我们常常抱怨他人和环境，却少有实际的行动去帮助别人、改善环境。如果你可以让班级在某些方面变得更好，轮换班长制度就能提供一个机会。”那么发心和行动会有什么结果呢？往往内在的提升超过外在的改善。“结果往往发现我们并不比别人做得好。发现自己有很多缺点，导致别人不配合，事情没法做好。但做得完美了又有什么用呢？佛陀本来就告诉我们苦、空、无常的道理。要有勇气面对一个充满缺憾的世界，从中历练自己的心。”</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　一位同学当过班长后感慨：“当完班长后的两周是自己进步最大的阶段。知道自己的问题在哪里，也知道别人当班长的不容易，会努力去改善、去配合。第一次组织上课，只来了一半的人，我突然意识到自己以前不懂得配合别人，在别人组织开会或上课的时候，我觉得不缺我一个，就常不去。还有以前自己起过嗔心的同学，当班长的时候会明显地感觉到面对他时很别扭，合不到一块来，平时不会意识到这些。”</FONT></P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p ALIGN="center">&nbsp;<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/489e98b9tb909ca639e55" TARGET="_blank"><img SRC="http://s6.sinaimg.cn/middle/489e98b9tb909ca639e55&amp;690" NAME="image_operate_89531329351662843" /></A></P>
<p ALIGN="center">班委换届——新旧班长握手</P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p><font SIZE="4">　　贤书师说：“我们对自己可能有一个不真实的预期，比如都觉得自己人缘不错，但当了班长，看看有多少人配合你，就知道你在别人心目中的形象，看到一个更加真实的自己。”</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　贤书师推举为班长的同学，往往不是最有人缘或者最能干的同学。谁如果一段时间心情不好，没有动力，贤书师就会推举他当班长，在承担责任、为大家付出的过程中把心力提起来。贤书师说：“人会痛苦往往是因为只想着自己。找到一件有意义的事情，用师父的话说，一个善的所缘，内在的潜力都会激发出来。”</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　自古以来，人群的管理就是考验人类道德和心智的永恒主题。而一般人熟悉的方法多是通过强制力或者利益的刺激，但这些方法无法解决人内心贪嗔痴烦恼的问题，至多只能实现表面的团结一致，无法达成深层次的默契。在佛门里面，这两种方法是基本无效的。本来出家人就是放弃了世俗社会的一切，对财、色、名、食、睡的追求，如果依然用这两种方法的话，可能连表面的一致都无法达到。在僧团中没有世间的掩饰和伪装，人们会更真诚，但有时人性中的弱点也会更明显地暴露出来。“宁带一千兵，不带十个僧”，这就对管理者提出了更高的要求，必需要有对人性深层次的洞见。佛门的管理是心的管理。</FONT></P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/489e98b9tb909ca97ca05" TARGET="_blank"><img SRC="http://s6.sinaimg.cn/middle/489e98b9tb909ca97ca05&amp;690" NAME="image_operate_5161329351666308" /></A>&nbsp;净人班选班委</P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p><font SIZE="4">　　贤书师说：“管理一个团队，要像开车，把住方向盘就可以了，不能像推车，推一步动一步。当然，制度初创时要好好推一阵，慢慢就放手靠大家的发心去推动。他现在只和班长交流班级的管理，由班长去落实。纪律乱一点，课讲得不好都没有关系，在一个可控的范围内就可以了，人都有自我反省的能力，会在挫折中自我提高。如果什么事情都抓着不放，就会养成大家依赖的习惯。”</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="4"><strong>轮流讲课制度</STRONG></FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　班长和班委由大家轮流担任，讲课也主要是大家轮讲，班长主持。贤书师一般一周只上一次课，有时根据大家的实际问题来安排一些课程，这时可以请一些比丘法师和沙弥师们来上课。贤书师说：“这样大家对法师们的课会比较有希求心，而且是在自己主动学习、思考。如果我讲多了，或者请比丘法师们来讲得多了，慢慢大家就习以为常了，觉得不过如此，又看不到同行的长处，这是很危险的，找不到自己希冀和学习的方向了。”讲课的时间也有讲究，一般每天不超过一个小时，有时是四十分钟、半个小时。即使在规定时间内还没讲完，也按时下课，哪怕讲得再精彩也不拖延，一则训练念知力，二则大家会盼着下次课程。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　这样一个安排，可谓用心良苦。现代社会尊师重道的风气已不如过去，而另一方面，国人主动探究、独立思考的意识又没有形成，也缺乏团队合作、相互学习的习惯。这样，一个人内在的境界、生命的品质就很难有提升的机会了，即使有读书思考，也往往浮浮泛泛，无法深入，更缺少行动的力量。净人们来自五湖四海，不可避免的将一些社会上生活的习惯带到佛门里面。净人阶段，出家修行的第一步，就是要净化这些不良的心理状态和习惯，培养广泛而深入学习的习惯，海纳百川的心胸，以及应用所学改变自己生命状态的主动性，为今后在心灵上的长足进步打下基础。这种学习的状态和心理机制，就是所谓的“弟子相”：正住（心胸广大，没有偏执）、具慧（具备独立思考和判断的能力）、希求（学而不倦的上进心）、恭敬，这些恰恰是能在这种课程的设置中慢慢熏陶出来的。</FONT></P>
<p ALIGN="center">&nbsp;<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s4.sinaimg.cn/orignal/489e98b9tb909cab5ff03" TARGET="_blank"><img SRC="http://s4.sinaimg.cn/middle/489e98b9tb909cab5ff03&amp;690" NAME="image_operate_7351329351672844" /></A></P>
<p ALIGN="center">净人班上课</P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p><font SIZE="4">　　课程的内容主要是两个：出家功德、在家过患，就是要回顾自己的生命，坚固出家向道之心。这两门课是师父指定的，不让开太多太杂的课程。一般来讲，初入佛门，应该学习一些《佛法概论》等佛教基础课程，但这些知识，大家自己看书也是可以学会的，虽然不一定系统扎实，但已基本够用了。佛教教育中重视的不只是知识，更多是我们以什么样的心态来学习这些知识，只有内心调整到合适的状态，才会与这些知识产生深刻的共鸣，生命状态得以改善。那么出家求道，生命的内涵和意义与从前相比发生了根本的变化，这就需要对自己的生命历程作系统的梳理和回顾，需要了解自己将要走上的出家生涯的内涵和价值，坚固出家的道心。世间选择一个职业，也要很审慎地规划，出家是终生的事情，完全放弃世间的享受和情感，追寻心灵的高度，岂可不慎重地考量？哪些该取、哪些该舍，在净人阶段就要清晰地抉择。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　轮流讲课的效果怎么样呢？一位同学告诉我：“大家都会很认真地准备。讲出家功德时，每人分到一段经文，会下去查资料。讲到在家过患中生命回顾部分时，由于是讲自己的故事，以前从来没有跟别人这么讲过，有些同学讲着都哭了。大家在这个过程中相互了解，彼此的生命交融在一起。有几个同学讲得很有特点，虽然不能说讲得很好，但提供了一些非常特别的角度，对大家很有启发。也有几次大家意见相左，争论起来，气氛比较尴尬，但也没有关系，有班长主持呢，过去了也就过去了。”</FONT></P>
<p><font SIZE="4">　　除了这两门之外的课程则更具针对性、时效性。比如在进入僧团之前，贤书师带大家连续三晚拜忏三小时，请比丘法师作了一段开示，借着这个由准净人“升级”到净人的特殊因缘，让大家有所收获，真正经历一个心灵上的蜕变，而不只是搬了宿舍、换了衣服。再如请贤炳师开设过用斋威仪和殿堂威仪的课程。上完殿堂威仪课的第二天，礼请纠察法师拿着香板专门等候在楼梯转角，看大家下楼，给大家巨大的震撼和收摄身心的效果。春节，寺里各项事情非常忙碌，加之一些同学想着回家省亲的事情，身心不安稳，贤书师以此因缘为大家开示“无常”“暇满”，提示大家人生的珍贵难得、脆弱易逝，面对境界应不改变内心的追求。</FONT></P>]]></description>
            <author>学诚法师</author>
            <category>龙泉每日</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489e98b90102dy70.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 08:17:55 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489e98b90102dy70.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
