<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>快乐小V的水晶骰子</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/xiaojingzi</link>
        <lastBuildDate>Sat, 21 Jan 2012 16:07:37 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:12:55 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>第二篇：快乐的卡帕莱潜水篇</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_485f36a50102dwzw.html</link>
            <description><![CDATA[<p><b>第二篇：快乐的卡帕莱潜水篇</B></P>
<p><b>&nbsp;</B></P>
<p>拿到OW的临时执照之后，我和蛋总迫不及待就出发去了卡帕莱，开始真正的潜水之旅。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
卡帕莱确切说，并不是一个真正的岛，而是在大海中央，比较浅的地方，建起来的一堆水屋。水屋的奢华程度和屋外的海景都不及马尔代夫，但也还算好了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
午饭晚饭都是自助餐，有天中午我没有喝到汤，导致我心里很焦虑，于是每天很早就去吃饭了，生怕错过了什么。某天晚上，我闻着味道发现餐厅外面在烧烤，烤羊排，刚开饭我就去领了两块。烤羊排的很低调，导致很多人竟然没有发现他的存在。我的好心肠就又犯了，跟每个人都说：“外面有烤羊排，记得拿。”自己饭也没吃好。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>卡帕莱一天有三次船潜，早上8点就出船了，我们和一堆日本人分在了一船里。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
一般亚洲人都在一组、黄种人都在一组。我们那组里，只有我们是中国人，其余三拨都是日本人。日本人可精细了，身上左一个小包又一个小包，里面装了各种零碎。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>潜水中心有个公告栏，每天上面都有写今天哪些人去马布、哪些人在卡帕莱潜水、哪些人去诗巴丹，以及都分别何时出发。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
在卡帕莱住三天，就会有一天是保证你能去诗巴丹潜水。诗巴丹是世界三大潜水圣地之一，以能看到鱼群风暴、鲨鱼、龙头樱哥什么的文明，是崖潜的好地方。所谓崖潜，是诗巴丹岛两侧都是海底悬崖，好像有四五百米深。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我们和船上的日本三人组成为了好朋友，因为日本人非常不善于交谈，只有他们三个，好像还能说两句话。其余两对日本夫妇，就跟哑巴一样，互相也不说话。在水下的时候，那个三人组分别有分工，一个男的负责照相，一个女的负责打灯，另外一个女的负责照微距。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>很多人都把我们当成了日本人，主要是由于蛋总的胡子。有天有个人用英文问蛋总：“are you
cold？（你冷吗）”因为蛋总在雨天潜水前光着膀子。蛋总回答：“NO”然后那人又问：“where are you coming
from？（你从哪里来？）”蛋总回答：“China”但是对方听成了“Thailand”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>于是接着问：“o! very close.（那很近啊）”蛋总很吃惊回答：“6 hours
flying！（飞了六个小时）”对方就狐疑了，再度问：“where are you coming
from？”这回听清楚是中国后，才算是非常流利地说出了大家都明白的语言：“我操！”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>我们的诗巴丹潜水被分配在第三天，很可惜没有和日本三人组一起去，而是和沉闷的另外两对日本夫妇以及一对斯洛文尼亚夫妇一条船。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>去诗巴丹要早上五点钟集合，完全不晓得为什么这么早。诗巴丹是需要提前预约才能去，也是这次行程最重要的目的地。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
诗巴丹的第一潜是看龙头樱哥。下去就看到了，在阴阴暗暗的水里（天都还没有亮呢），龙头樱哥顶着那硕大的大奔儿头在水里晃悠。龙头樱哥长得很奇怪，大龅牙加红嘴唇，别提多厌气了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
诗巴丹的崖潜还是挺震撼的。潜导叫Linda，下水前就告诉我们，估计会遇到很强的水流，一定要贴着悬崖游。右手边是崖壁，左手边就是一片深蓝色，脚下也是深不见底的深蓝。很多鱼都会贴着崖壁游。Linda看到东西之后，就会敲手里的叮叮棒，可以看到很多小鲨鱼和海龟。后来看到小鲨鱼和海龟我都懒得游过去看了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>八个人一起下水，聚在一起多少有点挤，所以我为了不挤，就往外靠了靠。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
这一靠不要紧，我突然发现自己游不回去了，被海流越带越远，于是我奋力往崖壁游，吃奶的劲儿都使上了，好不容易游回去，扒着石头再也不敢往外蹭。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>其实后来想想不用那么紧张，万一有问题，往上游就行了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
第三潜时，我们遇到了更加强的水流。我发现这个水流很强，是因为我发现自己无论怎么蹬腿，都停在原地不动了。我还在狐疑，怎么回事啊？就往前看，发现所有人都在蹬腿，但是和我距离却没有变。而Linda则在摆手让我们往崖壁靠。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>我遇到这种情况多少有点紧张，毕竟刚刚拿到OW么，凝神努力，根本顾不上看鱼，全部精力用在蹬腿上，才算过了这拨水流。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>上午三潜，除了鲨鱼和海龟，当然还有漫天蔽日的各种鱼，但是没能看到诗巴丹最引以为自豪的梭子鱼风暴，很可惜。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>下午一潜，下去就看到了大眼儿杰克鱼，而且是一大群，两千多条，在很浅的地方。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>于是大家各种疯狂照相。下雨出了太阳，水下就像仙境一般，我只需要悬在那里，静静看着鱼群游来游去，就非常享受了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
诗巴丹的潜水，有个摄像跟着，所以晚上八点钟，在大厅看录像，如果想买，500块钱人民币一张。虽然贵，我还是买了一张，因为多少是个纪念哪。我们坐在那里看录像，后面有对中国人没有潜水，也在看，两个人啧啧赞叹了一阵子，男的终于发现了录像里的人和我们长得像，对女的说：“哇！原来这是这帮人的录像也。”女的回答：“别逗了，不可能吧！”我心里听得很自豪，立刻拍钱买一张DVD，以图表态这确实自己，也不知道他们看明白了没有。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
在海里潜水，厕所是没法上的，只能在海里解决，如果在特别冷的时候，尿尿还能起到取暖的作用……于是，我开始怀疑一切温暖的水流一定都是我前面的人在尿尿……所以一旦碰到暖流，我第一反应一定都是：“哇靠！快逃！”结果有几次发现，前面的人是否也太尿频尿急尿不尽了，才缓缓相信，那些真的是暖流而已……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>而且我认为，水下有个相机很重要。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
大家都在照相，我却没什么事情干，比如一只美丽的小虾，我费劲地游过去看了一眼，就要赶紧游开，因为周围人都拿着相机等着呢。人家噼里啪啦一通照，我也不敢自己游开太远，就只能在旁边逗小丑鱼玩。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>写到这里，我想结尾了，在海里尿尿的事情都写了，还有什么好说的……
可是结尾是最难的，既要不虎头蛇尾，又要结的有分寸感。而且关键是，我是一个那么没有耐性的人，写了这许多话还没能结尾，我已经很烦躁了。所以。再见。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>（照片都在@事儿逼蛋总 的微博里，非常好的照片哟。）</P>]]></description>
            <author>小精子</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_485f36a50102dwzw.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 21 Jan 2012 16:07:37 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_485f36a50102dwzw.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>欢乐的潜水之旅：有意义的学习潜水篇</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_485f36a50102dwt6.html</link>
            <description><![CDATA[<p><b>出发前的准备</B></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我是个怕水的人，以前去海边都要穿着救生衣下水。后来在马尔代夫，由于大海太美丽，我实在不忍心让桔黄色的救生衣玷污了碧蓝的海面，竟然鼓起勇气学会了浮潜。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>深潜的基础要求是：浮潜200米及在海面漂浮10分钟。我们的计划是，利用三天时间拿到OW执照。OW，就是Open
Water，开放水域，又被称为：开放水域水肺潜水员执照。是所有潜水执照中级别最低的，最深潜到18米。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>如果没有OW执照，在所有地方只能进行Introductive
diving，指导性潜水，就是一个潜水教练带着你下水，时刻盯着你，你不能四处去也几乎不能动，而且基本不能潜到10米以下的地方。如果有了OW执照，潜水就自由多了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
蛋总负责订潜水课程和机票，潜水课程是在淘宝的“潜客网”店铺里订的，3000多一个人，包括午饭和住宿，我觉得这个套餐很值，具体值在哪里后面再说。蛋总和对方接洽的时候是9月底，跟人家说：“我们要订10月1日到3日的课程。”对方很遗憾地回复：“抱歉啊，都订满了。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
蛋总立刻悲伤地把邮件转发给我，对我说：“靠！订不上！”我立刻指出：“我们不是1月1日到1月3日去吗？”然后蛋总那边就没有声音了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
晚上我回到家，蛋总充满喜悦地对我说：“订好了，很快确认。”蛋总把确认邮件也抄送给了我，我一看，确认邮件是英文，蛋总把一月的简写Jan写成了六月的简写Jun。于是变成了，我们又要6月1日到6月3日去学习。对方回复：“您到底哪天来啊……
”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
结结巴巴地搞好了日期，蛋总也在我的密切监视下订了机票和学习之后的卡帕莱行程。我们的具体安排是：1月1日到4日，三天在仙本那学习潜水，之后1月5日到8日，3天住在卡帕莱，进行真正的船潜以及去诗巴丹潜水1天。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
1月1日出门的时候，才叫鸡飞狗跳。因为我们一人一大堆事儿，几乎前一天晚上凌晨五点才躺下，蛋总为了图便宜，订了亚航的飞机，从天津出发，所以第二天一早睡了三四个小时就爬起来打车去北京南站奔往天津。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
蛋总运筹帷幄指挥交通，一会儿让出租车师傅走四环、一会儿让他走二环，最后选定了走三环的路线，上网一查，好家伙！实时路况显示，二环和四环都畅通，唯独三环，堵得都发黑了！我猜当时那位少言寡语的出租车师傅一定心中暗爽：“叫你瞎指挥，千挑万选选了最堵的路。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我当时在出租车里吐纳，保持内心平静，安慰自己：“算了，就算真的没赶上飞机也没啥，大不了就是机票酒店都赔了，一万多块钱而已，不值当家庭暴力，不值当……”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>算他小子命好，我们赶上了飞机，还有时间在机场匆忙吃个肯德基当午饭。一切停当，美丽的大海~~我来啦~~~~~</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><b>第一篇：有意义的潜水学习篇</B></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我们学习的地方是马来西亚的仙本那，要先飞到吉隆坡，再从吉隆坡飞斗湖，不要看到就觉得麻烦，只要提出要求，潜店（就是你学习潜水的店，大家都称作潜店）可以帮你安排好各种斗湖到仙本那的接机。亚航是廉价航空公司，我们从天津往返吉隆坡、再从吉隆坡往返斗湖的机票一个人加税才2000多块。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>在仙本那，我们的潜店叫做（Borneo
Unlimited婆罗洲无限潜水），就是之前我说在淘宝的潜客网店铺订的，我们的教练叫做Nelly，是个马来西亚姑娘，会说中文。尽量选择中文教练，因为英文毕竟不是母语，学习潜水时，某些专业词汇听不懂，都会为危险埋下种子。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
到仙本那的第一天，刚坐完飞机不适宜潜水，所以是看录像。录像里介绍了之后课程的大概安排，以及潜水中的注意事项。PADI（一个潜水教学的权威机构，一般的潜水证都是PADI颁发的）制作的教学录像一点儿也不枯燥，我看得兴致勃勃，里面还有一些搞笑的小视频。录像大约4-5个小时，1个小时熟悉潜水装备，第一天就过去了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
第二天八点集合（潜水之旅以来，我们就再也没有睡过懒觉），和另外一对学习潜水的人一起上船，到附近的Sibuan岛进行平静水域第一堂课。另外那对学潜水的人也是中国人，一对IT青年，之前浮潜也没有做过，他们的教练叫Danny，脾气很暴躁的马来人。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我觉得课程值，是因为如果你在国内学，平静水域的练习是在游泳池内的，很没意思。而在这里，Sibuan岛是个很美丽的小岛，最妙是，从仙本那出发时都是阴天，唯独到了Sibuan岛，太阳就会出来，岛上一片儿是蓝天。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
刚开始的一天有点儿累，Nelly先会要求我和蛋总浮潜200米及漂浮10分钟。我从来没有漂浮过，这是第一次尝试。我拽着船上的缆绳先深吸一口气仰起来躺在海面上，然后手慢慢的离开绳子，发现自己已经漂浮在海面上了。海水的浮力很大，基本沉不下去，但是我还是有点紧张，脖子有点梗着。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>蛋总已经在说话间快要漂到海中央去了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
10分钟之后，蛋总从海中央奋力游回，并且冲我大叫：“我来教你漂浮！！！”我奇怪地望着他：“我已经漂浮完了啊。”这人思路真是古怪，他以为他漂浮那十分钟我在做乜啊？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
之后上船穿BCD（潜水背心外加浮力装置，简称BCD），戴上脚蹼和面镜，背上气瓶入海。刚开始下潜只是在沙滩边，在海下跪在沙地上，所以很安全，不用紧张。Nelly会要求我们做各种动作，例如：摘下呼吸器吐气、面镜排水、耳压平衡、摘掉面镜在水底潜游9米、中性浮力、摘掉面镜再戴回、共享呼吸等等。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>其中，和面镜相关的部分是我最害怕的。不过我都克服了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
Nelly是个特别慈祥的教练，我非常喜欢她，如果你们想去潜客网学潜水，想着找她。由于我对水其实有点恐惧，因此非常需要循循善导的教练，不急躁，如果我做得不好就反复练习也不骂我。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
隔壁那对儿IT青年就有点惨了，Danny是个很不错的人，但是脾气很大，虽然我们分别在船的两边，但仍旧能听到Danny在那边的大嗓门：“你们看我！看我！看我啊！！！！！”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>我和蛋总成功地利用半天就做完了全部第一天课程，Nelly高兴地说：“我们下午就去玩。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>午餐是在船上吃的，竟然是咖喱鸡，我以为就是一点儿三明治呢，潜水半天觉得很饿，吃到香喷喷的咖喱鸡，又是我觉得很值的事情。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
下午Nelly果然不食言，带着我俩开始潜着玩，我们看到了海龟、大章鱼和各种小丑鱼。上船后，看到IT青年正垂头丧气在船上歇着，我由于过于兴奋，所以非常不合时宜地还问人家：“你们看到大海龟了吗？！”结果Danny接话：“自身都难保了还看海龟！”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
绝对不是说Danny不好，他很幽默的一个人，而且是个对饭馆非常熟悉的人，也是资历最老的教练，很好的。Nelly说，我们算学得很快的，不到12点就结束，其他一些学得慢的，要到下午四点，听到后我感到非常自豪的说。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
晚上吃饭潜店是不管的，但是推荐了阿龙的餐馆，还推荐吃当地的濑尿虾。我从来没有见过那么大的濑尿虾，吃起来跟馒头一样！一个人一只濑尿虾几乎就吃饱了。但是后来，我们发现其实濑尿虾在海底是很漂亮的颜色，通体有蓝色、绿色、紫色各种颜色，而且并不多见，就再也舍不得吃它。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
第一天的潜水学习之旅结束，第二天开始进行开放水域练习，就是需要在六米以下的地方，把第一天的动作再都做一遍，并且学习用指北针在水下辨别方向。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
第二天的课程仍旧在Sibuan岛，计划是三潜。一潜代表一瓶气，一般一瓶气我可以用1个小时左右，蛋总如果不刻意省着用，几乎30分钟就消耗完了。这次的下水都是背跃式，就是穿好衣服之后，坐在船上，咬上呼吸器扶住面镜，一个倒栽葱栽到水里，这也是最常见但我最害怕的入水方式。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
因为每次倒栽葱下去，鼻子都会进水，后来我干脆栽进去的时候捏着鼻子屛住气，就好多了。不过一旦到了水底下，最重要是呼吸，一定不能憋气哟，否则会有生命危险。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
三天的学习之后，从船上下来还要进行一次笔试，不过是开卷考试。我因为看书多，一目十行的本事不是白练的，所以做得非常快。我和蛋总本来有分工，他做第一、三、五单元，我做第二、四单元，结果等到我两个单元的题都做完，发现他第一单元的书还没有翻完呢！指着他，估计我们夜里十二点也写不完，真是气死我了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
所以最后的结果是，几乎五个单元的练习题以及最后的期末考试题都是我做的。他抄都抄得奇慢，导致我随便检查了两道计算题，发现那两道计算题由于是刚开始算的，所以算错了，就赶紧改了答案，忘记告诉蛋总了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
Nelly最后判卷子，发现蛋总错了三题，蛋总在旁边大叫：“哎呀！都没有得一百分！”显得自己好像很沮丧似的，我心说：是你做的吗？还想得一百分！我因为之后改对了两题，所以只错了一题，以99%的正确率胜出，真是皇天不负有心人。其实错的那一题，是因为我一时犯懒，抄了那对儿IT青年的……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>学习之旅就这样结束了，我们依依不舍地告别了可爱的Nelly、活泼的Danny，踏上了欢乐而辛苦的真正潜水之旅！</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>小精子</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_485f36a50102dwt6.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 14 Jan 2012 14:39:14 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_485f36a50102dwt6.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>我们和宙斯，不得不说的故事</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_485f36a50102dtkl.html</link>
            <description><![CDATA[<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">我决定用另外一种方式来写游记。总之，这是一个故事。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">序言</SPAN>

</B></P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; LeTTer-spACinG: 0.4pt; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">宙斯是希腊十二主神之一，众神之王，至高无上的主神天神。宙斯是天神克洛诺斯与瑞亚所生的最小的儿子，宇宙的统治者。宙斯与众神都住在奥林珀斯山上，他具有最大权威，能够使用可怕的雷电惩罚神与人，他知道神和人的一切事情，能预知未来。宙斯风流倜傥，到处留情，有很多的艳闻，在希腊神话中和他有关的故事多数都是描写他的情史</SPAN><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; LeTTer-spACinG: 0.4pt; mso-bidi-font-family: 宋体" XML:LANG="ZH-CN">。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">宙斯有很多个儿子，其中一个叫做</SPAN>Heracles<span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">，我们暂且称他为老赫。老赫<span STYLE="LeTTer-spACinG: 0.4pt">是宙斯跟安菲特律翁国</SPAN></SPAN><span STYLE="LeTTer-spACinG: 0.4pt">(Amphitryon)</SPAN><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; LeTTer-spACinG: 0.4pt; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">的王后阿尔克墨涅</SPAN><span STYLE="LeTTer-spACinG: 0.4pt">(Alcmene)</SPAN><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; LeTTer-spACinG: 0.4pt; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">所生的，名字非常拗口，也没有必要记住，因为后面的故事和她无关。老赫</SPAN><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">虽然是宙斯的儿子，但不是神，因为他的妈妈是个人。宙斯和人类生出来的后代都是英雄，因为毕竟有点儿神的血统，所以英勇善战。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">老赫也有后代，他的老婆是人类。虽然在希腊神话中，老赫把自己的后代都杀死了，但其实老赫百密一疏，漏掉了一个，导致老赫的香火一代一代传了下去，形成了很大的家族分支。我们的朋友小贾，就是老赫的其中一个子嗣。不过经过那么多代的传播，小贾已经几乎没有任何神力，掰腕子可能还掰不过我。他唯一与众不同的地方就是，他拥有使人高兴的能力，前提是，他伤心的时候，周围的人就会莫名其妙地很高兴。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">宙斯知道他还有这么一个后代吗？他当然知道，我一开始就说了，宙斯无所不知。所以某一天晚上，宙斯托梦给小贾，让他跑一趟希腊，回乡探个亲。这就是我们十一去希腊的全部原因。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">第一章：雅典，与宙斯的初次会面</SPAN></B></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">雅典这个地方，很多人都说不要待太久，因为希腊真正好玩的地方是在各种岛上。在计划这次旅行的时候，我们计划了雅典两天、米科诺斯四天、圣托里尼四天。虽然宙斯在雅典等着和小贾会面，不过我们都很忙，觉得两天去串串亲戚够了。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">到雅典的时候是下午，我们逛了逛小街道，去吃了一顿</SPAN>Kebab<span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">，一种著名的希腊肉串。味道还可以，但我总觉得不如黄记烤串香，因为上面没撒孜然。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">雅典充满了比较典型又不太典型的欧洲小街道。说比较典型，是因为路都很窄，但路网很密，而且走到哪里都有得逛；说不太典型，是因为没有其他欧洲国家那么干净精致。天气很好，有很难在北京见到的深蓝色的天空。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">我们约好了宙斯在他的神庙见面，本来打算刚到就去见宙斯的，结果一问，神庙竟然要五欧元一张票，而且宙斯的亲戚不免票。那是周六，卖票的告诉我们，要想不买票就周日来，周日所有景点都免票，所以我们决定周日再去。菜花等不了了，因为她特地为自己安排了去看“世界上最美的修道院”的行程，第二天就要出发，然后直接在米科诺斯和我们汇合，所以菜花非常不情愿的买了票参观。她见不到宙斯，没有小贾，游客们都是见不到宙斯的。我们都替她感到可惜。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">第二天，我们一早出发，先去参观了卫城，之后到了宙斯的神庙。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">据说，以前众神们经常在这个神庙开会的，现在一进去，发现残垣断壁好不萧瑟，众神现在基本也不怎么开会了，因为神庙里处处漏风，自从科技发展起来之后，神能够起到的作用越来越有限，再逼一逼，他们就也要筹钱买</SPAN>iPhone<span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">了。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">在神庙里，我们看到了宙斯。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">那是一个披着一大张白单子的老人，纯金的麦穗状腰带缠在单子外面，虽然看起来年纪不小，但肌肉发达，有三米多高，坐在神庙的乱石墩上，面向太阳，沉思状。小贾走了过去，对他说：“宙斯……爷爷？”宙斯缓缓地回头看着他，用只有我们能听到的天雷滚滚的声音回答：“小贾，我的孩子。”</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">我们决定多给他们一些时间叙旧，因为有几千年的旧可以续，而且小贾一直想知道，老赫最近到底怎么样。不过虽然我们走开了，还是能够听到天雷滚滚的声音，因为宙斯的底气实在太足了，他抱怨现在的雅典人不再给他修神庙，好莱坞还造谣说众神现在在帝国大厦顶楼开会，宙斯气愤地说：“全是扯淡！”</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">暮色将至，小贾终于谈完了，黄橙色的夕阳洒在一片废墟之上，更加让人感到世态炎凉。我们问小贾：“说什么了吗？”小贾回答：“哦，没有什么，叙叙旧呗。他希望我们去看看老赫的兄弟波塞冬。”我们看到宙斯又回过身，深沉地望向远方的夕阳，难道在想念自己的儿子阿波罗么？</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">第二章：米科诺斯，宙斯的猫使者</SPAN></B></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">我们暂时没有时间去拜访波塞冬，因为海神庙在比较远的地方，坐车要一个多小时，于是决定从圣托里尼岛回到雅典之后再去。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">雅典待了两晚之后，我们坐上了去往米科诺斯的慢船。默默在预定行程的时候，特地订了慢船的商务舱，因为听说经济舱非常拥挤。果然，经济舱几乎都坐满了人，连甲板上也都是人，商务舱有一片专门的区域，并且很空。我们周围坐着的希腊人都显得超级疲惫，上了船就开始呼呼大睡。我估计是因为开船时间早，在早上七点半，听说希腊人都起得晚，很多人十点多才开始工作，不像我们中国人，天天上班早，路上还要花一个多小时。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">其实坐慢船没什么好的，一路上的景色很单调，就是海海海，本来还希望海神波塞冬过来照一眼，但是宙斯和波塞冬关系不好，爷俩儿很久没唠嗑了，估计也没把小贾来希腊这件事告诉波塞冬。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">菜花在参观景点的路上，我在船上看书、蛋总在船上照海景、小贾在船上看微博、默默在船上自拍、书凝在船上补妆。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">米科诺斯是一个海岛，传说这里的夜晚是天堂。我们没有感觉到天堂，因为时差原因，还没有到夜晚，我们就困得不行，刚到雅典那两天，每天九点多（中国时间凌晨两点多）就睡觉了。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">我们在米科诺斯住在一家叫做</SPAN>Belvedere<span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">的小酒店，隶属于</SPAN>SLH<span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">（</SPAN>Small Luxury Hotel<span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">）集团旗下，非常精致，蛋总入住酒店之后上上下下把房间打量了个遍，并且表示，要学习这家酒店的装饰细节。酒店的洗漱用品是科颜氏，很好用。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">米科诺斯充斥着很多小酒店，但大部分其实内部装修都已经旧了，用蛋总话说：“更像个农家院儿！”这家酒店有很好的餐厅和游泳池，躺在游泳池的露天躺椅上，可以看到爱琴海。我们没要可以直接看海的房间，因为我们在圣托里尼订的是据说“拥有无敌海景”的酒店。唯一可惜的是，这家餐厅据说是日餐</SPAN>NOBU<span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">的主厨开的，我们本来想到了之后就大肆一顿日餐的，结果日餐厅关门了。估计没人在希腊吃日餐。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">于是我们只好在酒店的另外一家餐厅吃了饭。竟然出奇地好吃，虽然贵了一些，人均要</SPAN>50<span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">欧左右，但菜品和酒店房间一样精致。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">吃着吃着，突然有一只黑猫不知道从哪里钻了出来，瘦骨嶙峋，坐在我们餐桌的对面，发出呜呜的声音。米科诺斯到处都是猫和狗。这里的猫长得都不好看，一个个大长脸、大长身子，但都不怕人。狗则到处睡觉，走路要很小心才不会无意中踩到它们。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">黑猫出现之后，小贾突然停止了吃饭，过了十秒，他对我们说：“它是宙斯的信使，宙斯问我们在米科诺斯吃饭还习惯不。”我们赶紧向黑猫点头：“习惯习惯，很好吃。”黑猫威严地扫视了我们一圈，扭着屁股走远了。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">米科诺斯的四天，是整个旅程最美好的，因为天气很好，晴空万里无云，阳光下的爱琴海碧蓝碧蓝的，风平浪静，美丽极了。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">但小贾的心情不美丽，他刚刚有了自己的爱情，我们管对方叫“小沉香”。可是小贾这段恋情不太顺利，小沉香一直若即若离不给个准话儿，因此小贾很苦恼。我们在泳池边嬉戏打闹，他就躺在躺椅上想着他的小沉香。我说过，他一伤心，周围人就会很快乐，因此……我们快乐极了……</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">我们作为朋友，当然也非常希望能够和他一起哀伤一起思念小沉香，但是不行，这是神给他的命运，我们凡人实在阻止不了。好在小贾也非常清楚自己的超能力，不和我们计较。他说，这可能是因为他的祖上老赫杀死了自己的妻儿，宙斯给他后代的惩罚。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">菜花从世界上最美的修道院回来了。她曾经拉我们一起去，可是离雅典有三百公里，而且就看个修道院，我们谁也不肯去。菜花是很倔的，宁肯错过和宙斯的会面，自己去了。回来之后我们问她：“修道院如何？”她告诉我们，她不仅错过了周日的雅典景点儿大免单，还赶上了周一所有修道院都关门儿……</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">可以用来形容米科诺斯的词，就是“精致”。精致的小街道上有很多精致的小店，在米科诺斯的街道上，留下我们一行六人各种足迹。书凝买了很多很多东西，还给我买了一幅很漂亮的耳环。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">我们租了一天的车，我和蛋总租两轮摩托“小绵羊”、默默和书凝各租了一辆四轮沙滩摩托、菜花和小贾租了一辆小汽车。用着各类复杂的交通工具，我们开车上路，浏览米科诺斯全貌。路上各种等人，因为小汽车开得最快，其次是小绵羊，最慢就是沙滩摩托，导致默默和书凝各种跟不上以及拐错弯儿。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">好不容易到了一处海角，我和蛋总的“小绵羊”咣叽一下子就摔在了沙地上，磕得我的膝盖都破了。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">大家在沙滩上各种跳起来拍照，折腾了一个小时，我们说：走吧。我和蛋总就开着“小绵羊”到了大路。然后等啊等，怎么也等不来其他人。我们就只好又回到沙滩。发现默默沙滩车的车钥匙跳丢了。肯定在沙子底下，蛋总一拨拉沙子、小贾一呼唤宙斯，蓝色的钥匙牌露了出来。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">于是我们说：走吧。我和蛋总就开着“小绵羊”到了大路。然后等啊等，怎么也等不来其他人。我们就只好又回到沙滩。发现菜花开的车卡在了一块石头上，后蹄都悬空了。蛋总身披万丈光芒、严肃地出现、严厉地批评了菜花、支上了千斤顶，然后指挥着我们各种垫石头，小贾都没有呼唤宙斯，就把车救了出来。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">这次我们才算真的走成了。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">在米科诺斯的最后一天，大家都很怀念这里的好天气，小贾不怀念，他希望早点回到北京去看小沉香，随着日子一天天过去，他的心情越来越差了。于是我们在酒店的游泳池边的阳光下非常快乐地戏耍。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">菜花在参观景点的路上，我在阳光下看书、蛋总在阳光下照海景、小贾在阳光下看微博、默默在阳光下自拍、书凝在阳光下补妆。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">第三章：圣托里尼，宙斯爷爷的怨咒</SPAN></B></P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">宙斯爷爷很不开心，因为小贾完全无心在希腊逗留。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">宙斯爷爷心说：“我一辈子生了这么多孩子，有这么多后代，怎么有你这么个没出息的，竟然搞不定一个小沉香！”宙斯非常不高兴，既然你不乐意在希腊留了，那我也没有庇护你的必要了，谁也别见外，该下雨下雨！该打雷打雷！</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">于是我们到了圣托里尼之后，发现这个原本应该美丽的海岛竟然乌云密布，滚滚的黑云从四面八方涌来，时而一道闪电划破长空，一点儿放晴的希望没有啊，要知道，这个时间应该是希腊的旱季呢！</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">我之前说了，我们住在一家据说有“无敌海景”的酒店，在圣托里尼岛的一个对海的山坡上。无敌海景是没错的，出了房间门外面就对着大海和火山岛，但是由于下雨，那个狂风吹得啊，假牙都能给吹掉了！我坐在房间里，听着外面“呼呼”的大风声，简直觉得自己在青海或者西藏，绝对不是在号称宁静、美丽的圣托里尼岛！</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">我们都埋怨小贾，干嘛呢？找宙斯他老人家不痛快就是这个下场啊！可是小贾表示，为了爱情，他不能假装高兴。我们也非常矛盾，因为我们不用假装就真的很高兴。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">圣托里尼的酒店，大部分看上去都很好，其实住起来跟家庭旅馆差不多，如果预算不高，就不能有太多期待。靠海的这边，景色美，但风特大。我们这边刚好看日落，圣岛的日落确实没得比，阳光从乌云的缝隙中洒向大海，形成了光芒的瀑布。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">圣岛的餐厅比米岛便宜，各类餐厅的服务人员也比米岛喜兴。我们第一顿吃了当地的鱼，海鲈鱼肉质最嫩，石斑鱼反而一般，烤大虾无论哪家餐厅都做得不错。对于不吃奶酪的我，大虾意面是很好的选择。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">圣岛是没有什么沙滩的，虽然希腊的海岛都在爱琴海上，但海景绝对不像马尔代夫或者东南亚一带的白沙绿椰，基本都是海边的峭壁，岛上没有高大的植物，都是像高山草甸一样低矮植物。如果不是我知道这是在海中央，我真的觉得这里的植被更像高原或者戈壁呢。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">我们住在圣岛的</SPAN>Thira<span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">地区，是繁华的商业区，租了小车，去往</SPAN>Oia<span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">，就是所有圣岛明信片中，都有的蓝顶教堂那边。去了其实很失望，那里实在太上相了，但其实就是巴掌大点儿的地方。千万别在</SPAN>Oia<span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">买纪念品，我在</SPAN>Oia<span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">买的</SPAN>5<span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">欧一套的书签，在</SPAN>Thira<span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">卖</SPAN>1.8<span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">欧一套，一模一样的。同样在</SPAN>Oia<span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">买的</SPAN>25<span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">欧的火山石项链，在</SPAN>Thira<span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">卖</SPAN>9<span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">欧，在雅典卖</SPAN>3<span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">欧……</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">圣岛一直狂风加大雨，导致我们只能和宙斯抢着机会出门，他老人家稍微休息一下，我们就赶紧出门逛街。菜花租了一辆车去一个红酒博物馆，鉴于修道院的事故，她特地问了：“请问您那边什么时候营业？”对方回答：“除了周一以外，上午营业、下午休息。”于是菜花特别选择了周一下午过去，结果……对方的意思是，周一全天都不营业……</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">我认为这是因为菜花选择了修道院而没有选择宙斯，所以宙斯生气了。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">小贾仍旧心情低落，他为小沉香选了一对宙斯的耳环，因为小沉香的射手座守护神是宙斯。结果，不幸的事情发生了。当他去另外一家商店参观的时候，想再买个宙斯的吊坠给小沉香，于是指着和耳环上面的人像一模一样的吊坠问店员：“这个宙斯的吊坠多少钱？”店员回答：“</SPAN>NO<span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">、</SPAN>NO<span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">、</SPAN>NO<span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">！这人不是宙斯，是阿波罗。”</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">虾米？！小贾疯癫了，拿着耳环逢店就进，逢人就问：“这人是谁你认识吗？”小贾是见过宙斯的，但是你们知道，那些刻上去的人像都长得一样，小贾也确实认为宙斯应该有大胡子，因为真的宙斯有大胡子，但是卖他耳环的店员坚称这人是宙斯，还卖了他很贵的价钱。店员们一会儿说这是阿波罗，一会儿说这是亚历山大大帝，就是没人说这是宙斯，最后按照百分比，亚历山大大帝胜出。宙斯爷爷更加生气了。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">在圣岛的最后一天，乌云比前几天还猛烈，宙斯爷爷又派了狗信使给小贾，表示自己对于小贾把亚历山大大帝当成他相当不满意。没有办法，我们坐在房间外面，吹着海风，出神地望着圣岛的落日。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">菜花在参观景点的路上，我在大风里看书、蛋总在大风里照海景、小贾在大风里看微博、默默在大风里自拍、书凝在大风里补妆。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">第四章：回到雅典，老赫的兄弟波塞冬</SPAN></B></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">我们坐飞机从圣岛返回雅典。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">收拾好行李准备上出租，默默问我和蛋总：“东西别忘了。”我回答：“除了护照不能忘，其它都是浮云！”事实证明，我们果然把浮云忘在酒店了，是一部</SPAN>IPAD<span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">，蛋总到了机场才发现。宙斯大概良心发现了一下，让机场的登机系统崩溃，飞机晚点了一个多小时，足够蛋总坐车回酒店把</SPAN>IPAD<span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">给取回来。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">到了雅典之后是中午，我们吃了点东西，晃晃悠悠，下午四点多去找去海神庙的大巴车站。我们问了一路，说是一块黄色站牌，走啊走，怎么也找不到。蛋总哼着小曲拎着个小包和我们一起走。直到我们几乎要走投无路的时候，他晃着大脑袋问：“你们在找啥？”默默回答：“找大巴站。”蛋总：“哦！请问是黄色的牌牌么？”我们看着他：“是的！”蛋总得意地用手一指：“我看到呀！我们走过了！在那边！”</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">走到大巴站，眼看着一辆大巴开走……</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">据说半个小时一班，我们等啊等，等来一辆出租车，希腊老头问：“你们去哪里？”我们回答：“海神庙。”希腊老头：“</SPAN>150<span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">欧，一个小时到。如果你们坐大巴，</SPAN>7<span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">点也到不了，海神庙六点半关门。”我们讨论了一下，觉得他讲的有道理，而且我们怀疑，这是宙斯派来可怜我们的，所以就上了车。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">到了海神庙，六点整，刚好能看到日落。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">海神庙，仍旧是断壁残垣，强壮的波塞冬扛着自己大三叉戟坐在海边发呆，长长的金色的头发迎风飘摆。小贾走了过去，轻声叫了一声：“波塞冬叔叔……”大概很久听不到别人叫他了，波塞冬吓得蹿起一丈多高，一个鱼跃跳入海里，半天才露出个头，吃惊地看着小贾。小贾赶紧说：“我是老赫的后代。”</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">波塞冬端详了一阵子小贾，问：“你……可是从东土大唐而来？！”小贾回答：“就算是吧……”“那，王母娘娘和玉皇大帝离了吗？”小贾一愣，这事儿我们哪儿知道啊！只好摇摇头。波塞冬镇静了一会儿，才上岸。小贾问他：“我想问问老赫怎么样了？”波塞冬：“你说我兄弟老赫啊？过得还行，在很遥远的一个岛上。”</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">这个时候，夕阳马上就要落入远处的云里，司机说得不错，果然六点半夕阳就没了，幸亏花了钱坐了出租，我们赶紧摆姿势照相。波塞冬则又陷入了孤独的沉思。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">后记</SPAN></B></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">我们看望波塞冬之后，就坐飞机回北京了。整个过程不惊险也不刺激。反正这是个故事，不知道你信不信，反正我不信。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span LANG="ZH-CN" STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri" XML:LANG="ZH-CN">六千字，我对得起天地良心了！</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>小精子</author>
            <category>路上生活</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_485f36a50102dtkl.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 15 Oct 2011 08:19:54 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_485f36a50102dtkl.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>粉红爬梯</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_485f36a50102dsdm.html</link>
            <description><![CDATA[<p>这是个男生勿进的话题。我拍着胸脯保证我写这篇文章是出自内心的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
护舒宝每次做活动都会找我，因为我特别配合宣传；我每次都很欣喜地去参加护舒宝的活动，因为去一趟，两个月的卫生巾不用买了。宝洁特别细心，每次都会先打电话问我一些欲盖弥彰的问题，例如：你都用什么方式放松啊？你小时候喜欢看什么电影啊？之类。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
上次她们问，你用什么方式放松啊？我回答：喝花草茶。于是她们又详细问了关于花草茶的品种、品牌等等。结果等到我参加活动的时候，我就收到了主办方送的花草茶。当时我心里追悔莫及，就应该说放松的方式是买大钻石！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
这次活动前她们又问了我一些问题，可是由于问题很多，我并不知道哪个问题会直接影响到我在现场收到的礼物。当她们问：“你小时候爱看什么电影？”我想了半天回答：“不爱看电影，爱看圣斗士。”结果我得到了一盒圣斗士黄金十二宫玩偶！真是太贴心了！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
但是我仍旧很后悔，我忘了现在是大闸蟹季了！早知道应该所有回答都围绕着大闸蟹。例如：“你爱看什么电影啊？”答：“我爱看出现大闸蟹的电影。”“那电影名字呢？”“《魔幻厨房》，但是我只喜欢里面吃大闸蟹的那段场景。”“你小时候喜欢玩什么？”“喜欢玩大闸蟹啊，亲。”这样我想主办方应该能特别明白我的意思了吧。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
上次护舒宝推出的“璀璨”系列卫生巾。我一定要向各位女士们推荐，真的太好用了。鉴于一定有男士偷偷看这篇博客，我就不仔细解释了。总之，相信我，我把“璀璨”系列推销给了很多人，没有人骂我没良心的。</P>
<p>这次护舒宝推出的是“少女”系列。当时我就想，这个系列跟我完全不搭嘎呀……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>那天我下班就去了活动，什么准备也没有做，因为我想，应该就是在现场听一听，然后领几包卫生巾走吧……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
到了活动现场我就傻了，擦！粉红色系的活动现场！所有工作人员都穿了蓝白色的学生制服裙！其他嘉宾都多少沾点儿喜色，只有我，一身黑西服、一个大黑包、一双大黑鞋外加一脸的黑线！在活动现场里，我是显得那么格格不入……完全就是少女偶像剧中，美少女初中学校的大反派教导主任……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>我真恨不得有个地缝钻进去……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
宝洁和公关公司的同事们还是很客气的，特地在现场准备了大眼镜和粉色的发卡，我赶紧领了都带上了，配上我这张老脸，我也装嫩一把。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
活动现场气氛相当热烈，以开学典礼作为开始，大家领着自己的礼物，参观实验室、参加社团、吃蛋糕。坐我隔壁的水獭同学比我还不安分，动手去摸实验室里的蓝色海面，结果沾一手腻腻的蓝水儿，原来那个是人家模拟血的东西……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我还是引用他们的专用介绍：Pinkcess棉柔系列有很可爱的粉红花朵吸收中心，并且用粉红丝带包装，特点是有柔棉感表层特别呵护少女娇嫩的肌肤，含珍珠凝粒TM超强吸收，特有的防反渗功能为少女带来持久的柔爽体验，更有抗运动形变功能。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>我的客观感受就是一句话：非常舒服。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
人家说，少女时代是一段充满了甜蜜花香、沁甜果味、可爱玩具和花妆霓裳的斑斓时光，说得真好，但那不是我的少女时代，我的少女时代是一段充满了严厉老师、题山题海、自习教室、青春痘和遗憾的初恋的时光。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我倒真的情愿我的少女时代像那天参加的活动一样，粉粉嫩嫩、有cosplay社团、有蛋糕制作社团、有非常美丽的校长参加开学典礼，我怀疑我至今对Hello
Kitty没有好感也是源于我少女那会儿的不幸福。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>好了，抱怨的大龄女青年不是好大龄女青年，喝杯花草茶玩儿我的圣斗士玩偶去了……</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s3.sinaimg.cn/orignal/485f36a5tac4815c8a922" TARGET="_blank"><img HEIGHT="690" SRC="http://s3.sinaimg.cn/middle/485f36a5tac4815c8a922&amp;690" WIDTH="460" /></A><br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s2.sinaimg.cn/orignal/485f36a5tac481676d9f1" TARGET="_blank"><img HEIGHT="690" SRC="http://s2.sinaimg.cn/middle/485f36a5tac481676d9f1&amp;690" WIDTH="460" NAME="image_operate_45731315325526500" /></A><br />
<br /></P>]]></description>
            <author>小精子</author>
            <category>理想生活</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_485f36a50102dsdm.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 07 Sep 2011 00:09:28 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_485f36a50102dsdm.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>四千多字的宁波行！</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_485f36a50102drsa.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
不断被人投诉不写博客。亲们，你们不知道我的写作量有多大啊，首先是工作上的写作量大，不断要写各种报告和标书，其次是业余写作量也很大，要写专栏以及动笔写新书。在这样的情况下我还能抽出一些时间来干别的，我自己都觉得我太不容易了！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
上上周末我去了一趟宁波，今天加班加点，终于把宁波行的一些东西写出来了。我觉得会写得很有趣的，虽然我完全才开了个头。你们不知道，我是从写游记起家的。最初在一个野外俱乐部的论坛上，我先写了埃及游记和泰国游记，受到大家好评，才让我的写作激情喷发出来，一发不可收拾。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>每当出差的时候，我的时间利用率会比较高，因为晚上没有其他事情干。（我说这句话干吗？）</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
先发个宁波话的《蓝精灵之歌》：“在那山的那边海的那边有一群宁波拧，接拉脑子交关灵，接拉门槛交关紧。接拉海鲜缺缺麻将搓搓做拧么哆哆定，接拉神赞力足赚呀么赚美金。哦狭义个宁波拧，哦狭义个宁波拧，接拉木高事体五月奔进欧了杯绿豆汤，顷刻弹蛇雷倒西列刮刮挺。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>我理解个大概齐，就是说宁波人脑子很灵、门槛很精 、海鲜吃吃麻将搓搓做人很笃定。 他们精神好力气足 赚的是美金 ，哦
，很赞的宁波人， 他们没有事情跑到五月叫了一杯绿豆汤 顷刻翘了辫子摔在地上死得直挺挺。</P>
<p>前面那些夸赞之词我就不多说了，最后一句：“到五月叫了一杯绿豆汤 顷刻翘了辫子摔在地上死得直挺挺。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我可是深有体会的。五月是一家酒吧的名字，绿豆汤，是这里的著名鸡尾酒。让我喝一口真正的绿豆汤（绿豆熬出来的汤），再慢慢说起来。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
去宁波这件事我很早就想去了，因为完全白吃白喝，而且很久没去，很想念那里的伙食，多少好吃啊。大雁来北京的时候，我们也很想好好招待人家，但是想来想去，没有餐厅能和宁波那些好吃的餐厅媲美，所以干脆就破罐破摔了。因此大雁一直认为，北京最好吃的餐厅是钱柜的自助餐……我们错了……我们对不起大董、对不起那家小馆、对不起美味珍、对不起鼎鼎香啊……竟然被钱柜自助餐给比下去了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>而且我们很久没有去过宁波了，那边的朋友你们还好吗？！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
于是我本来打算偷偷摸摸自己去趟，因为山高水远的，我估计北京的吃货们懒得跑。这件事我跟蛋总讲，蛋总表示自己要去。于是我又跟默默讲了一下，默默表示他也很想去，那我就想，就这么几个人吧，让宁波接待队伍的压力也小一些。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
大雁听说之后就迅速安排了丰富的活动，包括去舟山的沈家门吃海鲜，以及去舟山的桃花岛参加音乐节。这个时候问题出现了，我觉得活动实在太丰富多彩，我不跟其余在北京的吃货们说一声不合适吧？于是我跟豆豆说一句，结果豆豆表示，她和她老公都要去。豆豆都通知了，我不好不通知菜花和小贾，结果菜花和小贾迅速表示不能掉队。于是我只能再通知一下帅帅和书凝，结果帅帅和书凝表示一定要去。于是一个原本三人的活动变成了九个人的旅行团。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
大雁一下子就着急了，因为九个人，就不是普通的沟通与交流了，而是北京与宁波之间的外交事件。于是宁波方面开始大张旗鼓的准备起来。北京这边的吃货则主要是把想吃的菜单列出来，我的单子有：大排档、海鲜粥和缸鸭狗。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
后来你们知道，江浙一带刮台风了，梅花那个周末去了，桃花岛音乐节取消。音乐节取消没什么，不能去沈家门吃大排档还是挺遗憾的。而且我心里非常焦急，因为怕耽误了我去宁波的飞机。回不来北京没有关系，反正是不可抗力，去不了宁波就没人能帮到我了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>不过吉人自有天相，起飞那天宁波是小雨，我们一行九人浩浩荡荡降落宁波。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
第一顿饭安排在一家吃浙江菜的餐厅。我到宁波的时候还没有到吃饭时间，我很焦急地等着。我最爱吃的炒螺蛳，但是这顿饭是很高档的，估计没有炒螺蛳，但是有温蟹十八斩，一道我只听说过，从来也没有吃过的菜。</P>
<p>
我们人很多，大约20多个人，所以分了两桌坐。蛋总本来和我一桌，但是突然间被花花叫走，说要拉蛋总去那边喝酒。走之前我吩咐蛋总，少喝点，晚上还要吃大排档，蛋总答应得好好的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
具体那顿饭吃了什么，我有些记不清了，有各种螃蟹、各种鱼和各种虾，由于很多东西都用了酒来做，所以我吃得脸颊红扑扑的。很好奇吃了这顿饭怎么开车，肯定能查出酒驾来。在北京，连吃哈根达斯朗姆酒冰激凌都会有服务员非常严肃地问我：“您开车了吗？”尤其那个温蟹十八斩，就是用酒泡出来的，醉虾也是。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>让人震惊的是，最好吃的一道菜是炒茶树菇。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
这道菜刚上来的时候我内心冷笑，我根本不会去吃的，耽误胃。这次来宁波，要吃7顿饭，我非常小心地计算了我的饭量，海鲜类的多吃，米饭类和蔬菜类及肉类少吃，因为后者在哪里吃不上啊。而且顿顿饭要只吃7成饱，这样消化2成之后接下一顿饭。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我完全是不小心夹了一下那个茶树菇。放到嘴里，一股浓浓的酱香，味道丝丝入扣，烟熏香、蘑菇香一起进到嘴里，比顺风123的干锅杏包菇还好吃！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我们这个包厢以吃为主，蛋总那边的包厢据说喝得很凶，这让我有点担心，还特地走过去打算跟花花他们打招呼，少让蛋总喝点儿，留着晚上喝。结果我刚走到包厢门口就听到蛋总举着杯子高兴地说：“来来来，我们走一个！”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>吃完晚饭是不到八点，大家都到了我们的酒店休息。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我们酒店叫观止22，是个精品汽车旅馆。汽车旅馆总给人很破旧的感觉，但其实这个旅馆是一楼停车，二楼住宿，每个房间都是一个小别墅，都有一个小院子，还有养鱼池、树和小亭子什么的，很清新淡雅。我们每个人的房间都不同，我的房间最没有特点，什么装饰物都没有，但是非常适合集合。其他人的房间都有各种帷幔啦、珠帘啦、地毯啦，弄得很唯美。帅帅的房间很奇怪，都是马赛克的墙，外加房间的正中是浴缸，所以不像是房间里有浴室，而像是整个房间是个浴室，里面放张大床……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
这家酒店的硬件设施很好，房间足有120平，所有的洗漱用品都是欧诗丹的，冰箱里的饮料免费随便喝。所有人参观完所有房间在我的房间里集合，我开始给他们讲故事，具体讲的什么不方便说，总之是很好听的故事，所有人都听得津津有味。那个时候是九点多。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>那个时候书凝在补妆。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>在房间里呆到十点半，我们又出发去吃了，因为我们要去吃一个叫做“十点半”的大排档。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>在所有人里，只有我对自己有信心，认为自己能够吃好这顿饭，因为只有我对胃进行了筹划，其他所有人晚饭都吃得太饱了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
大排档非常好吃，但是即便是我也吃崩溃了。因为小猪点了一次菜、亮亮点了一次菜，最后上来了二十四个菜！小猪和亮亮本来就是宁波人民里最能吃的，他们合伙点菜，就算是我也抗不住了！最后上来的一盘炒粉，我尝了几口，真是特别特别好吃，但是无奈啊。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
大家仍旧分桌坐，喝酒一桌，不喝酒一桌。蛋总当然在喝酒桌，让人钦佩的是，菜花也主动挑选了喝酒桌！成为了桌上唯一的女性！而默默，选择了不喝酒桌，成为了本桌唯一的男性！让我们为他们的换位思考鼓鼓掌！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>那个时候书凝在补妆。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
晚上回到酒店，蛋总不知道是不是喝多了，他一直在强调一件事：“酒店太好了！竟然只收六百块钱？！宁波人民在干什么？！这是对生活质量的不尊重！我必须在结账的时候多付他们200块！”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>但是第二天一早他就矢口否认了之前说过的话，并且借口空调不热不肯多付200块了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
第二天起床，是因为听到楼下车库一阵踹门的声音，宁波人民来接我们了，多么热情呀。我们也很热情，磨磨蹭蹭半个小时才集合完毕，大家一听说又要去吃饭了，都露出了痛苦的表情，除了我。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>第二天的行程安排是一顿午饭、下午咖啡、一顿晚饭、晚上酒吧、一顿夜宵。午饭和晚饭都在很有乡土气息的乡下馆子吃。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
下午咖啡是在Lavida，据说大雁他们最近很喜欢这里，我们包了整个二楼，然后边喝咖啡边玩杀人游戏。很久没有玩过了，发现我仍旧傲视群雄。杀人游戏有个规律，一般拿到身份牌的，一直都能有身份。果然，小贾把把都是杀手，所以警察到最后都不需要验，直接煽动群众把他推出去就行了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>那个时候书凝在补妆。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>整个下午没有运动，晚上却立刻又要去吃饭了，所以我现在完全想不起来晚上吃了什么。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
晚饭之后是五月酒吧活动。五月是花花经常光顾的酒吧，有歌听。可是到了酒吧，我觉得很困，就发了一条围脖，说自己很困。于是立刻有人给我回复说：“你喝杯五月的绿豆汤就能清醒了。”我当时想，绿豆汤也，清清爽爽透心凉，多舒服。于是我去找花花，要求喝绿豆汤。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>当我提出这个要求之后，花花高兴得几乎要从沙发上摔下去了。我立刻感觉到大事不好，我too simple too
naive了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
果然，花花点了两杯绿豆汤，上来的时候是点着火的。得多浓的酒精才能点起火来啊！绿豆汤也就是看上去绿油油的，其实它还有另外一个名字，叫“兰博基尼”。非常烈的鸡尾酒，我尝了一口，立刻晕倒，太苦了。据说有个姑娘昨天一个人喝了五杯，刚喝完说一点儿事没有，后来坐着120走的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
LK看到别人喝绿豆汤，自己没喝，还说了几句风凉话，大意是这种酒小case啦。于是花花立刻给他点了一杯。喝完后LK就不见了。直到我们要走了，才找到他，他一直在外面淋雨……清醒之后他发了一篇围脖：“对自己不了解的东西，要心存敬意。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>吃了两天海鲜，没有怎么吃淀粉，蛋总突然疯狂地馋起薯条来。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
当凌晨十二点，“老男孩”的歌声响起，喝了绿豆汤的人都在抱头痛哭，也没什么伤心事儿，都是激动的。菜花和小贾眼泪流得哗哗的，不说的话别人会以为他们俩是对苦命鸳鸯，不能在一起才拥抱着哭成这样。我看到别人哭我也哭，但我心里知道，大家其实都没什么好哭的……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
蛋总也哭了，真是难得。是因为不知道谁点了外送的肯德基进来，他不仅吃到了薯条，还吃了一个硕大的鸡腿汉堡。当我看到他的时候，他眼里噙着泪花，很大声的对我说：“你快尝尝！真的太好吃了！！”并且嘴角挂着一圈奶油，还把吃剩下的1/3个汉堡递给我。场面太混乱了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>那个时候，书凝在补妆。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
在酒吧待到凌晨，我仍旧申请去喝海鲜粥，因为我知道，虽然大家都很饱，还有两位同学神智不清醒了，但是不吃会后悔的。帅帅拉着每一个人的衣角真诚地说：“我和你已经认识XX年了，相信我们以后还会作很长时间的朋友。”不能完全说他神智不清，因为他至少知道和我们认识的时间不同，虽然句式一样，但时间是个填空。</P>
<p>海鲜粥。锅贴和粥都太好吃了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
然后蛋总一跃而起：“我的钱包呢？”接下来是慌乱的讨论与打电话时间。花花还在酒吧，几乎把酒吧翻了个遍，我的一个粉丝，毛刺剌，很美丽很气质的女孩子，刚好也在酒吧，翻箱倒柜帮忙找，没有。于是我们开始讨论如何解决身份证和坐飞机等问题。讨论好开始喝粥。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>这个时候捷克伯抬起头来问：“钱包丢了哦？”“身份证在里面哦？”“那飞机怎么办啊？”完全没人理会，反应也太慢了一些。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>后来证明，钱包在大雁车上，在后窗那里。估计是蛋总上车后被钱包咯到，然后从屁股兜儿里掏出钱包就顺手扔在了后窗。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
周日我们要走了，我们强烈要求中午不吃饭了，下午去吃缸鸭狗，宁波的一个品牌的小吃。非常好吃，各种各样的小吃，琳琅满目而且非常美味。这是我们在宁波行的最后一顿饭，我们非常认真地对待了，并且也讨论了是否合适在北京也开一家缸鸭狗，结论是开了也不会好吃的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>这篇博客，我写得累死了，4000多字！我必须要结尾了。我们坐着飞机回到了北京！</P>]]></description>
            <author>小精子</author>
            <category>路上生活</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_485f36a50102drsa.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 18 Aug 2011 21:10:50 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_485f36a50102drsa.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>换飞机</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_485f36a501017nzq.html</link>
            <description><![CDATA[<p>周二的晚上，我乘飞机从上海到沈阳。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
上海正赶上梅雨季节，在浦东，所有的高楼大厦的上半段都掩盖在浓雾中，看上去非常有魔都的感觉。不巧的是，我订了六点五十五的航班，据说前后六个小时都有雷雨。有雷雨就不可爱了，因为飞机飞不了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
之所以订六点五十五的航班，是老板（我们叫他爷爷，以体现其权威、威严的一面。另，如果有同事看到这篇博客，请不要在公司里声张）深思熟虑的结果，六点五十五那班是吉祥航空，不是大公司也不是大飞机，但是我们下午在上海的会议大概四点半结束，订六点十分东航的嫌太早怕赶不上，订八点多的又嫌晚不愿意，所以纠结地选择了吉祥航空。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
去沈阳，只有从浦东机场出发的航班。到浦东机场的时候，看到吉祥航空门口已经聚集了很多人，原来所有的飞机都晚点了，现在不能办理登机。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
爷爷看到这种情形立刻做出决定：“我们去买东航的机票。”东航的柜台就在隔壁，我们排队等待。这个时候有个人，在排队处东看西看，于是我知道，这人找倒霉来了。爷爷对我说：“你去问问吉祥航空那边有没有登机时间，我来排队。”于是我迅速退下，一路小跑去问，问的结果是，我们那个航班应该是从上海到青岛，然后从青岛飞回上海再去沈阳，结果现在飞机还在上海，连青岛都还没有去呢。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我赶紧一溜小跑回到东航柜台，果然不出我的所料！爷爷正在柜台大发雷霆，因为那个东看西看的男人果然试图插队了。一顿咆哮之后，轮到我们买票了，东航下一班是九点半从上海起飞，现在飞机在广州，估计也要晚点。</P>
<p>爷爷当机立断，买票，然后看吉祥航空和东航，哪里的飞机先起飞。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
八点多的时候，吉祥的飞机还没有飞去青岛，看起来遥遥无期了，于是爷爷狠下决心，把吉祥的退掉，去办东航的登机。我们要去吉祥的柜台办理晚点证明，这样才能全价退票，在柜台前，又有人试图插队，被爷爷喝退。</P>
<p>
吉祥的机票我们没有退掉，因为是在公司订的，所以只是开了晚点证明，之后我们去东航的柜台前办理登机。这个时候，又一个找倒霉的来了。一个中国人带着一个美国人在爷爷办理头等舱登机的时候突然插队过来问问题。如果是个短问题就算了，很不巧，他的问题非常复杂，而且一个接着一个，很显然影响了爷爷办理登机，我非常替这个人担心。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
爷爷在他的问题问到了将近1分钟的时候，整个身体扭过去俯视着对方（爷爷占了非常明显的身高优势），并且把自己的美国护照拍在了桌子上，后面这个行为是针对后面那个美国人的。问问题的两个人于是很惊恐与不解地望着他，彼此凝视了大约二十秒钟无语之后，对方退下了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我们办理好了东航的登机，就进了安检，爷爷去了头等舱休息室，我在登机口附近的位子上看书。爷爷企图让我也进休息室，但我觉得我还是在外面溜达溜达比较好。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
大约晚上十点多，我们得到通知，我们东航的飞机备降在了虹桥机场。于是我们可能要被大巴带到虹桥登机。而上一班大巴刚开出去，我们要等大巴回来再出发，这一来一去估计至少要一个半小时了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>我不怕航班晚点，晚就晚呗，反正我有书看。于是我立刻沉浸入了书中。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
十一点，突然接到爷爷的夺命追魂call，让我“立刻出来”。我非常不解，去哪啊？爷爷非常着急地说：“出来！你快出来！拿着行李！我们不等东航了！”啥？行李不是都托运了吗？于是我问：“出去哪里啊？出安检啊？”爷爷：“是的！我已经全部办好了！”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我立刻从位子上窜起来，一路跑着出了安检，满头大汗地四处找爷爷，然后发现，爷爷满头大汗地拉着自己的行李正在等我，整个衬衫都湿透了。在爷爷的指挥下，我找到了自己本来已经托运的行李，由于要转去虹桥机场，所以行李出来准备运上大巴。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
原来爷爷得到消息，吉祥航空的飞机虽然还没有从上海出发去青岛，但他们调剂了一架飞机出来直接飞去沈阳，大概十一点多就可以出发了，会比东航的虹桥机场出发早大约一个半小时。时间就是生命！爷爷一直在念叨：“真是人算不如天算啊！！”一边慨叹着办理了东航的撤销登机以及吉祥航空的登机、以及东航的退票。其间没有人插队。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>后来据爷爷讲述，他还在休息室里喝斥了一个中东人。我虽然不在现场，但那个画面实在太栩栩如生了，因为几乎每天都在发生：</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
大家都在等航空公司通知，休息室中有一个东航的服务员，非常具有大将风度，说话做事都很有条理，爷爷甚至认为，完全可以招到我们公司来。但就在这时，一个中东人开始大骂航空公司，骂也就算了，竟然还骂到了爷爷最欣赏的那名服务员的身上，说她“Useless（没用）”。不能再忍了！于是爷爷拍案而起，怒对中东人的质疑，并且斥责他对一个优秀的人才进行了人身攻击，告诉他继续这样下去出门会遭雷劈（最后这句是我杜撰的）。后来，爷爷的好心也有了回报，他总是第一时间得到航空公司的一手消息，所以才能迅速决断出退东航登吉祥的指令。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>凌晨的时候，我们终于到达了沈阳，并在凌晨三点多入住酒店。</P>]]></description>
            <author>小精子</author>
            <category>路上生活</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_485f36a501017nzq.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 23 Jun 2011 21:12:18 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_485f36a501017nzq.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>网球天才！</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_485f36a501017nr7.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
很多人投诉了我关于不写博客的事情。实话实说，我这个人真是超懒，事情最好能不干就不干，跟我家猫比着歇。其实早在五月底的时候，我就存了一个博客的文档，叫做“同学的红靴子”，讲小时候，我非常嫉妒一个叫鲍迎的小学同学有一双红靴子的故事。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
但是很奇怪，我一提笔要写的时候，突然间肚子很饿，都咕咕叫了，于是我明白，老天爷召唤我去吃饭，所以我就去了。第二次提笔的时候，突然间电脑死机了，一片蓝屏啊同学们！你们知道当电脑一片蓝屏的时候，那种惊吓多慎人吗！所以没办法，我只能又一次放弃了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
刚刚，就在刚刚，我又打开了关于“同学的红靴子”的文件。下班了么，刚好抓紧写篇博客。突然间，有人敲门，我的老板走了进来，跟我说了半个小时话。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>我觉得“同学的红靴子”这个文档，很不吉利，就删掉了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我最近一直在学习网球，说是一直，其实上了两节课了。不是因为娜姐夺冠我才学的，而是因为，娜姐提醒我缜密地分析了一下网球这项运动，经过很久的思索，最后我把这项运动定义为：“高档”。这就行了，万事俱备只欠东风了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>我的东风就是我的装备。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我去了购物中心，直奔体育用品商店，拿起了很多网球裙。这些网球裙都有问题，太花了。和我一起试衣服的一个姑娘，身上有十几个颜色，都要变成彩虹了。我很低调，不喜欢太花，所以我挑选了黑色的上衣和白色的短裤。之所以不是裙子，是因为蛋总不让，呜呜呜呜呜呜呜。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
接下来，我们找了一个教练。这个教练看起来特别纯朴，总是不好意思责备我。其实我知道我打球有多不靠谱，每当一个球飞过来的时候，我就会“哈哈哈哈”乐着去接，并且完全不注意动作，接不到我也很开心，于是满场都响彻着我哈哈哈的笑声，把拍子挥舞得扑棱蛾子一样。特别不严肃。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
但是教练一直在焦虑地鼓励我：“你已经很不错了，第二次打。”当我偶尔接了一个好球的时候，他都会非常夸张地说：“太棒了！你学得太快了！你的身体素质真是好！”我在旁边咧着嘴乐着听，心里已经完全得意忘形了起来。我是网球天才！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>很好，我要继续练下去。</P>]]></description>
            <author>小精子</author>
            <category>理想生活</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_485f36a501017nr7.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 16 Jun 2011 18:39:36 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_485f36a501017nr7.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>流水账2011.5.11之马文的薄荷</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_485f36a501016wce.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
先上广告：【活动通知】人在职场，身不由己，但是快乐与幸福是由你的心态决定，5月15日周日下午2点让我们一起来聆听知名博主小精子<a HREF="http://weibo.com/n/%E5%B0%8FV" ACTION-TYPE="namecard" ACTION-DATA="uid=&amp;name=@小V&amp;reason=&amp;type=&amp;direction=auto&amp;urltype=usercard&amp;param=type###uid###name###reason" NAMECARD="true"><font COLOR="#0082CB">@小V</FONT></A>
的快乐职场秘籍吧！敬邀参加。免费，不用报名，去就可以。光华路9号时尚大厦时尚廊书吧（世贸天阶里）。嘉宾是：默默、菜花、小贾、蛋总（待定）。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我太爱写流水账了，因为不用动脑子。但不好的是，流水账很难起名字。经过多年的思考，我今年终于决定，以后所有的流水账博客，就起名为“流水账”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
马文养的薄荷要死掉了。在这里Mark一下。马文又神奇地成为了我的同事，坐在我后面的房间，于是我开始每天外出都要锁门了。他那天抱来一盆薄荷，非常欣喜地养在屋子里。我立刻就不高兴了，因为明明我房间里的植物最多，有两盆白掌、一盆巴西木和一盆不知道什么名字的非常耐活怎么也不死的植物。可是现在，马文的薄荷抢了它们的风头。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
话说回来，我丝毫不理解为什么其他人的房间里没有植物，我这几盆植物觉得一点不足够，等我打听好什么植物更容易活，还要继续放进来。仙人掌是不行的，仙人掌类的植物都需要阳光，我这里没有。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>哦，马文的薄荷。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
马文那天拿回来那盆薄荷的时候，特别高兴，脸上洋溢着幸福的笑容。我去看了一下，闻了闻，真是充满了薄荷的清香。马文说：“我很喜欢这盆薄荷，是我亲自挑选的。”我闻着满屋的薄荷香，实在羡慕，于是回去和蛋总大闹了一场，质问他为什么当初完全没有提出可以买薄荷。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
于是蛋总陷入了Research中，之后断言，马文的薄荷不能养在我们的办公室里，因为需要强光照。于是我每天都在关注着事态的进展，可是想不到，比我估计的都顺利。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
那天我路过马文的办公室，突然间看到了那盆本来郁郁葱葱充满了朝气的薄荷。现在的它，低垂着头，根部发黄，叶子发黑，完全没有了往日的风采。我赶紧问：“你的薄荷好像缺水啊。”马文痴呆的望着我回答：“你说啥？”原来，他把那小盆薄荷放在了电话后面，然后就全然忘记了自己买过薄荷的这件事，也没有发现薄荷已经枯萎了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>赞。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
马文发现这个事实的时候，难过得都要哭了，对我说：“我很喜欢这盆薄荷，是我亲自挑选的。”在我的指导下，马文的小薄荷现在还苟延残喘的活着，只有三棵苗长了出来，整体看起来像是谢了顶的老头，只有几根毛立着。不过好歹是薄荷，等那几根毛长得差不多了，我打算去揪点叶子来泡水喝。</P>]]></description>
            <author>小精子</author>
            <category>朋友多多</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_485f36a501016wce.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 11 May 2011 18:31:14 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_485f36a501016wce.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>本来打算介绍给菜花的那个猛男</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_485f36a50101804w.html</link>
            <description><![CDATA[<p>继续做个广告先~~我的书《快乐小V的水晶骰子》：<a HREF="http://product.dangdang.com/product.aspx?product_id=21052000"><font COLOR="#1B719B">http://product.dangdang.com/product.aspx?product_id=21052000</FONT></A>。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>五一的时候，默默菜花他们集体去重庆了，那个唱红歌的地方，我没有去，因为蛋总说，要带我去“看天鹅，挖玛瑙”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>看天鹅、挖玛瑙也，听起来比去重庆神气多了，于是我每天都在问，到底去哪里看？哪里挖？
蛋总神气地回答：“塞罕坝。”哦，好吧，一个……跟老掌沟一样的地方……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
不过我还是去了，能挖到玛瑙，说不定我可以提早退休。传说那里有死火山，因此当地人总是能挖到水晶或者玛瑙。我担心地对蛋总说：“哇塞，要是挖到里面有个大苍蝇或者恶心的大甲虫的玛瑙可怎么办。”蛋总歪头想了想，然后严肃地回答我：“你说的那个是琥珀好不好。”这些东西我真是搞不清楚！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>结果整个旅程枯燥无味，我就不说了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
旅程中，有一个帅哥，身高得有一米八五，大长腿，长得虎虎生风。我看好他，准备介绍给菜花。因为我听到他打电话跟人说：“我五一出来是为了躲我前女友的，省得她老缠着我。”我琢磨了一下，觉得这个人看起来也很喜欢大虫子的样子，应该能跟钢板腿菜花玩到一起去。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>我心里一直想着这件事，所以对他特别关注。到后来我觉得，不行，不能介绍给菜花。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
这人也太Man了。别人接房屋中介的电话，也就是说一句：“没有。”直接挂掉。他在山上接了一个，脸色先是一变，然后眉头皱了一下，接着说：“你TMD别再打了，我Cao你大爷的。”我当时就觉得，这人也太Man了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
之后大家一起吃鱼，说起养的宠物，他说他养了一只金刚鹦鹉，张起翅膀来有一米多，为了不让鹦鹉闷，还养了一只八哥。他家得多闹啊，不过说明人有爱心。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
接着他说：“宠物生病就不能去宠物医院，那是害死宠物的地方！”一脸义愤填膺的样子。大家纷纷称是。然后他接着说：“我曾经养了一只乌龟，后来它总是吐，越来越不行越来越不行，我就……”我们大家都不断点头，我猜肯定是送到宠物医院，然后不治身亡，他想龟心切，所以对宠物医院没有好感。结果他接着说：“我就把它给解剖了。”……我下巴都掉了！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>啥？解剖了？！
还没死呢！！他看到我吃惊的样子，很Nice的说：“你养宠物，要负责任，总要知道它是怎么死的，后来，我在它肚子里找到了一根皮筋。”……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>我当是就想，不行，这不行，不能介绍给菜花了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
后来，他还吃了他家养的十条食人鱼（养这个东西就很奇怪），据说炖得汤蛮好喝得。他深情地对我们说：“你养宠物，对它有感情，所以，它应该成为我身体的一部分。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
他这个性格，完全遗传了他妈。据说他养过一只兔子，后来由于出门，让他妈照看一下。回家的时候问：“我的兔子呢？”他妈回答：“我给你收拾了，在冰箱里。”……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>不行，绝对不能介绍给菜花了，她哪里斗得过他妈呀！回头也在冰箱里了！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>于是，带着非常遗憾的心情，我结束了这次旅行，心中怀着对八哥和金刚鹦鹉的担心，回到了北京，抚摸着我的猫啾。</P>]]></description>
            <author>小精子</author>
            <category>朋友多多</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_485f36a50101804w.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 05 May 2011 19:32:07 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_485f36a50101804w.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>那些小的幸福与不幸福</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_485f36a501018038.html</link>
            <description><![CDATA[<p>继续做个广告先~~我的书《快乐小V的水晶骰子》：<a HREF="http://product.dangdang.com/product.aspx?product_id=21052000"><font COLOR="#1B719B">http://product.dangdang.com/product.aspx?product_id=21052000</FONT></A>。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>这是一篇关于幸福的专栏。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
有人曾经问我：“什么事情会让你不幸福？”我想了想，觉得有很多事情都会短暂地影响到我的幸福感。比如：头发被风吹乱、观察到脸上最近毛孔粗大、发现下眼底开始出现细纹、很漂亮的裙子却没有配到好鞋子、工作遇到小阻碍、宠物最近出现不明呕吐症状等等。所有这些小事情，都会影响到我的幸福指数。我是个很奇怪的人，反而如果人生中出了大事，我会把这些小烦恼抛开，集中精力于解决问题，也就忘记了自己的幸福与不幸福。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
前几天的一个晚上，我贴着镜子仔细观察自己的脸。大概所有女生都有这个爱好，就是喜欢照镜子，并且用镜子仔细观察脸部的每一寸肌肤。虽然这么做其实
是在给自己添堵，但我就是忍不住。我家浴室还放了一面非常大的放大镜，我在照自己的时候，简直感觉每一个毛孔都可以放上去一个盆栽（写到此我战栗了一下）。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
观察脸完毕之后，我有些沮丧，因为观察自己所产生的副作用就是，会让我非常不情愿地想起我的年纪。于是我对我家蛋总说：“唉，明年我就要XX岁了也。”只见蛋总放下手里正在看的书，凝视了我两秒钟，然后回答：“您今年就
XX岁了好吗。”这句话一出口，我正悠闲地倒在沙发上看电视，那个瞬间，我恍惚了一下，然后想起自己的出生年份，用2011年相减，发现，他说的是对的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>我缓缓回过头，看了他一眼，大哭。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
这绝对是一个影响幸福的打击，不过好在我在接受打击的同时也会清醒认识到这是一个我永远也改变不了的事实了。所以我起身离去，钻进洗手间开始做紧致皮肤的面膜，以及进行各种脸部按摩运动。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我们的人生总是在发生各种不幸福的小事情，那些都是小挫折，实在没什么了不起的。我最近在和朋友们在重温《老友记》，因为和朋友们在一起已经七八年了，很有老友记里六个朋友的感觉，每次看到他们六个欢乐的小玩笑或者感人的小温情，都会很有“心有戚戚焉”的感觉。Ross是里面最注重自己外表的一个男生，每次看到他去做烤瓷牙最后牙齿白得吓走新任女友、以及去做晒黑灯结果前面晒了两次背部没有晒到变成阴阳人的桥段，都会哈哈乐个不停。我想这就是我的小幸福。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
那么男生会因为什么事情影响幸福指数呢？我问了周围的一些男同事们，发现男生真是脆弱，他们竟然清晰地记得日常生活中的那一点点小事，并且为此不爽。比如，老婆的长头发总是缠在面盆的小盖子上导致水放不下去、女朋友出门化妆要一个小时再花一个小时挑衣服等得非常烦躁、出差的时候女同事花了太多时间游荡在商场的护肤品区、正在欢畅地打着游戏突然被老板电话打断……等等。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
但让我吃惊的是，做一个精油SPA、在办公室里种一盆小花、以及被女友邀约着一起做面膜竟然也能让男生的幸福感提升起来。那个被女友一起邀约面膜的男同事说：“我从来没有做过面膜哎，每次她做面膜的时候都要静气凝神地躺在那里，不说话也不笑，我觉得非常烦。后来她拉我跟她一起，刚开始我很抵触，这怎么是一个老爷们儿该干的事儿呢！最后拗不过她，就和她一起做了一张，那十分钟跟练功一样，就是我们手拉手冥想，做完了觉得真舒服！”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>所以你看，一件本来让他不幸福的事情，变了一种做法，结果变成了让幸福指数提升的事情，多奇妙啊。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我们的人生总是在经历一些小的幸福与小的不幸福。它们的交替出现成为了人生跌宕起伏的一部分，也是人生值得记忆的一部分。想想看，一个没有小高潮的人生该是多么无聊啊。所以一个积极人，应该直面那些小的不幸福，然后用一个个小的幸福让自己的人生变得眩目起来。</P>]]></description>
            <author>小精子</author>
            <category>理想生活</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_485f36a501018038.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 02 May 2011 22:00:40 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_485f36a501018038.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
