<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>张敬伟：不呐喊，说真话</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/zjw</link>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Feb 2012 07:16:47 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 08:22:43 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>强权矫治难平叙利亚乱局</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40758f8c0102dy00.html</link>
            <description><![CDATA[<div><strong>本文刊于香港文汇报</STRONG></DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
叙利亚越来越像另一个利比亚。1月28日，阿盟观察团因安全原因中止了在叙利亚的观察团行动。美英法向安理会施压。2月4日，联合国安理会表决叙利亚问题决议草案，俄中投反对票致决议未通过。2月17日，联合国大会就叙利亚问题的新决议草案进行表决，这一草案得以通过。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
内忧外困的巴沙尔·阿萨德政府，其实已经没有多少转圜余地，国家命运为外部势力所左右。美欧阿盟站在一边，中俄等国站在另一边。在此情势之下，美欧使团纷纷撤离，国内反对派备受鼓舞，叙利亚政府设计的26日全民公投方案根本不被反对派接受，俄罗斯斡旋和中国特使的调停，现在看来根本不为美欧强权所尊重。一场类似利比亚的政权颠覆行动正逐渐形成，叙利亚乱局难解难分。阿盟驱逐叙利亚大使，基地组织横插一腿，使得叙利亚局势更加紊乱，也为美欧强权矫治叙利亚局势提供了条件。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
美国一改干涉利比亚局势时的谨慎，在叙利亚问题上高调担纲领导者，白宫强调，不排除武装叙利亚反对派。这意味着，叙利亚将发生利比亚那样的内战，美欧甚至会直接武装干涉叙利亚。其目的只有一个，推翻叙利亚的巴沙尔·阿萨德政府，重建一个新政权。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
事实上，阿萨德政权面临的形势更为糟糕。作为阿拉伯之春的一部分，叙利亚是相关各方横目冷对的一方骨牌，难逃“墙倒众人推”的尴尬宿命。对美国而言，这个国家是其全球敌人中相当重要的一个，是其中东战略中仅次于伊朗的一个钉子。由于该国和伊朗千丝万缕的盟友关系，美国欲剔除伊朗这根“肉中刺”，必先拔出叙利亚这颗“眼中钉”。因此，在美国的中东战略设计中，叙利亚绝非是最后一个，但是首当其冲的一个。对欧盟而言，除了和美国基于共同意识形态的敌我价值判断外，干涉叙利亚同样是为了解决伊朗核问题。如果说，伊朗石油对欧洲还有一定的震慑性，叙利亚对欧洲而言，几乎没有任何的利益制衡，对叙利亚施以强力，没有丝毫道德压力。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
悲戚的是，由于叙利亚和伊朗同属于什叶派穆斯林主导，和逊尼派占优势的阿盟各国，向来不睦甚至可以说存在严重的冲突。阿盟借力美欧，铲除叙利亚的什叶派，让逊尼派掌权，当然乐而为之，不遗余力。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
美国的阿拉伯盟友突尼斯、埃及和也门，那些和西方首脑们长期耳鬓厮磨的“独裁大佬”们，都很难得到善终；利比亚的卡扎菲更是暴尸街头，死相难看；更何况是和西方和阿盟长期不睦的叙利亚呢！故而，对巴沙尔·阿萨德而言，顺从西方和阿盟之意，没有好下场；按照自己的方式维系权力格局，同样会命运凄惨。与其在妥协中悲惨，不如在强硬中死亡，恐怕是巴沙尔·阿萨德政府无奈选择的路径。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
叙利亚的破釜沉舟，是叙利亚乱局愈来愈乱的直接体现。但是，究其内乱的根本，乃是美欧和阿盟实施强烈围城战略的结果。也正因为如此，导致了区域乃至全球局势的两个分裂和两大风险。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
一个分裂是阿拉伯世界的分裂和伊斯兰世界的宗教派系斗争风险，阿盟对叙利亚的不待见，导致了伊朗和叙利亚的接近，不久前甚至传出伊朗派出军队帮助叙利亚打击反对派的信息。中东地区，战乱笼罩了几十年，内部不团结，是该区域难以实现和平与发展的主因。第二个分裂是联合国安理会内的分离和导致战后多边协调机制紊乱的风险，中俄和美英法五大国在安理会内的分歧和不同步，使得美欧有突破联合国框架另起炉灶干涉他国内政的迹象。如果说美欧绕过联合国成为习惯，战后形成的联合国机制，将有可能分崩离析，使全球陷入更为不确定的状态中。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
美欧强力解决叙利亚问题已经箭在弦上不得不发，而且叙利亚绝非最后一个，和平与发展的时代主旋变得杂音迭起，这才是最让人忧虑的。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br />

<br /></DIV>]]></description>
            <author>张敬伟</author>
            <category>香港文汇报文集</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40758f8c0102dy00.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 07:16:47 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40758f8c0102dy00.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>中国电影市场“狼”真的来了</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40758f8c0102dxyk.html</link>
            <description><![CDATA[<p><strong>本文为时代商报专栏，刊于20日</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
新华社19日发布消息称，中美双方就解决WTO电影相关问题的谅解备忘录达成协议，双方赞赏彼此为解决这一重要问题的分歧所做出的努力。（19日《东方早报》）<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
按照这一协议，中国将在原本每年引进20部美国电影的基础上增加14部IMAX或3D电影。而票房分账将会由13%提高到25%。这意味着中国观众将看到更多的美国电影。对公众而言，这的确是件好事。但是对中国电影来讲，恐怕要惊呼：狼真的来了...美国电影更多进入中国市场，是WTO框架内的一部分。简言之，基于权利义务关系，中国电影亦可更多进入美国或其他国家。不幸的是，好莱坞电影，在全球都是畅销的文化产品，在其外贸出口份额中占了相当比例，尤其美国电影体现的不仅是纯粹经济学意义上的商品，而且蕴含了美国文化和价值观因素，因此是远播美国文化软实力的主要载体。对此，即便是欧洲的法国，对于好莱坞电影也宣称是文化侵略，但也无可奈何。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
全球化语境下，文化产品的输出不可遏止。尤其中国电影市场，容量大、发展迅速，单就票房题量，已经成为仅次于美国和日本的第三大“梦工场”。据统计，2011年中国票房为131.15亿元，其中国产影片票房收入70.31亿元元，进口影片票房收入60.84亿元。中外电影市场份额可谓平分秋色。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
仅看数字，国产电影的成绩不错，但细分之下，国产电影就显得异常尴尬了。所谓进口票房，几乎全部为十几部部美国大片所获；至于国产票房，则是几百部国产电影所得。而国产票房的大头，又为十几部国产和合资大片所瓜分。这就意味着，数百部中国电影几乎没有票房，甚至连上院线的机会都没有。即使是像领衔国产票房的《金陵十三钗》，所赢得的4.5亿票房（截止到2011年底），和其6亿元的投资相比，也还净亏1.5亿元，这还不算后期文宣的费用。在去年跻身亿元票房的17部国产影片中，确定赚钱的“黑马”也就是《失恋33天》（投资加宣传费用不过1500万元，票房高达3.6亿元），国产大片，不过是在商片时代陪美国大片充当了一次次华美的龙套而已。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2012年，中国市场对美电影的准入量增加了14部，而且全部是吸金能力强的IMAX或3D电影。这让人联想到美国电影扎堆以饿狼捕食之势来蚕食中国票房，面对群狼围剿，中国电影该怎么办？是以泛滥的影海战术以不变应万变，还是另辟蹊径？前者可谓不堪，多年以来，国产票房只是几位大佬和几部电影的禁脔，其他国产电影，若没有主旋律宣教下的集中收看，连票房的残羹冷炙都难得分到。而“第五代导演”或香港北上导演拍摄的票房大片，在内容和场景上几乎是美国大片的克隆，是没有灵魂的娱乐烧钱玩意儿。即以国人寄予厚望的《金陵十三钗》为例，就充满了让美国人欢心为了“申奥”的功利之作。凭借这些浮华的国产大片和美国大片竞争，显然不是好莱坞的对手。另辟蹊径？在功利主义的导向下，又何其难哉！<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
至于“第六代导演”的文艺片，和商片时代格格不如，依然走不出海外获大奖国内是票房毒药的桎梏。《失恋33天》这样的影片，成功在于市场偶然性，并未参透电影作为文化产品的精魂，自然也很难把准中国市场的脉搏。执导《风声》、《东京审判》的导演高群书一针见血地指出，中国电影市场对美国开放，毁掉的是那些靠侥幸，靠所谓的明星阵容，靠吃老本，靠操作市场取得某种成功的电影制作者。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
有竞争才能有进步，有残酷才能杀出一条血路。好在中国电影市场题量大，而且占有天时地利人和之便。在和美国电影直面博弈的过程中，学习借鉴好莱坞很重要，但也要形成具有本民族文化特色的“中国坞”（印度媒体给中国电影的造词）来。毕竟，国产电影拍得好看，中国观众才乐于掏钱走进院线。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br />
<br /></P>]]></description>
            <author>张敬伟</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40758f8c0102dxyk.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 06:30:52 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40758f8c0102dxyk.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>中美和谐则太平洋“太平”</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40758f8c0102dxwd.html</link>
            <description><![CDATA[<div><strong>本文刊于17日文汇报</STRONG></DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>
这几天，几乎全世界的目光都聚焦到中美两强身上，因为中国国家主席习近平对美启动了5天正式访问。美方的高规则接待，阳春时节的自然征候，情人节那天习近平和奥巴马的会见，等等。都为喜欢联想的全球媒体和习惯理性探究的国际观察家们提供了多维、深度解读中美关系的良机。<br />

更巧合的是，中国今年将迎来党的十大八，并实现党中央高层的换届。美国则迎来大选年，白宫权力将实现另一个轮回。因此，中美关系既面临着面向未来深入发展的良好契机，也存在着难以预料的坎坷与波折。就前者而言，习近平与奥巴马年龄相仿，审视两国关系乃至亚太和全球大局，都有着更为广阔深远的视野与格局。有媒体强调，这是两个50多岁强力领导人的对话。<br />

就现实而论，中美关系在经贸、政治乃至地缘层面的竞争关系，又成为美国大选廉价的议题和靶子。两党权斗，都会习惯性地聚焦到中国身上，奥巴马总统基于选战考量和民意因素，也往往会把中美之间最矛盾最冲突的议题一股脑抛出来，诸如贸易、人权、台湾、西藏乃至近期成为全球热点的伊朗、叙利亚问题等。<br />

美国固然不会客气，但也和以往针对中国的大选惯性不同。毕竟，奥巴马卫冕白宫是志在必得，而且中美实力对比也今非昔比，中美利益攸关的关系是全方位多维度的。在此情形下，奥巴马对习近平所提要求固然是全面的，但同样也是有节制的。两个大国，都有相当圆熟的外交策略，更兼在乎长远的利益，不可能通过一次外交首脑会晤，来破解时间形成的结构性矛盾。而这，从美方对习近平的高规格接待，以及习近平对美各方面的参访、会晤和演讲中，即可窥出端倪。而习近平副主席展现出来的微笑外交的亲和力，已经坚守中国利益底线的态度，也意味着这次外交之旅，是消弭两国“互信赤字”（中国外交部副部长崔天凯语）的凝聚共识、促进合作和友谊之旅。<br />

习近平对于中美关系，既用古人“前无古人，后启来者”的诗句，又引用邓小平“摸石头过河”和希拉里国务卿的“逢山开路，遇水搭桥”，甚至用电视剧《西游记》的一句歌词“敢问路在何方，路在脚下”来形容中美关系。加上习近平在接受《华盛顿邮报》采访时强调，太平洋有足够空间容纳中美。可以看出，中方对两国关系给予极高的期许，希望两国关系稳定发展，继往开来。<br />

旁观者清的韩国《朝鲜日报》认为，习近平对中美关系的形容和期许，给人“以精心推敲的印象”。确实，中国希望让美国相信，中国承认美国的全球地位，对美国在亚太和全球的利益充分尊重。但是，正如习近平的“太平洋”论，中方也期冀美国对中国的核心利益维持最起码的尊重，诸如台湾和西藏问题，中方希望美国对华有笃定的承诺，并且落实到位。至于人权问题，习近平副主席在阐述中国的基本立场同时，也强调中国人权在进步，即所谓的“没有最好只有更好”。关于中美贸易乃至人民币等老生常谈的议题，中方不仅强调了改革与改善的愿景，也提出了美方对华高科技产品出口设限的问题。经贸问题，习近平坚守的利益底线依然是互利双赢或者说妥协共赢。<br />

相比美国方面对华诉求的老议题，对华批评的老生常谈，中国展现出足够的善意与自信。求同存异，是中美两国立足现实着眼未来的外交基础。相比于目前的世界热点问题（伊朗、叙利亚），中美之间更应谨慎处理亚太问题，无论是美国重返亚洲战略导致的中美地缘博弈，还是美国在亚太经合组织（APEC）项下另组的跨太平洋伙伴关系协议（TPP），都造成了亚太国家被迫在中美之间“站队”的两难抉择。诚然，在软硬实力的感召层面，美国要超越中国许多；但是在现实的贸易利益方面，中国又是亚太区域相关国家离不开的经济引擎。<br />

在中美之间连横合纵，终究是场两败多伤的零和博弈游戏。因此，中美关系和谐，太平洋才能太平，亚太区域才能维持和平稳定。</DIV>
<div><br />
<br />
<br /></DIV>
<div><br /></DIV>]]></description>
            <author>张敬伟</author>
            <category>香港文汇报文集</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40758f8c0102dxwd.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 22:06:19 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40758f8c0102dxwd.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>结构性减税还是结果性减税？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40758f8c0102dxun.html</link>
            <description><![CDATA[<div><strong>本文刊于16日上海证券报、重庆时报</STRONG></DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
财政部14日发布数据显示，去年全国税收总收入近9万亿，同比增长22.6%，税收占GDP比重超过19%。其中企业所得税收入占税收总收入的比重为18.7%，财政部认为，去年企业效益较好等因素致使税收平稳增长。（2月15日《新京报》）<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
不足9万亿（89720亿元）的总税收，还是让人有些意外，早先舆论热议的是10万亿。尽管如此，相比47万亿的GDP，这个数字占比（19%）还是很可观的，按照一般的说法，就是实实在在的“国富”；如果从时间上纵向对比，2011年税收占比GDP比2000年（12.8%）多了6.2个百分点。必须指出的是，2011年GDP约为2000年GDP的4.7倍，相比之下，2011年的税收收入则是2000年的7倍。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这意味着，国富的摊子在变大，税收增幅跑过了GDP增幅。在唯GDP增高论越来越遭人诟病的情形下，财政收入抑或说税负过重更引起公共舆论的呛声。如果说国富民穷是民意经常评议的话题，结构性减税则成为经济学界乃至决策层的共识。2011年，在全球经济形势被危机阴霾笼罩之下，国家先是提高个税起征点，继而减轻中小企业的税负，如对小型微利企业的所得税实行优惠政策：对于年纳税额低于6万元的小型微利企业，其所得仅按50%计入应纳税所得额，按照20%的税率来缴纳企业所得税。年底经济工作会议，中央更是发出了调结构保民生的强音。明确指出，财政政策要继续完善结构性减税政策。足见，调结构的重点之一，就是结构性减税。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
关于中国税负，美国《福布斯》2009年曾发表报告认为，中国税负痛苦指数全球第二。可是，按照国际货币基金组织的统计口径，2009年的宏观税负为25.3%，低于当年世界各国36.4%的平均水平。问题在于，和其他国家不同的是，中国税收结构不合理，除了增值税、消费税和营业税等间接税占总体税收的比重较大，工商、环保、质监、公安、海事、城管等众多行政管理部门都有名目繁多的行政收费项目。因此，中国的税负结构，确切讲属于税费结构，如果加上法治不健全导致的权力寻租，个人或企业的负担更重。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
因此，从顶层设计来实施结构性减税，是必要之举。但是税制改革，牵涉到方方面面，尤其是中央和地方事权的重新划分和调整，绝非一蹴而就的事。因此，可以通过“结果性减税”的方式来实现减税的目的，逐步藏富于民和减轻企业负担，最终实现税负合理的税制更新。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
所谓结果性减税，就是要让企业和个人看到减税的效果，实实在在的享受到减税带来的现实福祉。以提高个税起征点为例，今年10月至12月份减少个人所得税收入约500多亿元，客观上减轻了高通胀对民生的影响，改善了民生状况。还有就是，由于国家从11月份，对个体工商户增值税和营业税起征点大幅提高。将为广大的小微企业减税290亿元左右。值得一提的是，去年个人所得税实现收入6054.09亿元，同比增长25.2%。为了藏富于民，其实个税起征点还有更大的提升空间，比如说提高到5000元乃至更高，毕竟该税额的增幅依然维持在高水平。同理，企业所得税也有减负的空间，尤其对那些融资和经营困难的企业，减轻其税负才能增强其应对市场竞争的能力，激活其创造性，为企业永续发展提供动力。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
还有就是，舆论议论许久的奢侈品关税及进口环节税等，也应适当地调整。据统计，龙年春节中国人在境外奢侈品消费累计达72亿美元，同比增长28.57%，创下历史新高。全年销售额更是可观了，有外媒预计，中国将成为世界上最大的奢侈品消费国。与其将这一庞大的消费市场引向海外，还不如降税深耕国内奢侈品市场。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
总之，更新税收体制的结构性减税要进行到底，让公众看得见减税实惠的结果性减税更不能缓行。相比税改进程，公众更希望看到的是减税结果。<br />

<br /></DIV>]]></description>
            <author>张敬伟</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40758f8c0102dxun.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 06:01:34 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40758f8c0102dxun.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>中产阶级陷阱与中等收入尴尬</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40758f8c0102dxty.html</link>
            <description><![CDATA[<div><strong>15日时代商报</STRONG></DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
据公开数据，目前2011年北京、上海的经济增速分别在8.1%、8.2%，增速为全国倒数第一、第二的水平。同期，两市人均GDP（地区生产总值）分别为1.2万美元左右，接近世界银行的发达国家和地区收入的水平。社科院蓝皮书警示，可能会发生服务业劳动生产率提升比较慢，导致整体经济放慢的情况。（2月14日《21世纪经济报道》）<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
京沪人均GDP接近发达国家和地区水平，广深也大抵如此，紧随其后的苏浙地区也正朝着现代化的门槛迈进。但是，从西方发达国家的发展轨迹看，经济发展一旦到了某种程度，即人均GDP买入1万美元以上，经济发展的速度就会慢下来。这是经济发展的规律，国人不必对此忧心忡忡。社科院蓝皮书对京沪迈入现代化门槛视作中产阶级陷阱，似乎有些太过悲观了。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
经济发展不可能永远高速下去，不是什么高深的道理，而是简单的经济学常识。一方面，经济总量积累到一定程度，增量速率自然会慢下来；另一方面，物质文明到了一定程度，经济基础就会催发上层建筑的调整，即精神文明和政治文明的跟进。发达国家已经给中国提供了可参考的社会经济发展范例。不说笼罩阴霾笼罩下的美欧经济，即使在危机之前，这两大经济体的经济增长速度在新世纪也没有超过5%；上世纪70-80年代的日本，精力黄金20年的高速增长之后，到了90年代就开始持续“滞涨”起来。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
但与此同时，西方国家的社保体系（当然也存在着高福利的弊端）和公民社会构建，也达到了一个新水平。现在的中国社会，京沪地区在人均GDP买入发达地区的同时，经济增速缓慢了下来，不值得大惊小怪。这个阶段提醒政策设计者或公共治理者，不仅要紧盯经济增长速度，还要兼顾公平分配，从纯物质主义实现公民正义的社会转型。这个阶段亦可吸取发达国家福利主义的教训，在政策设计上公平与效率并举，创建符合中国特色的现代化模式。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
值得一提的是，在“三大差别”难以消弭的当下，北上广乃至东部沿海地区的现代化路径，毕竟刚刚迈开了第一步。广大的中西部地区，依然踯躅于中等发达国家的“拉美困境”中。而且，人均GDP的现代化或中等发达，只不过是看上去很美的数字。以北京为例：2011年人均GDP为1.2万美元，折合成人均7.7万元左右；2011年北京城镇居民人均可支配收入只有32903元。其他城市也大约如此，可见，人均GDP折合到人均可支配收入，便要缩水一半以上。如果考虑到不同行业收入的差距以及两极分化的现实，人均可支配收入，具体到天南海北的每个同胞身上，又大相径庭了。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
现实语境下，与其关注北上广经济发展变缓带来的中产经济陷阱，还不如将更多的关心给予普遍性、且华而不实的中等收入尴尬。中国社会，经济发展的压力犹存，公平分配的呐喊强劲，文明正义的转型同样急迫。因此，中国社会的结构性矛盾，显然不是靠单纯的经济发展能够破解的，而是要多管齐下复方治疗。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
对于已经迈入或即将迈入发达地区的北上广和东部沿海地区，应该转变思维，从唯GDP主义的偏执回归权利社会的中庸，财富的均化和橄榄形社会的孵化，是当务之急。不要对慢下来的经济增长速度忧伤，而要趁此让公平正义的阳光普照到每个公民身上。当这些富裕地区，还没有形成足够的中产阶级群体时，又何来所谓的陷阱？当然，发达地区不是不要发展，而是要创造性和智慧型的产业转型升级，以此拉动高附加值的发展。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
对于迎来中等收入尴尬的中西部地区，也不能重复先发展后公平的老路，而要发展和公平共举，为此才能突破尴尬稳步踏过小康迈进现代化的乐土。&nbsp;&nbsp;<br />

<br /></DIV>
<div><br /></DIV>]]></description>
            <author>张敬伟</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40758f8c0102dxty.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 15 Feb 2012 06:12:16 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40758f8c0102dxty.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>习近平访美与中美互信</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40758f8c0102dxti.html</link>
            <description><![CDATA[<div><strong>本文刊于南洋商报、美国侨报</STRONG></DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
受美国副总统拜登的邀请，中国国家副主席习近平将于13日开启他的5天访美之旅。这场早在计划中的两强外交，本来会是一场让人期待的阳春外交，但是由于大选年来自美方朝野对华指责的高分贝聒噪，特别是中国在联合国否决了美国对叙利亚的决议草案，中美关系变得复杂和充溢着难解的阴霾。对此，中国外交部副部长崔天凯认为：“中美之间确实存在‘互信赤字’。”<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
所谓“互信赤字”，即两个大国之间存在的猜忌和缺乏互信。因此，中美都希望这场中国龙年的重量级外交之旅能够消弭两强之间的“互信赤字”。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
习近平出了强化同拜登的私人友谊，亦在情人节那天和奥巴马总统会面。由于中美两国今年都面临着最高权力的过渡和交接，加之习近平和奥巴马年龄相仿，两人的会见尤其相当重要，于私于公都将给观察家们观照中美关系提供相当的想象空间。此外，习近平还将访问五角大楼，甚至还会和美国探讨叙利亚问题。当然，商业贸易议题依然是重要内容。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
和以往中国国家领导人访美一样，双方所涉议题是广泛的，面临的问题也是尖锐的，但中方会在坚持政治外交底线的基础上，和美国达成某种程度的共识。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
由于两国实力对比发生变化，两国在审视对方时都难免存在着误区。那种以为中美贸易利益攸关而对中美关系过于乐观的观点似乎不合时宜了。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
首先，危机下的美国对上升中的中国，猜忌比任何时候都强，中美之间的“互信赤字”达到了历史高点。美国首倡的“中美国”概念被中国忽视，利比亚、叙利亚和伊朗等中东热点问题上的中美龃龉，以及中美在亚太区域尤其是南海和东海地缘上或间接或直面的博弈，是中美“互信赤字”的外化。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
其次，美国重返亚洲战略的布局以及跨太平洋伙伴关系协议(TPP)的设计，是在地缘战略和经贸领域对华猜忌的具体应对。由于美国依然处于一超极强的地位，在亚太区域多层次多维度的步步紧逼，自然让中国备感忧心甚至恐惧。因此，中美两强，处于互信缺失的震荡期，审视对方时都变得异常紧张、敏感，从而激化了两国政媒和民间三界的不信任情绪。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
其三，阿拉伯之春深化了中美之间的“互信赤字”。在美看来，联合国应该秉承自己的意志，借助中东地区的街头民主，拔掉叙利亚和伊朗这样的世仇钉子，并以正义化身和民主宪兵来要求中国奥援；在中国看来，美国的做法有违不干涉内政的外交原则，因而具有强权政治和霸权主义的意味。最关键的是，中方在相关国家的利益并没有得到美国的承诺。美国一边指责中国，一般要中国帮忙，这也不符合国际关系中最核心的互利双赢原则。让中国最不能忍受的还有，美国政媒向来存在着在中国复制所谓“阿拉伯之春”的企图，中国自然用联合国内的反美举措来应对了。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
因此，中美两国在地缘和国际热点问题上的一系列碰撞，都源于两国“互信赤字”带来的相互畏惧，正应了中国的一句俗语---麻杆子打狼---两头都怕。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
其实，只要中美两国缓释猜忌情绪，也就消弭了双方的“互信赤字”。无论从经贸、地缘、文明、文化乃至实力对比，中美两国只有攸关的利益共赢交集，而没有零和博弈的理由。美国所担忧的中国以武力蚕食美国的战略地缘空间和势力范围几乎是伪命题，因为中国缺乏兵戎相见的政治文化传统，至于中国以软硬实力的和平竞争赢得区域影响力，应该属于美国认可和尊重的价值观范畴。中国所需的，不过是最基本的尊重和地缘“一米线”的缓冲，当然也有核心利益的护佑。相互尊重，中美双方的利益才能最大程度的保全，“中美国”共治维系全球世界和平或是愿景，但维稳亚太区域却是不争的事实。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
习近平访美，释放的好的信号，也许正常外交之旅并不轻松，但机制性的高层交流起码能破解疑窦缓释猜忌，从而消减双方的“互信赤字”。</DIV>
<div>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br /></DIV>]]></description>
            <author>张敬伟</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40758f8c0102dxti.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2012 21:08:44 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40758f8c0102dxti.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>反色情广告，道德泛化下的反人性</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40758f8c0102dxsv.html</link>
            <description><![CDATA[<div><strong>14日刊于燕赵都市报</STRONG></DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2月8日，石家庄女网友们在高速公路上发布了四块巨大的路牌“反色情”广告，呼吁人们“不要出轨情人节，让爱回家”。2月12日，500多块公交车站站牌广告又陆续出现在石家庄街头。其中部分广告语为“万恶淫为首，百善孝为先”，“贞操是女孩最好的嫁妆”等。（2月13日《长城网》）<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
舶来的情人节，和一切洋节一样，来到中土扎根就变成了商家和年轻人的狂欢。市场经济和年轻人自由个性的融合，涵化为时尚活力的年代脉搏，有什么罪过？当那些担忧洋节的传统文化卫道者噤声不再杞忧之时，高速公路上的所谓反色情广告，就充满了道德泛化的说教意味，和个性人性格格不入。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
单从广告内容看，不要出轨要爱的呐喊、斥淫呼孝的呼吁、谈论贞操的道貌岸然，的确让人有凛然的道德崇高感。可是，一个情人节，值得如此的道德宣教？多元文化时代，人的个性充分挥洒，说什么，做什么，只要不违法，不侵凌第三方的利益与权利，道德的说教不啻法海式的多管闲事，让人反感。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
既然是情人节，既然是狂欢节，自然少不了年轻人激情澎湃的缓释。凡事都有辩证两面，情人节也不例外，所谓出轨，所谓失贞，也许在这个节日里会有爆发性的体现。但是，成年人有自己的认知，知道行为与后果的关系，出轨也好、失真也罢，自然属于私权范畴，别人是管不得也问不了的。至于这个节日里出现的一些不合道德、甚至违法犯罪的现象，自然有道德的谴责、法治的惩戒予以约束。而且，此类行为也不独出现在情人节里，任何时候都会出现。既然如此，所谓的反色情道德警戒，更不必偏执地紧盯情人节了。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
当然，正如此次活动的发起人、中国反色情网负责人夏海新女士所言，这些广告的投放，我们是有选择的，主要选择了石家庄各所高校的门口站点、媒体站点等。我们想用自己微薄的力量去影响他们。其言看似公允，似乎泛道德化的反色情广告只是针对“大学生”的，但问题在于，一是高校学子大抵都是成年人，他们需要其他组织和成年人的反色情道德教育吗？二是大学生们不仅具有年轻人的感性激情，更兼具有知识理性，能够很好地平衡行为后果和把握道德边际。三是如此有针对性的广而告之，是对大学生们的人格歧视。这个世界，不怕平等原则下的观点撞击和权利博弈，就怕泛道德主义下的居高临下，以绝对正确的祈使句去下指导棋...人治积习的幽灵，借着道德化的光辉，是对个性和人性的虚伪反动。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
中世纪宗教蒙昧主义对欧洲的摧残，催生了个性恣肆甚至充溢情欲色彩的薄伽丘的《十日谈》。这部今天看来有些隐晦的小说，在其时却高扬着人文主义的大旗，成为文艺复兴时期具有代表性的文学作品。同样，1970年代流行的性解放，导致了现代西方人性道德的回归。现代中国，前无禁欲主义的压抑，后无性解放的隐忧，只是保守内向的传统文化和生活方式与现代多元社会的对接，至多算是个性的解放和人性的回归。这个过程，平和而自然，用不着极端的道德说教去掺和。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
即使现代人在性行为上不够节制，也用不着道德化的围追堵截，而要用理性的性教育去疏导我们的青少年。当西方的家庭和学校，对孩子从小就进行系统的性教育时，成年人却以反色情广告去警戒我们的大学生们，期冀以道德紧箍咒来约束其人性，用道德棒喝来阻遏一个舶来节日的狂欢，实在让人莫名所以。<br />

<br /></DIV>]]></description>
            <author>张敬伟</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40758f8c0102dxsv.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2012 06:55:14 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40758f8c0102dxsv.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>银行乱收费顽疾需猛药疗治</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40758f8c0102dxsu.html</link>
            <description><![CDATA[<div><strong>13日羊城晚报</STRONG></DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
近日，三部委联合发布《商业银行服务价格管理办法(征求意见稿)》，银行基本服务拟实行政府定价。部分法律界人士认为，《办法》提出的政府定价、指导价范围太窄，要求银行收费“提前报告”和“明码标价”，反而从法律上为银行“高收费合法化”留下缺口。（2月12日《广州日报》）<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
过去一年，银行展示给公众的有两大焦点：一是获取集体性的暴利；二是收费越治越乱。这两个焦点，让银行出于公众舆论不满的风暴眼中。正因为如此，公众期冀有关方面能够设计有效的制度，强化监管，猛药治理银行乱收费。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
三部委联合发布的《商业银行服务价格管理办法(征求意见稿)》，能否破解银行乱收费的顽疾？那要看执行效果。不过，该办法拟实行的银行基本服务政府定价，却被法律界人士认为给银行“高收费合法化”留下缺口。显然，治理银行乱收费，还需更加严密的顶层制度设计，关键是从普罗大众的利益诉求出发，对银行乱收费开出猛药，根治这一顽疾。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
发改委副主任彭森提出，今年对商业银行乱收费的查处将是重点工作。整治的重点包括银行贷款过程中捆绑收费、强制收费、只收费不服务等问题，以及其他各种明令禁止的收费问题。发改委将直接派出检查组，赴31个省区市对部分国有大型商业银行和全国性股份制商业银行进行重点检查。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
由此看出，银行乱收费已经成为重大的金融和民生课题。事实上也的确如此，银行收费项目，恐怕很多人都难以搞清。有媒体统计，2003年国内银行提供服务项目仅300多种，到今年已经猛增至3000多种，7年时间增长了10多倍。银行服务从来都没有免费午餐，公众切记于心的，恐怕就是小额账户收费、跨行转账收费过高、ATM机跨行取款重复收费等项目。因为这些项目，已经成为现代人生活方式不可分割的部分，因此对于银行收费的额度特别敏感。举例为证，如果在银行存500元，3年下来，账户上极有可能不仅没有利息增值，甚至本钱还倒贴进去。500元缩水的新闻，常常见诸媒体报道，原因就在于小额账户管理费在作祟。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
去年7月1日，各大银行34项人民币个人账户服务收费项目被叫停。但银行免单免的都是“无所谓”的项目，人们关心的收费项目却没有免，如小额账户管理费、短信通知费等。还有就是，面对复杂的收费项目，公众常常是不经意间就“被收费”。银行和客户的关系，被前者预设的格式霸王合同束缚住，看似数亿乃至十数亿的公众，看似力量很大，其实在银行冠冕堂皇的厅堂里，变成了一盘散沙似的弱势群体。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
以上数据足以彰显银行乱收费的顽疾所在，即那些攸关公众利益的小额账户收费、跨行转账收费过高、ATM机跨行取款重复收费等才是治理的重点，把这些费用给猛药祛除掉，公众就阿弥陀佛了。现在的问题是，免费以美丽的量化免单来装点门面，愚弄公众，而公众关心的收费项目不仅岿然不懂，而且收费逐年递增。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
因此，再好的政策设计，锁定这些银行乱收费才契合民生期待。强化监管，坚决去除之，民众就会欢迎，政策就是好政策，监管就会赢得民心。否则，设计了制度，对于银行乱收费却是隔靴搔痒，或者说反而从法律上为银行乱收费提供了“合法化”的缺口，如此政策设计还不如没有。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
当然，如果有关方面认为猛药疗治的政策设计或监管不妥，亦可在维持现有收费价格的情形下责成各大银行提高服务质量。要高收费还是提高服务质量，银行必须作出抉择，这才是政策设计的着力点和监管方向。<br />

<br /></DIV>
<div><br /></DIV>]]></description>
            <author>张敬伟</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40758f8c0102dxsu.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 21:52:06 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40758f8c0102dxsu.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>《白鹿原》能否为中国电影正名？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40758f8c0102dxs4.html</link>
            <description><![CDATA[<div><strong>时代商报专栏</STRONG></DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;欧洲“三大电影节”之一的柏林电影节正式揭开大幕，在入围主竞赛单元的23部影片中，王全安执导的《白鹿原》在最后时刻榜上有名，该片是唯一一部代表中国参赛的电影，剧组近期也要赶赴德国走红毯为电影宣传。据了解，柏林电影节闭幕定在本月19日。</DIV>
<div>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
中国电影，这两年遭遇票房和文艺不对称的尴尬。一方面，中国电影票房实现总量的积聚，成为全球电影深耕的乐土，去年票房突破150亿元，张艺谋、冯小刚、陈凯歌等“第五代导演”和香港北上大陆的大佬级导演纷纷凭借热火档期吸金纳银，中国迎来商片繁荣时代；另一方面，中国电影在欧洲三大电影节纷纷铩羽而归，只剩下几个中国女明星走红地毯制造些娱乐噱头。最让人寄予厚望的张艺谋电影，《金陵十三钗》又先后兵败美国“金球”和“奥斯卡”，中国电影在龙年迎来了流年不利的尴尬。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“王全安”作为“第六大导演”，曾经以《图雅的婚事》夺得第57届柏林国际电影节最佳影片金熊奖。论其能力，王全安和贾樟柯属于新一代导演里的翘楚，尤其在文艺电影的导演上，绝不输于任何一位“第五代导演”。加上欧洲电影节有念旧的习惯，而且对叙述中国黄土文化的电影桥段有股执着的偏爱，王全安捧回“金熊”一点都不令人惊奇。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
还有就是，电影《白鹿原》演员阵容强大，有张丰毅、段奕宏、吴刚、张雨绮等多位国内一线影星加盟。而且节前完成的电影初本有4个小时左右，原著者陈忠实此前谨慎地表达满意，而且经过专家的精简，形成三个小时的拷贝。应该说，这部电影，经历了精准的文艺淬火，让人充满期待。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
《白鹿原》成书于1992年，1994年获得茅盾文学奖。陈忠实，亦凭这部小说，和贾平凹一起成为陕派文学的代表。小说虽诞生于传统出版和网络文化的世代交替期，却成为现实和虚拟两界的畅销小说。多年以来，希望把《白鹿原》搬上银幕的人不少，谙熟黄土地文化风格的张艺谋和陈凯歌都曾打过《白鹿原》的“主意”，可是囿于小说的深度又不得不放弃。张艺谋曾经说过：“《白鹿原》原著小说受关注程度太大，因此能否拍好事关重大。”<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
可见，中国的大佬级导演们，放弃《白鹿原》的主因是因为缺乏信心。的确，这部小说展示的宏大历史背景和独特的地域文化，让电影艺术很难演绎出渭河平原上发生在农村里的时空厚重感，和人性纠结中的矛盾冲突。电影毕竟是靠画面和语言来写实的，是以原生态的生活场景蒙太奇出导演心目中的意境。可是小说给予人的，却以抽象和多元的审美来实现“一千个哈姆莱特”的典型文学意义。加之“第五代导演”们陷入功利化的商片主义不可自拔，《白鹿原》可以出现在林兆华戏剧舞台，却一直未能出现在大小银幕（屏）上。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
王全安把《白鹿原》搬上大银幕，的确不简单。该片又在最后时刻闯入主竞赛单元，捧回金熊的希望大增。不管是否获奖，其坚持文艺电影的精神足以给中国电影正名。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
当然，这部电影到底怎么样，还有待评委们的检验和市场的考验。尤其是原著中2000余字的性描写，王全安能否妥当地处置，既不媚俗又可称为电影的市场亮点。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
最后的担忧是，即使该片捧回了金熊，但没有票房的支撑，也很难说这部电影是成功的。毕竟，任何电影都是文化产品，是文艺娱乐和票房的集合体，一个都不能少。<br />

<br /></DIV>
<div><br /></DIV>]]></description>
            <author>张敬伟</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40758f8c0102dxs4.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 06:21:37 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40758f8c0102dxs4.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>娱乐化的大衣哥玩不起被政协的游戏</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40758f8c0102dxr3.html</link>
            <description><![CDATA[&nbsp;
被称为“大衣哥”的农民歌手朱之文近日有了新身份，他已成为新一届菏泽市政协委员。据悉，在得知自己被吸纳为新一届菏泽市政协委员后，朱之文多次和演出方协商，但因为双方有协议在先，演出时间不好推迟，所以，他不能及时回到家乡。他表示，虽然不能回家，但自己在外演出求学时，会积极为家乡发展建言献策。“我感到很光荣，作为一个农民，我非常珍惜这份荣誉，感谢我家乡的父老乡亲。”（2月10日《中广网》）<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“大衣哥”朱之文，春晚之前就红翻天，春晚上的表现让王菲一众走音的大腕们都相形见绌。元宵晚会，台风更扎实，唱功更见长，关键是他来自齐鲁大地的乡土气息不改，淳朴憨厚依然。相比去岁旭日阳刚的漂泊气和风尘味，朱之文是真正的平民英雄和草根偶像。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
但是，这并不意味着“大衣哥”就承担得起政协委员的参政议政使命。当地政协，给其政协委员的政治待遇，不过是看重朱之文的名声，顺水推舟的锦上添花罢了。娱乐化的“大衣哥”，演而优则仕，朱之文恐怕只是被政协的陪衬，他本人玩不起这样的游戏。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
虽然地方“两会”大都在年前已经开完，但伴随着全国“两会”的到来，明星代表和委员自然成为舆论关注的对象。从往年的经验看，明星代表和委员们，也是最缺乏参政议政能力的一群。他们或因各种原因不能与会，或提不出高质量的议案和提案，或为了表现自己可以提出一些让人莫名惊诧或哗众取宠的另类议案提案来...明星代表委员，已经成为庄严的“两会”制造娱乐话题的“花边”主角儿。这，或在某种程度上彰显中国社会的多元或“两会”政治生活上的活泼，但是从参政议政的宏大主题而言，明星们的政治素养的确让人无法恭维。而这，也显然降低了“两会”参政议政的质量。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
如果说连一些专业明星们的参政议政质量都不过关，来自最基层的草根娱乐明星，又如何以代表和委员的身份献言献策？即以朱之文为例，人们可以把他当成励志偶像，成为他的歌迷粉丝，但是从他在电视上的表现看，他连完整表达自己意思的能力都没有，何谈参政议政。通过语言表达和文本形式形成议案和提案，这是代表和委员们的基本功。缺了这两项，所谓的代表和委员们就是不称职的，只能是装点门面的陪衬者，或变成表决机器和橡皮图章。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
因此，无论多大牌的明星，不管是精英系列的或是来自草根，如果没有足够的参政议政素养和能力，仅仅靠着自己的名气就被“选”进人大或纳入政协，对政治文明是讽刺，对普罗大众是嘲弄，对明星本人是痛苦。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
再以朱之文为例，如果他真的是块参政议政的璞玉，可以通过政协平台的历练称为一名合格的政协委员，那问题同样来了。他是代表哪个阶层的利益，为哪个群体代言？是为农民兄弟还是草根明星，这个必须要搞清楚。如果说政协委员，连自己的身份定位都无法厘清，又如何尽到自己的政治责任？<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
讽刺的是，这朱之文刚刚成为政协委员，就犯了一众明星们的通病---因为演出合同无法分身，不能有效地发挥政协委员的责任。何况，从新闻源中可以看出，朱之文的政协委员是“在得知...”，似乎朱之文是在未征求意见的情形下被纳入政协的。果如斯，这就更加荒唐了！<br />

<br />
<div><br /></DIV>]]></description>
            <author>张敬伟</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40758f8c0102dxr3.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2012 08:43:42 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40758f8c0102dxr3.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
