<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>张继合的BLOG</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/zhangjihe</link>
        <lastBuildDate>Tue, 21 Feb 2012 20:11:00 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 11:20:10 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>“乖皇帝”咋给老婆“弄傻”了？（组图）</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48a8f1630102dxt3.html</link>
            <description><![CDATA[<font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
18世纪，法国国王路易十五，志大才疏，他实在没有力气收拾眼前的烂摊子，便绝望地哀叹：“我死之后，哪管洪水滔天。”国王一甩手，不干了。普通百姓只能将命运交给老天爷。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
仁寿四年，也就是604年阴历七月，杨坚神秘地死去，太子杨广顺利接班，当了隋朝第二代皇帝。第二年正月，改元，大赦，35岁的萧妃被立为皇后。这是她和杨广苦守了23年的酬劳。当初，杨广许诺的“好日子”终于来了。想不到，好日子只属于皇上自己；等待皇后的，是漫无边际的噩梦。当杨广号令天下，为所欲为的时候，萧皇后不得不乖乖地闭嘴，甚至靠边站。当大隋树倒猢狲散时，萧皇后依然平静地陪伴左右。早在大厦将倾之际，路易十五的滔天洪水，便在她心里四处泛滥了。<strong><font COLOR="#FF0000">（</FONT></STRONG><font COLOR="#FF0000"><strong>下图：多才多艺、满肚子心眼儿的隋炀帝——杨广。）<br />
</STRONG></FONT><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s12.sinaimg.cn/orignal/48a8f163gb9785c80781b" TARGET="_blank"><img STYLE="TexT-ALiGn: center; DispLAY: block" SRC="http://s12.sinaimg.cn/middle/48a8f163gb9785c80781b&amp;690" WIDTH="348" HEIGHT="425" /></A>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
婚后23年，杨广的确是位模范丈夫：他待人和善，不笑不说话。他艰苦朴素，吃穿用度活像个农民工。他用情专一，只挽着萧妃出双入对，绝不染指什么歌女、小妾——唯一叫人担心的就是，这个男人想法太多，心思太重。按说，嫁这么好个丈夫，今生足矣。但萧皇后仍旧惴惴不安，她担心，丈夫人一阔，脸就变。即便两口子钻一个被窝儿，也难免这种下场。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
杨坚卧病仁寿宫，诡秘地死了。当天晚上，杨广火急火燎地逼父亲的小老婆——宣华夫人陈氏，跟自己睡觉。大隋新君，似乎“性压抑”得太久了，一旦当家做主，欲望的火山便势不可挡、喷薄而出。杨广霸占宣华夫人这桩丑闻，很快就穿到了萧妃耳朵里，她第一次遭丈夫背叛，第一次尝到了醋味儿，也是第一次吊起眼梢儿，跟杨广叫板。她寸步不让，死死咬住了一个底限：要么，让宣华夫人离开；要么，将其乱伦行为公之于众。萧妃直勾勾地盯着杨广，她非常困惑，昔日那位仁德君子，怎么忽然变成“双足野兽”了？杨广自知理亏，他在诘问的目光中，垂下了脑袋。萧妃这么一闹，宣华夫人的下场更悲惨。《北史·后妃列传》里说：“（宣华夫人）出居仙居宫，寻召入。岁余而终。时年二十九。”<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
虽说杨广当了皇帝，身边美女如云，他依旧非常在乎糟糠之妻。萧氏也死心塌地过日子、无怨无悔地追随丈夫。时光，居然没有在这女人俊俏的脸上留下丝毫痕迹，她妩媚的眼里贮满柔情，鲜亮的唇间衔着微笑——上天怜惜女性，尽量叫这朵“阴柔之花”多绽放一夜。美在，女人在。美走了，女人便蜕化成一具空洞的躯壳、一枚干瘪的符号，永远从男性世界里纷然羽落……<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
杨广颁诏，慷慨地称赞自己的原配妻子：“妃萧氏，夙禀成训，妇道克修，宜正位轩闱，式弘柔教，可立为皇后。”皇帝口惠实至，无论到哪儿，不管干吗，都捎上萧皇后。不管真心宠幸谁，杨广的表面文章做得非常漂亮。皇后聪明过人，也相当知趣，她一尺一尺地退让，直到靠边站。人老珠黄，色衰爱弛，何必成天搬个醋坛子，招皇帝腻味呢？尽管萧皇后俯首帖耳地服侍左右，心境可大不如前了。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
《隋书·列传》写道：“后见帝失德，心知不可，不敢厝言。”帝后之间的感情危机，恰恰潜伏在这种客客气气的情态之下：两口子不再交心、甚至连吵架的兴趣都没了。说话看脸色，言语找尺寸。尽管睡一张床，也不过在维持。萧皇后顶着华美的冠冕，默认了这种情态。皇帝纵情淫乐，好大喜功，把隋文帝攒下的家底，挥霍得一干二净。官府横征暴敛，民间盗贼风起。远征高丽的军队和挖掘运河的民工，天天都在哀号、死亡……隋朝恢宏的大厦，摇摇欲坠，随时可能土崩瓦解。<font COLOR="#FF0000"><strong>（</STRONG></FONT><strong><font COLOR="#FF0000">下图：死死伴随骄奢帝王的萧皇后。）<br />
</FONT></STRONG><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s13.sinaimg.cn/orignal/48a8f163gb9785d86db4c" TARGET="_blank"><img STYLE="TexT-ALiGn: center; DispLAY: block" NAME="image_operate_17601329826544046" SRC="http://s13.sinaimg.cn/middle/48a8f163gb9785d86db4c&amp;690" WIDTH="374" HEIGHT="448" /></A>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
萧皇后惶恐地注视着朝野风云，实在插不上手。憋不住了，就拐弯抹角地劝两句。她提笔写成一篇长长的《述志赋》，文章低声细语，把好话都说绝了：“愿立志于恭俭，私自竞于诫盈。孰有念于知足，苟无希于滥名。惟至德之弘深，情不迩于声色。感怀旧之余恩，求故剑于宸极……”<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
很不幸，皇帝盐水不进。他像一只恐惧的鸵鸟，一头钻进了江都行宫。既然天下失控了，索性“大撒把”，不理朝政，不问祸福，只顾毁灭性地享乐。据说，宫外火光四起，他也懒得答理，近臣说什么，他就信什么——杨广精明了一辈子，很不容易被人欺骗。他竟然告诉萧皇后：“贵贱苦乐，更迭为之。”这简直哲学家的口吻；转而又变成个醉生梦死的老混蛋，为什么呢？还不是逃避现实，欺骗自己吗？<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
扬州明月，照着忧心忡忡的萧皇后。她知道，夫妻亲情，再也唤不回皇帝那只完全失控的风筝了。杨广曾顾镜自怜，跟皇后吹牛说：“好头颈，谁当斫之？”一副死猪不怕开水烫的嘴脸。萧皇后不得不丢开最后一丝幻想，陪伴皇帝及时行乐“趟混水”。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
《北史·后妃列传》记载了萧皇后内心的痛苦：有人禀告，宫外马上要造反了，请示皇后怎么办。萧氏摆了摆手，惋叹道：“天下事一朝至此，势去已然，无可救也。何用言，徒令帝忧烦耳。”这话翻译过来，极其绝望。混一天算一天吧，这比路易十五的洪水，还令人丧气。</FONT>]]></description>
            <author>张继合</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48a8f1630102dxt3.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 20:11:00 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48a8f1630102dxt3.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>隋炀帝，拼命毁了“亲哥哥”（组图）</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48a8f1630102dxqd.html</link>
            <description><![CDATA[<font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
如果两口子属于少年夫妻，那么，就可以享不尽柔情蜜意、男欢女爱。隋朝刚为杨广娶了个极为可心的“萧妃”，自然算喜事盈门了。那位地位尊崇的“萧妃”，虽然没有长在深宫里，她却以特殊的生活经历，从民间学会了谨言慎行、恪守妇道。“萧妃”斯文地夹着尾巴过日子，丈夫就是“天”，她温顺地崇拜，无条件地服从。这样的夫妻生活，怎么能不和谐呢？<font COLOR="#ED1C24"><strong>（</STRONG></FONT><strong><font COLOR="#ED1C24">下图：隋朝皇室，奢靡的宫廷生活。）<br />
</FONT></STRONG><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/48a8f163gb95074c2be9a" TARGET="_blank"><img STYLE="TexT-ALiGn: center; DispLAY: block" SRC="http://s11.sinaimg.cn/middle/48a8f163gb95074c2be9a&amp;690" /></A>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
隋朝晋王——杨广和萧妃这一对伉俪，简直是朝野瞩目的“金童玉女”。杨坚和独孤皇后，更是看在眼里，喜上眉梢。次子越是招人喜欢，独孤皇后就越腻味长子杨勇。那是个花天酒地、妻妾成群的公子哥儿，她就厌恶这种纨绔习气。于是，总想找茬儿，把杨勇从太子尊位上拽下来。废了杨勇，再立谁呢？当然是众望所归的晋王杨广。萧妃，闭门家中坐，却卷入了一场你死我活的权力斗争——这出戏的总导演就是独孤皇后。总司令，当属少年老成的晋王千岁。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
杨广韬养之功，的确千古罕见。隋朝的历史典籍，储存了杨广为老爹特制的“迷魂汤”。他装傻充愣，模仿父亲，取悦母亲。你俩喜欢什么，我就做什么；你俩讨厌反感什么，我就远离什么。杨广把赌注全部押在“矫情饰行”的策略上。杨坚和独孤氏做梦都想不到，杨广窥伺皇位，如此下功夫。他十年如一日，极力矫饰、用心伪装，他使天下人丧失了最起码的判断能力。为了挤跨太子，杨广悄默声地挖胞兄的墙角。灯影深处，萧妃张大了眼睛，惊愕地打量同床共枕的丈夫。这个举止闲雅、风度翩翩的男人，居然机心重重，权谋老道。老婆能怎么样？絮絮叨叨地指责，还是像个政委似地开导？想必，最佳选择，就是跟在丈夫身后，老老实实打下手儿。<strong><font COLOR="#ED1C24">（下图：老百姓笃信，温柔的萧妃曾精心伺候丈夫——杨广。）<br />
</FONT></STRONG><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s1.sinaimg.cn/orignal/48a8f163gb9507619c940" TARGET="_blank"><img STYLE="TexT-ALiGn: center; DispLAY: block" SRC="http://s1.sinaimg.cn/middle/48a8f163gb9507619c940&amp;690" WIDTH="319" HEIGHT="374" /></A>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
《隋书·列传》也为萧妃开脱，史官认为：“萧后初归籓邸，有辅佐君子之心。炀帝得不以道，便谓人无忠信。父子之间，尚怀猜阻，夫妇之际，其何有焉！”其实，对一个疯狂追逐权力、完全醉心名位的丈夫来说，妻子再有头脑，都束手无策，也只能乖乖地陪着。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
夫荣妻贵，蚂蚱拴在一根绳上，只能彼此配合吧。杨广假惺惺地装扮仁德君子，萧妃也跟着他过了18年苦日子。但这段清苦生活，总比舅舅家更宽绰，何况，“君子杨广”也留给萧妃很多情感赢余：首先，一夫一妻。杨广为了讨好父母，未娶三妻四妾，萧妃身边绝没有争风吃醋的女人。其次，清心寡欲。晋王标榜不近声色，他家很少牵扯吃喝玩乐那种烂事儿。虽说，杨广和萧妃天天夹着尾巴紧忙活，甚至连做梦都动心眼儿，毕竟，“争夺储君”合该掉脑袋，他们只能韬光养晦，夫妻联袂。<br />

　　《资治通鉴·隋纪》记载杨广、杨勇哥儿俩“斗法”。杨勇不像在争宠，倒是故意和父母斗气儿：爹娘腻味什么，他就干什么；本来好好的太子当着，折腾了几个回合，手头儿那点儿政治资本，就输得一干二净。<br />

　　杨勇“多内宠”，老婆刚刚病死，他就迫不及待地跟一群小老婆鬼混——独孤皇后最恨这种薄情寡义的行径。此外，杨勇还在大庭广众之下，“自比倡优，进淫声，秽视听。”整个儿一个花花公子，哪有像个东宫储君？哪有半点皇家威仪？把大隋朝交给这种人，谁能服气？谁能放心？<br />

　　杨广恰是另外一种姿态，他像个技艺超群的演员，“弥自矫饰，唯与萧妃居处，后庭有子皆不育，后由是数称广贤……上与后尝幸其第，广悉屏匿美姬于别室，唯留老丑者，衣以缦彩，给事左右；屏帐改用缣素；故绝乐器之弦，不令拂去尘埃。上见之，以为不好声色。还宫，以语侍臣，意甚喜。”<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
有比较，才有差别，这就是最有力的竞争。杨勇未必完全是个荒淫无耻之徒，却不听规劝，自毁形象，最终落个“进淫声，秽视听”的臭名。杨广则蓄意收敛，老老实实地守着一个老婆，甚至拿丑女人、破幔帐装点门面。应该承认，杨广是个极具天赋的艺术家，他家厅堂里摆着一张古琴，琴弦已经断了，而且，琴案上还落满了灰尘。他未必不喜欢音乐，这些场面无非是表演给外界看的。做出如此举动，需要长年累月压抑自己的性情、阉割生活的乐趣呀。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在待人接物方面，兄弟俩悬殊就更大了。杨勇非常牛气，一副“我是太子，我怕谁”的嘴脸；杨广却极为和气，没有不拜的庙，没有不烧的香，即使奴婢、侍从登门，也从不得罪。甚至还与父母派来的宫女、太监，同桌吃饭，同榻而眠。据《资治通鉴》记载：“上及后每遣左右至广所，无贵贱，广必与萧妃迎门接引，为设美馔，申以厚礼；婢仆往来者，无不称其仁孝……”可能有人会说，这都是晋王、萧妃刻意装出来的。可能装一次、装十次容易，如果连续装18年呢？看来，杨广夫妇之“仁孝”，还是缘于性情与人品。<strong><font COLOR="#ED1C24">（下图：称帝之后，杨广外出巡幸的瘾头儿大增。）<br />
</FONT></STRONG><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s9.sinaimg.cn/orignal/48a8f163gb9507741fa58" TARGET="_blank"><img STYLE="TexT-ALiGn: center; DispLAY: block" SRC="http://s9.sinaimg.cn/middle/48a8f163gb9507741fa58&amp;690" /></A>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
能叫上上下下都挑大拇指，还不厉害吗？凡夫俗子，谁做得到！杨广和萧妃酷似一对“受气包儿”，“矫情饰行，以钓虚名”。两口子小心翼翼地应酬鸡毛蒜皮、战战兢兢地迎合里里外外。肯下本儿，才可能有回报，两口子笑容可掬地引导着舆论、点头哈腰地塑造了声望。如果说，杨广富有奸雄之才，那么，萧妃忠诚的陪伴，则纯属女性的隐忍和耐力。谁能断定，今天装孙子，明天就能变成爷爷？或许，要这样屈辱地混一辈子，做一对永远也无法翻身的“夹尾巴狗”。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
寻常女人，哪个能丢开虚荣，甚至抛弃对未来的幻想，跟一个戏子式的男人往前奔呢？萧妃就能！她默默地陪在丈夫身边，明眸如水，桃腮含笑。和杨广不同，她随和的表情绝非刻意伪装；而是本性的流露。小时候，她与人为善，逆来顺受，习惯了。萧妃属于“糟糠之妻”，难怪后来杨广从不颠覆她皇后大位，这也是夫妻俩培育起来的患难深情。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
有萧妃默契的配合、温柔的抚慰，杨广彻底赢了。隋开皇二十年，也就是公元600年，32岁的杨广如愿以偿地做上了东宫太子。随后，他又抓到朝廷权柄，生杀予夺，唯我独尊——权力这玩意儿太过瘾了。他喜形于色地告诉萧妃：等着吧，好日子说话就来！萧妃莞尔一笑，却不知“新太子”的许诺，究竟在什么地方。她犹如一片落红，随着命运这条大河，沉浮、漂流……</FONT>]]></description>
            <author>张继合</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48a8f1630102dxqd.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2012 20:36:12 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48a8f1630102dxqd.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>“四姑娘”争抢了隋朝“第一婚”（组图）</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48a8f1630102dxnf.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
小时候听评书，迷上了单田芳的《隋唐演义》。瓦岗寨那些草莽英雄，就是要推翻荒淫残暴的隋炀帝。隋炀帝号称衣冠禽兽、“六短之君”，竟然娶了一位花容月貌的老婆——萧美娘。这对狗男女沆瀣一气，祸国殃民，老百姓对他们早已恨之入骨。评书“判词”，败坏了萧美娘在民间的声誉。虽然她很美，却极坏，就像《西游记》里的白骨夫人、抑或《聊斋》中披着“画皮”的恶鬼。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
评书，把隋唐风云脸谱化，将萧皇后妖魔化。历史真实和艺术夸张走得越来越远，甚至到了互相不认识的地步。据说，相声名家姜昆，曾亲口问过张学良：“西安事变那些电影、电视剧，哪一部演得最像您？”张学良摆手笑道：“都是演给人看的，没有一个是我张学良；那是戏。”戏就是玩，学者又何必跟戏较真儿哩？显然，评书版的萧美娘，和史书中的萧皇后，绝不是一个人。她这一辈子，大富大贵、大喜大悲、大起大落。在那些胜利者手上，她纯属妖艳的猎物、恭顺的玩物；在没有一丝伪装的背后，她又是顾影自怜的长叹、见证兴替的明眸……</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
有关萧皇后家世，《北史》和《隋书》里都有记载。《北史》提到了一个身份特殊的人物：萧皇后的父亲——萧岿。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
萧岿，字仁远。他根正苗红，爷爷是梁朝著名的文学家、英年早逝的“昭明太子”——萧统。可惜，传到他这一辈，梁朝已今非昔比、日薄西山了。萧岿依然打着梁朝旗号称王，把荆州、襄阳当作根据地。大概还有一些血脉关系，萧岿也是个才华横溢的文化人，喜欢读书，愿意编书，他一口气写成了《孝经》、《周易义记》、《大小乘幽微》等14部作品。拿到现在，这也算高产作家了。文人治国，往往手软，更何况群雄并起的时代，霸权逻辑，无非就是弱肉强食。梁国，弹丸之地，想生存下去，就得找一座“硬靠山”。当时，宇文周室在北方最强大，萧岿便倒向了这一边。他经常率领庞大的车队，满载贵重礼物，奔波在荆襄与长安之间。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
公元581年，长安政局发生突变。8岁的周静帝被迫将皇位“禅位”给杨坚。新登基的大隋皇帝，依然隆重接见了萧岿，他坦率地表示，希望次子杨广，能迎娶一位西梁公主。这可是打着灯笼都撞不着的好事啊！两家结亲，一喜；自身安全，又一喜。喜鹊当头叫，萧家那三位公主兴冲冲地走上了政治婚姻的“T型台”——备选吧。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
很遗憾，姐儿仨如花似玉，竟然一个都没选上。这究竟是为什么呢？原来，杨坚的“内当家”独孤皇后，相当厉害。后宫大事小情，都由她做主。给儿子相媳妇，独孤皇后自然双眸雪亮。况且，杨广的确是个招人喜欢的帅小伙儿，不管他登基之后怎么样，成婚之前，还非常招人喜欢。《隋书》里写道：“上（杨广）美姿仪，少敏慧，高祖及后于诸子中特所钟爱。”“开皇元年，立为晋王，拜柱国、并州总管，时年十三。”如此出色的王子选妃，当然要千挑万选。算卦先生很讨厌，他一张嘴，萧家姐儿仨便被悉数拿下。理由很简单：男女双方，生辰八字不合。看来，破婚也是天意。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
正当萧岿搔破头皮时，有人提醒他：可否请“四公主”回家试一试？若非这句话，他早把那个倒霉丫头抛到九霄云外去了。所谓“四公主”，就是未来隋炀帝的萧皇后。三个姐姐正忙着相亲，她居然没守在父母身边，而是寄养在民间。此时，她衣衫褴褛，正吃糠咽菜哩。还用问吗？家里嫌弃她，把可怜的姑娘扔出去了——这是为什么呢？其中，有个非常特殊的原因。细究起来，还是生辰八字惹的祸。<strong><font COLOR="#FF0000">（下图：萧家的“四小姐”破解婚庆谜团。）</FONT></STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s8.sinaimg.cn/orignal/48a8f163g78e8ad400067" TARGET="_blank"><img STYLE="TexT-ALiGn: center; DispLAY: block" SRC="http://s8.sinaimg.cn/middle/48a8f163g78e8ad400067&amp;690" WIDTH="600" HEIGHT="598" NAME="image_operate_87821329407349468" /></A>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
据《隋书·列传》记载：“江南风俗，二月生子者不举。后以二月生，由是季父岌收而养之。未几，岌夫妻俱死，转养舅氏张轲家。然轲甚贫窭，后躬亲劳苦……”二月出生，就是“原罪”，所谓“不举”，就是养不活。与其让孩子中途夭亡，还不如趁早送人，于是，襁褓中的女婴，被萧家粗暴地推出门外。随后，孩子又从叔叔家转到了舅舅那儿。生，算你拣条命；死了，活该！</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
萧家姑娘，像所有贫苦的乡下女孩儿一样，穿布衣，嚼菜根，她一笔一笔地认字，一寸一寸地窥探人生。民间那些朴素智慧，乡野那些醇厚性情，和她与生俱来的贵族气质，不着痕迹地嫁接在一起。这个冰清玉洁的花季少女，自然出落得与众不同。《隋书》里称赞她：“性婉顺，有智识，好学解属文，颇知占候。”难为她舅舅是个穷光蛋，居然能把外甥女培养成一流人品，这得耗干多少心血呀！如今，姑娘不再是随手丢弃的破烂儿，或许能变成父母手上一颗“金棋子”。赶紧，沐浴更衣，接回王宫！</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
就要离开舅舅了，外甥女泪流满面，依依惜别。舅舅已经老了，他扶起苦命的孩子，强作欢颜，说：“走吧。回家，就能过上好日子了。”</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
什么叫好日子？就是住得好、穿得好、吃得好吗？一跨进西梁宫廷，好日子果然来了。“岿迎后于舅氏，令使者占之，曰：‘吉！’于是，遂策为王妃。”就这么简单。算卦先生干干脆脆一个“吉”字，奠定了大隋一桩极为重大的政治婚姻。它甚至改写了中国历史的走向。<strong><font COLOR="#FF0000">（下图：萧家“四小姐”的如意郎君——杨广。）</FONT></STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><img STYLE="TexT-ALiGn: center; DispLAY: block" SRC="http://s4.sinaimg.cn/middle/48a8f163g78e8ad6158b3&amp;690" WIDTH="300" HEIGHT="360" NAME="image_operate_7291329407402343" />&nbsp;&nbsp;&nbsp;
萧氏家族，终于攀上了一门好亲戚。萧家四姑娘，伸出冰凉、白皙的手指，拣起了那方险些失落的红盖头。窗外，鞭炮齐鸣，鼓乐喧天。年轻英俊的晋王杨广，挑亮花烛，笑吟吟地端详着光彩照人的“晋王妃”。此时，恰逢开皇二年，也就是公元582年。新郎13岁，新娘只有12岁。</FONT></P>]]></description>
            <author>张继合</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48a8f1630102dxnf.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 23:46:02 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48a8f1630102dxnf.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>第一皇后，怎么放肆地“玩皇上”？（组图）</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48a8f1630102dxl0.html</link>
            <description><![CDATA[<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 12pt" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><span STYLE="mso-spacerun: yes">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN>
<span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 12pt">翻阅历史就清楚了，隋文帝杨坚，是个家庭生活非常麻烦的人，他险些吊死在亲老婆——号称“第一皇后”的独孤氏脖子上。究竟什么原因毁了他们这对模范夫妻呢？一，男人“妻妾梦想”的动物本性；二，女人“专宠幻想”的霸道本性。强夫悍妻，针尖儿对麦芒，稍不留意，就可能擦枪走火。
</SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 12pt" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><span STYLE="mso-spacerun: yes">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN>
<span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 12pt">独孤皇后聪明一世，却犯了两个非常低级的错误。《隋书·列传》认为，这个卓越的女人非常可惜，她本应该做得更出色、更得体。区区几行字，就点中了痛处：“擅宠移嫡，倾覆宗社。”这两大缺点，使她的历史地位，大打折扣。和唐太宗的文德皇后站在一块儿，她显得黯然失色。<strong><font COLOR="#FF0000">（下图：有姿态、有心机的独孤皇后。）</FONT></STRONG></SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 12pt" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><span STYLE="mso-spacerun: yes"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/48a8f163gb8efd88e64b5" TARGET="_blank"><img STYLE="TexT-ALiGn: center; DispLAY: block" NAME="image_operate_3851329240182796" SRC="http://s6.sinaimg.cn/middle/48a8f163gb8efd88e64b5&amp;690" /></A>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN>
<span STYLE="FonT-FAMiLY: 黑体; FonT-siZe: 12pt; mso-hansi-font-family: 宋体">先说“移嫡”。</SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 12pt" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><span STYLE="mso-spacerun: yes">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN>
<span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 12pt">男性的乖谬，在于遏制女性做她们份内的事儿；女性的愚蠢，在于效法男性干原本不属于她们的工作。<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">581</SPAN>年，杨坚刚当皇帝，就安排了政治继承人，那就是长子杨勇，已被册立为太子。可是，独孤皇后对这个亲生儿子非常不满，尤其腻味杨勇花天酒地、妻妾成群。她中意的人，必须是个艰苦朴素的“工作狂”；杨勇偏偏像个纨绔子弟。皇后手伸得很长，不但对儿子如此，对文武大臣也这样。她最看不惯吃喝玩乐、醇酒妇人，甚至外人娶个姨太太、或者跟小老婆生儿育女，她都怀恨在心。独孤氏可不在乎“己所不欲，勿施于人”的古训，她刻薄地认为，芸芸众生，都应该变成自己这样的人；否则，就滚远点儿，休想在大隋朝混。</SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 12pt" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><span STYLE="mso-spacerun: yes">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN>
<span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 12pt">独孤皇后为杨坚生了五个儿子，分别是：太子杨勇、晋王杨广、秦王杨俊、蜀王杨秀、汉王杨谅。她最投缘的，还是次子杨广。杨广恰恰迎合了皇后的心思，他处心积虑地伪装自己，一边向父母大献殷勤，一边在社会上招揽声誉。常说：“大奸必有大才”，这话极有道理。觊觎名位、财富的小丑儿和阴谋家，往往削尖了脑袋，钻研、钻营，因此，他们就比正人君子更了解“名利场”的运作机制和潜规则。杨广耐着性子，着力塑造个人形象。他和其他兄弟完全不一样：不纳妾、不酗酒、不弹琴、不唱歌……上上下下一团和气，就连父母身边跑腿儿、打杂儿的宫女、太监，他都巴结。这些刻意修饰的“美德”，在哥哥杨勇身上，却一点儿也找不到。</SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 12pt" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><span STYLE="mso-spacerun: yes">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN>
<span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 12pt">白居易那首诗太惊人了：“周公恐惧流言日，王莽谦恭未篡时。向使当初身便死，一生真伪复谁知？”是非功过，皆属庐山峰峦，必须假以时日，离远一点儿，才能看清楚。很遗憾，独孤皇后执迷于一孔之见和妇人之仁，她在杨坚耳畔大吹枕边风。最终招致杨勇被废，杨广坐上了储君高位。这一招“臭棋”，彻底改写了隋朝国运，也使中国错过了一次大繁荣的机会。</SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 12pt" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><span STYLE="mso-spacerun: yes">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN>
<span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 12pt">杨坚的“开皇之治”已经掀起了盛世一角，可惜，他的继承人压抑得太久了。杨坚尸骨未寒，杨广就迫不及待地和父亲的小老婆——荣华夫人陈氏上床睡觉。他纵欲贪功的本性，迅速主宰了隋朝的政治、军事和文化。或许，同样是花花公子的杨勇接班，也未必就能国运昌隆，但独孤皇后一手提拔的杨广，的确断送了大隋江山。“倾覆宗社”这笔账，首先要记在她的头上。杨坚在弥留之际，仍未改变怨恨的态度。他听说杨广调戏自己的宠妃，立刻骂不绝口：先骂太子——“畜生何足付大事”；又骂早已过世的妻子——“独孤诚误我”。哎！事后诸葛亮，说这些废话，还有什么用？</SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 12pt" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><span STYLE="mso-spacerun: yes">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN>
<span STYLE="FonT-FAMiLY: 黑体; FonT-siZe: 12pt; mso-hansi-font-family: 宋体">再说“擅宠”。</SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 12pt" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><span STYLE="mso-spacerun: yes">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN>
<span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 12pt">独孤皇后是出了名的“醋坛子”，即便杨坚当了皇帝，也被她那双小手儿攥得死死的。《隋书》里说：“（独孤皇后）性尤妒忌，后宫莫敢进御。”漫说后宫没有成群结队的美女，纵然虚设了嫔妃职位，哪个姑娘敢偷偷摸摸地爬上皇帝的龙床呢？除非独孤点头；可是，她就是不肯撒手。似乎，独孤皇后只喜欢荣华夫人。</SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 12pt" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><span STYLE="mso-spacerun: yes">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN>
<span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 12pt">皇帝是国之重宝，他的身体、健康和私生活，具有“公器”性质，属于全天下，而不能归于哪一个人。最起码，皇帝恩宠，后宫姐妹都有份儿。“专房”、“擅宠”则属后妃大忌，这将直接威胁皇家子嗣的安全和权力格局的稳定。独孤皇后把皇帝陛下当作了一项私产，她专横跋扈的做法，使杨坚越来越反感，乃至积怨日深。一桩突发事件，引爆了后宫这只潜藏很深的“火药桶”。</SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 12pt" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><span STYLE="mso-spacerun: yes">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN>
<span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 12pt">杨坚有个死对头叫尉迟迥，隋朝开国初期，尉迟迥兵败自杀，他美貌的孙女也当了俘虏，被收进仁寿宫里当丫环。杨坚一眼就看中了那个漂亮姑娘，他头脑一热，便拽着小女孩儿成就了美事。独孤皇后闻讯，立刻醋性大发。她趁皇帝上朝之际，亲自带人“抓奸”，将哪个懵懂无知的美少女，从被窝儿里薅出来，随后，活活地打死了！</SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 12pt" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><span STYLE="mso-spacerun: yes">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN>
<span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 12pt">刚刚同床共枕的乖宝宝，就这么稀里糊涂地死了，杨坚能不心疼、能不恼火吗？他没找皇后辩理，而是跨马出宫，悲愤交加地跑进了荒山。皇上闹家务，大臣们面面相觑。你想，两只老虎咬架，谁敢拉？可是，皇帝失踪了，总得找啊。文臣之首——左仆射高颎、右仆射杨素，风风火火地追了上去。这时，杨坚已经跑了三十多里，前面荆棘丛生，都找不着路了，他才停在乱草里，驻马痛哭。两位大臣“扣马苦谏”，他声泪俱下地说：“吾贵为天子，而不得自由！”瞧瞧，好端端个皇上，给逼成什么样了！<strong><font COLOR="#FF0000">（下图：独孤皇后操控的隋文帝——杨坚。）</FONT></STRONG></SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 12pt" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><span STYLE="mso-spacerun: yes"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s3.sinaimg.cn/orignal/48a8f163gb8efd9adb8e2" TARGET="_blank"><img STYLE="TexT-ALiGn: center; DispLAY: block" NAME="image_operate_91991329240206000" SRC="http://s3.sinaimg.cn/middle/48a8f163gb8efd9adb8e2&amp;690" /></A>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN>
<span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 12pt">当天晚上，杨坚返回仁寿宫。独孤皇后跪在地上，痛哭流涕，承认错误。高颎和杨素紧在中间打圆场，于是，“上置酒极欢”，大家哈哈一笑，似乎这件事已经风平浪静了。其实不然，帝后共同缔造的“恩爱神话“，终于被他们自己打破了。据《北史·后妃列传》记载：“后，自此意颇衰折。”这是个非常可怕的转折点，独孤皇后把持了<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">35</SPAN>年的卧榻，终于失守了。</SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 12pt" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><span STYLE="mso-spacerun: yes">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN>
<span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 12pt">很快到了仁寿二年，也就是公元<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">602</SPAN>年八月，长安城里，西风飒飒，黄叶纷飞。人们交头接耳地议论：“日晕四重”，大概，这是老天示警，恐怕朝廷要出大事儿了……</SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 24pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 12pt">果然，当天夜里，独孤皇后躺在永安宫，咽下了最后一口气。这一年，她刚满<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">59</SPAN>岁。斯人已去，再也不能陪伴青梅竹马、叱咤风云的帝王丈夫了。两个更漂亮、更年轻的女人，取而代之，杨坚再也没有晋封皇后，只新进了两位嫔妃——宣华夫人陈氏、容华夫人蔡氏。没人敢像独孤皇后那样絮絮叨叨了，皇帝耳根清静，好像抓住了幸福和自由。他成天跟两位夫人纠缠在一起，一个年届花甲的糟老头儿，哪里禁得住这么折腾？杨坚的身体很快就被掏空了。</SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 24pt; mso-char-indent-count: 2.0">
<span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 12pt" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">604</SPAN><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 12pt">年夏天，他赴仁寿宫避暑，已经不能正常办公了，便气息奄奄地躺在回光返照之中。眼前倏地出现了独孤皇后熟悉的音容笑貌。</SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 12pt" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><span STYLE="mso-spacerun: yes">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN>
<span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 12pt">皇帝一声长叹，后悔呀！杨坚迷迷糊糊，对侍臣明明白白讲了一句话：“使皇后在，吾不及此。”看来，夫妻还得原配呀！正应了台湾歌手郑智化那句歌词：“最后才知道，当初最爱的是最初离开的人。”可叹，斯人成离影，当初那明晰的脚步、温软的私语、浅淡的发香……再也回不来了。</SPAN></P>]]></description>
            <author>张继合</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48a8f1630102dxl0.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 15 Feb 2012 01:20:37 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48a8f1630102dxl0.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>隋朝皇后，喜欢“内当家”（组图）</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48a8f1630102dxhs.html</link>
            <description><![CDATA[<font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
古希腊哲学家苏格拉底，是个“吃狗肉，傲公卿”的人物，他总是穿得邋里邋遢，站在雅典大街上兜售人生智慧。听众像兑彩票似地围绕着，死心塌地的崇拜者一大群。老头儿爱哲学、轻财富，对市场上琳琅满目的货品不屑一顾，他曾撇着嘴告诉身边弟子们说：“这里的东西，我一无所需。”后来，西方人跟着拍马屁，他们认为，“一无所需，最像神。”<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
可惜，苏格拉底不是神，虽说他把“牛”到了天顶上，偏偏有个小毛病——怕老婆。家里那个刁娘们儿，成天为鸡毛蒜皮的小事儿吵吵闹闹，非打即骂。据说，还把满盆脏水恶狠狠地泼到了丈夫脑袋上。哲学家又能怎么样？只得乖乖地挨着、活活地受着。其实，男人最难熬过两道关：一，女人；二，自己。隋文帝杨坚也未能免俗。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
杨坚的老婆——独孤皇后坐主后宫，却能左右朝廷大事。给杨坚吹“枕边风”，是她的拿手好戏。吹风跟撒娇使性、胡搅蛮缠是两码事，倘若没点儿头脑、见识，即便天天晚上睡在皇帝身边，也不过是漂亮的玩偶、空洞的花瓶。独孤皇后吹“枕边风”，情理并重，不着痕迹，纵然你想鸡蛋里挑骨头，也很难找出点滴破绽。杨坚更是口服心服，频频点头。独孤皇后已经当起了大隋朝半个家。<strong><font COLOR="#2F3699">（下图：隋文帝杨坚的画像。）<br />
</FONT></STRONG><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/48a8f163gb8c3ea99a725" TARGET="_blank"><img STYLE="TexT-ALiGn: center; DispLAY: block" SRC="http://s6.sinaimg.cn/middle/48a8f163gb8c3ea99a725&amp;690" WIDTH="350" HEIGHT="509" NAME="image_operate_90921329051506312" /></A>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
或许有人追问：凭什么呀？莫非杨坚满脑袋糨子，干吗叫一个女人牵着鼻子走？哪儿的话！夫妻之间争地位，不能靠男人抡拳头和女人抹眼泪；必须讲理。独孤皇后事事占在“理”上，漫说皇上，就是百川之口，也给她堵死了。翻翻《隋书》和《北史》就能揭开谜底，其实，独孤皇后驾驭男人并不神秘，她有三条“诀窍”：<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<strong><font COLOR="#ED1C24">首先，养贤德，示仁慈。<br /></FONT></STRONG>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
明朝有本《舌华录》，记载了陈继儒一句名言：“男子有德便是才，女子无才便是德。”这话听起来像文字游戏，却把“德”放在了至高无上的地位。德行这玩意儿，对男女都一样，倘若不披挂起来，就没人瞧得起，更没人陪你玩。聪明伶俐的独孤皇后，哪肯放弃这套四海咸服的漂亮“行头”？<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
从黄花闺女，到出阁少妇，第一门功课就是相夫教子。疼爱丈夫，养育儿女，任何婚姻都以此为事业。杨坚忙得手脚不沾地，他早就成了独孤皇后的“眼珠子”，女人小心翼翼地伺候着，像照顾婴儿一样体贴、呵护。皇帝要上朝了，皇后就陪着同乘一辆车辇，夫妻俩手牵手、肩并肩，很是快活。行至殿前，皇上进去办公，皇后便静静地等在下边。为了更妥帖，皇后还委派心腹太监跟随圣驾，万一皇帝有什么出格儿之举，也好及时提醒、尽力匡正。朝会一散，皇后早在阶前迎候，两口子“同反燕寝，相顾欣然”……<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
独孤皇后不但侍奉皇帝“活儿细”，对别人还心软。每逢大理寺处决死囚，她总要陪那些生死离别的囚犯家属掉眼泪。皇后父母早亡，她听说谁高堂健在，都替人家高兴，还隔三差五地派人问候问候，或者送几些小礼品——在等级森严的时代，后宫国母能对臣下如此高抬，谁不感激涕零啊？工夫一长，独孤皇后贤德、仁慈的名声，便传到了街头巷尾。<strong><font COLOR="#2F3699">（下图：几个宝贝儿子，都围着独孤皇后四下里旋转。）<br />
</FONT></STRONG><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/48a8f163gb8c3ec0e78ca" TARGET="_blank"><img STYLE="TexT-ALiGn: center; DispLAY: block" SRC="http://s11.sinaimg.cn/middle/48a8f163gb8c3ec0e78ca&amp;690" WIDTH="395" HEIGHT="285" NAME="image_operate_66271329051717625" /></A>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<strong><font COLOR="#ED1C24">其次，紧着过，不爱财。<br /></FONT></STRONG>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
有个笑话，说老百姓怎样做梦当皇上。河北人以为，应该天天吃一个肉丸儿的饺子；山西人觉得，必须顿顿刀削面、多切葱花、多浇醋；陕西人则愿意，羊肉泡馍，辣子管够……帝王之家，抚有四海，他们想要什么，就有什么。<br />

&nbsp;&nbsp;
坊间五花八门的猜想大致不错，但也有例外。比如，独孤皇后，别看贵为国母，照样过着节衣缩食、艰苦朴素的生活。《北史》当中，类似的细节比比皆是：北齐刚刚灭亡，归根结底就是亡于声色犬马、吃喝玩乐。有人进献给杨坚一辆极尽奢华的“七宝车”、还有一张非常精致的妆镜台。两件物品手工精湛，到了“绝巧丽”的程度。他本想赐给老婆，买个痛快，可是，转念一想，算了吧。“后，不好华丽”，赏赐东西也犯不着热脸贴上冷屁股。琢磨了半天，干脆把“七宝车”拆毁，了事。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
独孤皇后是内廷大总管，她理财都到了抠门儿的地步。有一回，杨坚拉肚子，急需一两胡粉，可是，这玩意儿并非日用品，翻遍了后宫都找不到。当然，皇后属于登堂入室的人，偶尔也该大方一回，比如，请人一桌饭、赏赐点小玩意儿什么的。皇后金口玉言，往往说了不算，因为宫中根本就没有她许诺的物品。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
常言道：“白酒红人面，黄金动人心。”不贪财，不爱小，说起来容易，泛泛之辈根本就做不到。独孤皇后言出法随，这令她一举成名。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
隋朝与突厥，曾在边境设立贸易市场，北方的皮毛、南方的鱼盐，都通过这里流通。镇守幽州的总管，意外弄到一箱名贵的大珍珠，价值高达八百万两白银。为了巴结上司，幽州总管便与皇后商量，希望将这些珠宝买下来，送进内宫。独孤氏连连摆手，拒绝了。她说：“这些珠宝，我可用不着。如果你一定要表示表示，那就把这笔钱充作饷银，派发给戍边有功的将士吧。”消息传出，百官纷纷上表朝贺。连杨坚都暗自赞叹：“我这个老婆，实在是太高了！”<strong><font COLOR="#2F3699">（</FONT></STRONG><font COLOR="#2F3699"><strong>下图：操控实权的独孤皇后。）<br />
</STRONG></FONT><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s5.sinaimg.cn/orignal/48a8f163gb8c3ed93f594" TARGET="_blank"><img STYLE="TexT-ALiGn: center; DispLAY: block" SRC="http://s5.sinaimg.cn/middle/48a8f163gb8c3ed93f594&amp;690" WIDTH="258" HEIGHT="400" NAME="image_operate_66721329051557593" /></A>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<strong><font COLOR="#ED1C24">再次，知进退，不徇私。<br /></FONT></STRONG>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“有求皆苦，无欲则刚。”能彻底抛开裙带关系、哥们儿义气的人，有几个？特别是牵涉骨肉亲情，怎么忍心大开杀戒呢？看《隋书》记载两桩案子，足见独孤皇后善于权衡利弊，尤其是待人接物，总是滴水不漏，相当得体。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
大都督崔长仁犯事儿了，他本是皇后的近门兄弟。本该一刀剁了他，杨坚顾及老婆的情分，特地放了一马。孰料，独孤氏非但不领情，还冷冷地责怪说：“国家之事，焉可顾私！”皇后吊着脸一闹，崔长仁最终乖乖地挨了刀。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这件案子刚完，皇后同父异母的兄弟——独孤陀又东窗事发。他是独孤信最小的儿子，偏偏恨透了父亲最小的姑娘。他竟然雇佣几个巫婆神汉，妄图用“猫鬼巫”咒死皇后。这可是弥天大罪呀，当然要杀！想不到，皇后断然绝食了。她对这个裁决非常不满，饿过三天之后，便向杨坚求情：“陀，若蠢政害民者，妾不敢言。今坐为妾身，敢请其命。”有道理，皇帝被她说得连连点头，就这样，独孤陀又从阎王殿上，捡回了一条命。</FONT>]]></description>
            <author>张继合</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48a8f1630102dxhs.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2012 20:54:05 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48a8f1630102dxhs.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>“妻管严”，怎么绑住了隋朝皇帝？（组图）</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48a8f1630102dxes.html</link>
            <description><![CDATA[<font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
虽说“独孤”这个庞大的家族沾皇亲、有势力，青年杨坚也相当棒。他娶了独孤“七小姐”，算是门当户对，绝没有“攀高枝”的意思。小伙子祖籍弘农华阴（即今陕西省华阴县），出身于官宦世家。父亲杨忠，战功赫赫，号称西魏“十二大将军”之一。杨忠死后，杨坚便继承了“隋国公”的爵位。<strong><font COLOR="#2F3699">（下图：风靡历史的隋文帝——杨坚。）<br />
</FONT></STRONG><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s13.sinaimg.cn/orignal/48a8f163gb8879c347a9c" TARGET="_blank"><img STYLE="TexT-ALiGn: center; DispLAY: block" NAME="image_operate_98931328792486265" SRC="http://s13.sinaimg.cn/middle/48a8f163gb8879c347a9c&amp;690" WIDTH="338" HEIGHT="419" /></A>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
《隋书·帝纪》中吹嘘说，杨坚刚一降生，就与众不同。他“为人龙颔，额上有五柱入顶，目光外射，有文在手曰‘王’。”显然，这是狗屁文人在涂脂抹粉、胡说八道。煌煌正史，经常公开造谣，似乎每一位开国皇帝，都被描述成“龙眉凤目”那副怪模样。可惜，杨坚远非“独孤郎”，不但缺少“美仪容”，还生得上身长、下体短，那两条小短腿儿最为难看，乍一瞅，跟京剧里的武大郎差不多。别看这副尊容，小哥们儿一块儿念书，还非常憷他。史家记载说：“初入太学，虽至亲昵，不敢狎也。”似乎，大人物从小就派头儿十足。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
长相，对于男女的意义大不相同。女子丑陋，这辈子就甭打算翻身了。男人模样差，似乎还可以担待。后天长本事，足以弥补各种生理缺陷，“瞎将军”、“瘸宰相”，照样有人喜欢。少年时代，杨坚就开始崭露头角，他的才能、功绩，绝不是吹出来的。“年十四……为功曹。十五，以太祖勋授散骑常侍、车骑大将军，仪同三司，封纪成县公。十六，迁骠骑大将军，加开府……”有本事，才能官运亨通，越混越壮。谁还敢背后指手画脚，褒贬杨坚那对小短腿儿呢？<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
《北史·隋本纪》也跟着起哄，说：“周文帝（宇文泰）见（杨坚）而叹曰：‘此儿风骨，非世间人。’”老辣的独孤信，就是看中了杨坚的才具，才下了重注。他抢先一步，把14岁的爱女许配出去，这等于押了一支升值潜力非常巨大的“原始股”，而且，最后还赢了！<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
少年夫妻，耳鬓厮磨，杨坚心满意足地扎进了妻子的“温柔乡”。此时，锦帐低垂，红烛高烧，一对新人默默含情地凝望着对方，新郎、新娘的目光似乎看得同样深邃、长远。<strong><font COLOR="#2F3699">（</FONT></STRONG><font COLOR="#2F3699"><strong>下图：隋文帝杨坚的奋斗智囊——名声大噪的独孤皇后。）<br />
</STRONG></FONT><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s9.sinaimg.cn/orignal/48a8f163gb887a38c1828" TARGET="_blank"><img STYLE="TexT-ALiGn: center; DispLAY: block" SRC="http://s9.sinaimg.cn/middle/48a8f163gb887a38c1828&amp;690" /></A>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
独孤氏办了两件大事：其一，辅弼杨坚，步步为营；其二，说服老公，再无异心。虽说事儿不算多，却件件都办到了点子上。男性“七寸”，死死地捏在了她手里。比如，独孤氏劝慰杨坚，千万要沉住气，不要情绪化；一定得重信诺，切勿“穷换朋友，富换妻”……这样一来，杨坚的事业即顺风顺水，夫妻的感情便牢不可破——小女子，可真有大主意呀。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
先说第一件。天下女人最大的心愿就是，牢牢地笼络丈夫，她们最忌讳男人三妻四妾、沾花惹草。可是，封建时代，娶一大群小老婆都合理合法，尤其那些有钱财、有权势的男人，哪个不是左拥右抱、妻妾成群呢？富贵如杨坚，就更有可能移情别恋了。谁能想到，独孤氏未雨绸缪，还没捱过“七年之痒”的危险期，就不显山、不露水，将老公“摆平”了。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
《隋书》记载：“高祖与后相得，誓无异生之子。后初亦柔顺恭孝，不失妇道。”想必是老婆撒娇，说“爱你一万年”，老公便头脑一热，顺口应了这个条件。孰料，独孤氏藉此讨来了尚方宝剑——你红嘴白牙答应了我：终生厮守，誓不再娶，尤其不跟外边的野女人弄出什么“异生子”。没有“异生子”，我们的儿女，将来就不会因为争地位、夺家产而骨肉自残了。杨坚一听，很有道理，便信誓旦旦地拍了胸脯。独孤氏到达了预期目的，随即秋波流转，抿起嘴儿，笑了……<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
再说第二件。周宣帝死了，小毛孩儿周静帝被扶上了皇帝宝座。由于特殊的政治地位，杨坚“居禁中，总百揆”。根据一般常识，谁离皇帝最近，谁就最有可能掌控政局、发号施令。杨坚据守内廷，自然被卷进了斗争漩涡的中心。他内心斗争也很激烈：面对摇摇欲坠的北周朝廷，究竟该怎么办？出招，还是敛手？为君，还是称臣？关键时刻，独孤氏给杨坚出了一个“大主意”。她说：“大事已然，骑兽之势，必不得下，勉之！”短短几句话，使杨坚最后痛下决心，着手策划“受禅”、“继位”的活报剧。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
年仅8岁的周静帝被杨坚一党逼上了绝路，实在没办法，只能含着眼泪腾地方。小孩儿照本宣科地声明：杨坚“众望有归”，应该替自己当皇帝。杨坚假惺惺地辞让了三次，最终，“三让而受天命”。这套“逼宫窃国”的戏法，比后来赵匡胤明火执仗地“黄袍加身”，显得更体面，更彬彬有礼。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
公元581年二月甲子日，长安城上空飘起了八百年一遇的祥云瑞霭，在庄严的鼓乐声中，大隋皇帝登上龙庭。杨坚准备在这座富丽堂皇的宫殿里，施展自己的雄才大略，中国即将跨入短暂而鼎盛的“开皇之治”。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
独孤氏，喜上眉梢。她在仆从的侍奉下，戴上了皇后的珠冠。面对明澈的铜镜，她照了又照。等来等去，总算熬到了母仪天下。那双俊美的大眼睛，一闪一闪的，脸上溢出两枚甜甜的酒窝儿……</FONT>]]></description>
            <author>张继合</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48a8f1630102dxes.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2012 21:09:21 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48a8f1630102dxes.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>亲姐妹，分别投靠了“多情皇帝”（组图）</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48a8f1630102dxcc.html</link>
            <description><![CDATA[<font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
红颜祸水，是个纠缠不清的老话题。有人大骂漂亮女子多是败家娘们儿、“狐狸精”，也有的替女性撑腰，将各种指责推个一干二净。其实，败家亡国的原因很多，美女之祸不过其中之一。倘若美女一来，精明男人就变成了色眯眯的蠢猪，这未免高抬了美女的力量。倘若她们老老实实地呆在家里端茶送水、相夫教子，当然对外界构不成任何威胁；一旦女人当家、后妃当国，那就该另当别论了。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
《旧唐书》公开承认女人参政的力量，《列传》第一篇就声明：“三代之政，莫不以贤妃开国，嬖宠倾邦。”看来，政治女强人，足以登上前台，抑或躲进幕后，左右权力分配与历史进程。隋文帝杨坚那位独孤皇后就是这种实权人物，她一双温柔的手，将大隋朝攥得风雨不透，刺骨地疼痛。<strong><font COLOR="#2F3699">（下图：隋文帝杨坚的漂亮媳妇——独孤皇后。）<br />
</FONT></STRONG><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/48a8f163g78d66133b0d5" TARGET="_blank"><img STYLE="TexT-ALiGn: center; DispLAY: block" NAME="image_operate_75481328621494515" SRC="http://s6.sinaimg.cn/middle/48a8f163g78d66133b0d5&amp;690" WIDTH="500" HEIGHT="494" /></A>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
难怪俄罗斯人把少女当作国家财富，中国古人早就尝到了姑娘所置换的种种甜头儿。北周名将独孤信真是“杠上开花”，千年不遇，中了一回“头彩”。三个女儿，都成为至尊皇后，给独孤家族光耀门楣。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
独孤信原是云中人（即今大同一带），拥有纯正的鲜卑血统。据说，他“美容仪，善骑射”，即使领兵带队还念念不忘打扮打扮、擦点儿香水。他成天衣冠楚楚、油头粉面，军营里便送他一个外号——“独孤郎”。还用问吗？他生得一表人才，同僚都非常羡慕。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“美仪容”等于老天爷赐给一副好皮囊，“人种”优良，后代自然错不了。独孤信那几房老婆，总共生下六个儿子、七位姑娘。尤其是姑娘，个个儿如花似玉，国色天香。其中姐儿仨，都成为至尊至贵的大人物。《北史·列传》曾无比羡慕地写道：“（独孤信）长女，周明敬后。第四女，元贞后；第七女，隋文献后。周、隋及皇家三代皆为外戚，自古以来，未之有也。”<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
多么热闹啊，“一门三后”，现在听起来，真是亘古罕见。可惜，独孤信英年早逝，他享年56岁，生前并未品尝到闺女们换来的政治“甜头儿”。且看这三个女儿的归宿吧。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
大女儿嫁给了周明帝宇文毓，这门姻亲，足以使独孤家族鸡犬升天。可惜，那位“大小姐”命浅福薄，“正月立后，四月崩”，只当了百十天“空头皇后”，便撒手人寰了。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
四女儿嫁给李昞，后来，生下个儿子名满天下，那孩子就是唐高祖李渊。“四小姐”母以子贵，开唐之后，被追封为“元贞太后”。<strong><font COLOR="#2F3699">（</FONT></STRONG><font COLOR="#2F3699"><strong>下图：隋文帝杨坚留下了一批工整、风雅的书法字迹。）<br />
</STRONG></FONT><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s13.sinaimg.cn/orignal/48a8f163g78d6615ef39c" TARGET="_blank"><img STYLE="TexT-ALiGn: center; DispLAY: block" NAME="image_operate_4461328621519421" SRC="http://s13.sinaimg.cn/middle/48a8f163g78d6615ef39c&amp;690" WIDTH="300" HEIGHT="573" /></A>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
最厉害的要属“七小姐”——独孤迦罗。她14岁就嫁给了官运亨通的杨坚。杨坚也是世家子弟，父亲杨忠，骁勇善战，曾在独孤信手下担任武官。两家老人很熟，独孤信一眼就相中了城府深沉的杨坚。独孤迦罗不但美丽、端庄，还是个有头脑、有见识的女孩子。杨坚正往上熬的时候，哪能离开贴心贴肺、知疼知热的“活智囊”呢？“七小姐”就忠心耿耿地站在夫婿身边，审时度势，运筹帷幄，她笑吟吟地辅助丈夫，一步一步地登上了权力顶峰。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
公元581年，杨坚整整40岁了，年仅8岁的周静帝宇文阐，被迫“禅位”给杨坚，由此，隋朝建立，改元“开皇”，杨坚就是隋文帝。登基第二天，“独孤七小姐”顺理成章地变成了正宫皇后，此时，夫妻俩已经携手度过了13年的幸福生活。</FONT>]]></description>
            <author>张继合</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48a8f1630102dxcc.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 07 Feb 2012 21:23:10 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48a8f1630102dxcc.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>春节，埋下四座“俏皮坑”（组图）</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48a8f1630102dwv8.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
迎接新春的鞭炮声，热闹、快活地响起来，崭新的一年，即将开始，各种各样的事情太多。恐怕过不了几天，那种叫做“春节综合征”的玩意儿，就要跑到每个人眼前。当然，新年之后明显地挖下了四座“俏皮坑”，谁都应该尽量避免，不要把幸福与快乐，跟这些事儿毫无意义的调换。<strong><font COLOR="#FF0000">（下图：传统年画里，中国春节韵味无穷。）</FONT></STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><strong><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s5.sinaimg.cn/orignal/48a8f163gb6cd469ed8f4" TARGET="_blank"><img STYLE="TexT-ALiGn: center; DispLAY: block" SRC="http://s5.sinaimg.cn/middle/48a8f163gb6cd469ed8f4&amp;690" NAME="image_operate_11481326892678031" /></A>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
（一）吃喝玩乐——太伤身。<br /></STRONG>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
春节是中国人的狂欢节，无论物质还是感情、贫穷还是富贵，都舍得在这个时段奢侈一回。庸俗点儿说，这个隆重的节日也折射出东方的人生观——活着是为了什么？其实，并不复杂，也不悲壮，无非是生活得宽裕一点，自由一点。首先满足人类的生物性——吃喝玩乐。这是一个永恒的主题，虽说周而复始，闹不出什么花样，但每个人都绕不开。显然，物质的欲望非常容易满足，亲情的温存也能达到皆大欢喜。当全部的身心感觉，持续欢娱之后，就很难再更上一层楼了。节日接近尾声，巨大的满足感将转化为一种莫名其妙的失落感，甚至觉得自己过于奢侈的生活极为陌生，那种日子根本就不是生活常态：硬灌那么多闲酒、填鸭了那么多肉食、挥霍那么多钞票、浪费了那么多吐沫……虽说都为了皆大欢喜，然而，这一切过于程式化，不得不应酬，甚至还有表演的成分，累！狂欢结束之后，空虚就来了。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;</FONT>
<font STYLE="FonT-siZe: 16px"><strong>（二）人和人比——太伤神。<br /></STRONG>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
凡有井水处，难免人比人。大至地位收入，小至吃穿住行，这些表面化的“条件”，往往演化为一种俗不可奈、却又无法修正的攀比。每个人都会不自觉地看看别人、再有意无意地看看自己，即使你不存心和别人叫劲儿，别人也会找上门来端详你。现代人的虚伪恰恰在于，口口声声不在乎物质条件，实际上却拿两套标准来衡量成败得失，尤其到了春节，万家团聚，这种货比货、人比人的游戏便同时开锣了。或明或暗地比量到最后，还是落得人家骑马我骑驴，总也选拔不出谁是赢家，归纳不出任何意义。过节，恰如一头钻进了人情世故的庞大超市，谁也甭妄图清高起来。经过这番不显山、不露水的攀比，绝对会有人悄悄地寻思些什么，尽管这样做太伤神。</FONT><strong><font COLOR="#FF0000"><font STYLE="FonT-siZe: 16px">（下图：五彩缤纷的各地“中国年”。）<br />
</FONT></FONT></STRONG></P>
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s14.sinaimg.cn/orignal/48a8f163gb6cd2ffc854d" TARGET="_blank"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><img STYLE="TexT-ALiGn: center; DispLAY: block" NAME="image_operate_60191326892318328" SRC="http://s14.sinaimg.cn/middle/48a8f163gb6cd2ffc854d&amp;690" WIDTH="410" HEIGHT="250" /></FONT></A>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s13.sinaimg.cn/orignal/48a8f163gb6cd30b53d9c" TARGET="_blank"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><img STYLE="TexT-ALiGn: center; DispLAY: block" NAME="image_operate_21121326892374281" SRC="http://s13.sinaimg.cn/middle/48a8f163gb6cd30b53d9c&amp;690" /></FONT></A><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</FONT>
<font STYLE="FonT-siZe: 16px"><strong>（三）求人求己——太费心。<br /></STRONG>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
亲朋故旧相聚，难免顺着彼此的社会关系和人力资源，办办身边的私事。俗话说：“求人不如求己”，寻求别人的帮助属于人之常情，但是，一搭上亲情这根弦儿，就同泛泛之交大不相同了。有些事儿既不能推辞，也无法拒绝，只能硬着头皮往前拱。且不说，事情能否办成，首先，当事双方都背上了沉重的思想包袱。背着包袱投入工作，怎能不费心呢？<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;</FONT>
<font STYLE="FonT-siZe: 16px"><strong>（四）四处颠簸——太累人。<br /></STRONG>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
除非万不得已，出门远行是下下策。出门三分灾，古训无欺。尽管现在交通便利，来去自如，不过对于那些春节期间走亲访友、频频远足的人来说，车马舟楫、风尘仆仆仍是一种苦不堪言的负担。一两个星期而不得不四处颠簸，无疑会削弱享受欢乐的比重。如果把团聚绑在车轮上，那么，过节的象征意义则完全取代了实际意义，奔波于其中的人只能为一种道德和义务而忍受着。无谓的奔波之苦还将带人滚入新的一年，晕头转向地开始并不愉快的新生活。何必呢？遇到这些不愉快的“深坑”，千万要躲开走。</FONT></P>]]></description>
            <author>张继合</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48a8f1630102dwv8.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 18 Jan 2012 21:07:15 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48a8f1630102dwv8.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>新年，躲开三件“腻味事儿”（组图）</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48a8f1630102dwru.html</link>
            <description><![CDATA[<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 14pt" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><span STYLE="mso-spacerun: yes">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN>
<span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 14pt">俗语说：“出门三分灾”，这话说得在理。所谓“在家千般好，出门一时难”，谁也无法预料，晓行夜宿、车马舟楫，哪儿会出现飞来之灾。古人的思维是“远祸全身”，绝不为声色之娱、山水之乐，而过于放浪。在传统社会闭塞、保守的处世哲学里，远行，是一件万不得已的事情。像徐霞客、李太白等旅行家少之又少。如今，天涯咫尺，距离和时间都成了小意思，但是，出门在外的种种风险依然还在。尤其是春节这样的大气候，天下人群大流动，各回各家，各赶各路，难免出现磕磕碰碰。<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">

</SPAN></SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 14pt" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><span STYLE="mso-spacerun: yes">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN>
<span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 14pt">民间所谓的“三分灾”当然是虚指，也可以拼凑一个大致的轮廓。如果能躲开那些不必要的麻烦，远足天下、阖家团聚也便成了无上乐事。</SPAN><b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 黑体; CoLor: red; FonT-siZe: 14pt; mso-hansi-font-family: 宋体">（下图：万事如意的新年，终于到来了。）</SPAN></B></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 14pt" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><span STYLE="mso-spacerun: yes"><img STYLE="TexT-ALiGn: center; DispLAY: block" SRC="http://s1.sinaimg.cn/middle/48a8f163gb68ffbec5200&amp;690" WIDTH="500" HEIGHT="401" NAME="image_operate_76831326629662562" />&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN>
<b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 黑体; CoLor: blue; FonT-siZe: 14pt; mso-hansi-font-family: 宋体">
（一），避免“财白之灾”。</SPAN></B></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 14pt" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><span STYLE="mso-spacerun: yes">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN>
<span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 14pt">对于任何一个家庭，钱是物质命脉，没有金银钞票垫底，凭什么走亲访友、游山玩水？常说“穷家富路”，哪怕家里揭不开锅了，也要拆借足够多的钱财作为一路川资。借钱容易，平安地花出去才算无灾无虞。可惜，任何城市都不是保险箱，一不小心就要出岔子：要么“露白”，被小偷小摸注意，虽说孙二娘那样的“黑店”已经绝迹，不必担心丢了钱财，再被做成“人肉包子”，路上却可能不太平，火车、公交、商场、马路上，都可能冒出第三只手。要么“手松”，物欲每能迷人眼，花里胡哨的商品、甜言蜜语的兜售，将在不知不觉间迷惑人的理智，于是，头脑一热，挥金似土，气喘吁吁地拎回一大堆用不着的破烂儿，破财呀，怎么能不后悔呢？尤其是春节来临，该花钱的地方太多了，如果不算计清楚，无异于粗心破财。</SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 14pt" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><span STYLE="mso-spacerun: yes">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN>
<b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 黑体; CoLor: blue; FonT-siZe: 14pt; mso-hansi-font-family: 宋体">
（二），避免“口舌之灾”。</SPAN></B></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 14pt" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><span STYLE="mso-spacerun: yes">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN>
<span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 14pt">众人熙熙，皆为利来，众人攘攘，皆为利往。出门也是这样，首先要面对的是陌生的人群，比如一个车厢的游客、一个团里的导游、几个柜台上的商贩……一言不合，难免口角几句。本来就是话赶话，接触不到人格尊严、原则问题，倘若血冠瞳人，或许能把事态升级。马志明的相声里不就提到一个王德成、一个丁文元吗？无非是登鞋踩袜子之类的小事儿，居然双双闹到派出所，末了，谁也沾不到便宜。对外如此，对内也一样。出门游玩本是欢欢喜喜的，不要因为旅途疲惫、与人口角，就互相指责，坏了心情。孔子说，有修养的人应该保持两点：不迁怒，不贰过。其实，亲人之间的口角，远比和陌生人冲突来得凶猛。春节前后，集中爆发家庭矛盾，比如如何孝敬双方父母，怎么接待各方朋友，一涉及夫妻之间的小利益，吐沫星子就可能喷发出来。有人做过统计，一到年节，离婚的几率就急剧攀升。看来，口舌之灾要处处小心，时时防范。</SPAN><b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 黑体; CoLor: red; FonT-siZe: 14pt; mso-hansi-font-family: 宋体">（下图：春到万家，福满人间。）</SPAN></B></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 14pt" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><span STYLE="mso-spacerun: yes"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s5.sinaimg.cn/orignal/48a8f163gb68ffd4d2b14" TARGET="_blank"><img STYLE="TexT-ALiGn: center; DispLAY: block" SRC="http://s5.sinaimg.cn/middle/48a8f163gb68ffd4d2b14&amp;690" WIDTH="500" HEIGHT="467" NAME="image_operate_63251326629510593" /></A>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN><span STYLE="CoLor: blue"><span STYLE="mso-spacerun: yes">&nbsp;</SPAN></SPAN></SPAN><b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 黑体; CoLor: blue; FonT-siZe: 14pt; mso-hansi-font-family: 宋体">（三），避免“血光之灾”。</SPAN></B></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 14pt" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><span STYLE="mso-spacerun: yes">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN>
<span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 14pt">生命都是父精母血给的，是吃咸盐换来的，又不是大风刮来的，当然要备加珍惜。所谓“在家千般好，出门一时难”，或许有疾病，或许有磕碰，这些都是小小莫言的枝节，最要紧的是避免血光之灾，甚至灭顶之祸。一切惊天伟地的理想和报复，都要以生命为载体，必须得活着，才能获取最起码的生存条件。人往往是利令智昏，以为花花世界、声色犬马都已经牢固地掌握在手里，其实，眼前的一切未必就是你的，一个意外事件，可能就直奔黄泉路了。古人对人生的基本认识很悲观，叫做“无常”。紧小心、慢小心还有不测风云呢，何况大大咧咧地出行？更何况，春节不长的假期里，必须集中频度，走亲访友，迎来送往。其间，也少不了吃酒带醉，意气之争。为了避免诸如酒后驾驶、斗口动手之类的麻烦事儿，最好时时警醒自己，悠着点儿。</SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 14pt" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><span STYLE="mso-spacerun: yes">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN>
<span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 14pt">春节眼看就要来临，此时，人潮涌动，彩云满天。恭祝匆匆赶路的朋友们，顺风顺水，出入平安……</SPAN></P>]]></description>
            <author>张继合</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48a8f1630102dwru.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 15 Jan 2012 20:06:51 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48a8f1630102dwru.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>惨遭“追杀”的“歌妓”贵妃（组图）</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48a8f1630102dwow.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><span STYLE="mso-spacerun: yes">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN>
<span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
公元</SPAN><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">589</SPAN><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">年春天，著名的南陈政权，彻底完蛋了。征服者隋军，像潮水似地涌进了长江边上的南陈国都——建康城。</SPAN></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><span STYLE="mso-spacerun: yes">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN>
<span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
金殿上空空荡荡。据说，南陈皇帝陈叔宝和老婆——张丽华，一块儿生了一名太子陈深。陈深平静地端坐，等候着敌人到来。他年仅</SPAN><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">15</SPAN><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">岁，却要替失踪的父母，纳降，受死。<strong><font COLOR="#FF0000">（下图：张丽华，最终死于江南征战。）</FONT></STRONG></SPAN></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 21.75pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
<font STYLE="FonT-siZe: 16px"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s1.sinaimg.cn/orignal/48a8f163gb653fb4f0120" TARGET="_blank"><img STYLE="TexT-ALiGn: center; DispLAY: block" SRC="http://s1.sinaimg.cn/middle/48a8f163gb653fb4f0120&amp;690" WIDTH="500" HEIGHT="375" NAME="image_operate_48231326371737062" /></A>&nbsp;
陈叔宝还算有情有义，他死也不肯撇下自己心爱的女人。眼看大势已去，他便拉着张丽华和孔贵嫔，慌里慌张地躲进了后花园，那里有一口深井，躲避一时，或许能骗过隋军。</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 21.75pt; mso-char-indent-count: 2.07">
<span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">这种掩耳盗铃的“鸵鸟藏身术”还能蒙混过关吗？隋军一顿恐吓，他们就露馅儿了。湿漉漉的井绳，吊起了他们夫妻三人。陈叔宝像只落汤鸡似的，张丽华也变成个“冷美人”，她神色惶恐，红唇上的胭脂，居然蹭在了井口的青条石上。</FONT></SPAN></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><span STYLE="mso-spacerun: yes">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN>
<span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
南京玄武湖以南，有座鸡鸣寺。半山坡上，便是那口“胭脂井”。一抹胭脂红，是南陈灭国、永远无法愈合的疮疤与伤痛。<strong><font COLOR="#FF0000">（下图：极其著名的藏身之地——“胭脂井”。）</FONT></STRONG></SPAN></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 21.75pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
<font STYLE="FonT-siZe: 16px"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s14.sinaimg.cn/orignal/48a8f163gb653fc8eb47d" TARGET="_blank"><img STYLE="TexT-ALiGn: center; DispLAY: block" SRC="http://s14.sinaimg.cn/middle/48a8f163gb653fc8eb47d&amp;690" WIDTH="325" HEIGHT="389" NAME="image_operate_98871326371754718" /></A>&nbsp;
《隋书·高颎传》还插了一段笑话。平灭南陈的总指挥，是杨坚的次子——晋王杨广，此人极富诗人气质，大概早就读过陈叔宝的《玉树后庭花》，因此，对未曾谋面的张丽华极为倾慕。攻克建康之后，他曾事先打招呼，希望纳张丽华为妾。孰料，长史高颎死活不干，他愤愤地说：“武王灭殷，戮妲己。今平陈国，不宜取丽华。”<strong><font COLOR="#FF0000">（</FONT><font COLOR="#FF0000">下</FONT><font COLOR="#FF0000">图：希望弄死张丽华的隋朝大臣——高颎。）<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s9.sinaimg.cn/orignal/48a8f163gb653fda47da8" TARGET="_blank"><img STYLE="TexT-ALiGn: center; DispLAY: block" SRC="http://s9.sinaimg.cn/middle/48a8f163gb653fda47da8&amp;690" WIDTH="199" HEIGHT="199" NAME="image_operate_14261326371762453" /></A></FONT></STRONG></FONT></SPAN><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">张丽华随即被斩杀于青溪大中桥边，年仅</SPAN><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">30</SPAN><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">岁。杨广如意算盘落空，从此，便怨恨高颎。同时，也激起他篡夺皇权的野心。“张丽华事件”深深刺痛了杨广，他第一次感到，惟其拥有皇权，才能拥有一切。</SPAN></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><span STYLE="mso-spacerun: yes">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN>
<span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
俊美的张丽华死了。她远比陈叔宝苟延残喘更利索、更痛快。这个恩恩怨怨的世界，已经没她什么事儿了，倒是杜牧那首小诗，仍念念不忘这段前朝旧事：“烟笼寒水月笼纱，夜泊秦怀近酒家。商女不知亡国恨，隔江犹唱后庭花。”</SPAN></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><span STYLE="mso-spacerun: yes">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN>
<span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
还是当年那轮明月，照亮了南国三千里、江城十四州……</SPAN></FONT></P>]]></description>
            <author>张继合</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48a8f1630102dwow.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 12 Jan 2012 20:24:51 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48a8f1630102dwow.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
