<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>强国评论</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/chnqiang</link>
        <lastBuildDate>Thu, 17 Nov 2011 14:57:25 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 06:24:28 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>中国用导弹打下美国数架战机</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d7e51e40102dvx7.html</link>
            <description><![CDATA[美国干涉中国内政制造和染指台湾问题从1949年10月1日新中国成立之日起就开始了。美国干涉台湾问题60多年，上世纪80年代以前，美国干涉台湾不以对台售武为主，而是建立军事基地，直接驻军台湾，控制台湾军政。<br />

<br />
1979年1月1日，中美建交，中美两国签署三个联合公报，美国不得不停止驻台美军基地，撤出驻台军事力量，但仍然不放弃染指台湾问题的罪恶勾当，对台售武成为美国染指台湾问题的最主要方式，持续30多年，从来没有停止过。<br />

<br />
其实，原来出于各种目对台军售的国家不只美国一家，而是数十个国家。中国为此进行了坚决的斗争，取得了很大的成效，由过去的数十个国家向台湾出售武器，现在变得只有美国一家。<br />

<br />
通过反对别国对台售武的斗争，我们再次验定一个颠覆不破的真理，那就是落后就要挨打，只不过<br />
<br />
数十个国家为什么停止对中国内政的干涉，不再对台湾销售武器，除了中国在台湾问题上占有无可争辩的正义制高点以外，主要是由于中国实力的强大，这些国家承受不了中国的军事威慑和经济反制，担心一意孤行出现难于预测的可怕后果，而不得不进行全面收缩。<br />

<br />
美国所以能够不理睬中国的反对抗议和反制，继续我行我素，一个最关键的原因就是尽管美国的大趋势是在走向衰败，但现在的美国无论从军事实力和经济实力都还
比比中国强大多，先进的多，中国目前还找不到制服美国的威慑和反制手段，美国担心害怕中国的力度非常有限，美国收回伸向中国黑手的决心受到的影响非常有
限。<br />
<br />
这是一个痛苦而又非常无奈的现实，而且在三至五年的短时间内，难于从根本上改变。<br />
<br />
很多的网友质疑中国的软弱，其实中国何尝不喜欢强硬，但强硬需要有实力做后盾，口头空喊的强硬又有什么用？<br />
<br />
中国过去对美国军用飞机侵入中国领空反应非常强硬，上世纪80年代以前，<strong>曾经有过四位数以上的口气非常严厉的强烈抗议，但丝毫挡不住美国侦察机持续不断深入中国腹地的侦察飞行，直到60年代中国巧用进口导弹打下数架美国U-2型飞机，才使美国飞机有所收敛</STRONG>；<br />

<br />
80年代，中国导弹技术突飞猛进，防空能力大幅延伸，才基本把美国飞机赶到包括12海里主权海域的领空以外。]]></description>
            <author>强国评论</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d7e51e40102dvx7.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2011 14:57:25 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d7e51e40102dvx7.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>数十架歼10已转运到中越边境</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d7e51e40102dvx8.html</link>
            <description><![CDATA[广西某机场大型地下飞机洞库的修建与榆林潜艇基地有异曲同工之妙。有消息称，机场经过翻修后，至少发现2个地下化基地出口，连接机场跑道的两端，显示这一基地十分重视快速反应。<br />

<br />
更有猜测称，解放军在东南方向强化地下基地建设最直接原因，可能是考虑到越南空军的空袭能力不断提高。在广西某机场起飞的解放军歼轰-7A或者其它的多用途战斗机，作战半径涵盖整个越南南部，可以直接对越南的重要军事目标实施打击。<br />

<br />
一个中午，我和往常一样下班徒步回家，因为单位有点事情耽搁了半个小时，走到所居住的小区门口已经是中午的12点半了，我们这是一个靠近中越边境的城市,
现在中午非常炎热，早晚温度差很大。我上楼回到家正准备吃饭，这时外面传来飞机巨大的轰鸣声，这是我非常熟悉的战斗机的轰鸣声。<br />
<br />
所有住在这里的人都知道城市西北方向有一个军用机场，大家都习惯的把那个地方叫做“飞机场”。做为一个关心军事的人我知道那其实是一个空军基地，并且知道
经常进入视野的飞机型号是歼八战机，有时候基地的歼八进行夜间科目训练从夜晚轰鸣到第二天清晨，伴着巨大的轰鸣声进入梦乡已经是习以为常的事情了！<br />

<br />
“又是歼八在训练”我自言自语的说着，端着饭碗来到窗前往北边的天空瞥了一眼，希望能找到那熟悉的“八爷”。我抬头的一瞬间却感觉有点不对头，一个似曾相
识的身影掠过天空，一个疑问在我脑海里迅速形成，难道不是歼八？“会是它吗？我扔下饭碗，向楼下冲刺，小区的北面是开阔地，站在那可以隐约看到远处的山
峰，刚才那架飞机已经远去，我相信第二架很快就会飞过来，仰望天空有一团白云遮住了阳光，却使天空变的更加湛蓝如洗，北边的天空散落着一条象银河一样长长
的浮云。<br />
<br />
稍许，飞机引擎巨大的轰鸣声再次由远而近，一架银色战机穿出浮云，身形在碧蓝的天空映衬下显现的格外清晰，近了，看到了，独特的气动外形、两个可动式鸭前
翼，起落架已经放下，正准备降落，不错，真的是它，绰号“猛龙”的中国第三代战机：歼十！我终于亲眼见到了，而且从此以后它会取代“八爷”经常在我家的后
窗外面的天空呼啸而过，这让我有些激动：“歼十，中国真正的空中美男子”！<br />
<br />
曾经听一位空军基地的朋友说过今年要换装几十架新式战机，但没想到会有这么快。夜幕降临，我来到广场，这里的视野更加开阔，根据白天的情况判断，猛龙会在
今天夜间飞行，果然，歼十在还留有最后一抹亮色的天空准时出现。这次是两架，一前一后，编队飞行，这次没有放下起落架，而是矫健的快速掠过天空，昂首向着
正北方向急飞，闪烁着红蓝色灯光消失在远方的夜空！这一夜，轰鸣声又消失在第二天的拂晓……<br />
<br />]]></description>
            <author>强国评论</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d7e51e40102dvx8.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2011 14:56:23 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d7e51e40102dvx8.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>中国突然调大批军队到中菲争议区</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d7e51e40102dvx6.html</link>
            <description><![CDATA[有消息报道，解放军在南海举行了海空联合军事演习，一场普通的军事演习并不算什么！不过在最近这个非常的时期，中国在南海举行声势浩大的军事演习，对中国而言具有非常深远的意义。<br />

<br />
日前，菲律宾国防部长在公开场合下表示，只有武力和强大的军事力量才能解决问题，靠谈判解决不了问题。<br />
<br />
中国和菲律宾的领土争端问题，中国的军事力量太过强大，菲律宾靠谈判解决不了，如此恶人先告状的事情是屡见不鲜了。<br />
<br />
之后不久，中国官方在提交联合国的一份报告当中就明确指出菲律宾侵略中国领土，侵略中国南沙群岛，引起了菲律宾的强烈反对。<br />
<br />
中国的指责并没有不对的地方，中国有足够的证据证明南沙群岛确实是属于中国的领土。<br />
<br />
而菲律宾不但没有收敛反而更加放肆的开始辱骂中国的不是，这次终于惹恼了中国，为了应对领土被占领的危机，解放军南海的海空部队集结了在一起举行了强大的联合军事演习，这在中国属于极为罕见的行动。<br />

<br />
中国人民解放军此时此刻在南沙举行军事演习，明显是在对外宣誓中国对南海领土主权的所有，如果有谁胆敢武力侵略，中国有能力进行反击。<br />

<br />
而菲律宾多次表示要用武力对抗中国，那么即便中国使用任何形式警告，对菲律宾都是没有作用的，因此解放军必定在南海掀起腥风血雨。<br />
<br />
因此笔者有理由认为，中菲两国一战很难避免。又加之如今两国互不相让的局面，可能开战的时间很快就到来，两国一战在即。<br />
<br />
中国军方被迫点燃战火<br />
<br />
随着中菲“南海油争”的加剧，<strong>菲律宾政府在宣布准备在南海有争议的海域进行石油开采的同时，突然增派大批军队驻扎中菲争议海域附近。</STRONG><br />

<br />
首先，笔者认为，中国政府应彻底检校自己过去对菲认识上存在的“偏好”看法，确实真正看清菲律宾政府一贯的、内存的恃美自大、为虎作娼的反华本性。一直以
来，菲律宾打内心就从没有与中国有过真正意义上的友好，即使曾经“有过”，那也只是昙花一现，是为了其利益而强忍做出的“婊子”
般的忸态，所以，中国政府实在不必在与这种人面兽心、“墙头草”似的“无信”之国讲什么道理，顾什么脸面。P民我感到，与诸如“小菲”这样的国家交往，美
国有些方面确实值得我们学习———即“道义脸面一切都是神马浮云，只有国家利益利益才是最真”！<br />
<br />
第二，笔者认为，针对近来“小菲”的反常“毛病”行为，中国政府应从外交上及时快速、大胆公开、强烈有效地给予反击，而不是此前“南海争端”时的公开无语、私下窃语的“要脸”表现，这样恐怕只能让国际社会听到或看到“小菲”自圆其说、蒙蔽撒谎的“声音”。<br />

<br />
第三，笔者认为，对于“小菲”眼下公开声称增兵就是对付中国的狂妄叫嚣，中国政府千万不可“置若罔闻”“纵人自辱”，P民我感到，眼下是做好全面军事准
备，适时进行军事干预，甚至是不惜代价开战的时候了，否则，那些偷窥南海的“蚊子、苍蝇”们是永远不会让中国“安宁” 的！<br />
<br />
在与中国存在争端的情况下，菲律宾政府及相关的能源公司表示，菲律宾计划在有争议的南中国海水域进行石油勘探。总部在英国的福鲁姆能源公司在一份声明中
说，公司已经完成了对礼乐滩附近桑帕吉塔气田的地震学勘测，“本公司将立即开始数据处理，以便进一步评估这一区域的商业开采潜力，并帮助确定可以钻挖试验
性油井的最佳位置”。<br />
<br />
此事，让我们更加明确一种姿态，中国不能再忍耐南海邻国对我国领海主权的侵蚀，就是要让东南亚诸国清醒意识到：中国将逐渐在南海在南沙采用强硬措施和手段，维护祖国神圣领土！中国渔政巡逻执法船将成为能够履行维护我国南海海洋主权的重要有生力量！<br />

<br />
为此，我们作为中国的公民，要为中国逐渐在南海在南沙采用强硬措施和手段，维护祖国神圣领土叫好！]]></description>
            <author>强国评论</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d7e51e40102dvx6.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2011 14:55:44 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d7e51e40102dvx6.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>日本的一颗螺丝钉为何震惊中国军工厂</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d7e51e40102dvk5.html</link>
            <description><![CDATA[也许是岛国特殊的地理环境和生存环境所致，处于浩瀚大海包围中的日本，使其呈现出一种既开放、又封闭，既辽阔、又狭窄的地理状态，这种矛盾的地理状态由此
形成了日本人既排斥、又吸收，既抗拒、又服从，既自尊、又自卑，既勇猛、又胆怯，既爱美、又黩武，既粗鲁、又文明的国民特性，体现在工业上则是既自然、又
人工。<br />
<br />
一直听说日本的工业技术很牛，今年自己真正的切身体验到了这点，一根螺丝钉，竟然也能体现出日本的工业技术。讲个故事，90年代末
期，某军工厂转产民用汽车，当时和日方谈判引进了车型。当时中方军工设计人员觉得日方的图纸很简单，中国应该很容易就国产化生产出来。结果却大相径庭，汽
车的所有配件，如果全部采用国产的标准，竟然故障率大增。其中，一个螺丝钉就占据了问题的很大比例。<br />
<br />
在一辆汽车中，要用成千上万个螺丝螺
母，其中大部分是通用的标准件，即符合国家标准的紧固件。中国的国家标准代号为GB，对标准件的要求与日本的JIS标准没有什么两样。生产机械零件，不可
能象数码科技那样，0就是0、1就是1，而是所有指标都有其上限和下限，国家标准就是规定零件的实测指标必须在规定的范围之内。<br />
<br />
比如，一
个M6螺杆的外径公差范围就规定在5.974毫米和5.794毫米之间，另外对内径、牙距、材质，表面处理等指标都有明确的规定。在日本，几乎找不到不符
合规定的标准件，不合格的零件根本卖不出去。因此，有关厂家经过不断的努力，从生产阶段就几乎杜绝了残次品的出现。而且，通过充分的竞争，在日本市场上的
标准件都非常便宜。<br />
<br />
再来看看中国市场，可以说没有哪个型号的标准件是找不到不合格品的。有些整车厂家在市场上采购零件回来后，通过全检才
采用，但无法杜绝不合格的零件。知名品牌的合资汽车厂为确保质量，不能从市场上采购零件，就只好订做了，从原材料一直到表面处理，一路上跟踪下来，小小的
螺丝螺母就耗费了不少成本，其他零件也多是这种情况，累积下来，整车的成本就提高了。<br />
<br />
我小时候老在父亲上班的军工厂玩，印象中的螺丝钉是
是很微不足道的小东西，记得当年在厂里玩的时候每天都会有很多螺丝钉扔在地上，自己就拿去玩，感觉这东西就像小时候用的火柴一样，能点着火就行，也没个好
坏的概念。但是这次看切割测试才发现，原来工艺质量通过一根小小的螺丝钉体现的这么透彻，据后来工作人员的介绍引得全厂震惊的那根小小的日本螺丝，竟然有
100多年的历史，这就是日本工业的牛人之处。<br />
<a HREF="http://www.chnqiang.com/" TARGET="_blank"><font COLOR="#FF0000"><font STYLE="font-size: 20px;"><font FACE="黑体"><font COLOR="#000000">推荐：</FONT><font COLOR="#FF0000"><u>G20峰会：胡锦涛主席19岁的贴身“女保镖”首次曝光！(组图)</U></FONT></FONT></FONT></FONT></A><br />

<a HREF="http://www.chnqiang.com/article/2011/1103/mil_53237.shtml" TARGET="_blank">内幕:中国国产航母更先进,瓦良格骗了全世界</A><br />
<a HREF="http://www.chnqiang.com/article/2011/1103/mil_53235.shtml" TARGET="_blank">中国最令美俄感到恐惧的不是中国飞船而是激光</A><br />
<a HREF="http://www.chnqiang.com/article/2011/1103/mil_53213.shtml" TARGET="_blank">中央下令：中国性能第一的重型战机正式大量生产</A><br />
<a HREF="http://www.chnqiang.com/article/2011/1103/mil_53258.shtml" TARGET="_blank">95式步枪简直是让我军战士送死！</A><br />]]></description>
            <author>强国评论</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d7e51e40102dvk5.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 07 Nov 2011 16:44:47 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d7e51e40102dvk5.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>中越同买俄军机，中国吃了大亏</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d7e51e40102dvk3.html</link>
            <description><![CDATA[<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s15.sinaimg.cn/orignal/4d7e51e4xb1210b48b0ce" TARGET="_blank"><img SRC="http://s15.sinaimg.cn/middle/4d7e51e4xb1210b48b0ce&amp;690" WIDTH="501" HEIGHT="321" NAME="image_operate_86681320655434065" /></A><br />
越南在21世纪初引进苏-27SK时，中国因性能落后已放弃进口该机。俄方产品实际属于过时滞销货的清仓处理，价格比中国空军所用型号却只便宜了300万美元。（资料图）<br />

<br />
加拿大《汉和防务评论》在其11月号刊登文章称，俄罗斯出售给越南、中国的苏霍伊系列战斗机虽然型号相同，但越南的战机不仅更便宜，而且在配套武器、后勤维护方面也吃了不少小灶。文章刻意强调了俄罗斯在军售时“重越轻中”，但事实上这种说法本身就具有以偏概全的挑动性意味。<br />

<br />
中国吃了大亏？<br />
<br />
《汉和防务评论》的文章说，越南空军最近公开了10张苏-27战机、苏-30战机的训练图片。图片显示，仅有1架苏-30发射过Kh-31型空对舰导弹，其他战机都没有携带武器。文章据此猜测，亚洲飞行员受身体素质、技术知识等因素的影响，由二代战斗机改飞三代战斗机的过渡期比较漫长。<br />

<br />
文章进一步指出，俄罗斯向中国、越南出售苏霍伊战斗机的条件和要价有很多不同。越南购买战机的支付手段相当多样化，实际上越南仅支付了三成硬通货，剩下的七成交易资金是由换货贸易完成的；而中国从购买第二批苏-27战机起就开始全额用美元支付。另外文章还强调，俄罗斯为越南购买的苏霍伊战机提供了完备的后勤保障体系，甚至有将越南打造成苏霍伊战机东南亚“后勤维修中心”的考量；而中国的苏-27早期依靠乌克兰的技术，后期逐渐发展成自主维修。<br />

<br />
文章还称，中越苏-30战斗机最根本的不同体现在机载武器配置上。越南的型号很可能获得了空对舰导弹、空对地导弹和空对空导弹；而中国苏-30配备的空对空导弹可能是从乌克兰进口的……显然，这篇文章在刻意强调俄罗斯对中国、越南军售的差异化，传达出一种“中国吃了大亏”的信息。<br />

<br />
获益良多才是真<br />
<br />
专家认为，判断军售是否吃亏不能只看多花了多少美元，而是要综合对军队战斗力的整体影响、对军工行业的带动作用等诸多因素加以考虑。<br />

<br />
上世纪90年代，中国抓住有利时机，从俄罗斯购买了一批苏-27。考虑到此前中国空军“二代战机当家”的实际情况，苏-27战斗机的加盟无疑具有重大意义。在吃透技术之后，中国开始自行研发歼-11战斗机，并取得了成功。可以这样说，引进苏-27不仅让中国空军拥有了第三代战斗机，还促进了中国战斗机设计、制造能力的进步。目前，中国空军已拥有国产战斗机、轰炸机、加油机等多机种组成的合成化空中力量，俄制战机虽已不是绝对主力，但仍在发挥不可或缺的作用。<br />

<br />
与之相比，越南虽然装备了十几架苏霍伊系列战机，同样也实现了主力战机的跨越式发展，但其空军战力维系已完全依赖俄罗斯输血。由此可见，衡量军购是否划算不能只算表面上的经济帐，而要综合各方面全盘考虑。这样看来，即使说俄制战机推动了中国空军现代化建设的进程也不算过分。俄罗斯对中国、越南的军售谁更受益自然也就不言而喻了。<br />

<a HREF="http://www.chnqiang.com/" TARGET="_blank"><font COLOR="#FF0000"><font STYLE="font-size: 20px;"><font FACE="黑体"><font COLOR="#000000">推荐：</FONT><font COLOR="#FF0000"><u>G20峰会：胡锦涛主席19岁的贴身“女保镖”首次曝光！(组图)</U></FONT></FONT></FONT></FONT></A><br />

<a HREF="http://www.chnqiang.com/article/2011/1103/mil_53237.shtml" TARGET="_blank">内幕:中国国产航母更先进,瓦良格骗了全世界</A><br />
<a HREF="http://www.chnqiang.com/article/2011/1103/mil_53235.shtml" TARGET="_blank">中国最令美俄感到恐惧的不是中国飞船而是激光</A><br />
<a HREF="http://www.chnqiang.com/article/2011/1103/mil_53213.shtml" TARGET="_blank">中央下令：中国性能第一的重型战机正式大量生产</A><br />
<a HREF="http://www.chnqiang.com/article/2011/1103/mil_53258.shtml" TARGET="_blank">95式步枪简直是让我军战士送死！</A><br />
<br />]]></description>
            <author>强国评论</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d7e51e40102dvk3.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 07 Nov 2011 16:37:34 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d7e51e40102dvk3.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>全面分析：歼20最尖端的光电分布孔径系统</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d7e51e40102dvk0.html</link>
            <description><![CDATA[<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s7.sinaimg.cn/orignal/4d7e51e4xb120f3303826" TARGET="_blank"><img SRC="http://s7.sinaimg.cn/middle/4d7e51e4xb120f3303826&amp;690" WIDTH="682" HEIGHT="206" NAME="image_operate_1371320655048871" /></A><br />
歼20近照上红圈处的凹陷处，确实非常像F35战斗机上的AN/AAQ-37光电分布式孔径系统(DAS)的探测头。<br />
<br />
AN/AAQ-37由六个探测头加处理机组成。原来大家没注意它，以为它只不过是一种改良的普通雷达报警装置。但后来才知道远没这么简单，其性能之高、功能之多，已经是一种前所未有的强大机载电子设备。它不仅在敌方导弹来袭时提供报警，而且可以探测到远处的敌方战机(相当于苏27上的红外探测设备)，还可以导航，为战机提供360度的视野显示在大屏幕上，使战机上格斗导弹获得越肩发射能力等等。<br />

<br />
据报道，最近的试验表明，F35凭这个系统，在双方雷达都不开机的情况下可以在远达90公里以外发现F16战机，甚至可以在近1300公里外发现敌方飞行中的弹道导弹(太空背景黑暗且干净，所以探测距离更远)!这对F35的对地打击也很管用，这个系统可以探测到敌方地面目标的红外信号，特别是导弹发射的尾焰和高射炮开火时炮口的火焰，然后锁定攻击。<br />

<br />
F35是世界上首次也是唯一采用光电分布式孔径系统的战机，它是在机体上开了类似图中这样的六个小孔，从而实现360度球型全向探测。其先进性如此之高，以致于略早时装备的F22主力四代机都还没有这个奢侈品！<br />

<br />
歼20上开的这几个小孔，我们实在想像不出它除了光电分布式孔径系统外还可能是其它什么东东。那么中国有可能搞如此先进的系统吗？完全可能。因为歼20研发前就已经知道F35有这玩艺儿了，中国占了后发制人的便宜。从技术上，这个系统的关键，一是要解决红外头的高敏感性问题，让它看得够远够准；二是要配以高性能的计算机，要能把各个传感器的信息集中处理。这个对我们不是难以克服的问题。我们前段进行了弹道导弹中段拦截试验，那个动能杀伤弹头上就是装一圈红外头，可以远程侦测目标，原理上近似，并且这个技术要求其实比机载的更高。所以，我们想搞，技术上还有是相当积累的。<br />

<br />
所以，歼20成为世界上第二种装备光电分布式孔径系统的战机，是完全可能的。这当然会极大地提高歼20在未来对空和对地作战中的优势。并且我估计，其性能不会比F35上的差多少。这是很振奋人心的消息，我们可以从中管窥到歼20这种战机起点之高。显然，它的战机整体设计是奔着与F22对抗去的，而航电系统则瞄准更先进的F35去的。如果歼20与F22对抗，航电可能占优厚而与F35对抗，则飞机本身性能占优。很高兴成飞的家伙们如此有雄心壮志！<br />

<br />
<a HREF="http://www.chnqiang.com/" TARGET="_blank"><font COLOR="#FF0000"><font STYLE="font-size: 20px;"><font FACE="黑体"><font COLOR="#000000">推荐：</FONT><font COLOR="#FF0000"><u>G20峰会：胡锦涛主席19岁的贴身“女保镖”首次曝光！(组图)</U></FONT></FONT></FONT></FONT></A><br />

<a HREF="http://www.chnqiang.com/article/2011/1103/mil_53237.shtml" TARGET="_blank">内幕:中国国产航母更先进,瓦良格骗了全世界</A><br />
<a HREF="http://www.chnqiang.com/article/2011/1103/mil_53235.shtml" TARGET="_blank">中国最令美俄感到恐惧的不是中国飞船而是激光</A><br />
<a HREF="http://www.chnqiang.com/article/2011/1103/mil_53213.shtml" TARGET="_blank">中央下令：中国性能第一的重型战机正式大量生产</A><br />
<a HREF="http://www.chnqiang.com/article/2011/1103/mil_53258.shtml" TARGET="_blank">95式步枪简直是让我军战士送死！</A><br />
<br />]]></description>
            <author>强国评论</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d7e51e40102dvk0.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 07 Nov 2011 16:36:11 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d7e51e40102dvk0.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>华国锋陵墓气势恢宏，骨灰归葬山西交城！(组图)</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d7e51e40102dvjz.html</link>
            <description><![CDATA[<br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/4d7e51e4xb120e5ce018a" TARGET="_blank"><img SRC="http://s11.sinaimg.cn/middle/4d7e51e4xb120e5ce018a&amp;690" WIDTH="495" HEIGHT="373" NAME="image_operate_6001320654797576" /></A><br />
<br />
吕梁英雄广场外的群众冒雨等候 本报摄<br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s9.sinaimg.cn/orignal/4d7e51e4xb120e5dd3758" TARGET="_blank"><img SRC="http://s9.sinaimg.cn/middle/4d7e51e4xb120e5dd3758&amp;690" WIDTH="500" HEIGHT="334" NAME="image_operate_17271320654805923" /></A><br />
<br />
华国锋陵墓全景本报4月份摄<br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s16.sinaimg.cn/orignal/4d7e51e4x781ce40e382f" TARGET="_blank"><img SRC="http://s16.sinaimg.cn/middle/4d7e51e4x781ce40e382f&amp;690" WIDTH="489" HEIGHT="454" NAME="image_operate_84321320654821707" /></A><br />
<br />
<br />
<br />
华国锋骨灰就安放于这座墓碑后山体的墓室内 本报4 月份摄<br />
<br />
在八宝山革命公墓存放三年零两个多月后，前中共中央领导人华国锋的骨灰3日上午9时许在其出生和战斗过的故乡──山西省交城县卦山南麓吕梁英雄广场上方的陵墓内安放。吕梁英雄广场和华国锋陵墓将封祭三天，周日(6日)后将向公众开放。<br />

<br />
【记者马睿、杨清林，实习记者王赛蓉交城三日电】<br />
<br />
2日下午5时许，华国锋的骨灰由八宝山革命公墓运抵吕梁市交城县，暂放于卦山下陵墓旁的文昌庙内。本报记者于今早8时许到达吕梁英雄广场一公里外的卦山道口，特警和武警拉起了警戒线，严禁任何人进入。警戒线外，聚集了千余名闻讯冒雨赶来但被挡在一公里外的民众。<br />

<br />
围观民众告诉大公报记者，从七点开始，警察就在吕梁英雄广场一公里外的卦山道、北环路和西环路三条通往广场的路口拉起了警戒线，严禁进入。<br />

<br />
之后，载有来自北京的华国锋亲属、朋友和故交，以及山西省、吕梁市和交城县当地领导的20余辆大巴车驶入广场。另有当地干部、学生等各界人士数百人组成的团队，整齐地走入广场，参加骨灰安放仪式。<br />

<br />
移葬仪式延两个半月<br />
<br />
知情人士告诉记者，骨灰安放仪式于9时20分开始，整个仪式持续了20分钟左右。<br />
<br />
在广场门口，一名身穿制服的六旬老人在仪式结束后，手捧鲜花央求入内拜祭，被警察阻拦，但仍迟迟不肯离去。周围民众被老人的执着打动，齐声高呼：“让老人进去吧！”执勤警察在与领导沟通后，在管理人员的陪同下进入广场祭拜。<br />

<br />
记者从现场执勤警察处了解到，为确保华国锋骨灰安放仪式顺利进行，公安部门出动警力600余人，部分警察由吕梁市孝义县、文水县和汾阳县等地抽调而来。<br />

<br />
华国锋的骨灰原定于8月20日(逝世三周年纪念日)从北京八宝山革命公墓移葬于此，此次仪式比计划推迟了两个半月。<br />
<br />
生前遗愿死后回故里<br />
<br />
华国锋墓地位于交城县县城西北边的卦山上，墓地工程命名为华国锋同志骨灰安放工程，当地人称“华陵”，工程于2009年4月8日奠基开建，于今年中旬建成，建设和墓地荒山绿化共花费千万元左右。墓地装饰物为盛开于早春，寓意坚贞、高洁的梅花。<br />

<br />
墓地工程由吕梁英雄广场、台阶、墓地、通往墓地顶端的循环通道、墓区绿化等部分组成。墓地的项目施工人员4月份接受本报记者采访时表示，墓地共有365级石阶(寓意华国锋一年365日天天都在为党和国家鞠躬尽瘁)，每32级为一组，每组石阶中间有一个平台供瞻仰者和游览者歇脚。墓地顶端平台上有一个5.5米高(寓意华国锋在55岁成为中共中央主席)、外形像华字“H”字母的墓碑，墓碑后面有一堵高八米左右的花岗岩砌成的高墙，华国锋的骨灰就安放于这堵高墙的后面。<br />

<br />
2008年9月22日，华国锋的儿子苏彬、苏华以及华国锋生前秘书曹万贵根据华国锋生前遗愿：“我回卦山吧，那里树多，清净。小时候在那儿，打游击也在那儿”，到交城卦山为华国锋选择墓址。<br />

<br />
墓地依肖鸡属相设计<br />
<br />
华国锋亲属根据选择墓地“不占用耕地、不与民争地、不破坏环境、不损坏古蹟”的原则，最终选中了卦山南麓西梁的荒山石坡作为墓地。<br />
<br />
墓地工程由山西建筑设计研究院设计，墓地的卦山峰头俨如鸡头，两侧的两大山崖如同张开的鸡的双翅。因华国锋肖鸡，墓地设计根据其属相设计。<br />

<br />
今年2月19日，《人民日报》刊发中共中央党史研究室文章为《为党和人民事业奋斗的一生──纪念华国锋同志诞辰90周年》，全面肯定华国锋领导粉碎“四人帮”，结束“文化大革命”，翻开党和国家事业崭新一页；在他的主持下，复查、平反冤假错案，为一部分干部落实政策，全部摘掉右派分子帽子等历史功绩。<br />

<br />
<a HREF="http://www.chnqiang.com/article/2011/1103/mil_53237.shtml" TARGET="_blank">内幕:中国国产航母更先进,瓦良格骗了全世界</A><br />
<a HREF="http://www.chnqiang.com/article/2011/1103/mil_53235.shtml" TARGET="_blank">中国最令美俄感到恐惧的不是中国飞船而是激光</A><br />
<a HREF="http://www.chnqiang.com/article/2011/1103/mil_53213.shtml" TARGET="_blank">中央下令：中国性能第一的重型战机正式大量生产</A><br />
<a HREF="http://www.chnqiang.com/article/2011/1103/mil_53258.shtml" TARGET="_blank">95式步枪简直是让我军战士送死！</A><br />
<br />]]></description>
            <author>强国评论</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d7e51e40102dvjz.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 07 Nov 2011 16:29:22 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d7e51e40102dvjz.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>世界罕见：中国新疆有个神秘大坑把日本馋死了</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d7e51e40102duru.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
在新疆准噶尔盆地的东北边缘，阿尔泰山脉的东端南麓，中国唯一的外流河&#8213;&#8213;额尔齐斯河的源头，有一个自建国以来就被列为国家高度机密的区域－－可可托海。在这里隐藏着一个和共和国命运息息相关的神秘大坑&#8213;&#8213;可可托海三号矿坑。</P>
<p>之
所以说三号矿坑与共和国的命运息息相关，因为正是这个坑，在上世纪60年代曾为国家偿还了前苏联47%的债务。当年，这里云集了中国和前苏联的高级科学
家，中苏交恶后，苏联专家撤走，点名要用这个矿坑的矿产还债；也就是这个坑，为我国第一颗原子弹、氢弹的爆炸立下了不朽功勋，这个大坑，不仅为中国第一颗
核弹提供了必须的稀有金属，而且更为核弹的成功爆炸、航空航天事业以及相关尖端科技的发展提供了坚实的物质基础和资金后盾。</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.ifeng.com/article/14187894.html#" TARGET=""><font COLOR="#0000FF"><img SRC="http://www.chnqiang.com/uploadfile/article/uploadfile/201110/20111019084743499.jpg" /></FONT></A></P>
<p><font COLOR="#0000FF">如今，这个神秘大坑，已经向世人开放。与此同时，随着我国开采、冶炼技术的大幅提升，矿坑进入了复采阶段。梅开二度已成现实。</FONT></P>
<p>
当年在成功爆炸核弹之后，国防科工委向矿区专发了一份贺电和感谢信，已被永久收藏。包括后来的“神舟”系列航天工程，所用材料有相当一部分来自这个矿坑。这个大坑，专家称之为共和国的功勋矿。</P>
<p>
仅就储量和元素成分而言，“三号坑”是世界上最大的矿坑，深100多米，长宽数百米，坑内有76种矿共生。其规模之大，矿种之多，品位之高，成带性之分明为国内独有、国外罕见，蕴藏着有锂、铍、铖、钼、铷、铯、铪、铀、钍等多种稀有及放射性元素。</P>
<p>三
号矿坑素以“地质矿产博物馆”享誉海内外，是中外地质学者心目中的“麦加”（穆斯林心中的圣地）。拥有地球上已知一百四十多种矿物中的八十六种，稀有金属
占到矿山储量的九成以上。它的神秘更在于富集铍、锂、铌、钽、钛、锆等金属，从而成为一座天然的稀有金属元素储备库。研究地质学的专家以把来这里研究考察
作为一项最高的成就。</P>
<p>许多国家对冶炼过的“废矿石”表示出了浓厚的兴趣，尤其是日本。日本人曾经提出要用一公斤粮食换取这里的一公斤“废矿
石”。但是这个便宜我们没有占。因为即使是冶炼过的“废矿石”里，仍然含有丰富的各种金属元素，只不过因为考虑冶炼技术和成本等方面的原因暂时封存。矿区
的人们这样说“宁愿饿死，也要把日本馋死。”</P>
<p>这里还是中国有名的第二寒极，与黑龙江漠河有着相同的最低气温纪录&#8213;&#8213;零下60度。</P>
<p>传
说中的大坑洞&#8213;&#8213;可可托海三号稀有金属矿全貌，这是世界上最大的露天矿坑之一。不仅偿还了中国政府欠前苏联40%的外债，还为我国原子弹、氢弹的爆炸成功
和人造卫星的成功发射作出了重要贡献。此洞不仅偿还了中国政府欠前苏联40%的外债，还为我国原子弹、氢弹的爆炸成功和人造卫星的成功发射作出了重要贡
献。</P>
<p>最让人大饱眼福的是这里出产的矿物珍品，人们采到过16公斤重的海蓝宝石、17公斤重的黄玉、60公斤重的钽铌单晶矿、500公斤重的
水晶块、12吨重的石榴石、30吨重的绿柱石晶体等。最引人注目的是60公斤重的钽铌单晶矿，它通体黝黑，钽铌含量超过70%。钽铌被称为“宇宙天空时代
的稀有金属”(俗称黑宝石)，其合金被广泛应用于火箭、人造卫星、航天飞机等的制造。</P>
<p><a HREF="http://www.chnqiang.com/" TARGET="_blank"><font><font><font><font><font SIZE="#"><font SIZE="#"><font SIZE="#"><font SIZE="#"><font COLOR="#FF0000"><font STYLE="font-size: 20px;"><font FACE="黑体"><font COLOR="#000000">推荐最新热文：</FONT></FONT></FONT></FONT></FONT></FONT></FONT></FONT></FONT></FONT></FONT></FONT></A><br />

<br />
<a HREF="http://www.chnqiang.com/" TARGET="_blank"><font COLOR="#FF0000"><font STYLE="font-size: 20px;"><font FACE="黑体"><font COLOR="#FF0000"><u>报复手段真快：菲刚撞中国渔船，中国海军就误击菲军舰！</U></FONT></FONT></FONT></FONT></A><br />

<br />
<a HREF="http://www.chnqiang.com/" TARGET="_blank"><font COLOR="#FF0000"><font STYLE="font-size: 20px;"><font FACE="黑体"><font COLOR="#FF0000"><u>震撼揭秘：中央三大重磅人物卸任后的真实内幕！</U></FONT></FONT></FONT></FONT></A><br />

<a HREF="http://www.chnqiang.com/" TARGET="_blank"><font COLOR="#FF0000"><font STYLE="font-size: 20px;"><font FACE="黑体"><font COLOR="#FF0000"><u>惊曝!蒙古国出大事，蒙古国政府紧急向中国求援！</U></FONT></FONT></FONT></FONT></A><br />

<a HREF="http://www.chnqiang.com/" TARGET="_blank"><font COLOR="#FF0000"><font STYLE="font-size: 20px;"><font FACE="黑体"><font COLOR="#FF0000"><u>外媒惊叹：世界上有五个国家离开中国就会完蛋！</U></FONT></FONT></FONT></FONT></A><br />

<a HREF="http://www.chnqiang.com/" TARGET="_blank"><font COLOR="#FF0000"><font STYLE="font-size: 20px;"><font FACE="黑体"><font COLOR="#FF0000"><u>习近平副主席出手这招屡试不爽，派梁光烈出马!！</U></FONT></FONT></FONT></FONT></A></P>]]></description>
            <author>强国评论</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d7e51e40102duru.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2011 13:47:08 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d7e51e40102duru.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>美国恐慌：中国用美F-22残片造出歼14</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d7e51e40102durr.html</link>
            <description><![CDATA[笔者认为这些消息并非无中生有。笔者认为中国有能力制造这样一种歼14：F22的外壳，歼11的内核。F-117在科索沃战争中被南联盟用老式的米波雷达和导弹击落，中国应该获得了F-117的残片。<br />

<br />
由于B-2和F-22也多次坠毁，中国也可能获得了B-2和F-22的残片。另外，中国最迟在1990年就开始自行研制隐身材料，包括吸收雷达波的材料和抑制红外辐射的材料。因此，中国的隐身材料应该与F-22所使用的隐身材料相当。<br />

<br />
F22
的设计最小有交错射面为0。005-0。01平方米。航模公司都能照抄F22的气动外形，高度仿真的F22模型，世界各地都有出售。中国军事工业有能力完
全照抄F22的气动外形，这样就可以把最小有交错射面做到0。01平方米。中国的隐身材料加上F22的气动外形或者稍有改动的气动外形，这样一个外壳的隐
身能力与F22相当，甚至与F22相同！<br />
<br />
有了一个隐身的外壳，剩下的任务就是把这个隐身的外壳送上天。中国是能够制造歼11的。为这个隐身外壳安装一台俄罗斯发动机和一台国产发动机，让它飞上天，中国是可以做到的。苏27的机动性和超音速巡航能力并不弱，而歼11则优于苏-27。<br />

<br />
这样一来，拥有F22的外壳和歼11的内核的歼14就具有了与F22相当的隐身能力，准超机动性，准超音速巡航能力。<br />
<br />
第四代战斗机的4个标准：隐身、超音速巡航、超机动性、先进的航电系统。笔者认为歼14就已经达到或接近其中的3个标准，就差先进的航电系统了。先进的航电系统中包括了超视距作战能力。歼11的航电系统不如F22先进，但是装在歼14上也是可以的。<br />

<br />
<strong>笔者认为中国有能力制造出拥有F22的外壳和歼11的内核的歼14，中国也应该制造出这种歼
14，中国更应该列装这种歼14。</STRONG>笔者认为拥有F22的外壳和歼
11的内核的歼14的性能相当于F22的80%，强于F35。3架歼14是可以迎战1架F22和1架F35的。这样一来，美国的空中优势将不复存在，<br />

<br />
中国空军对印度空军则将具有压倒性的优势。<br />
<br />
笔者认为完全具有自主知识产权的中国第四代战机歼20要2020年之后才能首飞，在这之前，中国“拼装”一个拥有F22的外壳和歼11的内核的歼14是很有必要的。2020年之后，歼20和歼14高低搭档迎战F22和F35，中国空军就可以扬眉吐气了。<br />

<br />
笔者认为这些消息并非无中生有。笔者认为中国有能力制造这样一种歼14：F22的外壳，歼11的内核。F-117在科索沃战争中被南联盟用老式的米波雷达
和导弹击落，中国应该获得了F-117的残片。由于B-2和F-22也多次坠毁，中国也可能获得了B-2和F-22的残片。另外，中国最迟在1990年就
开始自行研制隐身材料，包括吸收雷达波的材料和抑制红外辐射的材料。因此，中国的隐身材料应该与 F-22所使用的隐身材料相当。<br />
<br />
F22
的设计最小有交错射面为0。005-0。01平方米。航模公司都能照抄F22的气动外形，高度仿真的F22模型，世界各地都有出售。中国军事工业有能力完
全照抄F22的气动外形，这样就可以把最小有交错射面做到0。01平方米。中国的隐身材料加上F22的气动外形或者稍有改动的气动外形，这样一个外壳的隐
身能力与F22相当，甚至与F22相同！<br />
<br />
有了一个隐身的外壳，剩下的任务就是把这个隐身的外壳送上天。中国是能够制造歼11的。为这个隐身外壳安装一台俄罗斯发动机和一台国产发动机，让它飞上
天，中国是可以做到的。苏27的机动性和超音速巡航能力并不弱，而歼11则优于苏-27。这样一来，拥有F22的外壳和歼11的内核的歼14就具有了与
F22相当的隐身能力，准超机动性，准超音速巡航能力。<br />
<a HREF="http://www.chnqiang.com/" TARGET="_blank"><font><font><font><font><font SIZE="#"><font SIZE="#"><font SIZE="#"><font SIZE="#"><font COLOR="#FF0000"><font STYLE="font-size: 20px;"><font FACE="黑体"><font COLOR="#000000">推荐最新热文：</FONT></FONT></FONT></FONT></FONT></FONT></FONT></FONT></FONT></FONT></FONT></FONT></A><br />

<br />
<a HREF="http://www.chnqiang.com/" TARGET="_blank"><font COLOR="#FF0000"><font STYLE="font-size: 20px;"><font FACE="黑体"><font COLOR="#FF0000"><u>报复手段真快：菲刚撞中国渔船，中国海军就误击菲军舰！</U></FONT></FONT></FONT></FONT></A><br />

<br />
<a HREF="http://www.chnqiang.com/" TARGET="_blank"><font COLOR="#FF0000"><font STYLE="font-size: 20px;"><font FACE="黑体"><font COLOR="#FF0000"><u>震撼揭秘：中央三大重磅人物卸任后的真实内幕！</U></FONT></FONT></FONT></FONT></A><br />

<a HREF="http://www.chnqiang.com/" TARGET="_blank"><font COLOR="#FF0000"><font STYLE="font-size: 20px;"><font FACE="黑体"><font COLOR="#FF0000"><u>惊曝!蒙古国出大事，蒙古国政府紧急向中国求援！</U></FONT></FONT></FONT></FONT></A><br />

<a HREF="http://www.chnqiang.com/" TARGET="_blank"><font COLOR="#FF0000"><font STYLE="font-size: 20px;"><font FACE="黑体"><font COLOR="#FF0000"><u>外媒惊叹：世界上有五个国家离开中国就会完蛋！</U></FONT></FONT></FONT></FONT></A><br />

<a HREF="http://www.chnqiang.com/" TARGET="_blank"><font COLOR="#FF0000"><font STYLE="font-size: 20px;"><font FACE="黑体"><font COLOR="#FF0000"><u>习近平副主席出手这招屡试不爽，派梁光烈出马!！</U></FONT></FONT></FONT></FONT></A><br />]]></description>
            <author>强国评论</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d7e51e40102durr.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2011 13:44:23 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d7e51e40102durr.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>震怒：湄公河血案幕后指挥为美特工</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d7e51e40102durp.html</link>
            <description><![CDATA[作者:凿窟人<br />
<br />
10月5日，两艘载有中国船员的货船“华平号”和“玉兴8号”在湄公河水域遭遇不明武装人员袭击，造成12名中国船员遇难、1人失踪的跨国大惨案。这些不明武装人员是些什么人？谁有那么胆大？有什么政治动机与目的？担纲“惨案”幕后指挥的谁？背后隐藏着什么阴谋？<br />

<br />
现在，经过一段时间的积沉，担纲“惨案”幕后指挥隐隐约约的浮出水面，要回答这些疑问，已经不难，本[战略与诡道·智库]可以作出判定了。<br />

<br />
2009年，美国不遗余力，极力主导制定了的“新设立的湄公河下游之友（Friends of the Lower
Mekong）行动计划”，参加的国家有美国、泰国、柬埔寨、老挝和越南，该计划名义上是致力于推动以平等而可持续的方式来开发湄公河下游地区，实际上是
为美国在该地区从事一些见不得人的勾当而打掩护，以平衡甚至遏制、破坏中国在这一地区的影响力。<br />
<br />
这五个国家在2010年举行了首次会议。为此，美国光在2010年，就在这个计划的框架下花费了逾1.87亿美元，有趣的是该项费用的拨款并非来源于美国会预算，而是来源于美国务院与情报机构的相关费用。<br />

<br />
天下没有不透风的墙。今年8月开始担任美国负责缅甸事务的特别代表和政策协调员德里克&bull;米切尔，是一位资深的亚洲政策研究人员，在美国，大凡冠以所谓的“资深的研究人员”，通常都是高级特工情报人员。该职由高级情报人员担任，可谓非同凡响。<br />

<br />
10月17日，米切尔对新闻界说，他是此职的第一任官员，责任是谋求奥巴马政府对缅双轨政策，这包括经济制裁和与该政权官员进行接触两方面，同时也建立一
个象征全天侯关注此事务的高层代表形象。9月出访缅甸，他与缅甸官员进行的直接会谈建立了一种良好的基础，有助于双方谋求坦诚的关系，而这是多年未有的。<br />

<br />
为此，美国鉴于缅甸最近出现的开放趋势，也作出了相应的表示，如取消有关限制缅甸官员今年9月前往纽约参加联大的旅行禁令，特别邀请了一个缅甸代表团以观察员的身份，参与新设立的“湄公河下游之友（Friends
of the Lower Mekong）行动计划”。<br />
<br />
制造湄公河惨案的不明武装人员是土匪、毒品集团吗？显然不是，若是的话就不会那么罕见了；是报复、仇杀、抢劫？亦显然不是。湄公河惨案的幕后指挥是美国个
别特工、情报人员所为，是美国个别特工、情报人员与当地私人武装巧妙结合的产物，但美国最高层可能不一定清楚。其政治动机、战略目的是为这一地区的相关国
家制造麻烦事端，制造紧张，破坏中国与这个地区的国家的关系，以谋取美国在该地区的战略地位。<br />
<a HREF="http://www.chnqiang.com/" TARGET="_blank"><font><font><font><font><font SIZE="#"><font SIZE="#"><font SIZE="#"><font SIZE="#"><font COLOR="#FF0000"><font STYLE="font-size: 20px;"><font FACE="黑体"><font COLOR="#000000">推荐最新热文：</FONT></FONT></FONT></FONT></FONT></FONT></FONT></FONT></FONT></FONT></FONT></FONT></A><br />

<br />
<a HREF="http://www.chnqiang.com/" TARGET="_blank"><font COLOR="#FF0000"><font STYLE="font-size: 20px;"><font FACE="黑体"><font COLOR="#FF0000"><u>报复手段真快：菲刚撞中国渔船，中国海军就误击菲军舰！</U></FONT></FONT></FONT></FONT></A><br />

<br />
<a HREF="http://www.chnqiang.com/" TARGET="_blank"><font COLOR="#FF0000"><font STYLE="font-size: 20px;"><font FACE="黑体"><font COLOR="#FF0000"><u>震撼揭秘：中央三大重磅人物卸任后的真实内幕！</U></FONT></FONT></FONT></FONT></A><br />

<a HREF="http://www.chnqiang.com/" TARGET="_blank"><font COLOR="#FF0000"><font STYLE="font-size: 20px;"><font FACE="黑体"><font COLOR="#FF0000"><u>惊曝!蒙古国出大事，蒙古国政府紧急向中国求援！</U></FONT></FONT></FONT></FONT></A><br />

<a HREF="http://www.chnqiang.com/" TARGET="_blank"><font COLOR="#FF0000"><font STYLE="font-size: 20px;"><font FACE="黑体"><font COLOR="#FF0000"><u>外媒惊叹：世界上有五个国家离开中国就会完蛋！</U></FONT></FONT></FONT></FONT></A><br />

<a HREF="http://www.chnqiang.com/" TARGET="_blank"><font COLOR="#FF0000"><font STYLE="font-size: 20px;"><font FACE="黑体"><font COLOR="#FF0000"><u>习近平副主席出手这招屡试不爽，派梁光烈出马!！</U></FONT></FONT></FONT></FONT></A><br />]]></description>
            <author>强国评论</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d7e51e40102durp.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2011 13:42:30 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d7e51e40102durp.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
