<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>秃笔听房事</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/shenjx</link>
        <lastBuildDate>Tue, 21 Feb 2012 12:05:15 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 13:53:08 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>2012该买那类房？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4c4fd3070102e1me.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
入春了，可楼市依然冬风佛面，观望的观望，骂娘的骂娘。虽然房价未见明显下降，但是很多人似乎看到了希望，希望你们2012年如愿以偿，买到称心如意的房。所以这篇文章与不买房者无关，他是写给打算买房的人看的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
之所以写，是因为春节过后，平均每日都能收到10封以上的电子邮件，询问到底这个节骨眼上该不该买房，如果买，买那些房子。我一般都回复，不都说房价要降了，这个时候买房不是傻瓜吗？当然，这都是笑谈，如果在2012，你有闲钱，你有能力，你不想让钱变毛，发霉，你不妨考虑下列四类房产和地产：</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
1.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
一二线城市核心地段的商铺、写字楼：限购、大力发展保障住房，在未来几年内这种格局都不会变，因此住宅投资的升值空间极其有限，但一、二线城市的商铺写字楼投资价值凸显，以北京为例，2011年写字楼租金上涨全球第一，就是最好的例子。当然这种投资门槛很高，而且变现和住宅相比难度大，适合有能力者做长线投资。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
2.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
高校周边的小户型公寓：这个相信上个学的人都懂的，每个高校周边，总是林立着各种便捷式酒店、日租房等，每天人满为患。现在全国各地都在建新校区和分校区，上述地段周边的酒店式公寓投资回报率非常高，而且变现能力超强。你不妨考虑你所在城市的大学城，比如北京的沙河大学城。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
3.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
拥有名校资源的二手房。这类房产一般都是80年、90年代的小一居、小两居，户型面积小、居住环境差，但拥有它可以上名校。这就是最大的资源，尤其在一线城市或省会城市，什么一中、二中、附小之类的，其租金和房价都大大高于同区位的其他楼盘。所以你如果有闲钱，有购房资格，不妨买一套作为长期投资，而且这种房子可以随时变现。除非房子旁边的学校被外星人夜里偷偷搬走了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
4.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
最后可以买的不是房子，而是地。任何一项投资都存在风险，但论风险程度和风险可控性，在三四线城市跑马圈地可以说，在现有体制下，是不存在任何风险的。比如2个亿的土地，你可以交2000万的首期款，剩下的后期慢慢还。在还得过程中，你实际上买的不是地，而是开了一家土地银行。过几年，在地方政府惊醒的城市运营和经营城市的过程中，你卖地的增值很有可能比房地产开发的利润还高。当然买地不仅要有钱，而且还要有关系，最好你是市长书记的小舅子、小姨子之类。或者最不济也是小二、小三，如果他不卖你地，你可以告诉他山西省有一个副市长是怎么死的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>以上建议，纯属个人观点，仅供参考或饭后一笑。</P>]]></description>
            <author>徽湖</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4c4fd3070102e1me.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 12:05:15 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4c4fd3070102e1me.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>谁在瓜分房地产暴利</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4c4fd3070102e0j7.html</link>
            <description><![CDATA[<p>今天在任志强的微博里看到这样一组数据，十分有趣，在这里照录如下，供各位仔细品味其中辛酸苦辣：</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
统计局公告去年商品房销售10.99亿平米，销售额59119亿元。平均房价为5379元／平米。前年商品房销售10.47亿平米，销售额52737亿元，平均房价为5037元／平米。中国城市地价动态监测系统发布，去年商服地价5654元／平米，住宅地价4518元／平米。是地价贵，还是房价贵？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
地价贵还是房价贵，这是一个很好的问题。去年的限购，已经让房价上涨放缓了角度，甚至在一线城市出现局部下跌。按照正常的思维逻辑，既然房价停止了上涨，或者出现下跌，那么房地产的上游，土地价格也应该应声而降。但不幸的是，土地价格不但没有下降，反而逆势上涨。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
土地价格上涨，最起码说明了两个问题：一是开发商的利润变薄了，馒头价格下降，面粉价格抬高，加工馒头的人肯定赚少了；二是地方政府在调控中毫发未损，相反赚的更多了。本来地方政府和开发商属于一丘之貉。如今高层要打板子，于是开发商充当了“临时工”，而躲在背后者却赚的更多。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
高房价的黑锅一直都是开发商在背。一个人长期受到重压，就会出现两种情况：一是被压病了或被压死了；二是丢下黑锅逃生。从目前的楼市来看，房企倒闭的是少数，但生病者肯定不少。当然还有一些不堪重负者，卸下黑锅跑路。不管是死了，还是跑了，最终这黑锅不会权贵扛，谁傻谁扛？傻的当然是百姓。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
都说房地产存在暴利，那么瓜分暴利者都有那些人呢？其实答案很简单，主要有四类：一是开发商；二是炒房客；三是权力寻租者；四是土地财政。如果非要算一本帐的话，请问开发商赚的多呢，还是土地财政赚的多？是炒房客赚的多，还是权力寻租者赚的多？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
这个问题永远搞不清楚。当然如果这是一门政治课考试的话，标准答案肯定是开发商和炒房客，因为他们脸上写着黑锅，他们天生就是做黑锅的材料。如果房地产真的是要让利为民的话，除了要降房价，更应该降地价。土地暴利不除，房价永难实质性降价。“问渠那得清如许，为有源头活水来”相信这个道理大家都懂。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>插播一则广告：喜欢房事者、讨论房价者，请来我微博，提问并讨论：</STRONG><a HREF="http://weibo.com/shenjx/profile"><strong><font COLOR="#36649D">http://weibo.com/shenjx/profile</FONT></STRONG></A>
<strong><wbr />清茶一杯，欢迎去坐坐！</STRONG></P>]]></description>
            <author>徽湖</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4c4fd3070102e0j7.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 31 Jan 2012 15:44:49 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4c4fd3070102e0j7.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>房地产依然是龙头产业</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4c4fd3070102e0fx.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
上班了，年过完了。新年很喜感，上班很骨感，在江西吉安过的年。这里算革命老区，红色文化无处不在，在我看来，这里还不如改名叫井冈山市，可以顺时代潮流，拍当今之马屁。感触颇多，这里如实照录：</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>1、&nbsp;
作为三四线城市，整个城市就是一个大工地，到处都是圈地跑马，塔吊林立，房地产广告牌无孔不入，CBD、金融中心，全世界的高端都汇集于此；</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>2、&nbsp;
旁观了几次同学聚会，除了GDP创造机器，同学肚皮增长速度也极为喜人。混得好的同学有两类：一是当官的；二是做生意的。当然聊成功经验的，后者对前者极为尊敬，大家做的不是生意，做的都与当官相关的拉皮条的生意；</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>3、&nbsp;
地方财政主要来源还是土地财政。这个城市的各级官员，包括大学教授、街道办事员，都在拉投资、找项目，个人收入和拉来的投资项目挂钩，房地产在三四线城市，依然是无可争议的主流；</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>4、&nbsp;
要做好房地产，就必须和老百姓发生拆迁关系。上访的访民越来越多，维稳的开支也就越来越大。老百姓不但学会了如何上访，而且明白了上访无用，于是有人学会了点煤气罐、还有人学会了如何高台跳楼。当然点煤气绝对不是为了做饭，而高台跳楼也不是为了春节表演；</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>5、&nbsp;
房价依然在上涨，当然多了一些烂尾楼、多了一些跑路的老板，但跑路者、烂尾者都是卷钱走的，苦的是银行和百姓。但房地产依然是大家津津乐道的话题；</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>6、&nbsp;
城市的范围不断扩大，郊区的农村正在被蚕食，虽然大部分房子都在空置，但有谁会管以后呢；</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>7、&nbsp;
农村的马路越来越宽，房子越盖越高。但是垃圾横流、污水乱窜。打工者习惯了开车回家过年，这是荣耀的象征。春节后，这里又成了空城。大部分的孩子都过着没有父母的日子，因为他们的父母要出城打工；</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>8、&nbsp;
听到一个最悲伤的故事是：一位老人突发疾病，死在床上，上学的孙子从城里给奶奶邮寄药品，同村人给带回家后，才发现老人死在床上。何时死的、如何死的无人知道。给老人换寿衣时才发现，老人的脚趾头已经被老鼠啃出了白骨；</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>9、&nbsp;
谁家孩子在城里有出息了、谁家孩子在城里卖菜被汽车压死了、谁在城里犯罪做了牢、谁离婚了、谁在城里有了外遇。。。。。。这些都是大人们永不厌倦的话题。城还是那个城，农村依然还是那个农村。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>插播一则广告：喜欢房事者、讨论房价者，请来我微博，提问并讨论：</STRONG><a HREF="http://weibo.com/shenjx/profile"><strong><font COLOR="#36649D">http://weibo.com/shenjx/profile</FONT></STRONG></A>
<strong><wbr />清茶一杯，欢迎去坐坐！</STRONG></P>]]></description>
            <author>徽湖</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4c4fd3070102e0fx.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 29 Jan 2012 12:12:20 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4c4fd3070102e0fx.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>谁在买中国的天价房产</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4c4fd3070102e0ai.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
在北京的西北二环，有一个住宅小区，均价3-5万一平米，每套房子户型最小的也有300&#13217;，对于很多普通百姓来说，一套房子最低也是1500万一套。于是很多人感叹，这么贵的房子有谁买得起，谁在买？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
其实业内人都知道，房子面积越大，价格越贵，越不愁没有人买。就在这个天价小区，被誉为北京的市长村，这里住的都是市长、书记甚至更高职位的达官贵人。在某次房地产论坛上，有一哥们大胆放言：在首都，那个地方的市长都在北京买房。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我一直认为这个观点有点言过其实，你再有钱，也不能明目张胆的做的很过分吧，中国人不都讲低调含蓄吗？尤其是这些当官的良民，更懂的明哲保身，懂的保护自己，这动辄上千万的房产买了后，不就是给自己的身上贴上“我是贪官”的标签吗？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
按照铁道部发言人经典语言：至于你信不信，反正我信了。看了某省高管的财产报告，不管你信不信，反正我是彻底信服了。原来你们是如此的赤裸裸如此的不知廉耻，天下所不齿的事情都被你们干完了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
“90亿美元”，“46名情妇”，“46套房产”。这是中国山东一个副省长拥有的资产和女人，看了这样的数字，你不服吗？90亿美元，有兴趣者可以算一下，一个人一辈子有多少天，这哥们每天要贪污多少钱？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
46名情妇可以理解，自古是英雄爱美人，如今是贪官爱美女。所以46名是在不多。人家皇帝还有3000妃子，46个算什么？再正常不过。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
不过这个副省长心挺狠的，48个情妇，只有46套房子。按照人均一套的标准，每个人还分不到一套房子。看来26奶、47奶还没等到省长大人买房子，就已经东窗事发了。一日之计在于晨，如此看来，做二奶也要越快越好。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
46套房子，对于普通百姓来说，来到人世间10个轮回也赚不到。可是当官的就轻松赚到了，这说明一个什么现象，这个社会属于有权人、有钱人的。有权就有钱，所以归根结底是属于当官的天下。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
当很多老百姓感叹买不起房，疑惑谁在买天价房时。殊不知人家已经买完了，享受完了。这就是赤裸裸的现实。当然除了私底下的黑暗，表面上我们这个社会还是很伟光正的。就如同每天我们身边的标语：我们处于一个和谐科学发展的社会，我们的官员正全心全意为老百姓服务！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>插播一则广告：喜欢房事者、讨论房价者，请来我微博，提问并讨论：</STRONG><a HREF="http://weibo.com/shenjx/profile"><strong>http://weibo.com/shenjx/profile</STRONG></A>
<strong><wbr />清茶一杯，欢迎去坐坐！</STRONG></P>]]></description>
            <author>徽湖</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4c4fd3070102e0ai.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 25 Jan 2012 13:37:48 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4c4fd3070102e0ai.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>春节后房价将实跌</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4c4fd3070102e0a0.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
吴英快死了，如果一个一个查，相信浙江的老板会死80%。但肯定不会出现这种情况，因为老板死了，还会牵连到老板的老板。在中国，吴英只是体制怪胎下的一个替死鬼。在一个畸形社会里，需要一大批的替死鬼随时准备牺牲，这其中包括大家耳熟能详的临时工。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
在江湖上混，早晚是要还的。过年了，和几个房地产老板聊天，大家普遍的感觉只有一个，那就是2012的日子不好过，对接下来的房地产市场走势普遍悲观，出路只有一个，赶紧出货跑路。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
出货的前提就是降价，但是降多少购房者才买账，这又是一个未知数。但不管如何，春节后房价实质性降价肯定是不争的事实。跑路这个问题就大了，按照一个哥们的说法就是今年公司实施三停：停止买地、停止开工、停止招人。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
降价也好、跑路也好，其实开发商日子还是很好过的，过去的几年大家的口袋装的满满的，如果单纯吃喝玩乐，几辈子也花不完。聊天的4位老板，孩子都在国外，半数原配老婆也在国外，三个人有绿卡，还有一个正在办。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
大家都很清楚，如果没有限购，房地产还能火10年，政府限购杀威棒坚持打下来，惹不起咱能躲得起，爷不跟你玩了。这种心态的开发商很普遍，放马归山是很多人如今的想法。这是一个奇怪的社会，穷人没有安全感，富人也没有，想想这个很可怕。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
几年没有回老家过年，这次回来，感觉最大的变化就是城市大了，到处都是塔吊工地，家里一位亲戚是当地的小政府官员。聊天间充满自豪，说家乡变化很大，欢迎回来投资，当然最欢迎的就是房地产开发商，因为他们动辄就是几亿的投资。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
谈话间突然有一个联想，如果开发商都走了，那么那么多的工地怎么办？城市会增加许多荒废的工地，这下流浪猫、流浪狗和乞丐们高兴了，因为在漆黑的夜晚他们有家了。当然还有那些讨薪的农民工也有落脚点了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
房价实降，看起来很美。但仔细想想，有多少人在其中得到了实际的好处？是更多的人买得起房了？是你每月房贷减少了，还是大家不仇富了，还是越来越多的人更爱这个国家了。这个春天真的很冷。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>插播一则广告：喜欢房事者、讨论房价者，请来我微博，提问并讨论：</STRONG><a HREF="http://weibo.com/shenjx/profile"><strong>http://weibo.com/shenjx/profile</STRONG></A>
<strong><wbr />清茶一杯，欢迎去坐坐！</STRONG></P>]]></description>
            <author>徽湖</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4c4fd3070102e0a0.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 24 Jan 2012 19:57:47 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4c4fd3070102e0a0.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>谁把房地产变成了夜壶</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4c4fd3070102e044.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
过年了，说点好听的，既然大家这么狠房地产，如此恨开发商，我也凑个热闹，说几句挤兑的话，让大家欢喜。我的话是，今天的房地产就是个烂货，这个货烂到什么程度？就是一个夜壶，而且是被主人用过后，抛弃掉的夜壶。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
其实房地产在过去的十年是何等的风光，风光到被定义为经济发展的支柱产业，GDP上涨的动力之源。那个时候的开发商何等风光，去地方投资时，市长和书记全程作陪，希望投资个大项目，好项目，好给自己的政绩升官之路贴金。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
过去的十年，房地产被称为黄金十年。除了开发商暴富之外，当然也诞生了无数的经济奇迹。比如我们的GDP增长速度比出事的和谐号动车还快；我们的财政收入增长速度全球数一数二；当然还有很多值得骄傲的地方，比如奢侈品都被中国人买走了，比如世界性的运动会和大型活动都给中国政府长脸了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
上面这些骄傲，如果缺少了一个“钱”字，是什么都办不了的。因为有房地产，咱有钱又有脸。当然在这个星球上，我们没有美国牛逼，人家可以24小时开印美钞，我们的每一分钱都是老百姓用劳动创造来的，说白了每张钞票都沾了老百姓的血汗。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
如果将老百姓的钱装进自己的口袋，这需要费一番脑汁，幸亏我们还有房地产。这个最佳的圈钱工具，就像一台巨大的抽水机，在短短几年内就将大众的财富装进自己人的口袋。自己人屈指可数：地方政府、官员、开发商、投资客、海外财团。当然谁拿的最多？谁是黑社会老大？你们懂得。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
辩证法告诉我们，少部分人拿走的越多，大多数人失去的也更多。过去的十年，失去的不仅仅是大众财富，更多地百年失去了他们坚守百年甚至千年的家园。因为拆迁造成的血案这几年大家看得还少吗，当然还有数以千万的房奴，正在煎熬着每一天。当然有房者还可以说是无病呻吟，还有无数买不起房的后来者，他们怎么办？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
当房地产衍变成一个巨大的火药桶时，谁也不知道哪一天什么时候，因为什么引线，这个火药桶就会爆炸。这个时候，房地产一夜之间也从上帝的宠儿变成被人抛弃的夜壶，从经济价值的创造者变成人人喊打的过街老鼠。这个时候的房地产，也变成了临时工，变成了彻头彻尾的替罪羊。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
舆论机器掌握的谁手里，谁就有至高无上的发言权。房地产暴利、黑心开发商身上没有道德的血液、暴力拆迁的始作俑者、腐败大案的龙头。总之一切一切的罪恶全都被在开发商的身上，谎言说多了就是真理，被妖魔化的开发商一夜之间的真的就是妖魔鬼怪了。大众被成功转移了视线，社会依旧和谐并科学发展。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
恶花不结善果，既然开发商是恶魔，那么恶魔是如何成长的，成长的土壤和环境是谁造就的。如果不把这个搞清楚，大家依旧是一本糊涂账。今天对你好了，你就是支柱，你就是核心产业。明天不需要你了，你就是顶包的临时工，你就是别人抛弃的夜壶。这到底咋回事呢？你问我，我也不知道，你问问万能的制度去。</P>]]></description>
            <author>徽湖</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4c4fd3070102e044.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 20 Jan 2012 10:48:36 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4c4fd3070102e044.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>限购让北京人很幸福</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4c4fd3070102dzys.html</link>
            <description><![CDATA[<p>奉献脑残文章一篇，歌颂这个时代的伟大！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
过年了，就要说喜庆话，办喜庆事。尤其在农村，小孩子过年是要被家长警告的，不能说一些晦气的真话。如今这个传统可能被丢的差不多了，不过在官方机构，这个被明显的发扬光大。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
中国人在2011很幸福，这话说出来很多人肯定都爱听，大过年的。尤其是首都经贸大学的一帮才高八斗、学富五车的教授们。这些人每年闲着没事，拿着国家的科研经费，总要研究出让人皆大欢喜的花样出来。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
俗话说吃人最短，拿人手软。拿着政府的科研经费（其实这话有明显逻辑错误，钱应该是百姓的），就要替人家说话。首经贸昨天公布“2011北京社会经济生活指数”显示，北京居民幸福感略有下降。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
这不是胡扯吗？北京人生活幸福度怎么可能下降？这事典型的睁眼说瞎话，而且报告里竟然还指出，北京居民对社会的“诚信指数”已连续5年不及格，且再度滑坡创新低。苍天啊！这是怎么可能的事情。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
在过去的一年里，北京人享有的幸福太多了，比如我们拥有了北京精神。“爱国、创新、包容、厚德。”这可是北京建城几千年来开天辟地的第一回啊。毛主席说了，人不但要有物质，更要有精神，你去大街上看看，虽然每个人肺里都呼吸着PM2.5，但个个都是精神抖擞啊。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我采访过一个农民工，他眼里也有北京精神：爱国就是老板欠薪时，农民工必须爱被黑锅；创新就是年底时要创造办法讨薪；包容就是晚上走在大街上警察不在查暂住证了；厚德就是生活无论多么苦，我们都能HOLD住。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
多好啊，连最底层的农民工都有精神了，北京人还能不幸福，这充分证明首经贸的报告有多龌龊。而且在过去的一年里，北京的房价在伟大的限购政策引领下，终于出现了下调的趋势，虽然过去的几年，房价越调越高，但铁棒磨成针，胳膊能拗得过大腿？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
尽管只有小幅度的下调，尽管依然有80%多的人买不起房，尽管限购政策对外地人有很多不公平之处，尽管房奴的贷款经过三次加息后利息更高了。但作为一名普通百姓，谁能否认我们所处的时代不是一个伟大的时代呢？也更不能否认我们就不幸福了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>最后我们要想小虎队唱的那样：我们要大声唱，我们的幸福度很高。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 12pt; FonT-WeiGHT: bold; mso-spacerun: 'yes'">
插播一则广告：喜欢房事者、讨论房价者，请来我微博，提问并讨论：</SPAN><span><a HREF="http://weibo.com/shenjx/profile"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 'Times new roman'; FonT-siZe: 12pt; FonT-WeiGHT: bold; mso-spacerun: 'yes'"><font COLOR="#36649D">http://weibo.com/shenjx/profile</FONT></SPAN></A></SPAN>
<span STYLE="FonT-FAMiLY: 'Times new roman'; FonT-siZe: 12pt; FonT-WeiGHT: bold; mso-spacerun: 'yes'">
<wbr />清茶一杯，欢迎去坐坐！</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>徽湖</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4c4fd3070102dzys.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 17 Jan 2012 10:22:13 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4c4fd3070102dzys.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>房价收入超高是瞎扯蛋</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4c4fd3070102dzpx.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
有些贱民总喜欢用房价收入比，来证明中国房价畸高，拿出一堆数据来证实，那个城市的城镇家庭20年收入也买不到一套房，我们的房价收入比全球最高等等，但实际上在贵国，房价收入比一点也不高。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
说句让你们寒心的话，如果房价收入比真的有那么高，请问几百个城市，那么多的商品房，难道都被外星人买走了啊。当然我们国家虽然伟大无比，但有80%的人买不起房却是不争的事实，但这也不能证明房价收入比就是高啊。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
今天早上看到一则新闻，更加验证了我的这个判断。深圳住宅租赁管理服务中心有66名员工，全年工资就发了1913万，人均年薪30万，最高者68万，最低者也有25万。看完这则激动人心的小心，让我们明白，其实中国人真的很有钱。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
一个小小的住宅租赁中心，年薪应该达到国外发达国家的中产标准了吧。如果按照最低者年收入30万元，加上老婆的收入，5到6年买套房子肯定不成问题，当然买别墅就另当别论了。而中心领导，年收入68万，同样的年份买套经济型的别墅肯定是小菜一碟。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
所以对于开发商来讲，买得起房子的才是他们的顾客，买不起房子只能是看客。作为一名商人，其目标肯定是视顾客为上帝，而看客则肯定是不屑一顾。这就是作为地产商的任志强为何天天高喊，房子不是为穷人准备的，这家伙很可爱，因为他说的是真话。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
面对高房价，很多百姓都有一个误区，那就是房价高，是因为保障制度不好，其实在体制内，中国的住房保障制度是最好的，无论是公务员，还是国家机关，他们基本都享受到福利分房，央产房、经济适用房，似乎科级以上者人人都有份。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
大家还有一个误区，那就是我们很穷，其实也就是老百姓口袋里没有钱，富甲天下的人其实有的是。GDP全球第二也算大蛋糕了，但是分蛋糕者、分得到大份者有的是。一个小小的住房租赁中心就这样了，那么其他人呢？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
这个名单很长，不信你要一口气能读下来，你肯定会窒息。比如中石油、中石化这样的垄断企业；比如国务院、市政府、各市直机关；比如租赁中心的上级什么国土部、规划局、房管科；当然还有清华这样的牛逼学校，人家去年就说了，清华的年轻老师不愁没有房子，我们已经为他们准备了6000套……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我们生活在一个两级世界里。在每个城市里，有90%的人高喊没有钱买不起房，房价性价比太高；还有10%的人享受着每天如何花钱，如何买更好的房子。当然你会问，为何10%的富人能够支撑起那么大的需求量？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
答案很简单，我们还有支撑房价上涨的两大法宝：一是优秀的户籍制度，让这个两级世界理所当然分成两类人，一是农民；二是城里人。同时让城市分为一线、二线、三线、四线；二是所谓的城市化，我们要造全球最多的国际化大都市，其实在我看来，大都市的本质就是一种掠夺，一种资源的聚集。这就是为何房价收入比一点都不高的真实原因。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 12pt; FonT-WeiGHT: bold; mso-spacerun: 'yes'">
插播一则广告：喜欢房事者、讨论房价者，请来我微博，提问并讨论：</SPAN><span><a HREF="http://weibo.com/shenjx/profile"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 'Times new roman'; FonT-siZe: 12pt; FonT-WeiGHT: bold; mso-spacerun: 'yes'"><font COLOR="#36649D">http://weibo.com/shenjx/profile</FONT></SPAN></A></SPAN>
<span STYLE="FonT-FAMiLY: 'Times new roman'; FonT-siZe: 12pt; FonT-WeiGHT: bold; mso-spacerun: 'yes'">
<wbr />清茶一杯，欢迎去坐坐！</SPAN></P>]]></description>
            <author>徽湖</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4c4fd3070102dzpx.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 12 Jan 2012 13:43:22 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4c4fd3070102dzpx.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>商品房和穷人越来越无关</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4c4fd3070102dzlr.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
写了一篇：“2012房价将大跌80%”的文章，本来是一种调侃，是一种游戏。但很多网络暴民当真了。我都可以想象，这些人看见房价大跌80%的标题，像打了狗血一样幸福，点开文章，却发现我说的是反话。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
于是这些人一下子从幸福的最高点跌落到沮丧的最低点，恼羞成怒、脸红脖子粗，于是各种不堪入目的辱骂就铺天盖地的来了，不仅骂我个人，连给我留言赞成我观点的人也一并骂了。在他们的世界里，只容许一个观点、一个方向存在。这和希特勒时代有何区别？都是独裁下的蛋！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
希望很丰满、现实很骨感。我知道很多人骂房子是因为买不起房子，这种憎恨很正常。你们成天骂房价上涨，期待房价下降，是希望在不远的未来能够买得起房子，过上幸福的生活，这是天经地义的，无可厚非的。就好比一个人生下来就要吃奶长大一样。但是</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
抛出另外一个你们不爱听的观点，今天的商品房和穷人有什么关系吗？虽然你们试图要与商品房发生点关系，但实际上，商品房和你们一点关系都没有。即使房价下降50%，买不起房子的人还大有人在。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我早就说过，结果房价矛盾的根本出路有两点：一是大力建设保障住房，政府的责任就是要保护弱者，让该受到保障的人享受保障。当然让所有人享受保障房，这个国家就成福利院了。肯定也不现实。所以第二点就是增加百姓的收入，让更多的人买得起商品房。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
但实际情况是什么，你们看清楚了吗？保障住房保障了谁？保障机制、申请机制、推出机制都出了大问题，你去北京的回龙观、天通苑看看，那里的经济适用房，面积都大的惊人，动辄150平米三居、200多平米的复式。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
住在里面的人，个个肥头大耳，开着奔驰、奥迪，请问他们是穷人嘛？请问穷人们，你们人在哪里？你们不是在填写保障房申请表，就是在申请保障房的路上。我可能说的不对？也许你们会骂我，关你鸟事，我们正在幸福的等待。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
说增加收入更是一个笑话了。GDP全球老二，超过美国指日可待，记得上高中的时候，地理老师老让我们记：我们的煤炭产量世界第一、钢铁产量世界第一、棉花也是第一，这孙子就是不告诉我们平均数是第几。洗脑洗惯了，只记得总数，不记得大伙实际拿了多少。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我们的人均收入是多少？我没有查，但肯定可以和非洲兄弟有一拼，骄傲的你们能告诉我是多少吗？我们创造那么的GDP去哪里了？你们可以去看看三公收入、垄断央企和国企的年底奖金。除此之外，我们还要办奥运、搞世博、开亚运，还要和非洲兄弟搞金元外交。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
要花钱的地方太多了，政府太不容易了。所以你们理解他们，认为自己其实也不穷了，有饭吃、有衣服穿。虽然买不起房子，但是也该知足了，做人要厚道，要知道感恩。虽然你们去超市不敢天天买肉了，但至少看得见肉，这就很好。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
骂房价很重要，买不起房子不重要，为什么买不起房子，就更不重要了。房价和穷人无关，这个更不能说，你不是伤大家自尊心吗？你不知道作为一名中国人，我们很骄傲，我们很爱面子，所以你小子还敢写这个，这不是明显的找抽找骂吗？所以我现在就可以判断，这文章天生就是找抽的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 12pt; FonT-WeiGHT: bold; mso-spacerun: 'yes'">
插播一则广告：喜欢房事者、讨论房价者，请来我微博，提问并讨论：</SPAN><span><a HREF="http://weibo.com/shenjx/profile"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 'Times new roman'; FonT-siZe: 12pt; FonT-WeiGHT: bold; mso-spacerun: 'yes'"><font COLOR="#36649D">http://weibo.com/shenjx/profile</FONT></SPAN></A></SPAN>
<span STYLE="FonT-FAMiLY: 'Times new roman'; FonT-siZe: 12pt; FonT-WeiGHT: bold; mso-spacerun: 'yes'">
<wbr />清茶一杯，欢迎去坐坐！</SPAN></P>]]></description>
            <author>徽湖</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4c4fd3070102dzlr.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 10 Jan 2012 12:05:57 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4c4fd3070102dzlr.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>2012年房价将大跌80%</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4c4fd3070102dzjd.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
首先声明，，房价大跌80%，这是一个愿望，更是一个标题党，也是网络暴民希望看到的标题。总理昨天还是今天说了，要提振中国股市信心。看了这句话，我笑了，笑的很幸福，我决定至少在2012我不会再进股市。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
过去的几年，关于抑制房价暴涨，总理几乎每年都在两会上讲，房价暴涨必须抑制住，结果大家也看到了，房价到底涨不涨，买得起买不起的人，掏掏自己干瘪的口袋就知道，房子是越来越便宜还是越来越贵。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
关于房价，网络暴民越来越多，你只能说房价下跌，不能说房价上涨，否则就要骂你八辈子祖宗，骂得让你抬不起头。有网友咨询我2012年是否买房，我回答的很小心，很中肯，就是有需要、有能力就可以买，但是暴民们不答应。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
他们大骂：这年头只有孙子还买房、这年头买房人是SB，劈头盖脸的什么都有。虽然我相信骂人的大多是70后或者是80后，他们其实没有参加过文革，但是他们脑袋里充斥的文革思维比谁都多。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
大多数人都在希望房价大跌，而且下降20%、30%都不算怎么跌，大多数人都相信房价在2012年会腰斩甚至跌到80%。我现在很担心，房价2012年万一不跌，或者下跌的程度没有那么大？对于那些充满希望的人来说，会不会是很惨重的打击。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
一个希望破灭时，最好给这个人另外一个希望，否则时间长了这个人就会绝望，绝望中的人就会爆发。所以我们的新闻联播、环球时报、人民日报天天都在播种希望，我们的社会很美好。楼市不好时，我们有股市这个希望；当股市被灭的时，幸好我们还有楼市。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
所以我希望2012年房价能够大跌80%，到时人人都可以买房，买一棵大白菜的钱就可以买套房，这个布尔什维克一定会实现。如果你不相信，咱们拭目以待吧。写了这么多，也做了判断，很多人都开心了、快乐了，可以满怀期待的过一个好年了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
所以那些等待买房的人，最好把钱存进银行，虽然CPI不断上涨，钱不断贬值，不过和房价大跌80%相比，这点贬值又算得了什么。等你买到一个有天有地、有花园有车库的HOUSE时。这CPI算什么、教育、医疗价格上涨算什么。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>从今天开始，洗洗睡吧，在梦里，面朝大海、春暖花开，做一个无比幸福的中国人。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 12pt; FonT-WeiGHT: bold; mso-spacerun: 'yes'">
插播一则广告：喜欢房事者、讨论房价者，请来我微博，提问并讨论：</SPAN><span><a HREF="http://weibo.com/shenjx/profile"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 'Times new roman'; FonT-siZe: 12pt; FonT-WeiGHT: bold; mso-spacerun: 'yes'"><font COLOR="#36649D">http://weibo.com/shenjx/profile</FONT></SPAN></A></SPAN>
<span STYLE="FonT-FAMiLY: 'Times new roman'; FonT-siZe: 12pt; FonT-WeiGHT: bold; mso-spacerun: 'yes'">
<wbr />清茶一杯，欢迎去坐坐！</SPAN></P>]]></description>
            <author>徽湖</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4c4fd3070102dzjd.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2012 13:04:43 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4c4fd3070102dzjd.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
