<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>平凡眼光看世界</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/j888</link>
        <lastBuildDate>Thu, 16 Feb 2012 19:18:51 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:11:43 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>春天里的孤独——欣赏北方夫子的诗集【自由的风】</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4993d9bf0102e26s.html</link>
            <description><![CDATA[<p><b><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s1.sinaimg.cn/orignal/4993d9bfgb91363ccd270" TARGET="_blank"><img SRC="http://s1.sinaimg.cn/middle/4993d9bfgb91363ccd270&amp;690" WIDTH="495" HEIGHT="452" NAME="image_operate_24531329392992468" /></A><br />
<br /></B></P>
<p><b>春天里的孤独</B></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>——欣赏北方夫子的诗集【自由的风】</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
漫长的冬季、江南没有失去它的韵律，夜风习习告诉人们春天来了；我望着窗外的菩提、心想着岁月的刻蚀，那些瞬息万变的没有因果的苍茫、想着与我一起走过2011年的知己和博友，那些鲜活又刚毅的面孔，生命中不可以没有朋友、如生活中不能缺少美酒一样，飘香逸逸中的那份欣慰、弥漫流长中的那种惬意如诗如画......我的朋友你在哪里？那颗不羁的心是否还在漂泊流浪？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
打开博客搜一搜看看近闻，映入眼帘的是北方夫子出了诗集【自由的风】的信息；这么迅捷？仿佛还在昨天、那个笔名北方夫子的大连博友、一个与文学有情结的人还战战兢兢地写着自己的文字，今天就出了洋洋万言的诗集？游览一边，哇！有近二百页几十篇的洋洋洒洒的诗文。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
【自由的风】从北方的海岸线起航，带着一种湿韵或咸鲜的不羁又那么委婉伤感、透着湛蓝幻梦美的韵律；我轻轻地吟读、想扑捉一些北方海的气息。或许是一种心底想传达的踌躇、想从一些边缘的文字里剔除颓废和偏激的情绪，没有。只感觉是诗人在还活着的心灵里、一种美的表达和情感的另一种倾泻；北方夫子是擅长写长诗的，感觉他心灵是想尝试一种完整结构的、有故事的又不被诗歌的意象禁锢束缚，在这些短句里我的感悟是诗人一种刻意的又想完美的心迹、尽管有一些瑕疵但不失真诚和执著。他的长诗构架在散文诗和现代诗之间、或许是一种风格吧！表现着北方男人的粗放又不失豁达；关于这些我以为诗歌总是承载着诗人的一些沉重和寄托；我们能够读的到的只是诗歌中浅意象的、真正意义潜移默化的、我们只能靠揣度和意念或许还有一些牵强附会。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;
我曾经听到一个朋友说过这样的话：作家是世界最难干好的活儿，诗人又是作家里最难干的工种。今天在诗歌边缘化的瓶颈中、能够喜欢又写、的确难能可贵。对于北方夫子的诗、我不想累赘其艺术和档次方面的排列，但感觉文字中一种真挚和炽热，有一种淡淡的殇和愁在【自由的风】楚楚可见，似乎那些灵动的词语在疼痛的哭泣，又有一些忧郁的悲悯其蕴含一种情趣，是对过去式的眷恋、还是对于今天起浮夸燥热的审视？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
诗是有祖先的，如河流一样源远流长。从北方夫子的【自由的风】诗集看到了这些求索和根迹、也看到诗人诗歌写作的脉络，使人清晰地看到诗人咏哦歌咏的轨迹。可以说【自由的风】是诗人的处女作也是诗人在传统和现代徘徊后的一个驻足思考，也是一个反思后的集结。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>这里解剖诗人的几首短诗。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;“浮萍：凄冷的雨击打着鱼塘、荷燥动了/萍恍惚着没着没落/游离？轻浮//这些没有灵魂幽灵，随性、纵欲/想附庸风雅、又缺乏记忆/忧伤；浮萍惊聚着//暗流在荷下涌动、惊慌失措的/哗然一池幽梦也/无影无踪”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;
这是我见过夫子最短的诗，一种灵动后的怜悯，在一个个流泪的文字里绽现了一幅深秋雨打荷塘的景象，没有浓重的的墨彩，那些带着希望和憧憬的荷砰然的动起来了是最后的绽放、还是一种不羁被阉割杀戮？在诗句缤纷迷离的意象中完成了一次生命和灵魂的轮回；接下来是河流在秋雨的踌躇中的彷徨、惊慌失措中的迷失，昔日那些沉甸甸的梦都丢失的无影无踪表面是绘画似的大写意其实蕴藏了诗人一颗苍凉的心由其对于秋天感悟？或许是岁月的多磨、或许是诗人在夕阳黄昏的莽原一种怀旧？我可能感悟的是诗歌意外诗人所指吧。寥寥几语刻下一幅乡愁，我想起洛夫和于光远这些乡愁诗人，夫子可能到了中年也受其影响吧。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;“水草：涟漪状的水草、镶嵌在少女的蓝花/兜肚上，她问海里的水草/什么样？是孔雀羽翼//还是蝴蝶的翅膀？是星星的梦呓/还是海湛蓝的胡须？不！是彩云/追月细碎的幻想”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
水草这个浮游植物，在中国古时和现代的诗歌里屡见不鲜，但夫子的描写的水草没有政治和偏激的影子，一幅清丽动感的意象，拟人的笔法虽然在今天的诗歌少见了，但虽然娴熟的信手拈来不留痕迹，诗人用了“镶嵌、翅膀、湛蓝、细碎、兰花、肚兜这些词语巧妙的链接组合起来，把雨中的水草刻画的栩栩如生，是一个对于爱情纠结不定的少女还是少男？徘徊在爱情的河流中诗歌简短清晰一改夫子长篇诗作的思路，在意象和片段的破碎中扑捉修补了残缺的美……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;“画舫：烛光里、墨染过的水线，古琴瑟瑟、珠玑/散落，只见绫罗裹着清瘦，半掩的/画舫中斜斜的几簇残影//不再有汲水的浆和波纹；远逝的烟波/褪去的黛艳，那些香消/玉损的传说//在岁月沧桑里黯淡。今夜无眠、无眠在/酒红弥光中，佳人脖颈/闪烁着璀璨”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;画舫这首诗，想必是诗人的怀古之忧思，单单画舫一次就使人想起古时与舫有关的故事传说，皇帝与女人，女人中的杜十娘她的百宝箱，那些缠绵凄惨的爱情，诗人没有直写这些，而是浸透诗的全部，一幅古时的…近代的…昨天的…今天的长卷再现出来联想今天的爱情中多少虚拟伪善，今天的社稷不也是这样吗？诗人可能在借古讽今、或许是对于今天江河日下的道德观畸形的一种忧心忡忡的感叹……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;“鹰隼：你的脆弱、在凌空的翱翔中/破绽/孤独和桀骜是你的名片/凝视你的面孔//我想起枭雄，那些冷漠坚毅或古怪/狰狞；我知道雪域上空的鹰/千百年的漂泊中//那难以破解的神谕，我知道不羁之哀/从来没有归宿和家园，没有/谁属于谁？只有没有/疆域的蓝天”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
这是一首励志诗、一种赞美中的诘问，鹰的性格中的坚毅是它的主流、狡诈是在大千世界中磨砺后的醒悟；诗人信息自然界的万物皆有情感如坚信生命的主流美一样的，对于意识流和英雄的成败并不在意，只是不信任那些“那难以破解的神谕”和压迫中的教化，崇尚翱翔的鹰、崇尚湛蓝无际的天空，鹰的涅槃你不会寻找到它的尸体传说它在生命的最后一刻从万米高空俯冲化为气体，我想起楚霸王的英雄壮举，诗人在文字里都有影子，这可能是诗人对于生活的理想化的概念、有一种桀骜和深邃，蕴含着什么？我不知道去问诗人吧!他或许有一个清晰的答案。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;“寂寞：那一缕黄昏中的雾霭挡住了你我/想扑捉一种残缺的审美/那些飘零的家园//消逝的情感，生命萌动过的小溪/河流、湖泊、海。那些远/野上野菊百合//不知名的燕雀都在朦胧中远去/想触摸一种温馨、被秋雨/撕碎、流一地水痕”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;
哈哈….似乎是一个老调重弹的话题，每一个人都有寂寞，寂寞是一地鸡毛、寂寞是士大夫的痛风；寂寞在屈原的橘颂里、在陆游的“寂寞开无主”到红楼梦中黛玉葬花的片段中，寂寞无处不在、寂寞处处可见。但寂寞在每个人的心里表现不同；诗人文字中的寂寞是一缕云烟，是一种破碎后的青花瓷流淌着残缺的美、是历史和生命碎片的缝合。寂寞是因为曾经的往事如烟那些走过的村落荒原那些四季中的万物逝去而孤寂衍生的心灵，如诗人对于河流的干枯大雁的迁徙花朵的绽放陨落的过程就是生命的过程咏物思念曾经的童年青春和叱咤风云的辉煌….这一切都如云烟过去只有手中只有寂寞和一把苍凉握着….“想触摸一种温馨、被秋雨/撕碎、流一地水痕”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;“影子：蒲公英被风侵袭，落寞了满头的白发/留下影子在天涯海角，荷不再/有残缺的冷艳//摇曳着枯黄的魅影；把影子留给泥水中/可人的玉笋，墓地里腐烂的骨头/不死的魂灵留给子嗣//那风水宝地繁衍出人头地，太阳的影子/勾勒了月的妩媚，海的湛蓝/倾诉着；残阳如血的凄美//晨曦在黎明前死去、勾勒出太阳冉冉/升起的壮丽，影子灵魂也/灵魂影子也”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;
这是一首咏物诗，我自然想起骆宾王的：【鹅】、白居易的“离离原上草，一岁一枯荣”的绝句，诗人这首【影子】，以蒲公英为客串的物象，拟人比兴楚楚可见，一些动与静的描写，也用了一些当下时髦的词汇，如“腐烂的骨头”、“不死的魂灵”，使我想起【死魂灵】和【基督山伯爵】这些名著，那里一些惊悸的描写不亚于跌宕起伏的咏叹调令人怀想；这首诗用了大量的叠缀反复的词语、是一次次的繁复咏唱起到副歌和强调的作用，感觉细腻的描写是诗人的擅长，我想起“语不惊人死不休”和推敲的典故，似乎诗人也有这方面的刻意？我喜欢诗人这首清晰的咏物诗，希望更多的短小精悍的诗歌。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;
对于其它的诗歌、由我慢慢地读解，正如诗人在【自由的风】自序写的羞涩的独白，我好长时间没有写诗了，时过境迁但对于诗歌的情结可能是我生命的一部分，只是繁复于当下生活的奔命，没有太多的时间，有时吟读一些诗歌也是奢侈，但我喜欢那些有生命色彩的诗歌令人积极向上，可能北方夫子的诗歌中有一些？这只是我的读解，还是欣赏另一首关于写芦苇的诗歌吧！</P>
<p>&nbsp;又见芦花</P>
<p>&nbsp;一</P>
<p>
&nbsp;象牙白的纱丽阻挡了窗外的喧嚣，清风翘起无形的尾巴/在夏日留给人们无尽的惬意。那晃动的影子/触摸簇簇扬起的苇花//瞬息绽放、又闭上羞涩的眼睛，它是在停留？还是顾盼/人们意象、中芦苇太多的变幻、随波逐流/或水性杨花头重脚轻//太多、太多的微言；谁知道生命中她？至死不渝简单的追寻/从凛冽到春天、年复一年日复一日的坚守/轻松的身躯早生华发</P>
<p>&nbsp;二</P>
<p>
&nbsp;它们组成的方队迎接太阳和它的婴孩，那些白鹭鸥鸟/孤独的黄鹳、离索的天鹅，浅行的鱼群/跳越的磷虾、浩浩荡荡//旌旗舞动，彼起此伏的浪，跌宕着古远的殇；前面的/倒下后面的赶上首尾衔接。一幅/流动的油画//那低下的是悲悯的头颅、挺立的是桀骜的胸膛，在贫瘠/浑浊的泥浆中、在边缘颓废的绿水里/在荒蛮无人罕至的沼泽//她没有古典和遣词刻意，它缺少时尚和高贵之嫌；却被/人们掐下头颅充其鹅毛；砍下肌体编织芦画/在深秋、正是芦花美的时节//那些腰际、婀娜、都在人们的欲望里淡忘；我看见在后现代的/画廊、在唐诗宋词里，在那些饱经风霜的/老者的书房里//芦花头颅被收藏、或也风干插在陶罐里，使人们在寂寞/或浮躁时想自然与思想理性、那些潜伏在水里的/根须、留着倔强的发鬏，囚禁等待着/来年华发。//我也曾经杀戮过几棵，它们沉重的头颅/在我镂空雕花的黑陶罐里很安详/为她写过最美的诗句//她伴我在梦里思考、午夜的寂静里远离欲望的喧嚣，心灵/做一次飞翔。不想看见一半是海水一半是/火焰激荡，我只想浅浅的//还是浅浅的思考、从远古走来的伊人，在今天戏说着古典/唯美或绝代佳人与英雄的悬疑故事里/我更喜欢有思想的芦苇轻飏</P>
<p>&nbsp; 三</P>
<p>&nbsp;
看惯了圣火的燃烧，更渴望水晶的通透。一朵朵洁白/萦绕羊脂般的罂粟，在罂粟和曼陀罗的/比拟下缟素一样的窈窕//那些在审美和思想里、裸露、难掩着轻浮，亦有风流倜傥/卑微和低贱不是低俗轻佻，那些画舫中红颜/歌伶，也有可歌可泣的气节//那些士大夫描绘的梅花、梵高油彩中的葵花，带着他们的/胴体粉墨登场，他们他桀骜它们太娇贵/甚至不食人间烟火//云朵在庙宇里呆滞，雕梁在暗香中焚裂，只有院落犄角中/那些洁白的菊对着白头的苇花情愫，菊花被风吹折/头颅，芦花是被农人砍下头颅//在诗经的遥远中寄语的爱情、伊人、岸边、在水一方，/菊花在凝目遥望、又见此岸——鞠躬欣慰的/芦花，摇曳着如烟的浪花。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;我的诗集里有许多首虚虚实实的芦花诗“人只不过是一根芦苇，是自然界最脆弱的东西，但他是一根有思想的芦苇。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;写完这些、天阴霾下来，预计的雨来了，这多愁善感的春天真的来了…来了或许能带走我一些愁眠，带不走的是我永远的乡愁绵绵；北方夫子的这些诗句、从某种意义上说也淡然或释解了我过去的一些疑惑和纠结，愿北方自由的风也吹拂到江南，给江南带来四季朗朗的天际……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;2012-2-15.愚巷拾笔</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>北方夫子博客地址：<a HREF="http://blog.sina.com.cn/liushenghe2009">http://blog.sina.com.cn/liushenghe2009</A></P>]]></description>
            <author>愚巷</author>
            <category>随笔感悟</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4993d9bf0102e26s.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 19:18:51 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4993d9bf0102e26s.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>凤飞飞歌声，我们这代人心中的青春烙印</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4993d9bf0102e20a.html</link>
            <description><![CDATA[<div><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s5.sinaimg.cn/orignal/4993d9bfgb8e2d827de64" TARGET="_blank"><img SRC="http://s5.sinaimg.cn/middle/4993d9bfgb8e2d827de64&amp;690" WIDTH="557" HEIGHT="421" /></A><br />
<br /></DIV>
<div>作者/愚巷
<p NODE-TYPE="feed_list_forwardContent">&nbsp;</P>
<p NODE-TYPE="feed_list_forwardContent">
&nbsp;新浪娱乐讯：北京时间2月13日，据东森新闻微博消息，“帽子歌后”凤飞飞于1月3号在香港因肺癌病逝。凤飞飞去年6月筹备小巨蛋演唱会时间，发现声带异常，她休息后并进行详细检查，才发现已罹患癌症，声带异常也是肺癌扩散影响。上月1日，凤飞飞病情恶化送医，3日难挡病魔病逝&nbsp;。</P>
<p NODE-TYPE="feed_list_forwardContent">&nbsp;</P>
<p NODE-TYPE="feed_list_forwardContent">
&nbsp;凤飞飞的歌声---我们这代人心中的青春烙印。</P>
<p NODE-TYPE="feed_list_forwardContent">&nbsp;</P>
<p NODE-TYPE="feed_list_forwardContent">&nbsp;
上个世纪八十年代初，物质仍相当贫乏，录音机和盒式磁带是新鲜货，犹如现在的宝马奔驰。那些烫着卷发，穿着喇叭裤，骑着永久牌自行车，提着四喇叭收录机的小青年往小巷子里招摇，靡靡甜美的声音从巷子里传来，吸引很多人围观。邓丽君，凤飞飞，的歌声最能代表那代年轻人的心声，这年我十三四岁左右，常能在喇叭里听到邓丽君和凤飞飞的的歌曲。旋律以畅甜温婉，含情脉脉为主。</P>
<p NODE-TYPE="feed_list_forwardContent">&nbsp;</P>
<p NODE-TYPE="feed_list_forwardContent">
&nbsp;&nbsp;
当时的国内流行乐坛一片空白，仅有的几个内地女歌手后来翻唱了邓丽君和凤飞飞的歌出名了。而邓丽君和凤飞飞的歌红遍了大江南北，因条件有限，内地听众只能通过广播和奢侈的收录机里听见，尽管这样，小青年们常会五音不全的哼上两句，故意哼给擦身而过的姑娘们听。那时的吉他也是时髦的玩意，记得小巷子里有个戴眼睛的小青年会弹唱凤飞飞的《我是一片云》，现在想起来弹得很糟，唱得还算马马虎虎，结果引得隔壁纺厂很多姑娘驻足聆听，后来一个纺织女工生情爱慕死活要嫁给他，再后来与他私奔到广东一带。</P>
<p NODE-TYPE="feed_list_forwardContent">&nbsp;</P>
<p NODE-TYPE="feed_list_forwardContent">
&nbsp;&nbsp;
没多久小巷子里开起了一家发廊，四喇叭收录机不停的翻转着邓丽君，凤飞飞和刘文正的歌，歌声穿越整个小巷，无论炎热酷暑的夏日还是淅淅沥沥的雨夜，发廊里的男女青年你推我撞，歌声伴随笑声持续之凌晨，直到这群人消失在最后一盏湿漉漉的白炽灯光下。</P>
<p NODE-TYPE="feed_list_forwardContent">&nbsp;</P>
<p NODE-TYPE="feed_list_forwardContent">&nbsp;
可能当时的文化主流，男女爱烫发，喇叭裤和四喇叭收录机是奢侈的时髦象征，小青年倾家荡产的装扮潮流。潮流总是短暂的，过了一两年，发廊越开越多，一首成凤的《你潇洒，我漂亮》是当年流行的缩影，“红男绿女”这词对当时称谓。</P>
<p NODE-TYPE="feed_list_forwardContent">&nbsp;</P>
<p NODE-TYPE="feed_list_forwardContent">
&nbsp;&nbsp;
八十年代中期港台女歌手不断在内地涌现，有龙飘飘，徐小凤，韩宝仪，苏芮，高胜美，千百惠，黄莺莺等。这些实力强的女歌手都有自己的成名曲，有的红极一两年后便销声匿迹。凤飞飞不同，也就在这几年间，随着内地琼瑶热，活跃歌坛的她推出《月朦胧，鸟朦胧》《我是一片云》《三百六十五里路》，《爱你在心口难开》，同时翻唱《天涯歌女》，《好好爱我》等让内地歌迷对她念念不忘，经久不衰。</P>
<p NODE-TYPE="feed_list_forwardContent">&nbsp;</P>
<p NODE-TYPE="feed_list_forwardContent">&nbsp;
凤飞飞一生出版专辑很多张，歌手难免高潮低潮，凤飞飞却能驰聘歌坛几十年。然后歌坛新人辈出，老歌手时有淡出。正当歌坛笑看风云之时，已经半退休状态的凤飞飞在90年代演唱《雪山飞狐》主题曲《追梦人》又给观众留下难以消磨的记忆：原来她就是七八十年代红遍华语乐坛的凤飞飞。</P>
<p NODE-TYPE="feed_list_forwardContent">&nbsp;</P>
<p NODE-TYPE="feed_list_forwardContent">
&nbsp;&nbsp;
尽管歌唱事业经历高潮更迭，人生路上迭迭茫茫，继而弟弟得了腮腺癌去世，丈夫也得肺癌离她而去。生平六十载，有微笑和痛楚，迷惘与困惑...无奈这是人生，每个人的人生。</P>
<p NODE-TYPE="feed_list_forwardContent">&nbsp;</P>
<p NODE-TYPE="feed_list_forwardContent">
&nbsp;&nbsp;
凤飞飞离我们而去，她的歌声依旧荡漾在我耳旁。从记忆中接受音乐开始，听她的歌，舒缓了我曾经有过一时的骚动青春，少年情怀中唱出我三百六十五里长路岂能虚度，即使时光消失依然执著，做个永远的追梦人。缅怀飞飞，收藏经典。</P>
<p NODE-TYPE="feed_list_forwardContent"><br />
&nbsp;</P>
</DIV>
<embed height="23px" width="318px" playerid="musicplayer_8041329184605573" flashvars="aid=4993d9bf0102e20a<br />
<br />
<br />
<br />]]></description>
            <author>愚巷</author>
            <category>随笔感悟</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4993d9bf0102e20a.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2012 09:56:33 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4993d9bf0102e20a.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>金六福春节回家互助联盟，回归公益本源蝴蝶效应凸显</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4993d9bf0102e1us.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
还有不到一个星期，春运就要结束了。春节回家，对那些在外饱经漂泊、诱惑的万千游子而言，总是挥之不去的心愿。不管其他的节日怎样被虚度，不管长长短短的假期怎样被虚度，不管身处哪个角落，“春节回家”总有着不可替代的记忆和期盼。随着交通网络以及交通科技的日益发达，春节回家的方式也趋于多样化。回顾2012的春运，最难让人忘怀的，莫过于引发亿万网友热议的第二届春节回家互助联盟大型公益行动。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
春节回家难，一直是一个难以回避的民生问题，25亿多人的春节大迁徙，使得“春运”这个深具中国特色的词语——不敏感都难。而近几年来兴起的以拼车为渠道的春节回家方式屡见不鲜，然由个体或者企业组织公益拼车引发的全民热议，人人参与公益事业，却只有金六福春节回家互助联盟大型公益行动。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
在“一票难求”的中国春运，数以万计的网友通过金六福春节回家互助联盟这个公益平台，纷纷踏上回家之路，拼车已然成为这些迫切归家的游子们春节回家最后的“救命稻草”；在外围，由金六福春节回家互助联盟引发的关注已经是铺天盖地。而在这背后，笔者不得不提的是，春节回家互助联盟这一公益平台，完全是由一个民间企业自发组织，通过自身力量联合、发动更多民间公益组织联合搭建而成。以一己之力引发全民参与公益事业，金六福春节回家互助联盟引发的蝴蝶效应，出乎人意料的同时更让人拍手称快。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
而在信息化高速发展的今天，消费者与市场资讯的交流越来越多，对商品的选择趋于多样化。在消费者对广告和促销相排斥的大背景下，以公益事业带动营销的手段也越来越被众多企业所采用。而金六福春节回家互助联盟无疑成为了公益事业领跑者，开创了新的公益时代。对社会、对企业而言，无论是从公益价值层面还是营销层面，都将带来更巨大、更深远的影响。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
从各大媒体上回顾金六福春节回家互助联盟大型公益行动的精彩，笔者在拍手称快的同时，也希望能看到更多的企业在关注民生事业上，立马在前首当其冲，切实谋求民生问题的解决之道，落到实处而不是高置空中楼阁。</P>
<p><em>&nbsp;</EM></P>]]></description>
            <author>愚巷</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4993d9bf0102e1us.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 10 Feb 2012 15:02:07 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4993d9bf0102e1us.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>索要20万的道德审判与自我反省</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4993d9bf0102e1sn.html</link>
            <description><![CDATA[<div><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s12.sinaimg.cn/orignal/4993d9bfgb882be39e27b" TARGET="_blank"><img SRC="http://s12.sinaimg.cn/middle/4993d9bfgb882be39e27b&amp;690" NAME="image_operate_38181328771621046" /></A><br />
<br />
作者/愚巷
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
药家鑫死刑已过八个月，2月8日，张显及张妙家人前往药家鑫父亲住处索要20万赠款，并发生肢体上的冲突，这件事网络上引起了极大的反响。据媒体报道：药庆卫代理人马延明称此前药庆卫赠款曾被退回，现无义务再给，张妙父亲表示，此前退回因药家意图求轻判，现需钱为张母治病，故此索要。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;
众所周知，药家鑫犯故意杀人罪（杀死被害人张妙）被判处死刑，剥夺政治权利终身，已于2011年6月7日上午已被执行死刑。并处赔偿被害人家属经济损失45498.5元。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;
去年五月份，药家鑫父亲给过张妙家属20万，说是药家鑫临刑前心愿，以作养老之用。而张家则把药庆卫邮寄给退了回去，认为20万有条件的，意图求得对药家鑫的从轻判处。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp; 张妙家族能否拿回20万元，当然舆论不作数，给不给得看药家鑫家属精神上的表现。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
张妙家属时隔八月重新索要20万是否有点脸皮厚了？索要是法律许可的范围，要是勒索就麻烦了。如果药家鑫死刑体现法律的公正，那么张家再次索要证明人品不端，偏缺社会诚信，世界上有多少赠予可以重来？索要当然不是你想要就能要！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;
作者认为张妙家属原先对法律的藐视，药的死自有法律公正判决，而张妙家属内心渴望舆论这把双刃剑，抱着对社会风气的对比与照影，代理人张显在微博上不经证实发出药家鑫“富二代”，“官二代”，多套住房等等诋毁之词，诱导网络舆论，暗藏恻隐之心，博取公众同情，虽后被药卫庆以张显名誉侵权提起诉讼，要求张显媒体公开道歉，但赔偿精神损失药卫庆只提一元。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;
药家鑫死刑前，张妙家属拒绝药家20万引起了不少网友心情上共鸣，认为张家虽出身贫寒，拒绝赔偿，坚决血债血还，活得铁骨铮铮，引得多方支持。张妙死后，据说网友的捐赠达到90万，那么？90万给张妙母亲看病还不够吗？所以从索要的逻辑上特别的不存心。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;
记得马加爵死刑附带民事赔偿因家境贫困，无力支付赔偿金，受害家属不得不放弃，药家鑫家属的20万出于法律以外的人道，按法律判决的民事赔偿支付足够，法律什么判就什么解决。当初，张妙家属从骨气里表态20万钞票上沾满药家鑫的鲜血，觉得脏，另一面急速退还的原因药家在趁机图利,现在想要回20万，抱着不拿白不拿的心态，做法使人特别厌恶。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
药家鑫死刑后其父母需要安定。事情总有个了结之时，张妙家属无休止的纠缠，已经超出了常人心理承受的范围，验证了药家鑫活着时说的“农村人难缠”，被张家注释了脚本，难怪网友的舆论风向改变。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;20万是“法外情”。药家可以给，可以不给。张家可以要，可以不要。这次舆论再怎么导向，法律不管了。</P>
</DIV>]]></description>
            <author>愚巷</author>
            <category>杂文观点</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4993d9bf0102e1sn.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2012 14:26:10 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4993d9bf0102e1sn.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>晒晒我在厦门被宰客的经历</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4993d9bf0102e1m3.html</link>
            <description><![CDATA[<div>&nbsp; 作者/愚巷</DIV>
<div>&nbsp;&nbsp;
几天前，三亚的天价菜单被曝了又曝，现在又有游客曝光厦门海鲜大排档宰客，苏州一游客他们一共点了五菜一汤，其中一共只有三种海鲜，另有一个还是“店家赠送的”，最后，结账时竟被开出9560元的“天价”。另有一温州游客鼓浪屿遭天价菜单，两桌菜要价一万五。一时间，宰客已成了普遍现象。</DIV>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我也来说说厦门的那次被宰的经历。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;这次春节在厦门游玩了三天。我们住的宾馆靠海，景色很美，还能看到对岸金门零星缀缀的灯火。靠海的公路几乎一尘不染的，像刚理过发的孩子，总体感觉上厦门是个干净清爽的城市。到厦门的第二天晚上，我与朋友商定吃海鲜，海鲜是厦门的特色，这次来厦门非吃不可。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我们住的宾馆离厦门繁华的市内还有很远，打的大约四十块钱的样子，我们对厦门的餐馆不是挺熟悉的，不想跑很远的市区去吃，集体建议在附近找个有点档次的海鲜餐馆搓一顿。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
&nbsp;宾馆服务员帮我们叫了辆出租车，我们嘱咐司机一定要找个像样的海鲜大排档，不要找个特难吃的..司机手一挥说：包在我身上，一定让你们吃好玩好！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
一路上经过的海鲜大排档好几家，但司机几乎不看这些大排档一眼，我们也不问这几家大排档如何如何。没一会，我们到达一家海鲜大排档，具体的名称已模糊，记不得叫什么。说是山庄，离地面不过十几步，朝南朝北几间平房，五六个男人在操弄海鲜。外面灯光昏暗，里面脏乱，一扇窗户已破。看到这情景，大家心凉了半截想往回走，只见司机已溜之大吉，当时大家很懵，觉得很孤立。商量一会，一致认同坐下来先吃。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
我们强烈要求服务员把房间内打扫干净，关上窗户，开上空调，服务员照做了。春节那会北方降温，厦门仍是冷，风从破窗户里吹进来空调开着根本不管用。于是，我们几个人开始埋怨你我，直到最后抱怨到那个邪恶的司机。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
开始点菜，问服务员菜单？服务员说，你们到外面去点活海鲜，我的朋友点海鲜之类的比较老道，他急匆匆的去点了，称了鱼，点了其它蚌之类的东东，反正叫不上名来。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;
菜上来了，因为口味差，大家都觉得由此以来吃到最差劲的饭菜，点了四个海鲜之后不想吃了，要求炒两个菜和烧一个烫。现在回想起来幸亏点得少。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
期间，我们要了两次醋，服务员口头答应立即送来，直到第三次催促，服务员不高兴的说，我在外面很忙，但我们张望四周，整个山庄就三桌客人吃饭，服务员能忙到哪儿去？跑去外面盯了一下，才发现服务员在隔壁房间的空调下玩手机。接下来事更扫兴，点了两瓶啤酒，开瓶盖那玩意找不着，多次呼喊服务员不见人影，隔壁的客人看不下去了，也使劲抱怨餐馆的服务态度太差，最后还是从隔壁的餐桌上要来了开啤酒的工具。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
房间内另有一桌客人在吃饭，大约有十个人左右，他们先吃好要结账，服务员拿来菜单打了个哈欠道：总计六千零几块，说零头帮你们抹去了。客人粗略看了下菜单，然后齐刷刷的从口袋里掏出五千整，再从钱包里掏出一千散钱递给了服务员，整个过程没吭声，显得很大方。服务员微笑着收了钱离去。可我看得出来，客人们表情相当漠然。看到此景，我们几个面面相觑，再看了看他们的吃剩的菜，不过十一二个，吃了六千元，谁知他们到底吃了天上飞的还是地上爬的？竟然这么贵,酒类不过跟我们一样普通的啤酒，如此之贵，超出了我们想象。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
&nbsp;客人走后，咱的菜没吃到一半，闯进几个大妈开始收拾碗筷，进了门不关门，碗碰碗的声音尖锐让人难以承受。我们提醒大妈们收拾碗筷的声音能否小一点，其中一个大妈操着闽南音嚷道：就你们外地人多事，我们从来都这样子的！我说，你们进来能否把门关上，风太大。大妈二话没说＂砰＂的关上门，表情非常难看。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这家餐馆的环境意识和服务意识让我们很失望，我们要求结账，服务员拿来算好的菜单，一条半斤重的鱼500元，四个海鲜已两千多。其它两个素菜加一个汤再加两瓶啤酒和两瓶饮料，四个大人，两个小孩，总计消费3200元。提到刷卡，服务员说只接受现金。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这顿饭吃得晕晕乎乎，再提到为什么那么贵，服务员说，菜是你们自己点的，众人无语。因为我们要菜单，他要我们直接去点海鲜，总以为没那么贵，点了海鲜也不过问价格。要知道，平时在杭城吃遍各大名菜也没这么贵，而我认为，如此环境与服务，根本不配高档消费。这顿饭，多半有一种被宰的感觉。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
&nbsp;第二天去鼓浪屿，岛上菜馆云集，想起昨晚的遭遇，不敢再踏进餐馆半步。外面的摆摊的烧烤和水果虽比陆地上贵几倍，总比昨晚花得醒目，对吃的方面更随意了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
&nbsp;厦门的遭遇，吃掉的数目不大，比宰万元的游客来说，我们算幸运的。同时长了眼睛，今后外出旅游，千万别信出租车司机，千万看清菜单价格，千万别到景区旁的餐馆去吃，千万别去宰客现象恶劣的地方去旅游，除非你不在乎人民币。</P>]]></description>
            <author>愚巷</author>
            <category>随笔感悟</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4993d9bf0102e1m3.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 16:43:42 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4993d9bf0102e1m3.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>实拍澳门繁华多彩的娱乐城</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4993d9bf0102e1bi.html</link>
            <description><![CDATA[<div>
很多内地人去过澳门，也有很多内地人没去过澳门。澳门吧，弹丸之地，娱乐之城，有它的历史渊源，这里不多解释。照片是手机拍摄，见到有趣的随意抓拍几张供大家分享。澳门..吃喝玩乐的好地方，享有免费巴士，免费wifi。大多娱乐城标有“Casino“赌场，娱乐城除了吃住就是玩乐，所以澳门的酒店一般都设有赌场。假如你去澳门，不为赌博，纯为游玩而去，倒值得欣赏的好地方...澳门有很多故事。<br />

<br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s14.sinaimg.cn/orignal/4993d9bfgb7ba5ba20e7d" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_49341327912907687" SRC="http://s14.sinaimg.cn/middle/4993d9bfgb7ba5ba20e7d&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="514" /></A><br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s9.sinaimg.cn/orignal/4993d9bfgb7ba54d68b88" TARGET="_blank"></A><br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s2.sinaimg.cn/orignal/4993d9bfgb7ba566cb191" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_22611327912993437" SRC="http://s2.sinaimg.cn/middle/4993d9bfgb7ba566cb191&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="514" /></A>澳门银河酒店。<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s10.sinaimg.cn/orignal/4993d9bfgb7ba2a359b09" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_66171327913002703" SRC="http://s10.sinaimg.cn/middle/4993d9bfgb7ba2a359b09&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="517" /></A></DIV>
<div>酒店环境</DIV>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s7.sinaimg.cn/orignal/4993d9bfgb7ba5ace7b26" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_96641327913023312" SRC="http://s7.sinaimg.cn/middle/4993d9bfgb7ba5ace7b26&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="514" /></A>酒店夜景</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/4993d9bfgb7ba29d60a35" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_14441327913044781" SRC="http://s6.sinaimg.cn/middle/4993d9bfgb7ba29d60a35&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="517" /></A></P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s9.sinaimg.cn/orignal/4993d9bfgb7ba897363a8" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_47641327913046390" SRC="http://s9.sinaimg.cn/middle/4993d9bfgb7ba897363a8&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="514" /></A>酒店内部<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s1.sinaimg.cn/orignal/4993d9bfgb7ba8b6449e0" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_94831327913056421" SRC="http://s1.sinaimg.cn/middle/4993d9bfgb7ba8b6449e0&amp;690" WIDTH="514" HEIGHT="690" /></A></P>
<p>威尼斯人酒店<br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/4993d9bfgb7ba3ddfd83a" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_74191327913070765" SRC="http://s11.sinaimg.cn/middle/4993d9bfgb7ba3ddfd83a&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="517" /></A><br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s7.sinaimg.cn/orignal/4993d9bfgb7ba3e5a0376" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_52311327913068750" SRC="http://s7.sinaimg.cn/middle/4993d9bfgb7ba3e5a0376&amp;690" WIDTH="517" HEIGHT="690" /></A><br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s9.sinaimg.cn/orignal/4993d9bfgb7ba4180e768" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_65601327913068203" SRC="http://s9.sinaimg.cn/middle/4993d9bfgb7ba4180e768&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="517" /></A><br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/4993d9bfgb7ba46fe5475" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_36941327913066375" SRC="http://s6.sinaimg.cn/middle/4993d9bfgb7ba46fe5475&amp;690" WIDTH="517" HEIGHT="690" /></A><br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s16.sinaimg.cn/orignal/4993d9bfgb7ba4779c5cf" TARGET="_blank"></A><br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s8.sinaimg.cn/orignal/4993d9bfgb7ba47c47a97" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_50371327913065750" SRC="http://s8.sinaimg.cn/middle/4993d9bfgb7ba47c47a97&amp;690" WIDTH="517" HEIGHT="690" /></A><br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s14.sinaimg.cn/orignal/4993d9bfgb7ba4820e43d" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_30111327913065406" SRC="http://s14.sinaimg.cn/middle/4993d9bfgb7ba4820e43d&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="517" /></A><br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s7.sinaimg.cn/orignal/4993d9bfgb7ba488c35b6" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_16251327913065140" SRC="http://s7.sinaimg.cn/middle/4993d9bfgb7ba488c35b6&amp;690" WIDTH="517" HEIGHT="690" /></A><br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s10.sinaimg.cn/orignal/4993d9bfgb7ba48f939f9" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_33181327913064796" SRC="http://s10.sinaimg.cn/middle/4993d9bfgb7ba48f939f9&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="517" /></A><br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/4993d9bfg78c5d42273d5" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_68931327912890375" SRC="http://s6.sinaimg.cn/middle/4993d9bfg78c5d42273d5&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="517" /></A><br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s3.sinaimg.cn/orignal/4993d9bfgb7ba581c0bf2" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_11591327912890625" SRC="http://s3.sinaimg.cn/middle/4993d9bfgb7ba581c0bf2&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="514" /></A><br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s2.sinaimg.cn/orignal/4993d9bfgb7ba588b8821" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_15871327913063890" SRC="http://s2.sinaimg.cn/middle/4993d9bfgb7ba588b8821&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="514" /></A><br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s12.sinaimg.cn/orignal/4993d9bfgb7ba591b989b" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_21091327912808703" SRC="http://s12.sinaimg.cn/middle/4993d9bfgb7ba591b989b&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="514" /></A><br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s7.sinaimg.cn/orignal/4993d9bfgb7ba5ace7b26" TARGET="_blank"></A><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s13.sinaimg.cn/orignal/4993d9bfgb7ba3fba186c" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_42631327912808562" SRC="http://s13.sinaimg.cn/middle/4993d9bfgb7ba3fba186c&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="517" /></A><br /></P>]]></description>
            <author>愚巷</author>
            <category>图闻天下</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4993d9bf0102e1bi.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 30 Jan 2012 15:53:10 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4993d9bf0102e1bi.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>为领导撑伞，身后不只一把伞</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4993d9bf0102e0jj.html</link>
            <description><![CDATA[<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s4.sinaimg.cn/orignal/4993d9bfg789e7bc32163" TARGET="_blank"><img SRC="http://s4.sinaimg.cn/middle/4993d9bfg789e7bc32163&amp;690" WIDTH="540" HEIGHT="360" /></A><br />
<br />
<wbr />&nbsp;
<p><wbr />&nbsp;&nbsp;&nbsp;
作者/愚巷</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
前日，《温州晚报》刊登的一张图片引发争议。图片内容是去年12月29日，温州石坦巷小学举行“迎元旦·绿色安全行”主题活动，孩子们冒雨起舞，为台上穿雨衣撑伞的领导表演节目。这张照片被网友发到论坛内，被批“太讽刺”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;
早些时候，微博上就有这样的爆料，情景是相同的。再看孩子冒雨为领导表演，很显然，太大的讽刺在与它的“七彩童心为生命护航”主题显得格格不入。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;
让人意想不到的是，孩子们冒雨起舞，为台上穿雨衣撑伞的领导表演节目，弱小的生命究竟为谁护航？想到这，该老调重弹一次，多年前那场克拉玛依的大火不就是为了保护领导让300多名小学生丧生火海吗？性质意义一样，都为了讨领导喜欢，都为了关键时刻保护好领导。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
到年底该是领导们忙碌的时刻了。领导出马，大大小小官员陪同，于是才有了今天我们看到的领导“冒雨视察”，领导“冒雨走访”，领导“冒雨欣赏”的局面。锦上添足一道风景，恰能证明领导面临恶劣天气仍在惦挂民心。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;领导不会主动要求他人撑伞，倒是某些人，为领导撑伞感到无比的荣幸，甚至愿意用全部身子为领导遮风挡雨。现制度下一些龌蹉官员的举措要多恶心就多恶心，权力作俑下，宁做哈腰媚骨的奴才，也不愿做个“宁为玉碎，不为瓦全”之人，缺的不是钱财，而是气节！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;古代，伞夫是给出行官员撑伞的力役，现代，伞夫是给出行官员撑伞的模范。古今往来，撑伞沿就官阶权力的象征，基本意识形态一直根深蒂固，可见，仅为领导撑伞的简单意识，足够说明官本位思想仍未消除。当我们看见奥巴马自己撑伞，骆家辉自己提箱子，我们的官员唯一的方式学会踱背。诚然，我希望领导们学会自己撑伞，更要学会给别人撑伞，因为是领导，懂得自律，这才体现领导对民众的关怀与体贴。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
《儿童权利公约》赋予所有儿童的基本人权：生存的权利。当孩子们的权利被剥夺，当孩子们的欢乐洒给领导，当孩子们冰冷的雨水渗透自己时，所谓的权利是什么？无非完成出色的表演，按照指导标准，博取领导笑颜。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;
领导无心，陪同有意，下雨，雨中送伞，下雪，雪中送炭。本来，这种事由领导亲自操作，眼下，给领导撑伞这活儿总有人抢着做，怕是沾污孩子纯净的心灵，过早孩子预知当领导的是享受，避免草草误人子弟。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
为领导撑伞，身后不只一把伞，几张心眼就有几把伞。&nbsp;但天下有两把“巨伞”必须树立敌对，一种是毫无诚意的，假模假意的“雨中伞”，由马屁者支撑；另一种是黑恶势力背后形成的“保护伞”，由官僚支撑。</P>
<br />]]></description>
            <author>愚巷</author>
            <category>杂文观点</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4993d9bf0102e0jj.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 11 Jan 2012 02:39:02 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4993d9bf0102e0jj.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>从王老吉红绿之争，到外资阴谋遐想</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4993d9bf0102e0iq.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="left">
这十年改革开发以来，中国的民族品牌越来越少，原先的食用油，饮料，食品巨头纷纷被外资收购垄断，如今王老吉的商标“红绿之争”也成为舆论的焦点，有网友称，王老吉是中国最后一个民族品牌，如果它也败下阵来，那么中国的食品产业领头羊们将会是“洋人的天下”。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="left">
近年来，碳酸饮料市场受潜在的食品添加剂和健康影响，市场份额越来越少，国际饮料巨头可口可乐也不得不转变营销思路，从碳酸饮料过度到如今的美汁源和茶饮料，当人民更加关注健康的时候，王老吉的清朝道光年间的凉茶饮料异军突起，这也迎合了消费者的健康需求，也为王老吉开启了一扇财富之窗。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="left">
可是作为“中”字号的食品饮料企业，却受到了来自国外资本的妒恨，他们不希望王老吉逐渐壮大，因为王老吉壮大了，就意味着中国的强大。从国外的贸易壁垒案来看，不管美国还是欧盟，凡是华商的企业大多都被禁止，就连htc台商也不例外，因为你是中国面孔。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="left">
相反在国内市场，由于过度开放食品行业，导致各种国企资源被贱卖，许多享誉中外的民族品牌被收购，成为了外资的垄断，这些外资企业占据了中国市场的绝对份额，已经掌控了食品价格的提价权，导致国内物价飞涨。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="left">
而王老吉作为民族品牌，多年来从未涨价，被他们看成是坏小子，于是一场国际资本的阴谋就开始导演，在他们眼里，王老吉就是一只蚂蚁，于是博主不难猜猜，很有可能以可口可乐为主导，后台则是强大的美国政府，通过一场经济掠夺战争彻底打扮王老吉，让王老吉乖乖交出市场份额，这样以来中国的所有领域全面被外资掌控，最终达到和中国政府讨价还价的权利。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="left">
鹬蚌相争，渔翁得利，争夺已经开始伤害王老吉品牌，要想打赢这场保卫战，除了政府部门应该反思意外，还得所以网民关注此事，回首我们的日化、快消产品逐步被侵吞的民族品牌，以及当年饮料行业“水淹七军”的历史等。无不让我们对于“大健康”战略的质疑，我们更应该审时度势的对加多宝红罐王老吉伸出援手。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="left">
王老吉商标之争已经进入“战争状态”，广药集团与加多宝母公司香港鸿道集团之间的合约纠纷案已于上个月底在北京正式开庭，在可乐们期盼的“两败”的局面到来之前，政府应该扮演什么样的角色，我们拭目以待。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>]]></description>
            <author>愚巷</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4993d9bf0102e0iq.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 10 Jan 2012 12:24:55 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4993d9bf0102e0iq.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>“潜伏”到“暗算”，有无胜利的终点？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4993d9bf0102dz85.html</link>
            <description><![CDATA[<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s4.sinaimg.cn/orignal/4993d9bfgb416667e24b3" TARGET="_blank"></A><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s1.sinaimg.cn/orignal/4993d9bfgb416738da620" TARGET="_blank"><img SRC="http://s1.sinaimg.cn/middle/4993d9bfgb416738da620&amp;690" /></A><br />

<br />
<br />
<wbr />作者/愚巷
<div>
他是谍战剧《潜伏》中的“盛乡”、《东方红1949》的特务严慧；他曾在多部电视作品中担任主要配角，并有多家媒体对他进行过采访。然而，没有人会想到他竟是袭警潜逃了13年的逃犯。日前，齐齐哈尔铁锋公安分局将犯罪嫌疑人吉思光抓捕归案。(广州日报）</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<p>
潜伏十三年的逃犯后来做起了演员，演戏多部，从群众演员到配角，演艺事业逐攀登封。然后，他毕竟“潜伏”了十三年的逃犯。如果没有犯罪，他更大胆的放开心去演戏，事业巅峰时期正与他的年龄相济。因为心虚，演戏的期望值不高；也因为想浮水成名，不断试探警方动静，最终犯罪记录是块最重的绊脚石，丧失际遇，颠没才华。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
吉林有个潜逃十三年的杀人犯上电视节目相亲，又唱又跳后被认出是十三年前的杀人犯。同样是东北人，与吉思光相同的性质都是杀人犯，都潜逃了十三年被抓，都有文艺细胞，都当过主持人。不同的在于一个在演艺圈混，一个很想混进演艺圈。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
倒不是因为喜好相同杀人也成了志同道合的“孪生兄弟”。有文艺天赋的人都知道电影是胡编的，情节往往是如有雷同，纯属巧合。也有搞文艺的犯罪分子逃脱后不想在文艺圈接着呆了，前几个月，重庆籍的某相声演员潜逃十六年后被抓，案发前一直潜伏澡堂当起了搓澡工。潜逃十六年，蕴藏在骨子里的文艺细胞只有靠“化疗”，时间越久“化疗”效果越不明显，最后剩下重复的，机械性的搓澡意义，都是犯罪原因造成的“文艺细胞”的“宿命论”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
“潜伏”的本能是改行，犯罪前在圈内混改行到圈外，圈外混改行到圈内，同而印证了“潜伏”者的圈里圈外。当然，在文艺圈的犯罪份子有太多的可圈可点，平常，我们总以为高智商的“潜伏”来自高智商的人群，他可能是网络黑客，银行系统，体制内部。现在看来，潜伏”来源生活，演员在“潜伏”当中是排头兵，通过表演再反馈到观众面前，呈现出来的是戏中有戏。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
从“文艺骨干”到“犯罪精英”的潜伏，从免职到复职的潜伏，从到资产转移到出国团圆的潜伏....若戏如人生，人生如戏有一定的道理，人生路上处处潜伏，处处暗算。但事实告诉我们，“潜伏”到“暗算”最终机关算尽，殆误人生最佳算定时机。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
对于他们的落网，作者只能用法网恢恢，疏而不漏来形容。一句古语：“一失足成千古恨，再回头是百年人”，在他们身上是最好的验证。<wbr /></P>
<br />]]></description>
            <author>愚巷</author>
            <category>杂文观点</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4993d9bf0102dz85.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2011 08:07:27 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4993d9bf0102dz85.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>方宏进女儿该思考些啥？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4993d9bf0102dyqh.html</link>
            <description><![CDATA[<wbr /><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s8.sinaimg.cn/orignal/4993d9bfgb3759e0612d7" TARGET="_blank"><img SRC="http://s8.sinaimg.cn/middle/4993d9bfgb3759e0612d7&amp;690" /></A><br />

<br />
<div>&nbsp;</DIV>
<p>&nbsp;作者/愚巷</P>
<p>
12月1日下午，前央视名嘴方宏进和妻子于红伟的离婚案在北京开庭。与此同时，一自称是其女儿方贞的网友，日前频频发微博指其包养小三、抛妻弃女，还拒付抚养费。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>方宏进女儿方贞在微博不断指责其父四年来所做的一切： 欺骗、利用、威胁、恐吓、抛弃...</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
方宏进回应妻女，走时只提一个箱子，留下千万元家产。女儿读的是贵族学校，妻开的是进口的凯迪拉克。同时怀疑“萌杀之”微博人为操作，与妻子分开因为妻子对钱的态度。方贞“萌杀之”则回复父亲：自己和妈妈租房子，根本没豪宅，反而指责父亲住在豪宅北京的“东方瑞景”里，晚上还去三里屯酒吧。家中没豪车，每天坐地铁上学。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
140个字限制的微博显然不够幅度，被认证的“萌杀之”微博通过连载方式并述方宏进过去的种种，干脆连方宏进包养复旦女生，包养女人若干都贴上了。俗话说，“家丑不可万扬”，女儿揭父亲“老底”意欲为何？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
十六岁的女孩子尚在成熟阶段，人生观，世界观的树立时期，不会再是天真无邪的年龄。谈政治没门道，谈情感欠嫩，她的叙述只能说是一部童年”心酸“回忆录。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
童年时父亲的种种美好一直蕴藏在年幼的心底，也许一直想寻回父爱，其余的家事都在方贞渐渐长大的朦胧记忆中打碎。我想问方贞：你曝光了父亲的种种“污点”，放大在网上，这不是骂街，你觉得父爱今后还能靠得住，父女关系会朝着和谐发展吗？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
一个是未成年人的愤愤填述，一个是成年人的滴滴反驳，到底信谁比较客观？或许我们没必要关注这些，来自前夕风光无限的“名嘴”家丑。值得推定的缘由，它与许多普通家庭一样有共同的版本，唯一不同的在普通阶层与公众人物的区别。在我看来，女儿揭露父亲就如用力撕开父亲一道刚弥合的伤疤，父女之间只会越来越隔阂。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
名人圈的父女融洽关系有很多，如巫启贤父女，姜育恒父女，文章父女，姜文父女，张艺谋父女....他们是怎么做到心有灵犀？对于十六岁的“萌杀之”，你在思考些啥？一家人的幸不幸福，十六岁萌芽意识的穿插作用，毁也是这般毁了，回也是这般回了。父母的离婚问题上，女儿方贞的负面效果产生很大，如果方式能够委婉，动情..</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>方家这事儿，不管信谁，公众只有旁观。</P>
<br />]]></description>
            <author>愚巷</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4993d9bf0102dyqh.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2011 08:26:12 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4993d9bf0102dyqh.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
