<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>投资独行客---滴水穿石</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/tzdxk</link>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Feb 2012 08:36:11 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 09:07:08 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>证监会酝酿“中国版401K” 主板退市制度改革胎动</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_499fc0a00102ec1s.html</link>
            <description><![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">股市场不健全的退市机制，使得一只只"乌鸦"摇身一变成了"不死鸟"。于是，一幕幕"乌鸦"的"成凤之旅"不断上演。<br />

　　*ST盛润的涨停之旅始于今年2月1日。在莫名其妙连拉了6个涨停板之后，公司的重组公告姗姗来迟：原来公司要并购重组，变身汽车零部件公司。<br />

　　乌鸦变凤凰--戏剧性的股价连续异动永远是资本市场上最引人关注的现象，也正是这种对"乌鸦变凤凰"的期盼，令那些濒临破产边缘，公司本身几乎没有价值的*ST股屡遭爆炒，构成A股市场最为病态的一道奇观。它不仅使投资者追求一夜暴富的投机之风盛行，而且容易与内幕消息、市场操纵等违法行为相伴而生。<br />

　　这样的游戏该玩完了。眼下，创业板退市制度方案已经进入征求意见阶段，其"多元化退市标准、直接快速退市和不支持借壳上市"等内容直指上述痼疾。监管部门也透露，创业板退市制度为主板探路，主板退市制度改革的思路也已经初步形成。<br />

　　"二一二"成就"不死鸟" 退市难亟待改革<br />
　　虽然不排除部分上市公司经过重组迎来新生，但多数垃圾股重组之后，依然缺乏盈利能力，演绎"乌鸦变凤凰，凤凰再变乌鸦"的悲剧。比如，*ST宝诚五次易主，一而再的重组故事，并未给公司持续的盈利能力。<br />

　　一位主导过多起并购重组案例的资深人士说，"除A股外，全世界范围内的借壳上市都很少，美国的中资概念股反向收购是借壳的一种方式，但事实证明，借壳重组后问题重生，此前中资概念股的反向收购在美国也受到了阻击。"<br />

　　而在一次次重组中，重组客和内部消息知情者才是最大受益者。<br />
　　比如在重组前夕，深圳私募突击入股*ST盛润，浮盈2倍多。而中小股民一般是看到ST股连续飙升之后，才跟风买入，往往成为最后的接盘者。<br />

　　无可否认，部分ST股已经沦落为资本玩家恶意操纵市场的工具，A股主板退市制度的重大缺陷给了他们足够的腾挪和操纵的空间，令其有恃无恐。<br />

　　"现有主板退市制度致命弱点在于退市标准单一，而且易于人为操纵。"武汉科技大学证券研究所所长董登新认为，主板退市制度唯一可以量化的标准，就是"连续三年亏损"退市法则，这一退市标准很容易借助"报表重组"来规避，几乎毫不费力。这就是人们熟知的"二一二"报表重组法，即连续两年亏损后，接着整出一个年度的微利，然后再连续两年亏损，再整出一个年度的微利，如此循环往复，可以做到"死不退市"。<br />

　　据统计，自2001年初实行"第一版"退市标准后，A股退市公司总计40余家，占目前A股挂牌家数的1.8%，差不多可以算作一种"零淘汰"的退市制度。而美国纳斯达克每年大约8％的公司退市，美国纽约证券交易所的退市率为6％；英国ＡＩＭ的退市率更高，大约12％。<br />

　　创业板先行先试 条条"剑指"主板积弊<br />
　　主板现行退市制度的积弊早已为监管部门所关注，但由于历史包袱沉重，两市ST公司多达100多家，如何动手推动改革尚待全面思量。但全新的创业板给了监管部门试验退市制度的机会。<br />

　　创业板作为一个全新的市场，没有历史包袱，创业板承担起了先行先试，探索建立符合我国资本市场实际的退市制度的重任。《关于完善创业板退市制度的方案（征求意见稿）》于去年12月初出台，其"多元化退市标准、直接快速退市和不支持借壳上市"等内容几乎每一条都"剑指"主板现行退市制度的积弊。<br />

　　深交所完善创业板退市制度采取了六个方面措施。一是在创业板现有连续亏损、净资产为负、注册会计师出具否定意见或无法表示意见的审计报告等11项退市条件的基础上，增加连续受到交易所公开谴责和股票成交价格连续低于面值两个退市条件。<br />

　　二是完善恢复上市的审核标准，以扣除非经常性损益前后的净利润孰低作为盈利判断标准，同时不支持暂停上市的公司通过借壳实现恢复上市。<br />

　　三是对资不抵债的上市公司加快退市速度，缩短退市时间。<br />
　　四是设立"退市整理板"，公司终止上市前，给予一定的"退市整理期"，在此期间，将其股票移入"退市整理板"进行另板交易。<br />
　　五是改进创业板退市风险提示方式，调整"*ST"制度，通过强化上市公司退市风险信息披露以及深化创业板投资者适当性管理的方式充分揭示退市风险。<br />

　　六是创业板公司退市后，一律平移到代办股份转让系统进行转让。<br />
　　在董登新看来，创业板退市制度的最大创新在于：多元化、市场化、定量化，以及与IPO标准对称化。"这些正好是现行主板退市制度的最大空缺。"<br />

　　创业板退市制度安排也将是主板退市制度改革的方向。董登新表示，主板退市制度改革的思路，应该充分吸收创业板退市制度的先进理念，并同时体现不同于创业板的主板特色。因此，在现行"连续亏损退市标准"的基础上，主板退市制度还应该引入"资不抵债退市标准"、"1元退市标准"、"市值退市标准"、"成交量退市标准"、"总资产退市标准"等。<br />

　　美国大汉资本董事长刘汉兴则认为，应该采取"公众股东数量标准、股票最低交易量标准、持续经营能力标准和业绩标准"等多重标准来衡量上市公司是否需要退市。<br />

　　无论如何，董新登呼吁，在新股发行体制市场化改革后，主板退市制度改革应尽快跟上，以便退市标准与IPO标准相互对称、呼应。否则，就是跛足而行、孤掌难鸣。<br />

　　三大顾虑可以打消<br />
　　概括来说，在主板退市制度改革问题上，目前市场流行着三大疑虑。一是退市制度会成为中小股民的"绞肉机"；二是我国司法机制不健全，投资者利益受损难追究；三是壳资源价格居高不下，难以平稳退市。<br />

　　有人以保护小股民利益为理由，认为主板退市改革无法推行。主板漫长的退市周期似乎从表面上看保护了中小股民的利益，但实际上中小股民在参与ST股炒作过程中，是用一次次亏损为重组客贡献利润。第一创业证券投资总监兼创金资产管理总经理苏彦祝认为，"由于信息不对称，只有内幕消息知情者和重组客才能在一次次重组中获利，中小股民多是高位接盘者，是跟风炒作的受害者。"<br />

　　而如果继续放任"壳资源"的炒作，A股的估值则难以理顺。苏彦祝认为，"重组股的暴利鼓励了投资者天天找消息，找内幕，优质公司难以得到合理估值。"董新登则疾呼，"请注意：主板退市制度一日不改革，则垃圾股的爆炒与赌博就一日不会停止，A股估值标准严重扭曲的格局就不会改革！"。<br />

　　也有人认为，我国司法制度不健全，投资者的利益很难受到保护，主板退市制度改革需要缓行。但曾经打赢了我国第一例证券民事赔偿案，为"大庆联谊"共同诉讼案画上圆满句号的宣伟华律师认为，"放在世界范围来看，我国保护投资者的法律也是比较健全的，只是法律被闲置了。比如，对于因虚假陈述遭到证监会处罚的上市公司，符合求偿条件的投资者可以索赔；对于董监高在履职中没有尽到善良管理人义务，给上市公司造成损失的，股东也可以代表公司起诉他们。"<br />

　　但宣伟华同时表示，"我国的司法环境还有待改善。一是立法上缺乏细化，实践中不容易把握；二是司法机关过于教条，缺乏创造性断案的动因；三是立法机构并不鼓励诉讼被广泛用于维权。这点最明显，比如，日本的股东代表诉讼早已被确立为"非财产案件"，无论要求赔偿的金额大小，起诉费用仅折合人民币几百元，而我国仍然属于财产案件，起诉费用高昂，不利于投资者维权。"<br />

　　现行退市制度标准下，造成许多本已无价值的"壳资源"价格虚高。一位资深并购人士认为，"只要畅通IPO上市通道，使得优质企业没有必要因为苦等IPO无门才不得已选择借壳上市，同时将借壳门槛提升至等同IPO，堵住那些资本玩家注入劣质资产玩财务报表重组花招，壳资源的价值慢慢就会消亡。届时平稳退市应没有什么障碍。"<br />

　　而对于恢复上市的标准，业内人士认为，没有必要一刀切，完全禁止。上述资深并购人士认为，"壳资源之所以被爆炒，是因为IPO太难，如果IPO畅通，傻子才借壳上市</FONT></STRONG>]]></description>
            <author>投资独行客</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_499fc0a00102ec1s.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 08:36:11 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_499fc0a00102ec1s.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>市场运行的非常健康</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_499fc0a00102ebz4.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="BACKGroUnD-CoLor: #f4f4f4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">逐级盘升的格局相当明显。我们看到，既有文化，移动互联应用这些积极憧憬未来预期的板块表现喜人，也有以区域为特征的地产股表现向好。。。这说明市场经过打击后信心开始恢复。。。。</FONT></STRONG></FONT></P>
<p><strong><font STYLE="BACKGroUnD-CoLor: #f4f4f4" SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
事实上，这是代表两个目前经济实体的方向。若此，战略性做多应该成为我们当下主要选择。&nbsp;</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="BACKGroUnD-CoLor: #f4f4f4" SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
个人观点，你参考。</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
附&nbsp; 地产指数--这是一个目前被普遍不看好的板块，但指数却有稳定迹象</P>
<p>&nbsp; <a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s16.sinaimg.cn/orignal/499fc0a0hb9745d0ba51f" TARGET="_blank"><img HEIGHT="522" SRC="http://s16.sinaimg.cn/middle/499fc0a0hb9745d0ba51f&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_79551329809348609" /></A><br />
<br /></P>]]></description>
            <author>投资独行客</author>
            <category>投资活动记实</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_499fc0a00102ebz4.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 15:04:16 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_499fc0a00102ebz4.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>菲特股票投资组合变动分析</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_499fc0a00102ebxn.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp; <a HREF="http://author.21cbh.com/liujianwei" TARGET="_blank"><font COLOR="#588CC0">刘建位</FONT></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p JQUERY1329784414093="9"><strong>21世纪网</STRONG></P>
<p JQUERY1329784414093="9">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">2月14日巴菲特公布4季度伯克希尔公司最新股票投资组合。除了比亚迪、浦项制铁、比亚迪、慕尼黑再保不需向证监会报告的海外持股以外，2011年4季末巴菲特股票投资组合总市值662亿美元，比3季末增加12%，略微超过同期增长11%的标普500指数。其市值增长8%来自原有持股的股价增长，另外4%来自4季度净买入24亿美元。</FONT></STRONG></P>
<p JQUERY1329784414093="10"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">分析巴菲特投资组合4季度变动，具有以下四个特点：</FONT></STRONG></P>
<p JQUERY1329784414093="11"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">第一，巴菲特4季度继续小幅买入股票。</FONT></STRONG></P>
<p JQUERY1329784414093="12"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">3季度巴菲特由于巴菲特大量买入IBM，导致净买入高达107亿美元，市值增长近20%，单季买入股票创下历史之最。4季度巴菲特新买入两只股票增持7只股票累计买入31亿美元，减持3只股票清仓1只股票累计卖出7亿美元，二者相抵净买入24亿美元，占3季末组合总市值4%，这表明巴菲特3季度总体上小幅增持股票。</FONT></STRONG></P>
<p JQUERY1329784414093="13"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">第二，从个股配置来看，继续高度集中投资。</FONT></STRONG></P>
<p JQUERY1329784414093="14"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">巴菲特4季末持有股票34只，比3季度净增加1只，平均每只股票市值19亿美元。前10大重仓股占91%，巴菲特前5大重仓股占73%，其中：可口可乐21%，IBM18%，富国银行16%、美国运通11%、宝洁8%。可见巴菲特继续高度集中投资。</FONT></STRONG></P>
<p JQUERY1329784414093="15"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">第三，行业配置来看，巴菲特4季度继续重仓金融和消费品行业，两个行业就占组合65%。买入IBM后科技行业占18%。</FONT></STRONG></P>
<p JQUERY1329784414093="16"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">按照市值占组合比例来看，4季度巴菲特各行业及34只持股明细情况如下：</FONT></STRONG></P>
<p JQUERY1329784414093="17"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">1、消费品行业持股3只，4季度持股不变，合计市值224亿美元，占组合34%。其中：可口可乐21.15%，宝洁7.74%，卡夫4.92%。巴菲特反对卡夫收购吉百利，最近三个季度分别减持卡夫5.5%、9.8%和3%。</FONT></STRONG></P>
<p JQUERY1329784414093="18"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">2、金融行业持股9只，合计市值208亿美元，占组合31%。</FONT></STRONG></P>
<p JQUERY1329784414093="19"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">占组合比重分别是：富国银行15.99%，美国运通10.81%，合众银行2.82%，M&amp;T银行0.62%，VISA公司0.44%，Torchmark保险0.28%，万事达卡0.23%，Verisk
Analytics0.21%，纽约梅隆银行0.05%。</FONT></STRONG></P>
<p JQUERY1329784414093="20"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">各股变动如下：增持富国银行6亿美元，持股增加6.2%，最近几年巴菲特几乎每个季度都在增持。3季度新买入Visa
2亿美元，4季度又增持0.58亿美元，持股增加25%； 2季度新买入保险精算和保险业数据服务规模最大的集成商Verisk
Analytics210万股，3季度增持100%，4季度却减持18%。这两只占组合比重很小的而且增持减持比巴菲特过去的重仓股频繁得多的股票，应该是巴菲特新聘任的投资经理康布斯管理的GEICO公司20亿美元账户买入的股票。</FONT></STRONG></P>
<p JQUERY1329784414093="21"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">3、科技行业股3只，合计市值120亿美元，占组合18.2%。其中：IBM
公司17.76%，英特尔0.42%，Comdisco 0.01%。IBM和英特尔都是3季度新建仓，4季度又增持IBM
公司11.4%，增持英特尔6.2%。巴菲特如此青睐IBM这只老牌高科技股，让所有人惊诧。</FONT></STRONG></P>
<p JQUERY1329784414093="22"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">4、商业零售行业持股4只，合计市值32亿美元，占组合4.79%。其中：沃尔玛3.53%，好事多0.55%，CVS
Caremark0.44%，Dollar
General公司0.28%。3季度新买入美国最大的药品零售公司CVS2亿美元，4季度又增持25.5%，从买入规模和增持频率来看，应该也是康布斯的投资。</FONT></STRONG></P>
<p JQUERY1329784414093="23"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">5、医药保健行业持股4只，合计市值23亿美元，占组合3.51%。其中：强生2.88%，
Davita公司0.31%，赛诺菲安万特0.22%，葛兰素史克0.10%。巴菲特4季度减持强生5.5亿美元，减持比例22.5%，看来对强生屡屡发生事件表示不满。新买入Davita公司2亿美元，从规模应该是康布斯的动作。DaVita是一家全球领先的肾透析服务提供商。</FONT></STRONG></P>
<p JQUERY1329784414093="24"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">6、石油天然气行业持股康菲石油1只，市值21亿美元，占组合3.21%。3季度持股0.3亿美元的埃克森美孚，4季度全部清仓卖出。</FONT></STRONG></P>
<p JQUERY1329784414093="25"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">7、传媒行业持股4只，合计市值17亿美元，占组合2.54%。其中：DIRECTV公司1.32%，华盛顿邮报0.98%，
Liberty 媒体公司0.20%，
Gannett报业0.04%。DIRECTV是美国领先的直播卫星电视高清节目服务公司，4季度大幅增持379%，增持6.9亿美元。同时新买入Liberty
Media公司1.3亿美元。从规模来看也是康布斯买入的股票，看来他非常看好传媒股。</FONT></STRONG></P>
<p JQUERY1329784414093="26"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">8、工业产品及服务行业等持股6只，合计市值17亿美元，占组合2.5%。其中：穆迪1.45%，通用动力0.39%，USG建筑材料公司0.26%，通用电气0.21%，UPS快递0.16%，英格索兰0.03%。巴菲特4季度增持通用动力0.5亿美元，持股增加26.5%。最近世界上利比亚等地发生战争，不知道是不是因此巴菲特对这家国防供应商兴趣增加。</FONT></STRONG></P>
<p JQUERY1329784414093="27"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">第四，巴菲特4季度没有未公开披露的股票买卖动作。</FONT></STRONG></P>
<p JQUERY1329784414093="28"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">在伯克希尔二季度披露文件中中提到：“机密信息被省略未公开”，将单独只提供给美国证监会。这可能是巴菲特在股市上有重大买入动作的一个信号，巴菲特只会在他全部完成买入大量股份之后才会公开，这样才能让他避免市场大量跟风。2011年11月披露3季度持股时，巴菲特揭晓谜底，他从3月份开始买入IBM，到3季度末累计买入100亿美元。</FONT></STRONG></P>
<p JQUERY1329784414093="29"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">但是4季度披露文件中并没有说：“机密信息被省略未公开”。看来目前巴菲特还没有找到大规模买入股票的新目标。</FONT></STRONG></P>]]></description>
            <author>投资独行客</author>
            <category>投资活动记实</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_499fc0a00102ebxn.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 08:33:41 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_499fc0a00102ebxn.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>移动互联网时代：把办公室装进口袋</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_499fc0a00102ebu1.html</link>
            <description><![CDATA[&nbsp;&nbsp; <strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">在中国的互联网行业，腾讯产品几乎像空气一样渗透至每个角落。这家公司和其他互联网公司的一个很大不同在于：其并不遵循先有商业模式、再吸引用户的“常规路径”，而是逆向操作，先用QQ积累了巨大的用户群之后，再进行商业模式嫁接。在这样一个用户为王的互联网时代，任何一个模式运作对于腾讯来说都易如反掌。</FONT></STRONG>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　以7亿腾讯个人QQ用户作为平台基础，腾讯的下一个战场是：企业级市场。企业级市场并非是近来才出现，但是随着移动互联网时代的到来，企业各种需求尤其是统一通信的需求正在逐步放大：其要求已经不再是办公室电脑上的一个在线沟通工具，而是要求，员工能够随时随地被联系到。</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　这一次，腾讯又敏感地把握住了市场走向，“把办公室装进口袋”成为其向中小企业推介企业级统一通信产品时的口号。</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　移动办公需求的放大</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　公司规模不断扩大、分公司越来越多、出差也越发频繁——企业间的竞争也由产品、服务的竞争逐渐演化为时间和效率的竞争，他们有些需要摆脱时间和地域的局限，随时进行公司管理和沟通，有些要求仅需一个按钮或者点一下鼠标就能进入沟通无障碍的办公氛围，简而言之就是：需要一个“移动办公室”。</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　腾讯即时通信综合部助理总经理姚欣榆告诉记者，“移动办公室”不只是有一个可移动的终端设备，而是需要一个顺畅沟通的管理平台。</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　“要实现‘把办公室装进口袋’，必须满足以下几点：要有一个搭载诸多办公功能的企业即时通信平台，且这个平台要能够满足企业沟通和办公需求的诸多功能，比如企业邮箱、视频会议、电子公告、企业短信等;其次，企业即时通信平台是基于互联网的，有网络就可使用。而企业即时通信的最大特点就是有鲜明的组织结构树，无论在哪都能清晰地了解公司情况，公司随身携带;第三，对目前在高成本压力下的企业们来说，移动办公的目的之一就是降低企业成本，因此移动办公室也应该是低成本即可实现的。”</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　姚欣榆向记者透露，正是在这样的理念之下，腾讯针对企业用户的产品企业QQ办公版应运而生。其不仅包括群组讨论、远程协助、离线传输、视频会话等企业成员内部办公沟通各种需要，又能在最大程度上满足企业内部成员与企业外部联系人的沟通需求，在实现企业即时通信的模式多样化的同时，提升企业沟通的效率。</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　的确，在经历了过去十年的发展后，企业即时通信这片“沉睡已久”的市场正逐渐苏醒。企业对内部通信的态度也由最初的“禁用QQ和MSN”悄然变为要求员工使用企业有管控力的内部通信软件。</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　此次腾讯企业QQ除了与原个人QQ互联互通，并保留原个人QQ的操作习惯和界面外，在内部沟通上，更多是沿袭了原企业级即时通信产品RTX的功能特点。这一产品，在中国目前几十种即时通信产品中占据绝对市场份额。据第三方统计数据，RTX占据了超过50%-70%左右的市场份额。</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　而这并不能让一贯有着超强野心的腾讯满足，如果让RTX单独发展，那么即使市场份额再高一些似乎也不代表更大的成功。腾讯要的不是“水是水、冰是冰”，而是要一个融合、协同的产品平台，这个平台能够有效地利用腾讯积累了10年的个人QQ基础，将沉淀的7亿腾讯个人QQ用户作为腾讯企业QQ平台的基础。因此，内部管理与对外沟通的结合，就是必然的选择了。</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　事实上，对于那些需要员工与外部人员或客户进行沟通交流的企业而言，只要管理者拥有监控权、只要可以适当屏蔽相应的娱乐功能，增强对外沟通部分，带来的只是提高效率、减少沟通成本、通信费用及资源支出。</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　整合、还是整合</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　腾讯常常让业界感到可怕的地方在于，它可以将旗下产品任意整合，譬如，个人QQ与RTX组合成一种新型的统一通信平台，而这个平台未来还有更多的可能性，如对企业邮箱、微博、网络硬盘、企业软件管家、搜搜、财付通等腾讯产品的整合。</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　腾讯不仅整合内部资源与产品，还懂得如何利用外部合作伙伴的力量。其实，去年以来RTX的二次扩张，就是其与思科亲密接触的成果，在凭借RTX成功介入企业级服务领域后，腾讯的目光变得更加开阔。既然是要做统一通信，那么电信、联通等强势合作伙伴一概来者不拒。</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　记者通过腾讯内部人士了解到，腾讯已经与电信、联通达成合作协议。两者已经成为腾讯企业QQ的用户，腾讯为此不惜量身推出“大客户定制版”。而作为回报，两大运营商将在通信领域给予腾讯更大支持。了解统一通信的人会知道，真正的统一通信离不开运营商。譬如，当你不在办公室时，打在座机上的电话会自动转接到手机上，或是未接收内部通信工具留言的会有短信提醒——这才是“把办公室装进口袋”!</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　接着腾讯向着企业级管理软件制定了更高的目标，那就是企业级云计算服务商，作为一个不甘寂寞的企业，腾讯无时无刻不提醒自己要站在最前列，腾讯也为自己的云计算战略开始部署企业级软件SaaS服务的模式。</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　这一次就连用友、金蝶这些老牌企业软件管理大师们都开始惧怕，腾讯是否会在ERP、CRM、财务管理等企业级管理软件上插一脚。上述腾讯内部人士告诉记者，腾讯正在变得更加开放，而不是像此前人们所认为的那样“一直在模仿、从未被超越”。“对于周围业务，如企业内部CRM的管理，ERP的管理，财务的管理等，我们更多会开放给各种合作伙伴，共同打造基于企业级市场的各种应用。”</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　记者了解到，腾讯已经瞄准了一家企业市场中非常有影响力的CRM企业希望深度合作。整合完内部资源、整合外部资源，通过搜搜把人带过来，通过企业QQ把人留住，通过财付通支付——腾讯的思路无可厚非!而这一系列的构想中，如何有效地整合，何时能够无缝对接，业界都在等待腾讯交出答卷。</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　据来自Forrester
Research的全球调研报告显示，2015年，统一通信市场的规模将达到145亿美元，这种新型的通信模式无论是应用在业务分支复杂的大型企业、还是办公管理急需加速的中小企业，都充分显示着其优势，那就是无论何时何地都做到自由通信。据尚普咨询发布的《2011年中国移动无线通信市场分析调查研究报告》显示，2009年中国统一通信市场规模达到90亿人民币，截止到2012年，中国统一通信市场规模预计达到240亿元人民币。统一通信工具将取代声音、视频和文本，成为工作人群的主要沟通方式。</FONT></STRONG></P>]]></description>
            <author>投资独行客</author>
            <category>投资活动记实</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_499fc0a00102ebu1.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 08:47:50 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_499fc0a00102ebu1.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>欧美的流浪者和乞丐</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_499fc0a00102ebsd.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp; <span>陈思进</SPAN></P>
<p><span>&nbsp;</SPAN></P>
<div>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><img STYLE="FLoAT: left; MArGin: 10px" HEIGHT="100" ALT="" SRC="http://img.cb.com.cn/101/61844487471813679101.jpg" WIDTH="80" />我们应该庆幸，当我们每天放学或下班回家时，某一个窗口有一盏灯为你亮着，有个让你牵挂的人在等你。无论如何，无家可归终究是人间悲剧，特别是在阖家团圆的节日。</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　上个礼拜天，在去超市的街角旁，我看见了一个流浪汉，不禁想起21年前，我刚到美国的一个冬日的早晨。</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　那天，我去餐馆的打工路上，见到一个中年白人男子，他半躺在冰天雪地的街口，屁股下垫着纸板箱，懒洋洋地打量着来往的路人。看他的样子很像乞讨的流浪汉，我拿出十美元放在他身边(我当时两小时的收入)，没想到他一跃而起，将钱递还给我，并一字一句地说：“Thanks,
I am not a beggar!”(谢谢，我不是乞丐!)</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　直到几年后才渐渐地明白，在北美流浪者是流浪者，乞丐是乞丐，乞丐以乞讨为生，非常
“专业”。而流浪汉的行事风格跟乞丐不同，他们打扮怪异，通常牵一条狗为伴，有的怀抱吉他在街上弹唱，靠才艺过着四处游荡的无拘束的生活。</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　我曾认识一个乞丐，他身着西服，手捧书本，每天朝九晚五在纽约中城的一条街口，数年如一日以乞讨为生。一天我很好奇地凑上前，看他正阅读一本世界名著。后来和他相识了，开始跟他聊天，原来他曾是一名银行职员，每天坐班的工作压力巨大，干腻烦了，便选择丢掉自尊，以靠他人施舍讨生活的方式。每次我和他聊天时注意到，不到十分钟就会有十多美元，而且都是现金收入，估计他也不会缴税吧。一次我忍不住问他收入怎样，他很“自豪”地说道：“真有意思，也不知道为什么，我现在的‘收入’比先前在银行里干还多!”</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　当然啦，大部分人都是被迫以乞讨为生的。比如前电台播音员泰德威廉斯，十年前由于吸毒和酗酒成瘾，而变得无家可归流落街头。白天，他拿着一张纸板牌，上写“我拥有上帝给我的金嗓子，历经了艰难的时光，将接受任何帮助”。晚上，他在一个废弃的加油站后面搭帐篷睡觉。十年流落街头的生活，使威廉斯丢弃了电台播音的专业生涯，并与妻子和孩子疏远分离。</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;
不过随着网络业的发达，人人都可以通过网络实现梦想。前不久，威廉斯先生把他带有磁性的播音放在了网上，立刻火爆地达到800万的点击率，他意想不到地被国家电视台(MSNBC)聘用，双方签署了雇佣合约。他自嘲“我觉得自己像苏珊大妈”，可以向全国听众传播金嗓子，让大家分享上帝的礼物。更令人惊喜的是，他回到了阔别20年的故乡纽约，与92岁高龄的母亲团聚，开始重温有家、有亲情的生活。</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　人生是个大舞台，在这个舞台上，每一个人都是独特的，你是你，他是他，就像世上没有两片相同的叶子，因此你和他演绎出来的故事也不尽相同。在英国有一个街头流浪者，一年365天，他天天睡在伦敦最繁华商业区的一家百货公司的大门前——他那七尺之躯睡在巴掌大的地方，如此长达10年之久，也不知道被百货公司的巡警赶过多少回了。</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　有一天，百货公司被一家地产开发商征用，其周边的小散户商家理所当然都算拆迁户，在拿到了合理的拆迁费之后，都欢天喜地的搬迁走人了，唯独那个流浪者依然睡在那儿。当开发商进行施工的时候，便毫不客气地想撵走他，他却一纸文书将开发商告到法庭，理由是他也要拆迁费，因为他每天睡觉的那块地，是属于他的私有财产，神圣不可侵犯。</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　乍一听，大家都以为这位流浪汉的脑子有问题。试想，一个身无分文的流浪汉，想跟大开发商打官司争地，不是异想天开吗?这起事件顿时上了各大报纸的头版。出于好奇，开庭判决的那天法庭内外聚集了许多市民，人们想知道案子的审判结果。然而，令人大跌眼镜的是这名流浪汉非但打赢了官司，而且还得到100万英镑的拆迁补偿。人们不禁唏嘘：这运气也未免太好了吧，怎么可能呢?</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　原来依据英国普通法(Common
Law)，流浪汉的所为符合“不良拥有”(adverse
possession)土地的法律。而所谓“不良拥有”是指在指定的时间内(5～20年内)，业主得到土地所有权是通过：公开的(open)，实际的(actual)，持续的(continuous)，独家的(exclusive)和敌对的(hostile)方法。换句话说，业主(流浪汉)占有他人(开发商)的不动产是，公开的与真正的业主发生冲突，并在一定的时间内持续的独家使用，那么土地所有权将自动转换。</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;
其实，人们不必羡慕那位流浪汉的好运气，根据2000年12月美国市长的会议报告，全美各个角落有70万到200万的无家可归者。其中单身男性占44%，单身女性占13%，父母带孩子的有36%，无人陪伴的未成年人有7%。而非洲裔约占50%，白人有35%，西班牙裔约占12%，美国土著占2%，亚裔约占1%。他们一个月的人均收入从348美元到680美元不等，有21%的人的收入是来自家人或朋友，约28%的受访者表示他们时常吃不饱。这些无家可归之人或多或少有被打、被偷、被抢，甚至被性侵害的经历。</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　因此我们应该庆幸，当我们每天放学或下班回家时，某一个窗口有一盏灯为你亮着，有个让你牵挂的人在等你。无论如何，无家可归终究是人间悲剧，特别是在阖家团圆的节日!</FONT></STRONG></P>
</DIV>]]></description>
            <author>投资独行客</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_499fc0a00102ebsd.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2012 12:47:00 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_499fc0a00102ebsd.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>很多家伙，看起来很美</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_499fc0a00102ebj6.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<strong><font STYLE="FonT-siZe: 18px">指数刚刚稍有起色，我发现市场有开始胡乱折腾了。列位，切莫说我吃不到葡萄说葡萄酸啊。投机没有错，如果没有投机市场才不正常，但如果过度投机，反复炒作没有实质支撑的东西，最终会付出代价的--虽然这些代价不是你这个聪明的人，可也是市场整体为此付出的。</FONT></STRONG></P>
<p><strong>&nbsp;&nbsp; <font STYLE="FonT-siZe: 18px">当你翻开这些股的K线图，你不难发现：它们长期上窜下跳，但经年却没有积累涨幅，总是用夸张的波动来诠释它们的存在，可是当你被它们如打了鸡血般的走势所吸引时候，就是你想让你埋单的时候。</FONT></STRONG></P>
<p><strong>&nbsp;&nbsp; <font STYLE="FonT-siZe: 18px">每当看到一些业绩平平，微利甚至亏损的家伙，动辄就给几十亿元的市值时候，我总是感叹，弄个企业上市是最赚钱的买卖了--只可惜，咱没那样大的能耐，呵呵。</FONT></STRONG></P>
<p><strong>&nbsp;&nbsp; <font STYLE="FonT-siZe: 18px">置身这样的市场环境，我还真有些郁闷--明明有价值却不涨，明明一看风险巨大，却还那样吸引人们眼球。好在我慢慢习惯了，不赚不属于自己的钱，聪明钱让那些聪明人赚吧！</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>投资独行客</author>
            <category>投资活动记实</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_499fc0a00102ebj6.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 21:27:12 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_499fc0a00102ebj6.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>移动互联网孕育新产业生态</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_499fc0a00102ebfv.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp; 人民日报</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp; <strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;2月13日，欧盟委员会和美国司法部在经过6个月的审查后相继宣布对谷歌收购摩托罗拉移动业务予以批准。虽然还需再经中国、以色列等国家和地区相关监管机构的批准，但这笔价值125亿美元的收购交易的前景似乎已经清晰可见。</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　有专家指出，此次谷歌对摩托罗拉移动的收购，是其在全球信息产业整合背景下进行业务布局整体战略的重要一步棋。其中一方面是为获得摩托罗拉移动超过1.7万项专利以应对苹果、微软等竞争对手发起的专利诉讼。同时也为借助摩托罗拉移动在终端领域的设计、研发、运营、销售的雄厚实力，创造出与苹果竞争的智能手机甚至平板电脑，进一步缩短与苹果的差距，以加速构建更为强大的“系统+终端+内容+服务”新商业模式。</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　伴随技术日新月异的发展，信息产业正加速融合，硬件制造业、软件制造商、服务提供商之间的界限正逐渐被淡化甚至消失，软件、硬件、内容及服务的整合能力日益成为抢占产业发展主导权的关键。谷歌收购摩托罗拉移动暗示着在当今信息技术日新月异，技术、网络、应用与服务深度融合的背景下，信息产业核心竞争的着力点正从单一要素的比拼转向产业生态系统的全面竞争。通过深入实施软硬结合的战略，谷歌旨在推动其软件服务和摩托罗拉移动的硬件制造相结合，以提升企业竞争力，保住其自身的行业领先地位。</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　本次收购同时暗示着作为由移动通信和互联网技术交融而成的移动互联网市场，在今后将取得更为迅猛的发展，成为信息产业未来发展的核心和信息产业巨头激烈角逐的主战场。移动互联网的平台培育出崭新的商业模式、创新模式与企业发展模式，潜藏着巨大的产业潜力和发展空间。这也预示着将有越来越多的电信业、互联网产业巨头涌入市场，参与产业的推动与市场的竞争发展。</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　“系统+终端+内容+服务”商业模式以及产业生态系统的全方位竞争使得移动互联网产业面临再度洗牌，逐渐形成谷歌、苹果以及微软三足鼎立的态势，“强者愈强，弱者愈弱”的状况愈加凸显。三大企业将赢得充足的市场份额与市场回报，从而进一步加强投资，促进产业进一步优化发展，其竞争优势将长期持续并不断强化。这将导致移动互联网产业由美国企业稳占主导地位，制定新的游戏规则的主动权亦将掌握在美国手中。相比之下，本来位居领先地位的欧洲和日韩企业因无法抢占先机对产业链进行有效整合，在全球移动互联产业中的地位可能日益被边缘化，并将在很长时间内难与美国企业形成有效竞争。当然，日韩企业也正在想方设法突围，韩国已着手联合政府及其本土企业共同优化开发自有的Bada等移动操作系统。</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　就目前形势而言，新兴国家若想在全球移动互联网产业中占领一席之地还是十分艰难的。新兴市场国家需要加快产业战略布局，努力突破核心技术及专利缺乏等突出问题。加快自主研发及构建由软、硬件及内容提供商共同组成的垂直生态系统，推动产业格局的良性创新发展，以赢取在移动互联网产业的话语权。</FONT></STRONG></P>]]></description>
            <author>投资独行客</author>
            <category>投资活动记实</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_499fc0a00102ebfv.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 08:55:43 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_499fc0a00102ebfv.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>智能手机的应用领域天地更宽！</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_499fc0a00102ebaj.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;
&nbsp;<strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">乔布斯的确了不起，虽然英年早逝，但苹果改变世界梦想成真，而苹果总市值由2003年的60亿美金成长到目前4200亿左右也着实厉害。很可惜，A股没有苹果这样的公司。但，这并不妨碍我们向着英雄的步伐前进，呵呵。</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
虽然目前市场对智能手机产品端炒作热情很高，我兴趣不是很大。不过，我对智能手机应用受益的公司却很感冒。原因很简单，它们需要契合我们消费习惯，它们更可能持续的发展。</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
手机支付，手机导航，手机语音。。。以及一些现在我们无法想象但肯定会不断出现的应用领域，值得我们用积极的心态去审视去思考。</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
欢迎你参与讨论。。。。。</FONT></STRONG></P>]]></description>
            <author>投资独行客</author>
            <category>投资活动记实</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_499fc0a00102ebaj.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2012 21:43:01 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_499fc0a00102ebaj.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>大消费板块值得高度留意</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_499fc0a00102eb4m.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="BACKGroUnD-CoLor: #f4f4f4">&nbsp;&nbsp;
<strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">不知道你留意没有，身边的朋友多开始换手机了，移动互联开始走进我们的生活。一些智能手机产业链上的公司以及未来导致应用的产业都会很庞大---一句话，这是一个你可以看看的见的消费升级，呵呵。</FONT></STRONG></FONT></P>
<p><strong><font STYLE="BACKGroUnD-CoLor: #f4f4f4" SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
也不知道你注意没有，身边的人对健康日益重视，一些更方便，更安全的食品开始走进寻常百姓家。。。。</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="BACKGroUnD-CoLor: #f4f4f4" SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
这将是一个孕育很好投资机会的时候。不信，过段时间我们再来看。</FONT></STRONG></P>]]></description>
            <author>投资独行客</author>
            <category>投资活动记实</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_499fc0a00102eb4m.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 11:17:33 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_499fc0a00102eb4m.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>投资者必须面对的“三个人”</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_499fc0a00102eb3a.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp; <strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">第一个就是你自己。你了解你自己吗？你的资金，你的预期，你的所长，你的性格。。。都是你必须了解的。只有切实了解自己的现状所长预期，才能制定出合适的投资政策，而不是简单的要赚钱就可以的。</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;
第二个是上市公司的高管。他们过往经历，他们的愿景。。。这些资料可以从当地报纸，媒体甚至他们的微博或者博客中观察远比从专业证券刊物上了解要可靠。</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;
最后一个就是市场先生。你可以通过媒体这个渠道来观察。如今网络发达了，一点信息就被传的很快，但是媒体天然有语不惊人死不休的倾向--它们以此吸引眼球，所以你要多个心眼，与此同时还可以从朋友们那里观察。学会独立思考而不人云亦云非常关键，但也不能简单的对着干。呵呵。</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
我曾以为投资很单纯，因为我非常不善于和人打交道。折腾这多年忽然发现投资其实也要面对人，没办法，谁让世事都是人做的呢？呵呵</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
你了解这三个人吗？不信，试试看，有些用处呢。</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font SIZE="3">&nbsp;</FONT></STRONG></P>]]></description>
            <author>投资独行客</author>
            <category>投资理论探讨</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_499fc0a00102eb3a.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2012 20:29:43 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_499fc0a00102eb3a.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
