<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>晨雾</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/chenwu</link>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Feb 2012 12:54:22 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 13:17:36 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>海外名校出手“抢人”</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53fe981c0102dwoh.html</link>
            <description><![CDATA[<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 24px">海外名校出手“抢人”<br /></FONT>学子“择良木”，高校“狼来了”？</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>晨雾
/&nbsp;转贴<br /></STRONG>&nbsp;<br />
&nbsp;<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s4.sinaimg.cn/orignal/53fe981cg78f3d6157023" TARGET="_blank"><img SRC="http://s4.sinaimg.cn/middle/53fe981cg78f3d6157023&amp;690" WIDTH="400" HEIGHT="266" /></A><br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s16.sinaimg.cn/orignal/53fe981cgb9865e2e72df" TARGET="_blank"><img SRC="http://s16.sinaimg.cn/middle/53fe981cgb9865e2e72df&amp;690" WIDTH="400" HEIGHT="293" NAME="image_operate_7321329886717812" /></A><br />
CFP<br /></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2012高考的号角尚未吹响，但是生源大战已峰烟燃起。2月16日，澳大利亚名校悉尼大学在其官网正式宣布：接受中国内地高考成绩，内地考生可直接申请本科入学。一纸新政引来公众热议，高考不再“独木”路窄，还把“桥”架到了大洋彼岸。但值得担忧的问题也接踵而来：当出国留学不再只是高考的“退路”，而变成了另一种“出路”之时，中国高校是否真的陷入了“狼来了”的招生窘境？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
高考“独木桥”架通世界名校，升学留学两不误</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“世界排名高于清华、北大，录取分数却比清华、北大低100分左右！”近日，海外名校悉尼大学携着具有如此强大吸引力的招生新政高调进驻中国，让不少考生家长心动不已，也让迈进大洋彼岸的名校读书的梦想似乎变得更加“唾手可得”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
记者登录悉尼大学的官网看到，在其最新的招生政策中，对申请读本科的中国学生以附件形式、按省市区划分明确列出了高考分数要求。纵观各地的高考分数要求，大致与其2011年的理科或文科重点线持平，这意味着中国高考考生不必再额外准备澳洲高考，凭借本地高考分数，就有机会申请就读世界排名前50的悉尼大学。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“这是一次重大的突破，甚至可以说是悉尼大学针对中国学生量身打造的‘史上最强录取政策’。”据澳大利亚留学中介张小姐介绍，新政之前，无论中国学生有多优秀，都不能直接入读悉尼大学的本科，而是需要经过8个月至1年的预科课程，考试后方可通过。而预科的升本考试又是带有分流性质的，每年大概约有70%的考生顺利升学。“可以说，这项政策既能降低学生升学就读的风险，又能省去预科一年的时间、精力和金钱。这几天我们接到了大量家长的咨询电话，基本上都是询问这个政策的。看这样的火爆程度，我们一般都建议比当地一本线高出20分左右后再谨慎申请，但是下手一定要快。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
刚听到这个消息，高三学生的家长王女士十分高兴，决定让孩子申请试试，为极具风险的高考再加个“保险杠”，可仔细咨询研究后，却发现现实远没有想象的那么简单。烦恼主要来自于语言水平和经济要求两个方面。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
据了解，悉尼大学对申请人的语言水平同时列出了详尽要求。总体而言，雅思成绩要达到平均6.5分，或者托福成绩要达到577分（卷考）或90分（机考），某些特殊的专业，如教育类、传媒类等要求更高，而这个要求对于不少高三毕业生来说是个难度不小的“坎儿”。经济的“门槛”也让不少学子只能望校止步。据张小姐介绍，悉尼大学一年的学费约为2.8-3.5万澳元，再加上生活费用等，基本上每年的生活、学习费用需要20余万元人民币。同时，在申请前的三个月，还需提前存入50-60万元人民币的保证金。而这对于很多家庭而言，确实是笔不小的开支。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
思考再三，王女士决定接受中介的建议多手准备，保证稳妥：“高考成绩7月份才能出来，因为申请程序、签证的原因，无论如何是赶不上今年7月入学了。我决定先给孩子报个预科班。高考成绩十分理想就在国内读，落榜了就去读预科，要是介于两者之间就用半年的时间准备雅思和签证，申请明年2月份入读本科。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
而刚刚参与了今年“华约”自主招生考试的学生安平则告诉记者：“一分多用”对于学生来说确实很有吸引力：“我实在不想四处奔波赶考了。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
是搂钱的“铁耙子”？还是为抢生源栽下的“新梧桐”？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
悉尼大学承认中国高考成绩的新闻一经传出，就引来公众热议。而除了其本身的世界名校光环外，更多人感兴趣的是：究竟是啥动力驱使其不远万里来招生？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
不少网友直言“1年20余万元的费用实在是‘圈钱’”，悉尼大学盯紧的是“中国人的钱袋子”。近年来，随着国内留学市场的持续走热，中国已然成为澳洲最大的留学生资源国。据统计，目前在澳约有14万名中国留学生，占国际学生总数的24%。但自2010年以来，澳元升值拉高留学费用，且移民门槛大幅提升。在高费用和难移民的双重打击下，澳洲留学市场曾备受冷落。在此背景之下，作为澳洲高校翘楚的悉尼大学放下身段“示好”似乎也不足为奇。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
更多学者则认为“中国人的脑瓜子”才是悉尼大学此举的真正目的。中国教育科学研究院研究员储朝晖认为促使悉尼大学此举的主要原因是全球范围内激烈的生源竞争：“生源是决定大学水平和质量的首要因素，哪个大学都想招到更好的生源，承认中国的高考成绩就减少了一道中国生源进入悉尼大学的门槛。中国的生源数量和素质都相对较高，中国将成为全球范围内大学生源争夺的焦点，而悉尼大学是想占得先机。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
21世纪教育研究院院长杨东平则坦言海外名校加入中国优秀生源大战是“对国内高校乃至中国高等教育的极大挑战”。不少人预测，由于名校的示范力量及政策的先行效益，越来越多的海外名校将效仿此种“基于高考成绩之上的自主招生”，在承认统一高考的前提下打破集中录取制度，不仅有利于缓解学生的升学压力，也为学校选拔到更多的优秀生源。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
居危求变，推进招生改革是关键</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“在这样的挑战面前，如果我们还是无动于衷、因循固守，那随着时间推移，形势将越来越不利。”在海外名校吹响了争夺优质生源的号角之时，储朝晖认为居危求变是关键：“中国高考不能等着别人兼容，而应该自主与世界各国的大学录取相互兼容。一是提高中国高考在世界上更大范围内的认可度，让它逐渐由知识水平的考试逐渐转向知识水平与基本素质相结合的考试，成为更多体现一个人基本能力的考试。另一方面要寻找中国大学招收世界各国学生时，与其他国家可以互认的评价标准，简化中国大学招收别国留学生的门槛，建立能准确评价学生，供需快速搜寻并对接的机制。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“认可而不依赖高考成绩”成为悉尼大学此举中可圈可点之处。在21世纪教育研究院副院长熊丙奇看来，悉尼大学新政类似于香港地区在内地的自主招生方式，其“承认我国高考成绩，且把申请条件定为一本线，不与内地名校‘飙分’”的做法，展现出该校在评价体系方面的成熟，值得我国内地高校在推进自主招生时借鉴。储朝晖则认为不将考试成绩作为唯一的依据，“既消减了大陆高考招生制度的不利因素，也可减少学校和学生的成本”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
还有不少学者认为，面对“跑到家门口亮剑”的海外高校和全球化生源竞争的日益加剧，以往“掐尖”抢生源、圈生源的做法已经过时，问题的关键在于如何苦练内功，用优秀的教育质量和服务吸引生源。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp; （本报通讯员 邓
晖 本报记者 李玉兰）</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>《 光明日报 》（ 2012年02月22日&nbsp;&nbsp; 06
版）<br />
<br />
<font STYLE="FonT-siZe: 12px">信息来源：2012-02-22《光明日报》<br /></FONT><a HREF="http://epaper.gmw.cn/gmrb/html/2012-02/22/nw.D110000gmrb_20120222_1-06.htm?div=-1"><font STYLE="FonT-siZe: 12px">http://epaper.gmw.cn/gmrb/html/2012-02/22/nw.D110000gmrb_20120222_1-06.htm?div=-1</FONT></A><br />
</P>]]></description>
            <author>晨雾</author>
            <category>网络与媒体报道</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53fe981c0102dwoh.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 12:54:22 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53fe981c0102dwoh.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>一座“文凭工厂”的跨国骗局</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53fe981c0102dwoc.html</link>
            <description><![CDATA[<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 24px">一座“文凭工厂”的跨国骗局</FONT><br /></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>晨雾 / 转贴</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
一夜之间，黄钟强从美国狄克森州立大学获得的文凭似乎变得一文不值。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
针对这所位于美国北达科他州的高校，该州的教育监管机构近日发布了一份内部审查报告。根据报告描述，狄克森州立大学俨然成了一座专为留学生打造的“文凭工厂”。而这座“工厂”里，96%的学生来自中国，其余的来自俄罗斯。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
该报告指出，这所大学的双学位国际项目连续9年“生产”出410个学士学位，但其中文件齐备、真正修完所有课程的学生仅有10名；录取不符合入学资格的学生更是家常便饭，即使中国学生提交了假成绩单，也可以被“破格录取”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
眼下，仔细回想参加这个国际项目的前前后后，黄钟强发现，自己被卷进了一个复杂的国际骗局。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
中国院校推荐的双学位学生“百分之百被美方录取，百分之百学成回国”</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2010年3月，在中央民族大学读大三的黄钟强从学校网站上看到了美国狄克森州立大学双学位项目的信息。不久后，这所美国高校的副校长——高大、满脸笑容的哈尔·海恩斯，及其“中国办事处”的江主任——一位长发披肩的年轻女士，一同来到中央民族大学。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
海恩斯与江主任介绍说，美国狄克森州立大学拥有三大权威机构的“认证”，学生只需在中央民族大学学习3年，再到美国留学1年，毕业时就可以获得两校分别颁发的学位证书。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
对年轻人而言，到“文化大熔炉”体验一番，无疑十分吸引人。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
事实上，在大洋彼岸，这所美国公立大学并不起眼。它在1918年建校，原是一所师范学院，直到1987年才获得正式大学资格。不过，跨洋过海来到中国后，狄克森州立大学却受到前所未有的“追捧”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
从2003年开始，19所中国高校陆续与该校合作推出国际项目。这所美国大学通常派出校长、院长来访，与中国大学签订合作协议。签约现场常挂有中美两国国旗，仪式郑重。几乎没有人怀疑这类国际项目的质量。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
黄钟强回忆，报名参加双学位项目后，狄克森州立大学中国办事处开始“主导”申请的各个步骤。按照要求，他将成绩单、英语能力证明等文件扫描成电子版，发到办事处的电子邮箱。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“他们对成绩没什么要求，英语也不需要雅思、托福，甚至连四六级证书都不用，只要我去英语系找个教授，签个名就可以了。”
黄钟强说，他当时已经考了托福，却没派上用场。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
3个月后，这一批报名的9个学生全部获得赴美资格。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这样的情况并不是特例。之前一年，海恩斯访问苏州大学应用技术学院时，就赞扬该院是狄克森州立大学的“金牌合作者”，因为该院“推荐的双学位学生百分之百被美方录取，百分之百获美国签证，百分之百完成双学位学习任务，百分之百学成回国”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
直到美国北达科他州大学系统与高等教育委员会携手调查狄克森州立大学，完美的合作才被一一戳穿。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
审查结果在2012年2月10日正式公布，报告长达40页。在完整复核了过去9年参加双学位项目的所有学生档案后，调查发现至少15名学生没有达到项目规定的最低要求，就被轻易录取，而许多中国学生都没有提交托福或雅思证明。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
随后，狄克森州立大学让25名已经入学的中国学生重考托福，发现其中21人的成绩达不到招生要求。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“这一切的原因，是狄克森州立大学各部门的程序长久以来不断退化。”报告指出，“一些程序被废置了，一些监控被有意忽略了。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
然而，这还不是真相的全部，调查的线索将问题的脉络引回了中国。报告指出，学生们申请时接触到的中介自称是狄克森州立大学的员工。“中国学生的所有文件都通过这些中介传递”，而狄克森州立大学“几乎接收不到任何直接来自中国院校的官方文件”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
报告特别强调，中介传来的中国学生电子成绩单问题多多，“一些学生的成绩单上印有两所高校的名字，或者是他们用模板时忘了删掉名字，或者是简单复制了其他学生的成绩单”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
报告中唯一被点名的中介是“狄克森州立大学中国办事处”，文件末尾附有办事处的两张名片，上面印有办事处网址。记者发现，该网站目前已不能打开，但通过百度快照功能，可以看到该办事处的两名员工曾多次陪同狄克森州立大学高层访问中国高校。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
记者拨打了其中一张名片上的手机号码。接听电话的女士自称只是名片主人的“一个朋友”，随即挂断电话。名片上的其他电话均不能接通。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在招生数字的诱惑之下，整所学校都在为留学生大开绿灯</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
事实上，赴美不久，黄钟强就隐约感觉这个国际项目“有欺骗成分”。2011年春天，新一批中国留学生到狄克森州立大学注册入学。黄钟强发现一些学生来自上海剑桥学院、西安思源学院，这些校名让他感觉很陌生。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
黄钟强还不知道，狄克森州立大学当时已经陷入招生丑闻。一名曾经去参加学术会议的科研人员无意中发现自己被该校列为“大学新生”，从而揭发了该校虚报招生数字的问题。在2010年，到该校开会、参加短期工作坊的180个人都被当做大学新生来计算，在这所仅有2500名学生的大学里，新生入学率一下子飙升7%。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
过去几年，招生不足成了这所高校的一大难题。在美国小城狄克森，石油产业正蓬勃发展，比起上大学，许多年轻人更愿意投身高薪的石油工人行列。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2008年3月，新校长理查德·马克卡林刚刚上任，就把扩大招生列为该校一大目标。据美国媒体报道，马克卡林定期召集会议，让学校官员给他汇报招生数量，还威胁下属假如完不成招生目标，饭碗就岌岌可危。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
比起美国本土，更大的生源市场显然在遥远的中国。2010年3月和2011年4月，这名校长两次来中国巡回访问众多中国院校，包括北京交通大学、太原理工大学、西北农林科技大学动物科技学院，等等。在后一次巡回访问中，理查德更不惜血本，带上该校篮球队来华交流。该校审计员近日发现，这支篮球队的中国之行让学校财政出现部分赤字。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
过去几年，美国许多州都在缩减高等教育经费。波士顿学院国际高等教育中心的主管菲利普·阿尔特巴赫认为，一些美国公立学校开展国际合作，也是受利益驱使。“他们需要开拓收入来源。”
阿尔特巴赫说。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在狄克森州立大学，国际学生学费一年约为7.8万元人民币，但双学位国际项目为中国学生提供相当于学费53%～62%的奖学金，折算下来，中国学生所需费用仅仅略高于美国本地学生。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这样的国际项目在中国大受欢迎，这个美国校长的招生大计也一路畅通。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
除了本科院校，一些大专院校也想分一杯羹。根据审查报告，狄克森州立大学从2008年开始设立与双学位项目类似的“提升项目”，太原理工大学与该校签订了合作协议，却被查出参加项目的并非本科生，而是来自“与太原理工大学有关的大专课程（的学生）”。过去数年，狄克森州立大学一直将这些学生当做“正式本科学生”来录取，再授予他们本科学位。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
记者发现，这个项目在国内被翻译成“专升本项目”。四川大学锦城学院国际交流中心在其网页上介绍说，这个项目通过“3+1”或者“2+2”模式，让学生获得中方大学的大专文凭及狄克森州立大学的学士学位。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在留学中介的承诺及狄克森州立大学的默许下，中国学生赴美后甚至可以随意改变专业。在中国攻读市场营销的黄钟强，到美国后选择了金融专业，一些学生甚至选择了跨度更大的不同学科，例如从财务学跳到了传播学。报告说，这意味着，许多学生仅读了某个专业一年的课程，就获得了“相当于4年学业的学位证书”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
报告披露，狄克森州立大学的一个系主任曾至少两次向院长和负责学术事务的副校长表达过他对这些国际项目的忧虑，但“校方从未采取行动”。事实上，在招生数字的诱惑之下，整所学校都在为留学生大开绿灯。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
调查人员发现，在一些课程中，留学生的成绩基本全部是A，一些挂科的学生也被赋予特权，成绩单上不留任何污点，下学期重修便是。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
此前9年，这些国际项目颁发的文凭数量节节上升——2003～2008年，仅授予了35个文凭，但随后4年发出的文凭总数猛升至559个。随之而来的是质量不断下滑。报告指出，在已经颁发的410个学士学位证书中，400个学生还欠缺学分或成绩文件。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
所有院校都想投身国际化浪潮，但他们不知道如何控制自己</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在中国，许多高等院校同样对狄克森州立大学背后的问题熟视无睹。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2011年8月，虚报招生数字事件被曝光后，这所高校在美国本土已经受到广泛质疑。不久后，校长马克卡林被勒令辞职。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
但在随后的几个月里，狄克森州立大学在中国依然活跃。2011年8月、9月、11月，该校分别与衡阳师范学院、湖南科技学院、大连东软信息学院签订合作协议，12月副校长还访问太原理工大学，做了有关“狄克森州立大学全球化”的演讲。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
似乎没有人知道，在大洋彼岸，这所大学的“全球化”已经引发监管机构的怀疑。直到近日，历经数月调查而形成的审查报告在美国正式出炉，中国舆论才一片哗然。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
一时间，狄克森州立大学被一些中国媒体报道为“野鸡大学”、“冒牌大学”，人们随后才发现，该校是中国教育部认可的正牌美国大学。教育部有关负责人在16日接受记者采访时表示，教育部已要求驻美使馆教育处核查有关情况。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在美国，报告也引发了轩然大波。报告发布当天，狄克森州立大学就陷入混乱。在发布会现场，该校教育、商业及应用科学学院院长被发现缺席，这不寻常的举动马上引起校方注意。警方赶到院长家中，发现院长已经带着一把来福枪赤脚离家而去，全校一片恐慌，发布会提前结束，校园一度封锁。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
最终，这名院长被发现在自己车中开枪自杀身亡。眼下，还没有任何证据证明这名院长的自杀与报告有直接联系，但报告中提及的许多国际学生，都就读于这名院长主管的学院。报告公布后，该校主管学术事务的副校长也提出辞职，但没有发表任何有关辞职原因的声明。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
报告指出，狄克森州立大学混乱的国际项目很可能导致美国教育部、国务院、国土安全部对其进行制裁。该校公共关系主任玛利亚·莫尔接受中国青年报记者采访时说，大学正与上述部门进行联系，核查该校的政策是否符合联邦法规。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
莫尔还表示，狄克森州立大学还将继续与中国院校合作，但目前所有合作协议已被中止，有待复核。另外，该校今后会亲自招收国际学生，不再委托中介机构。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
一片迷雾之中，反思的声音已经响起。一些美国高等教育专家开始提出疑问：如今，越来越多的美国大学开拓国际合作，但到底谁来监管这些国际项目？谁又能保证在离主校园千里之外开展的项目质量合格？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“国际化浪潮现在很火，所有院校都想投身进去。”接受美国媒体采访时，阿尔特巴赫说，“但他们常常不知道自己在干什么，只是一头扎进去，不知道如何控制自己。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
面对不断增加的国际项目，这些专家的一致观点是：美国认证机构缺乏资源进行监管，大多数时候，他们也没动力去监管，因为只有极少数美国人参加此类项目。而美国州政府更没有动力，因为这些国际项目根本没有服务州内居民。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
而当问题出现，学生便成了最直接的受害者。“国际学生是个脆弱的群体，他们不清楚自己的权责，在外国也常常不敢声张。”研究国际高等教育的美国教授杰森·雷恩对美国媒体表示。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
现在，感觉“受骗了”的黄钟强还不知道自己能做什么。他一直在等待狄克森州立大学给他“一个交代”。“这关乎我们学生的声誉，关乎我们学位的真假。”黄钟强说。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
另一个曾经参加狄克森州立大学国际项目的女生则在百度贴吧上发表帖子，呼吁学生们抒发对这所美国高校的真实感受，“以我们微薄的力量扭转一下媒体对狄克森的负面报道”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
尽管狄克森州立大学表示，目前美国监管机构暂时不打算撤回已经颁发的学位，但黄钟强感觉，自己“在美国一年的努力已经完全被否定掉了”。在自己的简历上，他把有关狄克森州立大学的留学经历彻底删除了，免得“人们以为我是个不诚信的人”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
（文中黄钟强为化名）</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>本报记者 陈倩儿 《 中国青年报 》（
2012年02月22日&nbsp;&nbsp; 09 版）<br /></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 12px">信息来源：2012-02-22《中国青年报》<br /></FONT><a HREF="http://zqb.cyol.com/html/2012-02/22/nw.D110000zgqnb_20120222_3-09.htm"><font STYLE="FonT-siZe: 12px">http://zqb.cyol.com/html/2012-02/22/nw.D110000zgqnb_20120222_3-09.htm</FONT></A><br />
</P>]]></description>
            <author>晨雾</author>
            <category>出国留学</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53fe981c0102dwoc.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 11:49:21 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53fe981c0102dwoc.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>自主招生十年之问：是自主， 还是自阻？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53fe981c0102dwoa.html</link>
            <description><![CDATA[<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 24px">自主招生十年之问：是自主，还是自阻？</FONT>&nbsp;<br />
&nbsp;<br />
晨雾 /&nbsp;转贴</STRONG></P>
<p>&nbsp;<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s9.sinaimg.cn/orignal/53fe981cgb98522165d58" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_87931329881393640" SRC="http://s9.sinaimg.cn/middle/53fe981cgb98522165d58&amp;690" WIDTH="500" HEIGHT="332" /></A><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 12px">11日上午，在福州八中参加“华约”考试的考生走出考场&nbsp;<br />
</FONT>&nbsp;<br />
<strong>核心提示：</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
本月是不折不扣的“自主招生考试月”，包括“三大联盟”在内，各大高校的自主招生考试如火如荼。自从2003年北京大学、清华大学等22所高校开展自主选拔录取改革试点工作以来，我国高校自主招生改革已经进入第十个年头。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这十年里，高校自主招生改革，一直受到社会公众的高度关注，每年新政策层出不穷，花样迭出。以“培养创新人才，打破高考‘一考定终身’”为主旨的高校自主招生制度，从一开始就被赋予很高的期望值。人们希望通过它，可以让特殊才能的学生，在高考这个独木桥之外，被送进高校深造。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
然而，当自主招生走到第十个年头时，围绕在它身上的质疑和批评的声音也越来越多，“我们已走得太远，以至于忘了为什么出发”，人们开始反思，自主招生到底有没有实现它最初的初衷？下一个十年，自主招生将走向何方？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>案例 “胡铃心现象”</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
毕业于福州八中的胡铃心，如今是南京航空航天大学的一名博士研究生。在很长一段时间里，他是与自主招生画上等号的。“胡铃心就是自主招生制度的受益者。”胡铃心的妈妈林燕玉对本报记者说，如果不是南航当年破格录取胡铃心，孩子就得在第二年去复读。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2001年，胡铃心高三毕业。他从小喜欢发明创造，高二那年独立完成的科技论文《21世纪空天飞机展望》，还荣获首届福建省创新设计大赛一等奖第一名。这样的经历打动了当年正尝试自主招生改革的南京航空航天大学。南航承诺，如果胡铃心填报南航志愿，只要成绩上了本一线，学校就会录取他。然而，老天爷和胡铃心开了个玩笑——他的高考成绩离本一线还差8分！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
到底还要不要录取胡铃心？南航当时为此召开了特别会议，最后拍板决定破格录取。接下来，在社会各方人士的努力争取下，省招委专题研究、副省长特批，胡铃心的高考档案，终于如愿划给了南航。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>访谈 福州一中校长李迅：</STRONG></P>
<p><strong>考什么不重要&nbsp; 考试传达的信息更重要</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
福州一中校长李迅认为，自主招生十年的意义在于，高校通过自主招生，向公众传达了“我到底想要什么样的学生”的信息，从而给社会带来启迪与思考：我们的基础教育该怎样培养孩子？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
李迅举例说，复旦大学的“千分考”，无论文理科学生都要考物理、化学、历史、政治，这就是告诉公众“复旦要的是全才”；而清华大学去年在自主招生复试阶段设立了体质测试环节，也是一个很重要的“风向标”，引导基础教育工作者和家长关注孩子的身体素质。“遗憾的是，尽管体质测试结果无一人优秀，但仍然没有引起家长和社会的重视，甚至有人认为体育成绩做做假也没什么。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
福州一中有北大和清华的校长实名推荐资格，这两年李迅向两所高校推荐的学生，无一例外都具有文体方面的特长。他坦言，就是希望借此起到引导的作用，因为家长和社会都不够重视身体素质和艺术修养的培养。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
李迅认为，自主招生揭开了高校“象牙塔”的神秘面纱，让家长和考生在高考前就深入关注和研究高校，更早地制定个人发展规划。“自主招生考什么不重要，是不是越来越趋同于高考也不重要，重要的是高校借此告诉公众，它们到底需要什么样的学生。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
高校自主招生10年，遭到的最大质疑之一，就是没有给“偏才、怪才”创造更多破格录取的机会。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“偏才、怪才谁来鉴定？”李迅认为，即便孩子确实有特殊才能，名校对于文化课也应该有最低的门槛要求。具有特殊才能的孩子，完全可以向高校自荐，争取降分优惠。如果没有事先沟通，仅仅是在高考后要求高校破格录取，那么又破坏了高考的公平性。在这一点上，自主招生十年，高校正艰难地寻求平衡。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在李迅看来，基础教育应该给予具有特长的孩子充分的发展空间，另一方面，也要帮助他们在其他学科达到最基本的要求。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“高校对自主招生其实也没有完全准备好。”他说，在通过学科竞赛、夏令营、学生自荐等方式发现了有特长的孩子后，高校可以提前介入，在高中阶段与中学联手培养好苗子，再输送到高校。这是比较理想的人才培养模式，国外这样的例子很多，比如在美国华盛顿和纽约的一些高中，学生如果对某一领域有特别的兴趣和才能，可以得到大学导师的特别指导。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>反思 自主招生该招什么人？</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
自主招生到底是为了招什么样的学生？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在2003年教育部相关文件中，提出自主招生是“为了培养教育创新人才，全面推进素质教育机制”。2010年教育部发布的《普通高校自主选拔录取试点工作办法（试行）》中再次明确，“自主招生主要招收具有创新潜质、学科特长，以及全面发展、综合素质较高的考生”。2011年11月，教育部称，自主招生的对象“主要是具有学科特长，以及全面发展且具有创新潜质的考生。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
由此可见，“创新”和“学科特长”一直是自主招生所强调的。有人总结说，自主招生就是为了招偏才、怪才、奇才和全才，而且，这四类人才很可能在高考这个渠道上是无法顺利进入高校的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
福州教育学院院长高山认为，自主招生同时还背负着另一个任务，那就是促进基础教育改革，“人们希望自主招生改革，能给基础教育杀出一条新的道路来，改变以高考为最终评价结果的传统评价模式。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>是否与高考“二次重叠”？</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
中国农业大学校长柯炳生曾在媒体上发表文章称，每年以自主招生形式录取的考生约有1.5万，其中2/3的学生即使没有自主招生优惠也能够进入同样学校，也就是说，真正享受到自主招生优惠的考生为0.5万人左右，占全国每年1000万考生总量的0.05%。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
有中学老师告诉本报，虽然每年学校有这么多学生参加高校自主招生，最终获得加分的学生只有少数，且获加的分也以5分居多。而最后在高考时真正用上这一加分优惠的更是凤毛麟角，有的学生虽然有加分，但他高考的成绩也到了该校录取线。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这就是被媒体所质疑的自主招生与高考的“叠加”现象，也似乎从一个方面证明了自主招生更像是学业成绩优秀的学生在高考前的一次“练兵”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
福州八中的毕业生修秉虬，在去年高考中以高分考进复旦大学就读临床医学。但他却是复旦自主招生的落榜者。在他看来，自主招生是“有多少本事说多少话”，对于没有综合实力的学生来说，参加自主招生考试只能是“去玩玩”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
毕业于福州格致中学的学生小林告诉记者，对于中等水平的学生，对自主招生是想都不敢想。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
高山认为，目前自主招生仍旧沿用高考学科考试的形式，即使它在命题上想尽量摆脱高考的影子，但是参加自主招生笔试的学生，大多感觉难度比高考大而已，却没有发现与高考本质的区别。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
虽然具体到某个学生，也有高考考砸、自招加分来补的案例，但不管是在中学老师还是高三学生眼里，对自主招生与高考的看法普遍是：自主招生考试成功，高考一般也能成功；高考不成功，自主招生则更难成功。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>考试命题是否科学？</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
福建教育学院基础教育考试研究中心主任张弦，一直对网上所报的自主招生的新闻很是关注。虽然一直没有见过哪套自主招生的试卷全貌，但从媒体上所报的零星题目来看，他认为，实在出得太偏太怪，而且太随意，对学生来说很不公平。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“如同一个学生偶然接触过这个知识，他就会答，如果另一个学生从来没有接触过，他肯定就不会答。但不代表后者的学习潜力劣于前者。”张弦说，“对农村学生更不利。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
福州教育学院院长高山认为，虽然自主招生在一些题目的设计上想拼命摆脱高考的影子，但目前所让大家看到的题目科学性有所欠缺。这也可能是下一个十年中，高校自主招生应该要好好研究的一个问题，到底如何科学命题，才有助于高校选拔到想要的学生？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
福建省特级教师协会会长张大展认为，目前我国对学生的评价体系，忽视学生个体差异,强调统一考试、统一标准，这样培养出的学生都是千篇一律。真正科学的评价制度应该是保证学生完全基础性教育，并在自己感兴趣的领域进行深入研究，高校在选拔学生时也应有这样的导向作用，达到基准线后，以专业所需要的科目成绩来衡量录取与否。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>“破格”与“公平”矛盾何解？</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
那么，自主招生走到现在，到底有没有与它的初衷相符，实现高校自主招生、破格录取特殊学生呢？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在高山眼里，胡铃心的确是自主招生的一个破冰，但“自那以后，‘胡铃心现象’几乎没有再在我省出现过。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
他认为，自主招生仍与高考模式相似，有特长、有个性的学生受制于各种条条框框，与最初人们对自主招生的期望值还有些差距。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2010年陕西一名考生，因为参加复旦大学的一次征文大赛获得一等奖，获得了“上本一线就录取”的优惠，但他高考成绩却没上本一线。虽然复旦大学表示仍想招这名学生，但却被陕西省招办否定。这件事在网上引起了很大的争论。有人认为陕西省招办维护了教育的公平性，有的人则认为高校想不拘一格降人才却遭阻力。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“自主招生在发展的过程中，或多或少会出现一些问题，现在它走到了第十个年头，应该要进入一个重要的转折期，朝着社会所希望的方向去发展。”高山说。<br />
</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>本报记者　李建芳　李薇　实习生　林楚玫<br />
&nbsp;<br />
<font STYLE="FonT-siZe: 12px">信息来源：2012-02-21《海峡都市报》<br /></FONT><a HREF="http://epaper.nhaidu.com/2012-02/21/content_29670.htm"><font STYLE="FonT-siZe: 12px">http://epaper.nhaidu.com/2012-02/21/content_29670.htm</FONT></A><br />
</P>]]></description>
            <author>晨雾</author>
            <category>网络与媒体报道</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53fe981c0102dwoa.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 11:27:38 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53fe981c0102dwoa.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>祝云天：考前三个月，家长如何帮孩子？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53fe981c0102dwnx.html</link>
            <description><![CDATA[<p><strong>佳文共赏：</STRONG></P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 24px"><a HREF="http://blog.sina.com.cn/zhouyong198284" TARGET="_blank"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 24px">祝云天</FONT></STRONG></A>：考前三个月，家长如何帮孩子？</FONT></STRONG><font STYLE="FonT-siZe: 12px">&nbsp;<span>(2012-02-20
23:38:27)</SPAN></FONT></P>
<div>&nbsp;</DIV>
<div><strong>晨雾 / 转帖</STRONG></DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>
<p>
<wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr />&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
祝云天</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><wbr /><wbr /><wbr /><a HREF="http://photo.blog.sina.com.cn/showpic.html#blogid=48d991530100deh8&amp;url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/48d99153g6bbc0d6571e5&amp;690" TARGET="_blank"><img TITLE="高考现场实拍鈥溒谂吴" ALT="高考现场实拍鈥溒谂吴" SRC="http://s6.sinaimg.cn/bmiddle/48d99153g6bbc0d6571e5&amp;690" /></A></P>
<p>
<wbr /><wbr /><wbr />（翻开过去拍的照片，高考那天，看到家长们期盼的目光，早就体会到做家长很不容易。）</P>
<p><wbr /><wbr /><wbr /></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
其实这篇文章不适合我写，因为博客圈里有很多专家级别的学生家长，如晨雾老师、晓风残月、春来茶馆、民哲老师、一起成长等等，他们都是“过来人”，他们写关于家长应该如何做才能真正帮上孩子的文章，这方面比我写的专业多了。可是从春节前开始，我就接到很多电话，很多家长处于焦虑状态。那么离高考还有三个多月的时间，如果家长们继续焦虑下去，无论是对自己的身体还是对孩子的备考都会造成一定的影响。那么写这篇文章，我们从学习的方面来谈谈，家长应该如何做才能帮上孩子？希望这篇文章能给更多的家长带来帮助。</FONT></P>
<p><wbr /></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><wbr /><wbr /><wbr /></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
接下来还有三次大考，包括高考在内，从以往几届家长表现来看，发现面对高考，家长比孩子着急。记得班上有一个学生，二模没有考好，自己在屋里反思了一会，就睡了，可是家长却睡不着了，孩子的父母在房间里彻夜未眠，怕孩子太在乎这次考试成绩，结果凌晨四点的时候，他们悄悄的进入孩子的房间，一把抱着孩子说：“其实你要知道，我们有多么爱你。。。。。。”，孩子在睡梦中被惊醒，以为不知道出什么事情呢。看来很多家长比孩子更在乎每次考试的分数，分数背后的问题就没有深刻的探讨，说真的，家长也不应该去深刻探讨，因为这个问题老师可以解决。</FONT></P>
<p><wbr /></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><wbr /><wbr /><wbr /></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
每年都会看到很多家长流泪，他们眼里布满血丝，甚至声音嘶哑；每次讲座之后，家长都围着我久久不散去，特别查分那天，高校录取的那几天，对很多家长来说是个难熬的日子。很理解家长们，因为毕竟一个家庭只有一个孩子，可是难道就没有更好的办法应对这一切吗？焦虑、纠结甚至盲目都解决不了问题。那么面对孩子的成绩，还有志愿家长应该从以下几个角度去把握：</FONT></P>
<p><wbr /></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><wbr /><wbr /><wbr /></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><strong>1.正确处理好理想与现实之间的关系。</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><wbr /><wbr /><wbr /></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
很多家长觉得孩子目前的境况与自己所预期的差距很大，其实孩子的理想与家长的理想不一定一致。我这里遇见很多家长，孩子考试分数一般，几乎所有的家长都认为孩子还有很大潜力没有发挥出来，只要他掌握了考试方法和技巧，只要他好好学习，从现在开始努力，潜力肯定很大。不知道是对孩子绝对的肯定，还是处于对自己的安慰。实际上孩子成绩到今天这样，肯定有很多原因形成的，思维习惯决定行为习惯，很多习惯已经形成，在一朝一夕改变需要何等的准备？正是家长想法，有一些从小就报各种班，把自己的想法强加给孩子，孩子一直被动的学习和成长，想突然改变起来，难度肯定很大。说真的，一个孩子连自学能力都没有，短期内酝酿改变肯定不现实。</FONT></P>
<p><wbr /></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><wbr /><wbr /><wbr /></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
因此面对孩子的成绩，家长应该多角度的去看，理性去看，孩子的成绩与他长期的学习习惯，学校老师教学、学习方向都有很大的关系，每个孩子遇到的情况不一样，适合他们的方案也不一样。家长面对孩子目前的情况，应该静下来心来，调整好心态，合理的运用资源，去改变能改变的，接受不能改变的，而不是一味的幻想孩子潜力有多大。很多家长都期望孩子能实现奇迹，一直说，这个奇迹要是每个人都能实现了，还叫奇迹吗？因此家长首先要处理还理想与现实之间的关系，即使孩子去改变，那么也要在现实的基础上去改变，而不是在理想中去改变。</FONT></P>
<p><wbr /></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><wbr /><wbr /><wbr /></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><strong>2.给孩子建议前要选择倾听。</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><wbr /><wbr /><wbr /></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
一些家长总是把自己的想法强加给孩子，不管孩子需不需要，每次讲座的时候家长听得都很专心，笔记本上都记录了，特别是高考命题方向上的内容，家长更是关注，可是到孩子面前，有多少孩子能听家长的呢？去年高考就是一个很好的证明，我在讲座中说理综难，并且难在哪里，具体指出来了，家长也记录了，孩子有多少能起到作用的？即使家长把高考题交给孩子，孩子们也未必相信，这是普遍现象。因为家长很少倾听孩子想法，尽管很多家长自信的说，自己的孩子自己了解，我觉得未必是这样的。因为家长和孩子之间没有形成牢固的沟通桥梁，所以会形成家长不一定听孩子的，孩子也不一定听家长的局面。</FONT></P>
<p><wbr /></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
为什么有的孩子在考试失败之后和家长散步之后，信心百倍？又为什么有的孩子在家长的干涉下成绩还不断下降？这也验证了一句俗话：“失败的孩子背后必有失败的家长，失败的家长背后不一定有失败的孩子”。当家长放下居高临下架子以后，把“你应该干什么”改成“你需要我做些什么”的时候，孩子相反觉得自己有一种责任感，为了这份信任，为了这份温暖。家长应该选择合适的时机和孩子沟通，多听听他们内心的想法，如果没有适合的时间，就选择保持安静，或者目光中给他们一个肯定的信任。选择倾听，知道他们需要什么，家长也就有满足他们要求的方向。当然是学习和生活方面的满足，对那些沉湎于网络的学生不适用。</FONT></P>
<p><wbr /></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><strong>3.家长不是万能的，应该做好自己力所能及的事情。</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><wbr /><wbr /><wbr /></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
班上很多家长问我，家长应该做什么，我说孩子有学习方面的问题告诉我，我尽力帮助，家长搞好后勤就行。每个学生都有我的号码，很欣慰的是每天都有孩子问我学习方面的问题，每次下课之后也有很多学生留下来问相关的问题。但是我坚决拒绝家长代替孩子来班上听课，当然这样孩子成绩可想而知的，在孩子的学习上家长管得越多，说不定成绩越差。在孩子学习上家长应该做自己力所能及的事情，家长能代替他们听课，还能代替他们考试吗？</FONT></P>
<p><wbr /></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><wbr /><strong><wbr /><wbr /></STRONG></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><strong>4.少说空话多做实事。</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><wbr /><wbr /><wbr /></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
曾经在博文中详细说阐述了学生和家长应该拒绝的六大空话，这样的空话每年都会有很多家长对孩子说起，其实说一些没有用的话多了，孩子肯定会烦了，我再次把这些空话罗列到这里：</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><wbr /><wbr /><wbr /></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><font COLOR="#2F3699"><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
越是高考临近，很多学生和家长心理波动越大，有一些家长从网上下载一些学习方法，随意给孩子建议，还有到处听讲座，听到了一些空话，回家就灌输给孩子，结果问题没有解决，反而添了一些乱。包括在学校课堂上，学生也应该拒绝一些空话、套话，从自己需要做起，有针对性的训练，只有这样才能高效的备战高考，我在这里把一些空话总结一下，供大家参考。</FONT></FONT></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><font COLOR="#2F3699"><wbr /><wbr /></FONT></FONT></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><font STYLE="FonT-siZe: 14px"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><font COLOR="#2F3699"><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /></FONT></FONT></FONT></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><font STYLE="FonT-siZe: 14px"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><font COLOR="#2F3699"><strong>空话一：把基础分数拿到，你就能得到80%的分数，也就是600分。</STRONG></FONT></FONT></FONT></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699"><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr />高考大纲要求难度比重是5:3:2，5为容易题，3为基础衍生题，2为较难的题目。很多人以为，把前面的两个部分拿到，就能拿到80%的分数了。在现实中，我能把全科教好，如果谁拿一份时间，让我找出80%的容易题，我自己都很难找出，因为我始终认为：只要会了，都是容易的，只要不会做的，都是困难的。所以说把基础分拿到，就能得到80%的分数，是真实的“空话”，事实上，过600的分的学生本来就很少。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><font COLOR="#2F3699"><wbr /><wbr /></FONT></FONT></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><font STYLE="FonT-siZe: 14px"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><font COLOR="#2F3699"><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /></FONT></FONT></FONT></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><font STYLE="FonT-siZe: 14px"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><font COLOR="#2F3699"><strong>空话二：回归基础，回归课本。</STRONG></FONT></FONT></FONT></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699"><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr />这句话谁都会说，不管是学生和家长，还是老师都觉得这句话是对的，但是要想这句话真正的起到作用，更应该做的就是，教学生如何回归基础？如何回归课本？如何根据他们每个人的实际情况去回归基础、回归课本。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><font COLOR="#2F3699"><wbr /><wbr /></FONT></FONT></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><font STYLE="FonT-siZe: 14px"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><font COLOR="#2F3699"><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /></FONT></FONT></FONT></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><font STYLE="FonT-siZe: 14px"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><font COLOR="#2F3699"><strong>空话三：紧跟着老师走，高考肯定没有问题。</STRONG></FONT></FONT></FONT></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699"><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr />到了最关键的阶段，很多学生都跟着学校老师复习方案走，我一直建议，每个学生都应该有两套学习方案，一套是跟着学校的方案，一套是属于自己的学习方案，在根据自己的实际情况的基础作出的规划调整。紧着老师走是“大锅烩”，自己一套计划是“小勺喂”，要想在高考中取得更好的成绩，“大锅烩”要吃饱，“小勺喂”也要吃好。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><font COLOR="#2F3699"><wbr /><wbr /></FONT></FONT></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><font STYLE="FonT-siZe: 14px"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><font COLOR="#2F3699"><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /></FONT></FONT></FONT></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><font STYLE="FonT-siZe: 14px"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><font COLOR="#2F3699"><strong>空话四：成绩不好说明做题不够。</STRONG></FONT></FONT></FONT></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699"><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr />我一直强调做题就要先做好专题，弄清楚各种题型和解题技巧，弄清楚各知识点之间的联系，如何在题目中体现的。盲目做题势必会让学生走了很多弯路，把自己弄得身心疲惫还没有实质效果。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><font COLOR="#2F3699"><wbr /><wbr /></FONT></FONT></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><font STYLE="FonT-siZe: 14px"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><font COLOR="#2F3699"><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><strong><wbr /><wbr /></STRONG></FONT></FONT></FONT></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><font STYLE="FonT-siZe: 14px"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><font COLOR="#2F3699"><strong>空话五：为了多考两分，宁愿瘦二斤肉。</STRONG></FONT></FONT></FONT></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699"><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr />很多人以为高三就要大幅度增加备考时间，只有日夜兼程了才能脱颖而出。很多人抱着这样的想法，导致学生缺乏休息，直接导致学生情绪紧张，记忆力减退，学习效率大幅度下降，在考试中总会有意想不到的错误产生。我一直对班上学生说，我能教全科，不是我聪明，而是因为高中内容少，没有必要花费那么大精力去折腾自己，我们提倡会学习，而不是死学习。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><font COLOR="#2F3699"><wbr /><wbr /></FONT></FONT></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><font STYLE="FonT-siZe: 14px"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><font COLOR="#2F3699"><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /></FONT></FONT></FONT></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><font STYLE="FonT-siZe: 14px"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><font COLOR="#2F3699"><strong>空话六：回归考试大纲，明白高考方向。</STRONG></FONT></FONT></FONT></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699"><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr />说真的，一本考试大纲放在学生面前，很少有学生能真正明白考试大纲中各项具体内容要求的，这需要老师作出解释，但是班上有学生反映居然有的学校让学生把考试大纲背出来，看来这个老师势必是相声名门出生，培养学生“报菜名”的能力。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><font COLOR="#2F3699"><wbr /><wbr /></FONT></FONT></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699"><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr /><wbr />在现实中，还有一些其他方面的空话，但是上面几句空话，要是常在学生耳边讲，这个学生肯定会受到莫大的干扰，为此我给班上每个学生的建议，都是站在他们自己的角度上，“我要是你，我应该怎么做？”而不是一味要求他们怎么做，那样势必没有针对性。为了把空话变成实话。此外家长不能随意把网上的一些学习方法下载给孩子，因为这些方法本身就多数不合理，看起来很空洞，没有实际操作的用处。</FONT></P>
<p><wbr /></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><wbr /><wbr /><strong><wbr /></STRONG></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><strong>5.拒绝妄下结论，综合选择策略。</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><wbr /><wbr /><wbr /></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
所谓说谋事在人成事在天，很多事情都能改变，但是前提是在你理性认识，并且优化的选择方案，最后付诸于行动。因此说不要绝对化的妄下结论，例如孩子成绩不理想时因为没有努力学习，孩子上好大学就是为了找一份好工作，由于很多家长的逻辑谬误，妄下结论以偏概全，同时把一些结论建立在情感的基础上，最后导致孩子高考成绩不理想，志愿填报不合理。</FONT></P>
<p><wbr /></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><wbr /><wbr /><wbr /></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
家长在每次做决定的时候，应该多确立几个方案，找出所有可行方案中最优化的一个，这样的话将会给你带来显而易见的效果。</FONT></P>
<p><wbr /></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><wbr /><wbr /><wbr /></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
如果家长非得要问，高考是什么，那么我还回答说：如果说非得要问，高考给你带来什么？那么我肯定是这样回答的：高考是你生命中的一段历程；是的生命中的一种成长；带给你一种成熟的思考；最后才是一段成就。愿2012届的学生家长都会拥有成就感！我们一直在努力，我们一起努力！</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><wbr /><wbr /><wbr /></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><wbr /></FONT></P>
</DIV>
<p>&nbsp;&nbsp;</P>]]></description>
            <author>晨雾</author>
            <category>佳文共赏</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53fe981c0102dwnx.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 23:48:15 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53fe981c0102dwnx.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>新浪删除博文评论和博文转载的手段</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53fe981c0102dwnr.html</link>
            <description><![CDATA[<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 24px">新浪删除博文评论和博文转载的手段</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>晨雾 / 文</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
今天肯定又有一大批转载晨雾的文章被删除了。大家看到晨雾博客一切正常，并没有被“封杀”，也许还感到纳闷呢！今天晨雾无意中发现了这个“秘密”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
今晚5点半左右，晨雾在发一篇转帖博文，在编辑结束点击“发送”之后，电脑屏幕出现的是晨雾博客被“封杀”的页面。晨雾感到奇怪，难道又遭“封杀”？重新刷新之后还是看到那个讨厌的页面。真是气不打一处来。晨雾正在想是否又需要再找新浪呢，然而瞬间再次刷新后博客页面恢复正常。晨雾还不放心，再刷新几次都一切正常。奇怪了！难道是晨雾自己的电脑临时失常了？因为如果是新浪“封杀”行为，绝对不会跟晨雾开这等玩笑！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
晨雾再仔细观察博客页面，突然发现博文评论中最新的评论日期时间是“02-17
12:59”。这怎么可能呢？昨天夜间晨雾还熬夜回复过网友家长评论中的问题呢！再细看，原来“02-17
12:59”这个日期时间以后的博文评论全部失踪。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
同时晨雾还发现一些文章下面的“已有n人转载”，此前点击后看到的“转载列表”应当罗列出这n条转载文章条目，让博主知道哪些人转载了这篇文章。而现在看到的是“暂无转载”的字样。如下截图，这篇文章“已有69人转载”，而“转载列表”中却一个转载条目都没有。说明69位博友转载的文章全被被删除了。<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s2.sinaimg.cn/orignal/53fe981ct78f2a5439391" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_16581329837455171" SRC="http://s2.sinaimg.cn/middle/53fe981ct78f2a5439391&amp;690" /></A><br />
<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp; <font STYLE="FonT-siZe: 14px">现在回想起<a HREF="http://blog.sina.com.cn/s/blog_53fe981c0102dw17.html" TARGET="_blank">晨雾博客1月19日晨一度被关闭</A>，晨雾想明白了。新浪的监控部门反复“封杀”晨雾的博客，主要针对的不是晨雾和晨雾的文章。晨雾的博文后面常常出现各种各样的评论，难免有一些影响“和谐”的声音。其中也有一些评论是想通过晨雾博客的点击量扩大其影响力，而网友们转载晨雾的博文，间接地让更多的网民寻此线索找到晨雾这里，使得那些“不和谐”言论影响更大。通过临时关闭晨雾的博客，可能能使所有转载文章片刻消失，某些博文后的评论也消失。然后再恢复晨雾的博客，而这些消失了的东西则无法恢复。只可惜的是晨雾这几天深夜在一些提出高考志愿问题的评论中回复一些家长的问题也同时消失了。目前发现晨雾2月17日以后在评论中回复网友家长的问题全部被删除了。通过留言和纸条方式回复的问题暂时都没有受到影响。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
新浪的这个手段确实不太高明。难道新浪的监控部门就不能想出更好的办法来？又会有更多的家长抱怨，自己辛辛苦苦为孩子高考搜集来的文章全被删除了，引起公愤。这不，已经有网友抱怨了：</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s13.sinaimg.cn/orignal/53fe981ctb97ae4bede1c" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_15061329837578670" SRC="http://s13.sinaimg.cn/middle/53fe981ctb97ae4bede1c&amp;690" /></A><br />
<br /></P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
网友家长们，您看看您有多少转载晨雾的文章被删除了吧！晨雾对此很无奈。</P>
<p>&nbsp;</P>
&nbsp;]]></description>
            <author>晨雾</author>
            <category>晨雾原创</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53fe981c0102dwnr.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 22:12:34 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53fe981c0102dwnr.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>雷锋——永远的精神标杆</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53fe981c0102dwno.html</link>
            <description><![CDATA[<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 24px">雷锋——永远的精神标杆</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>晨雾 / 转贴<br /></STRONG>&nbsp;<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s13.sinaimg.cn/orignal/53fe981cgb976c1267f3c" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_42631329819626656" SRC="http://s13.sinaimg.cn/middle/53fe981cgb976c1267f3c&amp;690" WIDTH="400" HEIGHT="516" /></A><br />
　　<font STYLE="FonT-siZe: 12px">1963年3月5日，毛泽东亲笔题词“向雷锋同志学习”。</FONT><br />
&nbsp;<br />
　　我们处在这样一个时代，我们的经济总量已处世界第二，我们的政治、文化、社会建设正在同步推进，感动中国的良人义举不断涌现，但同时正处在矛盾凸显期，“小悦悦事件”折射出我们社会中一部分成员人心冷漠、良知淡薄的一面。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　因此，我们更加怀念雷锋、崇敬雷锋、呼唤雷锋。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　雷锋——一个永远的精神标杆。这个好人已经离开我们整整50年了，但又好像一天都不曾远去。这首先得益于领袖的推动，毛泽东主席“向雷锋同志学习”七个苍劲的大字我们从小耳熟能详。“把有限的生命投入到无限的为人民服务中去”，雷锋的话语至今回响在耳边，激励了几代人。我这个“60后”在上世纪70年代度过了童年和少年时代，那时我们拾粪、让座、义务劳动，都有一个信念——“学雷锋”。我现在评价那些体现无私奉献精神的年轻人还是习惯用这句话：“你学雷锋了！”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　雷锋精神的内涵就是社会主义核心价值观，就是无私奉献，从每年举行的获评“感动中国”人物中，从千千万万志愿者中，我们看到了雷锋的身影，他，一天都不曾离去。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　学雷锋的话题，永远不会过时！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>严 冰<br /></P>
<p>《 人民日报海外版 》（ 2012年02月21日&nbsp;&nbsp; 第
05 版）<br /></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 12px">信息来源：2012-02-21《人民日报海外版》<br /></FONT><a HREF="http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/html/2012-02/21/content_1010054.htm"><font STYLE="FonT-siZe: 12px">http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/html/2012-02/21/content_1010054.htm</FONT></A><br />
</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 24px">一别五十载从未曾离开<br /></FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s9.sinaimg.cn/orignal/53fe981cgb976c5887918" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_10951329820861265" SRC="http://s9.sinaimg.cn/middle/53fe981cgb976c5887918&amp;690" WIDTH="400" HEIGHT="391" /></A><br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s1.sinaimg.cn/orignal/53fe981cgb976c77b3720" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_80611329820862062" SRC="http://s1.sinaimg.cn/middle/53fe981cgb976c77b3720&amp;690" WIDTH="400" HEIGHT="205" /></A><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 12px">雷锋和战友们在学习（资料图片）</FONT><br />
&nbsp;<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s13.sinaimg.cn/orignal/53fe981cgb976c93d82bc" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_34771329819761609" SRC="http://s13.sinaimg.cn/middle/53fe981cgb976c93d82bc&amp;690" WIDTH="400" HEIGHT="299" /></A><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 12px">雷锋在擦拭运输卡车（资料图片）</FONT><br />
&nbsp;<br />
　　十七届六中全会形成的决议中，隆重地提到一个人名，那就是雷锋。决议要求“学习雷锋常态化”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　2003年近20家媒体大型调查中，雷锋入选20世纪“十大文化偶像”。“十大”之中，8人是鲁迅、梅兰芳等杰出文学家、艺术家，1个是科学家钱学森，还有1名普通士兵。那就是雷锋。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　伟人毛泽东一生中，曾只为三人题词：白求恩、刘胡兰、雷锋。新中国成立后，毛泽东仅为一人题词。那就是雷锋。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　曾经的年代，工人有王进喜，农民有陈永贵，士兵有雷锋……而今，几乎所有人仍经常会提起，不少人仍经常在学习的，却仅剩一人。那就是雷锋。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　……</P>
<p>　　一切的一切，指向一个问号。</P>
<p>　　为什么总是“雷锋”？</P>
<p>　　这两个字魅力何在？</P>
<p>　　</P>
<p><strong>　　为什么是“雷锋”？</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　雷锋的仁爱直指人心最柔软处，被还原为“时髦青年”的他，又如此多维、可爱，而由他冠名的精神与时代同进。</P>
<p>　　</P>
<p>
　　雷锋出生在1940年，童年时失去父母兄弟，成为孤儿。新中国成立后，雷锋得到前所未有的关爱，顺利入小学，进少先队，当机要员，到钢铁厂，参军。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　他的一生，得到了爱，更传递了爱。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　因表现优异、“节约”、“毫不利己、专门利人”，雷锋生前即是“名人”，1960年11月，《前进报》首次发布雷锋日记。1962年8月10日，因公殉职5天前，他写下最后一篇日记：“今后，我要更加热爱人民和尊敬人民，永远做群众的小学生，做人民的勤务员。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　雷锋的仁爱直指人心最软处。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　有人梳理雷锋日记，发现有100多处提到“人民”。雷锋“像春天般温暖”对待同志，“把有限的生命投入到无限的为人民服务之中去”。他对自己抠门对别人大方，攒钱捐给灾区，送给有困难的战友，时常义务劳动，在火车上帮旅客端茶送水……雷锋带来的“温暖”，简单质朴，却抵达人心。1963年3月5日，毛主席发出“向雷锋同志学习”号召，“威力无穷的精神原子弹”迅即温暖全国。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　雷锋的形象有血有肉。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　在几代人的口中，他一直是“雷锋叔叔”。如同邻家大叔，可亲可近。他并不“高大全”，甚至十分普通。前年出版的《雷锋1940-1962》一书，披露了他“时髦青年”的一面。他爱照相，曾在天安门前骑摩托留影，他爱美，穿皮茄克，留过“刘海”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　他爱生活，会采摘野花插在玻璃瓶里装点房间。《雷锋全集》新近上市，披露雷锋是个“文青”，写过诗歌和小说，也有过朦胧的青春情感。如此“贴地气”，不但丝毫无损他的形象，反倒赢得更多拥趸。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　“平凡的仁者”雷锋，他的理想、奉献，他的干一行爱一行，他的所有品质，我们都能学到。历史的启示总是穿越时空：抵达人心便是抵达久远。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　雷锋所以恒久远，还因为“雷锋精神”与时俱进。</P>
<p>　　</P>
<p><strong>　　“雷锋”是什么？</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　不同的年代，“雷锋精神”有不同内涵，它们顺应并推动时代。每一次学习雷锋之后，社会风气都有所好转。</P>
<p>　　</P>
<p>　　50年来，雷锋带来的暖流，汇成了一条波澜壮阔的大河。“雷锋”已远远超出了个人称谓。“雷锋”是一种精神，一种文化现象。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　不同的时代，有不同的“雷锋精神”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　上世纪60年代，向雷锋学习的活动席卷全国，“雷锋”成为一切美好事物、真善美的象征。70年代，就像《学习雷锋好榜样》里唱的那样，“忠于革命忠于党，爱憎分明不忘本……”“忠诚”和“爱憎分明”备受关注。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　80年代，改革开放，百废待兴，“做一颗永不生锈的螺丝钉”的钉子精神，为时代推崇。90年代，雷锋精神被解释为“全心全意为人民服务，为了人民事业无私奉献”的奉献精神。进入新世纪，雷锋精神也被“感动中国”的平凡人物赋予新的内涵。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　“雷锋精神”在推动时代进步。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　日前接受媒体采访时，中国雷锋纪念馆馆长何朝海介绍，党中央曾号召学习雷锋三次。每一次学雷锋之后，总让社会风气有所好转。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　1963年3月5日，毛主席发出号召，到1965年掀起高潮，社会风气非常好。第二次是在十三届六中全会上，从1990年到1993年又是学雷锋高潮，社会风气有所好转。去年10月，十七届六中全会第三次发出号召。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　时代造就了常谈常新的“雷锋文化”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　1963年，“向雷锋同志学习”号召发出不久，《学习雷锋好榜样》一歌问世，很快妇孺皆知。与此同时，诗人贺敬之写出长诗《雷锋之歌》。随时代更迭，越来越多的雷锋题材书籍、电影等出现。进入新世纪，雷锋的故事仍然备受关注。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　近年，经过加工，雷锋故事拍成了电视剧，其中“初恋”戏份成为宣传噱头。此外，青年人中刮起“复古风”，雷锋头像走上文化衫、茶杯、书包。</P>
<p>　　</P>
<p><strong>　　“雷锋”在哪里？</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　过于匆匆的脚步，时常把灵魂落在后边。在中外都出现“小悦悦事件”的时代，媒体开始了新的寻找雷锋之旅。</P>
<p>　　</P>
<p>
　　在脚步匆匆的时代，雷锋被解构、被符号化、被调侃。与此同时，“信仰物化”、“诚信缺失”、“道德失范”，万象丛生。钱权交往取代了温情，“钱热得烫手，心却冰凉”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　焦躁中，连学雷锋活动，一些地方也流于形式。曾经，一个敬老院，“一天迎接十几拨学雷锋的”，但很快又寂寞如常。“雷锋叔叔没户口，三月来，四月走。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　焦躁中，有时学雷锋甚至要安装摄像头。突如其来的“彭宇案”、“小悦悦事件”更将“良心的底线”话题逼到公共舆论空间的中心。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　焦躁中，一些媒体为追求“轰动性”、“眼球效应”，大篇幅报道冷漠、阴暗，有时因偏听偏信，造成严重负面社会效应。人最可贵的便是自省，媒体也是如此。之后，媒体开始给予“寻找雷锋”更多版面、更长时间段。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　寻找中，我们发现，其实有太多雷锋。“小悦悦事件”中，拾荒的陈贤妹伸出援助之手。“最美妈妈”吴菊萍，一刹那间，托起年幼生命。东北汉子谢尚威，接住坠楼少年。“最美女孩”刁娜，为救受伤女孩而被汽车撞断了腿……在东北、在江浙、在中原，在祖国每片土地，都找到了“雷锋”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　中央电视台“感动中国”栏目坚守十年，每年都在找新的雷锋。十年，它为时代树立了新的良心群像。在大凉山深处跋涉20多年、创造邮路传奇的王顺友说，“我比不上雷锋，但我要学雷锋。”雷锋是“感动中国”者心中的标杆。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　因为找到“雷锋”，人心不再冰凉。</P>
<p>　　</P>
<p><strong>　　“雷锋”在身边！</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　借用罗丹谈美的话——生活从不缺少雷锋，缺少的是发现雷锋的眼睛。多少时候，我们对雷锋视而不见。雷锋会越来越多。</P>
<p>　　</P>
<p>　　雷锋是个体。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　“雷锋”这块金字招牌，被一代代“雷锋传人”擦亮。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　有“一抓清”之称的售货员张秉贵、为抢救落入粪池的掏粪老农而献出24岁生命的大学生张华、骑着旧自行车常年奔波于6000多户居民中间的水电维修工徐虎、让乘客如沐春风的公交车售票员李素丽……不同的时代，这些最为普通的人，赋予“雷锋”新的内涵。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　近年，“当代雷锋”鞍钢工人郭明义走进国人视野。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　2012年2月20日13时27分，“鞍钢郭明义”微博粉丝有5858638个。之所以一定要标明具体时间，因为每一分每一秒，他的粉丝都在增加。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　据记者观察，15时27分，他的粉丝增长到5863854个。两个小时增长5116个。照此速度，每过一天，他的粉丝增长6万人。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　微博上，他有近600万粉丝，在生活中，他有亿万拥趸。郭明义魅力何在？一言以蔽之，就因为他是“当代雷锋”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　雷锋也是群像。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　有时，他们冠着“雷锋”二字。如，“邓州编外雷锋团”、“雷锋车队”、“学雷锋小组”等等。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　有时，他们是“志愿者”、“义工”。2008年汶川地震、2010年玉树地震中，数十万志愿者，奔赴救灾一线。北京奥运会、上海世博会、广州亚运会上，大学生们义务服务……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　有时，你不知道他们是谁。你只知道他们在“多背一公斤”，他们在义务支教，他们为远方孩子的午餐捐了不多却暖的钱款……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　他们，就是雷锋。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　正如郭明义的粉丝在增长，正如雷锋的原名雷正兴，新的时代，“学习雷锋好榜样”的人日渐增多，雷锋精神方兴未艾。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　雷锋是一个人名，雷锋更为一个伟大精神冠名。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　雷锋是一座塔名，雷锋更是一座永恒的精神灯塔。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　再过50年，今日一些偶像或已湮灭，雷锋却一定还在。</P>
<p>　　</P>
<p>　　本版制图：潘笑天</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>本报记者 陈振凯<br /></P>
<p>《 人民日报海外版 》（ 2012年02月21日&nbsp;&nbsp; 第
05 版）</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 12px">信息来源：2012-02-21《人民日报海外版》<br /></FONT><a HREF="http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/html/2012-02/21/content_1010056.htm?div=-1"><font STYLE="FonT-siZe: 12px">http://paper.people.com.cn/rmrbhwb/html/2012-02/21/content_1010056.htm?div=-1</FONT></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 24px"><strong>晨雾点评：</STRONG></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
不管别人说什么，雷锋在我心中。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我们这一代人是唱着《学习雷锋好榜样》成长的。经历过文革时期对人类精神的摧残扭曲，也经历了不同年代对雷锋精神的片面曲解，甚至成为领导者稳定和管理下属的一种工具。但是当我们发现在这个世界上几乎没有什么可以信任的时候，回过头来思考，剩下几乎只有雷锋。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;他没有那么高大完美，但是他能让我们看清楚。雷锋精神久经不衰可以有一千个，一万个解释。如果让晨雾解释，那就是它与我们最最熟悉的一个概念
-- 母亲，有一个共性。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;全世界所有的人，不管你是什么样的种族，也不管你是何种信仰，都认可母亲的伟大。母亲为什么伟大？也可以给出一千、一万种解释。但是晨雾认为有一点是最重要的：那就是母亲为孩子所做的一切，母亲对孩子所有的爱，都没有想过“回报”二字。这是世间最伟大的爱，也是区别于其他爱的最关键的不同点。不求回报的爱是最伟大的爱。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
而雷锋和雷锋精神中最核心的一点就是，他为他人做任何事情的时候，也是从未想过“回报”二字。因此雷锋精神才会像母爱一样永恒。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
当今的社会是物质社会。我们无需，也不可能让大家都去无偿地为他人做事。我们也不希望看到一说学习雷锋，就是搞成形式主义的一阵风“做好事”。但是如果我们每个人都能从雷锋精神中领悟到一点什么，至少像“小悦悦”那样的事情不会再出现
-- 人在决定做一件事情的时候，不仅在考虑“回报”二字了，还在考虑“失去”二字。这才是最可悲的。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
因此我们的社会需要雷锋。不要抱怨别人，从自己做起吧！虽然这个呼唤显得如此的苍白无力！</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>]]></description>
            <author>晨雾</author>
            <category>网络与媒体报道</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53fe981c0102dwno.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 18:12:24 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53fe981c0102dwno.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>內地免試招港生  網上報名反應熱</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53fe981c0102dwnn.html</link>
            <description><![CDATA[<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 24px">內地免試招港生&nbsp;
網上報名反應熱</FONT></STRONG></P>
<p><strong>——爭「校長推薦」增機會&nbsp; 專家倡早製「學習概覽」</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>晨雾 / 转贴</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s4.sinaimg.cn/orignal/53fe981cgb97634ae2253" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_29951329817284281" SRC="http://s4.sinaimg.cn/middle/53fe981cgb97634ae2253&amp;690" WIDTH="400" HEIGHT="300" /></A><br />
&#9632;秦玉華老師指，63所內地院校不用學生考試，而且不乏知名學府，是個好選擇。香港文匯報記者歐陽文倩 攝</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/53fe981cgb97661feb3c5" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_2961329818021031" SRC="http://s6.sinaimg.cn/middle/53fe981cgb97661feb3c5&amp;690" WIDTH="474" HEIGHT="352" /></A><br />
&#9632;應屆文憑試生葉葳劼昨日登錄報名平台，了解內地院校資訊。香港文匯報記者歐陽文倩 攝</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　香港文匯報訊（記者　歐陽文倩）63所內地高等院校「免試招收香港學生計劃」，昨日開始接受網上報名。該計劃拓闊港生升學路，受教育界普遍歡迎。有中學教師表示，計劃雖是首年實行，但校內反應不俗，有學生昨日已登錄報名平台，以了解更多資訊。是次免試計劃增設每間中學3個校長推薦名額，不少學生有意爭取，以增加入讀心儀內地高校機會。有內地升學專家提醒，今年「免試招生計劃」報名程序始終較倉促，學校應與學生加緊聯繫，盡快助學生製作「學習概覽」等文件，才能更有效活用該新增升學途徑。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　63所內地高等院校「免試招收香港學生計劃」網上平台(<a HREF="http://www.ecogd.edu.cn/lzbm/ks/index.jsp">www.ecogd.edu.cn/lzbm/ks/index.jsp</A>)昨日開放，除了可供應屆考生報名、詳列報名流程外，尚載有各院校簡介，以及各校向港生開放學系查詢。昨日上午，網站一度出現故障，引起不少學生於網上論壇討論，但運作隨即回復正常。已報名者，須於3月1日至15日，到指定地點現場確認。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>價錢雖誘人 擔心認受性</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　就讀廠商會中學的應屆文憑試生葉葳劼，昨日率先登錄平台，了解內地高校資訊。他選修企會財及體育，希望將來在這方面發展，「所以選校時，會以學系挑選；而不會指定某地區或省份」。不過，葉同學坦言，內地升學雖然價錢較低，被錄取機會較大，但始終對認受性問題有一定擔心。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　廠商會中學就業輔導老師秦玉華指，本地升學競爭激烈，「既然63所內地院校免試招生，不會加重學生負擔，當中不乏知名學府，是一個好考慮。另外，與內地往來，亦是將來發展趨勢」。她表示，該校上星期，才剛舉行內地免試升學講座。其後，已有中五生家長向他們查詢，為未來到內地升學作準備。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>認識尚有限 選校多揀粵</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　身兼香港輔導教師協會主席的迦密中學副校長（學生發展）何玉芬指，早前該校曾邀請嘉賓到校講解內地升學情況，不少學生對此感興趣，更有8名至10名學生，積極向校方爭取計劃中的「3個校長推薦」名額，希望提高獲心儀校取錄機會。不過，她指，免試計劃只是首年推出，學生對內地院校認識有限，相信今年大部分學生集中挑選廣東地區或大城市學校。她估計，待一兩年後，收生標準越來越清晰，選校範圍才會變得更廣。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>高考重考成績會被考慮</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　內地升學專家、香島專科學校校長羅永祥指，近日向他了解內地升學資訊的港生有所增加，大部分關心收生標準及專業試要求。不過，目前仍有待各相關院校作進一步公布。他特別提醒有意參與「免試計劃」的師生，須密切注意報名時間，並在截止日期前製好「學習概覽」等文件。他又指，部分高考重考生，關心內地高校如何考慮其成績。內地院校已回覆，如果考評局能提供考生2年高考「結合」成績，收生時也會考慮。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>香島周五下周一設諮詢</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　另外，香島專科學校本月24日（周五）及27日（下周一），下午3時30分至5時，向師生、家長提供內地升學諮詢。報名及詳情，可參考該校網頁：<a HREF="http://www.chinaeduguide.edu.hk/">www.chinaeduguide.edu.hk</A>。<br />

&nbsp;<br />
信息来源：2012-02-21《香港文汇报》<br />
<a HREF="http://paper.wenweipo.com/2012/02/21/ED1202210002.htm">http://paper.wenweipo.com/2012/02/21/ED1202210002.htm</A></P>
<p><br />
<strong><font STYLE="FonT-siZe: 24px">免試招港生重要日期</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;<br />
日期　　　　　　　　事項</P>
<p>2月20日至3月5日　 網上報名</P>
<p>3月1日至15日　&nbsp;&nbsp; 現場確認</P>
<p>3月26日至31日　&nbsp; 院校確認面試名單</P>
<p>4月1日至5月10日　複試及預先取錄</P>
<p>5月15日或之前　 公布預先取錄名單</P>
<p>
7月27日　&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
考評局送成績至內地院校</P>
<p>
8月3日　&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
公布取錄名單及考生確認</P>
<p>8月3日至17日　&nbsp; 院校調整收生</P>
<p>
8月20日　&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
公布最後錄取名單</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>資料來源︰2012年內地部分高校</P>
<p>免試招港生指南(試行)</P>
<p>製表︰香港文匯報記者 歐陽文倩&nbsp;<br /></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 12px">信息来源：2012-02-21《香港文汇报》<br /></FONT><a HREF="http://paper.wenweipo.com/2012/02/21/ED1202210004.htm"><font STYLE="FonT-siZe: 12px">http://paper.wenweipo.com/2012/02/21/ED1202210004.htm</FONT></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 24px"><strong>2012年內地部分高校免試招收香港學生指南(試行)</STRONG></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>一、報名方式</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>1.報名資格:</P>
<p>具有香港永久性居民身份證，或非永久性身份證及《港澳居民來往內地通行證》，並符合下列條件者均可報名：</P>
<p>（1）2012年香港中學文憑考試之應屆考生；或</P>
<p>（2）2012年香港高級程度會考之應屆考生，並且願意按照內地高校要求完成相應學制學習。</P>
<p>考生所持證件需在有效期之內。</P>
<p>考生須認真閱讀所報內地高校及專業的招生章程，瞭解其對考生的健康狀況之要求。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>2.報名方式及日期:</P>
<p>( 1 ) 考生須在2012年2月20日至3月5日期間登入內地對港免試招生之報名網址： <a HREF="http://www.ecogd.edu.cn/lzbm/ks/index.jsp">http://www.ecogd.edu.cn/lzbm/ks/index.jsp</A>進行網上預先報名的程序；</P>
<p>( 2 )
完成網上預先報名的程序後，考生須在2012年3月1至15日期間到中國教育留學交流（香港）中心進行現場報名確認。考生若因特殊情況不能親自前往報名地點進行確認，亦可委託他人，並帶同受託人身份證正副本、考生之身份證副本及《港澳居民來往內地通行證》正副本，以及考生親筆簽署的委託書，以便辦理確認手續及提交相關之證明文件，惟每名受託人只可代表一名考生辦理有關確認手續。</P>
<p>*辦理「現場報名確認」地址 :</P>
<p>中國教育留學交流 (香港) 中心有限公司</P>
<p>香港上環德輔道中272-284號興業商業中心23樓2305室</P>
<p>電話: 2542 4811 傳真: 2815 9393</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>3.報名資料:</P>
<p>(1) 考生本人之香港身份證和《港澳居民來往內地通行證》；</P>
<p>(2) 網上預先報名時已填妥之報名表列印本；</P>
<p>(3) 考生之數碼相片（格式為JPEG，圖像大小：168 像素 (闊) x 240像素 (高)及在10
Kbytes以內）；及</P>
<p>(4) 相關身份及學習證明文件（獲獎證明、校長推薦書、校長推薦計劃表等）之正本及影印本。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>4.報名費用 :</P>
<p>港幣420元正。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>5.填報志願 :</P>
<p>
考生在網上預先報名時需填報入讀志願。每位考生可根據內地63所對港免試招生高校名單中，填報4所學校志願，並按每所院校所提供之學科或專業填報4個學科/專業志願。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>二、復試</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>1.復試方式 :</P>
<p>各高校可根據考生之報讀資料，安排面試形式的「復試」而不再進行其他筆試，惟報讀個別特殊專業的考生可能須要進行額外專業試。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>2. 復試日期 :</P>
<p>(1) 2012年3月26 至31日：內地高校公佈免試招收香港學生之面試名單;</P>
<p>(2) 2012年4月1 至30日：內地高校組織復試，並進行預先錄取;</P>
<p>(3) 2012年5月15日前：內地高校通過對港免試招生之錄取網址： <a HREF="http://www.ecogd.edu.cn/pass/lzlogin.html">http://www.ecogd.edu.cn/pass/lzlogin.html</A>公佈2012年免試招收香港學生之預先錄取名單。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>三、錄取</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>1.錄取原則:</P>
<p>
各高校可根據考生復試結果及香港中學文憑考試或高級程度會考成績，以及參考考生中學期間之學習經歷，並依據國家教育部核准的招生計劃決定錄取該考生與否。</P>
<p>（1）最低錄取要求</P>
<p>
四個核心科目的入學要求為“3、3、2、2”：原則上中國語文科與英國語文科應達到第3級；及數學科與通識教育科應達到第2級的最低錄取要求。</P>
<p>（2）高校可附加要求</P>
<p>
除四門核心科目外，各高校可根據不同專業要求，指定不同選修科目或非指定選修科目對學生需達到的水準之明確要求（如指定一至兩門選修科目之成績需達到第2級或第3級）。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>（3）學習經歷參考</P>
<p>
除核心科目與選修科目的要求外，各高校可參考學生的其他學習經歷，即香港教育局和學校認可、學生本人提供的“學生學習概覽”；各高校可擇優錄取。</P>
<p>各高校可結合實際情況制訂具體錄取規則。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>2.錄取:</P>
<p>(1) 2012年8月3日前：內地各高校通過對港免試招生之錄取網址： <a HREF="http://www.ecogd.edu.cn/pass/lzlogin.html">http://www.ecogd.edu.cn/pass/lzlogin.html</A>公佈錄取名單，考生須登錄網站，以便進行錄取確認；</P>
<p>(2)
2012年8月3至17日：各高校可根據收生情況進行計劃調整。錄取餘額較多的高校，可通過徵集志願，依據考生香港中學文憑考試或香港高級程度會考成績進行補錄。</P>
<p>(3) 2012年8月20日前：通過內地高校對港免試招生之錄取網址：<a HREF="http://www.ecogd.edu.cn/pass/lzlogin.html">http://www.ecogd.edu.cn/pass/lzlogin.html</A>公佈最終錄取名單，並由高校發放錄取通知書。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 12px">信息来源：2012-02-20&nbsp;2012年香港免試生網上報名系統(考生端)</FONT></P>
<p><a HREF="http://www.ecogd.edu.cn/mssbmks/info/zszc/zszc_1.htm"><font STYLE="FonT-siZe: 12px">http://www.ecogd.edu.cn/mssbmks/info/zszc/zszc_1.htm</FONT></A><br />
</P>]]></description>
            <author>晨雾</author>
            <category>网络与媒体报道</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53fe981c0102dwnn.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 17:32:50 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53fe981c0102dwnn.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>北京：高考524分可申请悉尼大学</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53fe981c0102dwms.html</link>
            <description><![CDATA[<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 24px">高考524分可申请悉尼大学</FONT><br />
成绩够一本线有望少上一年预科<br />
&nbsp;<br />
晨雾
/&nbsp;转贴&nbsp;<br /></STRONG>&nbsp;<br />

&nbsp;
本报讯（记者李莉）近日悉尼大学网站上公布的一则消息引起了很多人的兴趣：用国内高考成绩可以申请悉尼大学，该校同时公布了各省市的申请“分数线”，北京的分数线为524分。“世界排名比清华北大高，分数线比清华北大低100分。”网友们这样的解读让不少人“很心动”。但业内人士分析，这一新政策并非像人们想像的那样降低了入学难度。它的意义在于成绩好的学生有望省去读预科的时间。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;
新东方学校英联邦部总监何钢老师介绍，澳洲的教育体系与英国差不多，大学一般学制为3年，中国学生通常要先读一年预科，再开始正式的大学学习。“用高考成绩申请”这一政策给中国学生带来的最大好处是，如果高考成绩和英语成绩都符合要求，学生可以免去8个月至1年的预科学习。悉尼大学的新政策看似是划定了一个可以参考的录取线——高考成绩524分，但其实入学要求并没有降低。首先，从给出的高考分数线看，各地的分数线基本就是当地的“一本线”；除了对高考成绩提出要求，悉尼大学还规定雅思成绩要高于6.5分，这对中国学生来说是个不低的成绩。如果选择先读预科，中国学生只需提供会考成绩和5.5分至6分的雅思成绩即可。但如果想直接入读悉尼大学，显然在学习成绩和英语成绩上都有更高要求。何钢认为，这是悉尼大学争取优质生源的一项举措。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;
据了解，在悉尼大学的新政策出台前，澳洲已经有十几所大学承认中国的高考成绩，只是它们都不像悉尼大学这样著名。悉尼大学2010年英国QS最新世界排名37，高于清华北大。但学生们还应该明白，留学澳洲需要有比较雄厚的经济实力，通常在澳大利亚读书每年需要二十至三十万元人民币。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;
教育部中教国际教育交流中心主任宗瓦介绍说，悉尼大学之所以允许用中国的高考成绩进行申请，是因为位于南半球的澳洲各大学的申请和入学时间与北半球国家不同，所以考生来得及用高考成绩作为申请资料。其实北半球例如北美、欧洲很多高校也认为中国的高考可以比较真实地反映学生的情况，但苦于时间不允许，所以不能用高考成绩作参考。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;
宗瓦认为，设立一个高考分数线，并不能说明申请悉尼大学就更加容易了。因为每所大学录取外籍学生的数量都是有一定比例的，大学都会择优录取。所以并不是说只要考到524分就能就读悉尼大学。而且近几年澳洲高校纷纷反映中国学生比例偏高，所以悉尼大学划出高考分数线更像是一种营销策略。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;
据了解，目前每年申请出国的高中生约有十万左右，而且这个数量还在增加，宗瓦希望有关部门考虑学生们的需求，结合高考改革，设立一些社会化的考试来综合评价高中生，使学生可以有更加权威的成绩作为出国申请资料。J063&nbsp;<br />

&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 12px">信息来源：2012-02-20《北京晚报》<br /></FONT><a HREF="http://bjwb.bjd.com.cn/html/2012-02/20/content_50932.htm"><font STYLE="FonT-siZe: 12px">http://bjwb.bjd.com.cn/html/2012-02/20/content_50932.htm</FONT></A><br />
</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 24px"><strong>晨雾点评：</STRONG></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
千万不能理解为高考成绩524分就是悉尼大学在北京的录取分数线。而是它对北京学生申请悉尼大学多元化要求中的一项最基本要求。这与美国高校要求学生SAT成绩一样，但是没有哪个学校规定SAT成绩达到某一个值一定录取。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font SIZE="3" FACE="楷体_GB2312">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
更不能由此推论，悉尼大学与我们一本线位置的大学层次差不多。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
同时我们还注意到524分不分文理。对文科考生稍有利一些。&nbsp;不同的省市要求不同，例如浙江571，四川533。<font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 16px" SIZE="2">悉尼大学给出了一份不同省份的高考分数申请线，其中要求最高的是湖南考生，需要583分才能申请，要求最低的是青海考生，仅需430分就能申请。</FONT></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s8.sinaimg.cn/orignal/53fe981cgb9613ea1e3d7" TARGET="_blank"><img SRC="http://s8.sinaimg.cn/middle/53fe981cgb9613ea1e3d7&amp;690" WIDTH="456" HEIGHT="690" NAME="image_operate_73631329727313609" /></A><br />
<br />
<font STYLE="FonT-siZe: 12px">信息来源：2012-02-17 悉尼大学官方网站</FONT></P>
<p><a HREF="http://sydney.edu.au/documents/future_students/PR%20China%20-%20GaoKao%20Entry%20Requirements.pdf">
<font STYLE="FonT-siZe: 12px">http://sydney.edu.au/documents/future_students/PR
China - GaoKao Entry Requirements.pdf</FONT></A></P>]]></description>
            <author>晨雾</author>
            <category>出国留学</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53fe981c0102dwms.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 16:02:44 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53fe981c0102dwms.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>高校自招陷“被应试”魔咒？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53fe981c0102dwmr.html</link>
            <description><![CDATA[<p><strong>网上热传复旦自招面试“实录”，培训机构暗示猜中多题<br />
<font STYLE="FonT-siZe: 24px">高校自招陷“被应试”魔咒？</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>晨雾 / 转贴</STRONG></P>
<p>&nbsp;&nbsp;<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/53fe981cgb95fea33c85a" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_82671329721600921" SRC="http://s11.sinaimg.cn/middle/53fe981cgb95fea33c85a&amp;690" WIDTH="410" HEIGHT="296" /></A><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 12px">自主招生面试官表示，考生的知识、能力边界在什么地方，优势在什么地方，才是考核重点<br />
张驰 资料照片</FONT></P>
<p><br />
　　&#9633;晚报记者&nbsp; 钱钰报道</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
昨天，为期三天的复旦大学自主招生面试落幕。记者发现，不少学生将自己的面试实录“搬”上网，与众多网友分享，培训机构借此
“暗示”猜中多题。有人质疑，高校自主招生陷入“被应试”魔咒。对此，专家表示，自主招生面试本来就没有标准答案，准备是没有用的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>面试“实录”网上热传</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
广受关注的复旦大学自主招生面试结束后，一篇学生撰写的《复旦打怪记》在网上热传，文章洋洋洒洒3000余字，详细叙述了整个面试的过程，近百人留言评论，143人分享，将神秘的面试完整地呈现在世人面前。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
整个看似无厘头的“实录”既真实再现了面试者紧张的心情，如“那10分钟真是我最紧张的时候，不知道那扇红棕色的门背后藏了什么‘怪’……于是想到了一句话
‘人最害怕的不是死亡，而是未知’”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
又有教授与学生之间幽默的对话，“有个问题挺经典的，教授问会不会就今天的面试写篇文章，我说会的，我题目都想好了。他说，你什么题目。我不无自信地说，《复旦打怪记》，真是一个房间一个怪啊！他开怀大笑。
”……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
甚至有教授对高中生的
“谆谆教诲”，“我看你们这组学生的字啊，怎么都那么难看啊？！你这个字啊，和我小学两年级时候差不多。现在啊，上海的学生都觉得英文字要写得好，所以中文就不练了。倒是外地的学生字都不错。我跟你说啊，想当记者，你这个字可不行啊。
”当然也不乏一些时事问题，如对pm2.5和方韩大战的看法。最后，作者“总结呈词”说，“感觉教授都挺和蔼，挺包容的，不过我真的琢磨不透他们那种神秘莫测的蒙娜丽莎的微笑……”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>培训机构“暗示”猜中题</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
借着分享学生面试实录的“东风”，某培训机构也在其主页上“暗示”猜中多题，“‘牛奶盒为什么是方的？
’XX学员们，这个问题是不是似曾相识？！
”、“教授让我针对我的弱点举点例子，问我是怎么克服的，有没有什么改进？XX学员们，有木有再次似曾相识？！ ”……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
对此，有人提出质疑，高校自主招生陷入“被应试”的魔咒？
21世纪教育研究院副院长熊丙奇认为，培训机构猜中部分面试题也很正常，因为面试无非围绕三类问题展开，一是针对现实问题、时政话题展开讨论，亮出观点；第二类是与学科相关的问题，怎么运用学科知识解决生活实际问题；第三类就是关系到职业生涯规划和人生价值观的问题。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“高校的自主招生面试没有标准答案，即便猜中题事先有准备，你的回答也不一定会让面试官满意。”熊教授说，面试作为一种测量技术，如果可靠，应该是不怕“被应试”的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>开放性题目“不怕你准备”</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
自招面试培训是否有用？对此，一名有过多次自主招生面试经历的大学教授表示，准备是没有用的。首先，面试考核的重心不在知识点，因此从来也没有标准答案，它更偏重了解学生的反应速度、逻辑思维、质疑精神等，需要根据学生自身的特点、个性去问、去看。即使普通如
“你对未来有何规划”、“平时有何爱好”之类的问题，都可以根据学生的不同回答“生出”不同的“问题链”来。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“面试大多是一些开放性题目，考官会在不断的追问中，考察学生的反应能力、表达能力和沟通能力，通过交流引出更广泛的话题。所以，应试培训效果不明显。
”熊教授认为，一位有经验、合格的考官，一看就知道你是预先背好的答案，还是通过长期积累、思考得出的观点。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 12px">信息来源：2012-02-20《新闻晚报》<br /></FONT><a HREF="http://newspaper.jfdaily.com/xwwb/html/2012-02/20/content_751435.htm"><font STYLE="FonT-siZe: 12px">http://newspaper.jfdaily.com/xwwb/html/2012-02/20/content_751435.htm</FONT></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 24px"><strong>晨雾点评：</STRONG></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我也认为培训机构猜中某些面试题目一点都不奇怪。我也知道许多面试题目都没有标准答案，而是给出一个谈话的“由头”，让考生由此展开去表现自己的反应能力、表达能力和与人沟通的能力。然而正因为此，我更加认为参加适当的培训肯定是有效的。起作用不在于是否知道题目标准答案，而在于实现了解训练答题时的表达方式和技巧。特别是有些冷僻题目不至于一下子被问懵。就像我曾经举过的一个例子，面试题目“北京有多少个井盖？”，如果事先了解一点答题方式，就不会陷入只知道“一个一个数井盖”的想象误区。而这方面，我们的大多数考生一天到晚读书，“见识”太少，难免“吃亏”，如果有所训练，可能会有一些弥补。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
因此高校越说自主招生培训没有作用，越说明有作用。特别是自主招生考试走向规模化和标准化之后，培训作用会越来越明显。当然满世界鱼目混珠、滥竽充数的培训班会越来越多，给我们家长带来无穷的困惑。</FONT></P>
<p><br /></P>]]></description>
            <author>晨雾</author>
            <category>网络与媒体报道</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53fe981c0102dwmr.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 15:04:24 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53fe981c0102dwmr.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>“少女作家”自荐遭拒  其父炮轰名校自主招生</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53fe981c0102dwm2.html</link>
            <description><![CDATA[<p><strong>“少女作家”成绩平平自荐遭拒<br />
<font STYLE="FonT-siZe: 24px">谢康娜父亲炮轰名校自主招生</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
<strong>晨雾&nbsp;/&nbsp;转帖</STRONG>&nbsp;<br />

&nbsp;</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s7.sinaimg.cn/orignal/53fe981ctb95305d6c116" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_97921329666281884" SRC="http://s7.sinaimg.cn/middle/53fe981ctb95305d6c116&amp;690" /></A><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 12px">楚天金报讯 图为：谢康娜 （记者刘辉摄）</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
本报记者刘辉赵莉</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
谢康娜档案：<br /></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
谢康娜，华师一附中高三学生。7岁（小学二年级）开始公开发表诗文。迄今已在100多家刊物上发表了小说、散文、随笔、诗歌、童话296篇次，已创作了10部长篇小说、27篇中短篇小说。去年年底，她被湖北省作家协会吸纳为会员，成为最年轻的两个会员之一。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
炮轰：自主招生实为掐尖</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
昨日，华师一附中高三学生、“少女作家”谢康娜参加了华中科技大学和中国地质大学(武汉)的自主招生。去年12月下旬起，谢康娜以刊发作品296篇、湖北作家协会最年轻会员之一的身份，分别向北京大学、清华大学、浙江大学、武汉大学、华中科技大学、四川大学、武汉理工大学、华中师范大学、中国地质大学（武汉）共9个大学投寄了报考其自主招生的材料。除四川大学初审程序还未结束外，谢康娜只通过了华中科技大学、武汉理工大学、华中师范大学、中国地质大学（武汉）4所大学的初审资格。为此，谢康娜的父亲主动致信媒体，“炮轰”北大、清华等4所名校“名为自主招生，实为掐尖”。<br />
</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
三年前，因为有写作特长，成绩平平的谢康娜被华师一附中免试录取。高中期间，谢康娜的成绩非常一般，离二本高校都有不小的差距。但她在文学方面的特长很得语文老师刘晓霞的认可。“谢康娜的文章视角独特，很有灵气，思想深度高出同龄人。”<br />
</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
教育部曾出台政策：“已开展自主选拔录取试点满三年且管理规范严格的高校，对审查、测试中在创新实践或学科专业方面表现突出的少数特别优秀的入选考生，可参考其高考成绩、中学学业及综合素质等情况决定是否向省级招办申请破格投档予以录取。”谢康娜的父亲谢湘川说，因为女儿具有“文学创作特殊才能”，所以寄望于自主招生。“像我女儿这样的突出创新人才，被北大、清华、浙大、武大那些应试教育捍卫者或既得利益者，以分数为录取标准初审淘汰掉了。”谢湘川点名炮轰四所名校。<br />
</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
谢湘川认为，女儿遭拒因为是成绩不好。“在自主招生申请表的显要位置，要求填写报名者每门功课在高中历次的考试成绩、考试总分、排名，由此可见，不少学校审核的并非特长，还是看成绩。”据了解，武大、浙大最初对谢康娜表示感兴趣，可一看其平时成绩，都打了退堂鼓。<br />
</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
昨日，在地大的自主招生面试中，谢康娜被考官问及“对现行高考制度的看法”，她当场表达了跟父亲类似的观点。这名“少女作家”坦言自己有名校情结，“与其上三本，不如选择复读。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
声音：文科特长生缺乏评判标准</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
随着高校招生自主权的扩大，给文科特长生拓宽成才渠道的呼声也日益高涨，但在推动中却显得疲软。究竟怎样的学生才能被评判为文科特长生，缺乏的是标准。<br />
</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
晓苏（湖北省作协理事，华中师范大学文学院教授）：我们当然希望有更多的文学才俊进入名校深造，但是从现在的情况来看，如何评判成了最大的问题。目前，高校的自主招生初审也给了文科生一定的名额，但一般的作品发表还不能说明问题，因为它没有刚性的参考标准。因此，像谢康娜这样的学生到底是不是特殊人才，很难界定。<br />
</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我认为开辟特殊通道的前提是选拔必须严格、透明，接受广泛的监督，让这些偏才能得到公众认可，公众的质疑方能化解。<br /></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
李育杰（武汉14中退休教师，曾是少年作家胡坚、何哲的指导老师）：2002年，大学收“特招生”。胡坚先后向北大和武大自荐，武大犹豫再三后决定破格录取。而媒体报道后，引发争议。胡坚心灰，他决定复读，同时决定不再写作。正在这时，武汉大学来电话，表示已经录取。<br />
</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这么多年了，我国的高考在数学等五大学科方面有特长、能在奥赛中获奖的学生，可能取得保送或者高考加分资格；艺术类学生也有望通过参与专业测试，以较低的文化分进入名校。唯独对于文科学生没有这方面的招考特殊渠道，说到底还是一个认定标准的问题。<br />
</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
张才生（我省高考专家）：自主招生，其用意就是让“学有所长”的学生获得机会。如果谢康娜经认定后确有文学特长，文科强校是应该给她优录的。从目前的情况看，即便谢康娜获得了自主招生优录资格，按照现行政策，她还至少要达到一本批次线，才可能被名校录取。应该说，这对偏科的学生来说，是有一定难度的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
自主招生后湖北从未破格录取</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
记者从省招生部门获悉，2003年我国高校试行自主招生试点工作至今，我省高招还未出现一例“降分破格录取”的情况，自主招生全部是严格按教育部文件、院校自主招生章程进行的。<br />
</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
原华师一附中的蒋方舟，2008年被清华大学降60分优录；写出“最牛高考满分作文”的周海洋，当年被三峡大学专科录取。对此，蒋方舟的高中语文教师汪义芳表示，两考生均非破格录取：蒋方舟的高考分数加上优录的60分，成绩超过了清华当年在鄂录取线；周海洋的高考成绩也上了录取线。<br />

&nbsp;<br />
<font STYLE="FonT-siZe: 12px">信息来源：2012-02-19《楚天金报》<br /></FONT><a HREF="http://ctjb.cnhubei.com/html/ctjb/20120219/ctjb1655089.html"><font STYLE="FonT-siZe: 12px">http://ctjb.cnhubei.com/html/ctjb/20120219/ctjb1655089.html</FONT></A></P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>晨雾</author>
            <category>网络与媒体报道</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53fe981c0102dwm2.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2012 23:41:25 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53fe981c0102dwm2.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
