<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>有起子拿牙咬</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/meiqizi</link>
        <lastBuildDate>Mon, 06 Feb 2012 03:26:54 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 06:14:40 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>新醉酒</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_593c29ac0102dvy9.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s14.sinaimg.cn/orignal/593c29acgb83df4f73d6d" TARGET="_blank"><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><img SRC="http://s14.sinaimg.cn/middle/593c29acgb83df4f73d6d&amp;690" WIDTH="378" HEIGHT="364" /></FONT></A></P>
<p ALIGN="center"><font STYLE="FonT-siZe: 18px">就图一乐儿</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">好吧，被一个非常乐意指点乾坤的主儿说我今天肯定失眠，于是就跟脑门子距离一毫米的地方被一个人用手指头指着一样的被强迫症了，因为春节胡吃海塞的缘故，肚脐眼儿的右边儿起了一小片疹子，老太太给了片儿西斯敏然后说你今晚肯定能睡个好觉，这药片儿能撂倒你爸内个看电视冲嘴儿躺被窝失眠的主儿，撂倒你肯定白玩儿一样。然后我就在被窝儿里玩着航空大亨等困意……结果的结果，我高楼大厦都收两遍租子了，我飞机飞两块云彩的好友都飞俩来回儿了，我还跟打了鸡血一样，内心深处反复的问自己，你为什么要睡回笼觉儿？！你为什么还要睡完回笼觉起来吃了口饭又回屋睡午觉儿？！你为什么下午等晚会开始前在车里吹着暖风又TM睡了一小觉儿？！你不失眠没天理，你失眠那叫天火燎阴毛——活逼该着！算了，干脆起来，写个相声逗自己玩儿吧。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">我记得侯宝林和郭全宝两位老先生创作过一个相声段子叫《醉酒》，里面儿人尽皆知的一段儿经典就是：</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">甲：“没喝醉呀？没喝醉你来这手。”</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">乙：什么呀？</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">甲：从兜里头啊，把手电筒掏出来啦。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">乙：手电棒。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">甲：往桌子上一搁。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">乙：干吗呀？</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">甲：一摁电门，出来一个光柱。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">乙：哎，那光出来啦。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">甲：“你瞧这个！你顺着我这柱子爬上去。”</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">乙：噢，那是柱子啊？</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">甲：“你爬！”</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">乙：那个怎么样啊？</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">甲：那个也不含糊，“这算得了什么呀？还不是爬这柱子啊？你别来这套，我懂！我爬上去，我爬到半道，你一关电门我掉下来啦。”</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">乙：他也醉啦！</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">这好像是一个四、五十年前的相声段子了，我昨儿吃饭听了点儿醉话，我写个《新醉酒》给自己逗逗闷子。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">说在一饭馆儿，有仨男的都喝多了，相声就这么开始了：</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">《新醉酒》</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">作者：杨迪</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">甲：我打算弄个两限房。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">乙：你弄一套弄两套？</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">甲：我弄两套也得给啊？！</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">乙：SB了吧，你和你媳妇儿离婚啊！离了婚俩人儿一人一套。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">甲：噢？然后我俩再俩好儿并一好儿？（羞涩的乐）</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">乙：那就没谱儿了，保不齐你媳妇儿揣着房就和谁好了。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">甲：哟！是啊！那你说我怎么能拿的住她呢？</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">丙：这你得问我呀！我太有发言权了！</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">甲：哟！那哥哥您可得教教我。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">丙：离婚前你先让你媳妇儿生个孩子，这女人一旦生了孩子，多强的女人也歇菜了。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">甲：是啊？</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">乙：那得看是谁的孩子。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">甲：大哥，你孩子长的别说，还真像嫂子。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">丙：那是！内家伙，一说抱抱你人连骨头都酥了。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">乙：哎哎哎，为了孩子，酥一个！</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">（仨人儿一仰脖儿）</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">乙：我觉得吧，拿孩子震老婆都瞎逼扯淡，震不住老婆把自己给酥那儿了，被媳妇儿震被孩子酥没两天就肌无力了。爷们儿还得挣钱！还得说做买卖！</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">丙：我就觉得开一饭馆儿就成，天天看着门口儿排号儿的人乌泱乌泱的就舒坦。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">甲：瞧你那点儿理想！要做就得做大买卖！上下几千万的都不玩儿，哥们儿要做就做把大的！</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">乙丙：你就吹牛逼吧，一看你丫就喝高了！</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">甲：你们丫才喝高了呢，说正经的呢，你们看没看碟中谍4？</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">乙：看了。丙：没看（异口同声）</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">甲：你看人家内停车场，一圈停车楼，中间儿一大机器手，说夹哪个车就夹哪个车。你说这么高科技一停车楼停一小时得多钱？！</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">乙：我觉得怎么也得一小时六块。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">甲：六块？！哥哥，你说的内是四环外的价钱，我说的是长安街！祖国的首都，首都的心脏！心脏的大动脉！大动脉上搭的桥儿！这么要命的地儿弄一亩地盖个停车楼还是个高科技，一小时就收六块？！我好意思收您好意思交么？！</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">丙：哪儿哪儿？</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">甲：长安街！</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">丙：我觉得吧，干大事儿得从点滴做起，街旁（读介并儿：北京话你家旁边儿的意思）石景山体育场马路边儿上，你拎个油漆桶，想要多少停车位就在马路牙子边儿上画多少，咱不多要，就两块钱一小时，你算算这要再开个奥运会，你发了！</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">乙：那在长安街边儿上画白线收的更多，还不用起楼了，咱空手套白狼。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">甲：你们丫一看就喝多了，你们忘了有警察了，人不让随便画，能画哥们儿早画了，还用你们教？！</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">丙：那也比你在长安街上起一停车楼靠谱儿我觉得。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">甲：我就弄一亩地，长安街上有限高的，60米到80米，起高了说影响飞机。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">乙：是啊。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">丙：是什么啊？你听他呲呢，甭60米，你搭个6米的自行车棚子城管就把你给圈了。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">甲：哥们儿区里认识人！哥们儿拿块地，银行贷它一个亿，楼“嘎”一起，爷就背着手儿天天在门口收停车费，15分钟6块，甭废话。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">丙：打住，长安街～内是什么地方儿？十里长街！送总理的地方儿，区里认识人就拿地？！您讲话：祖国！首都！心脏！大动脉！大动脉上还搭的桥儿！您说弄地就弄地？！还说贷款就贷款？！你爸是李刚他爸也没戏！</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">甲：从打刚才你就跟我抬杠，我就不爱理你，我就没喝多，你看，说走咱就走一个，面不改色心不跳，面色还坦荡荡，我跟你说，你就小市民，小家子气，井底之蛙你懂不懂！明儿告诉你（明着说）央视都说了：心有多大，舞台就有多大！懂不懂？懂不懂！</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">丙：你给我死了内条贼心！麦子地里跳舞去。小爷我决不许你把姆们北京城祸害成停车场！小爷我必须行使主人翁的否决权！</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">乙：你看你看！急了急了。都冷静，都冷静，内什么！服务员，上冰啤酒！要拔凉拔凉的，我哥们儿太激情了～得降温！</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">丙：我没急，我很淡定。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">乙：（对丙说）都是哥们儿，你得支持。（对甲说）哥真信你，你要真干，哥把工资卡给你，加一磅，我也不贪心，三七开，我三你七就成！</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">甲：够意思！就冲哥们儿这么局气，弟弟我也不能太小气，四六！怎么样？（对丙说）怎么样！你看看人家，你在看看你。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">乙：就这么定了，都哥们儿你把他也带着，咱哥仨就做停车楼连锁了，哪儿哪儿都六块！大买卖！</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">丙：大买卖！还得是15分钟六块！</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">甲：（满脸通红，心潮澎湃）为六块走一个！</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">甲乙丙：干了！</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">（完）</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">这是一顿多么欢乐的干锅鸭头火锅饭啊～仨白胖白胖的80后北京孩子特淡定，特认真，特敢想，特欢乐。内桌儿还坐着一个姑娘，估计是谁的老婆，估计已经听惯了这哥仨儿喷，低头儿只顾吃干锅儿鸭头，偶尔抬头儿捡个乐儿，等哥儿仨喷差不多了低头要吃鸭头的时候，发现吃完了，哥仨还说呢，今儿聊的尽兴，吃完跟没吃似的，再来一锅儿？！走着！</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">记不太清楚了，自己还添了点儿包袱儿，没侯宝林大师的《醉酒》像醉鬼聊天儿，就觉得写着好玩儿，图个乐儿。版权所有，转载请注明出处，借用请言声儿，蔫儿不出溜非偷即盗，成不了大营生。切忌，切记。</FONT></P>]]></description>
            <author>有起子</author>
            <category>逗闷子</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_593c29ac0102dvy9.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 03:26:54 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_593c29ac0102dvy9.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>就图一乐儿</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_593c29ac0102dvsm.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s14.sinaimg.cn/orignal/593c29acgb7b0404034bd" TARGET="_blank"><img SRC="http://s14.sinaimg.cn/middle/593c29acgb7b0404034bd&amp;690" /></A><br />

首先，自己得想乐</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">哎呀！不知不觉的春节就过完了，晚上出去吃烤肉的时候已经体会到大家伙儿都回来了的赶脚，还是那个字儿总结北京城：堵！手机里还留着年三十儿在三环二环上拍的全绿交通路况图没捂热乎儿呢，今儿晚高峰哪儿哪儿就都祖国山河一片红润有光泽了。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">这个春节过的我很四川，光麻辣香锅儿就吃了能有五回。然后自己下厨做了三回饭，不是煮方便面，是俩菜加杨氏独家秘方儿炒饭，这一个星期是我做饭频率最高的一回，我觉得我遗传了我爷爷的基因，能把吃过的做出来，并且味道还八九不离十。如果不是因为吃的是我爹做的菜的话，孤王敢舔着脸说我做的吃食那色香味绝对有过之而无不及。当然，老爷子和老太太都是这么认为的，这不是很客观，因为我知道我在他们眼里永远跟朵花儿一样，即便花儿蔫儿了，他们内八臂哪吒也能给他们亮个口吐莲花的绝活儿。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">从柜子里翻出来快板儿，打了两下儿，还成，没有忘，于是我自信的认为这跟学会了骑自行车和游泳一样，就是铭刻在基因里的一种技能了，结果兴奋的拿出来当众臭显逼能……结果打花板儿的时候儿板唰啦一下儿就脱手飞了出去。好吧，人有失足，马有失蹄儿。回房雪藏了快板儿，从此用做古董收藏，不吹牛逼的说，内上面儿有我老师镶嵌的象牙。老太太说过：“我的工欲善其事，必先利其器理论已经深入到骨髓里了。”所以我从小到大干的所有事，学的所有能耐，都是二把刀的本事，王牌儿军的装备。大过节的，我要在这里斗私批修一下儿，批评与自我批评是完善自己的一种本事，当然，这种本事只能蒙蒙外人。真的亲人，敢相信我改正错误的誓言；真的亲人，从不对我改正错误的誓言认真。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">过完节，歇了好些日子没写过什么东西了，去潭柘寺完了没写，胡吃海塞没写，各种各样儿的美事儿都没写，也没写其它的妖蛾子，为什么呢？因为2012了，假如我们星球的人来接我，我不打算走了，船票我偷偷顺着下水道冲走了，而且内天拉了肚子，是因为吃了地球上的酸奶和黄桃儿罐头的混合物质导致的。老早这个网站就给我归到情感类博客了，这就跟个烙印一样，弄的我不写点儿男欢女爱都对不起咱这张脸。其实，人活着不就图一乐儿么？！</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">你比如说，去看电影儿，大过节的，庙会人多也就算了，一进电影院，人也乌泱乌泱的，下了电梯脚不沾地就能给你直接挤到售票窗口儿去，还甭说自己是VIP，VIP窗口儿满眼都是VIP。一下单子，好么，连午夜场都只剩下前两排空着，你说你闹心不闹心？我说不闹心，你就买第一排正中间儿的座位。晕？如果晕那电影工作者为什么费那么大劲开发IMAX巨幕电影儿设备呢？！任何一家儿电影院头三排都TM是IMAX巨幕的赶脚，看吐了没关系，据说欧洲文艺复兴时期贵族就是用呕吐法减肥的，他们费劲巴拉的抠嗓子眼儿，咱看场巨幕电影全齐了，娱乐减肥两不误，还特贵族，内话怎么讲：“妥儿的不能再妥儿了。”</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">即便不是2012，人活着就是图个乐儿，我最近发现做饭可能成为我的乐趣之一，所以最近鼓动我们家老太太给我置办各种中西厨具呢，不过这一次，老太太很欣慰的是，终于我的兴趣能让她和她老伴儿享受了。顺便说一句，嫁我偷着乐去吧。这好像是一个轮回，在我上幼儿园、小学的时候，老太太给我规划的人生是西餐厨子，因为她觉得那样儿的人生很幸福，吃的好；我倒现在都后悔我在初中时候开始显露出臭显逼能的文艺气息毁了我厨子的美好前程。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">我发现我变了，我的IPAD和老太太的IPAD上下满了各种不看的世界名著、翻烂了的鬼吹灯和盗墓笔记以及上厕所认真阅读的各种菜谱儿。我的性格决定了我是一个贤良淑德的厨子，并且具有臭不要脸的文艺气息，就连玩游戏的时候我各种角色的技能都是烹饪和急救全满，而且我不止一次的说过我玩游戏永远是当那个给队友加血的太医。如果现实生活中我不晕血的话，我最爱的两大职业是医生和厨子。并且是一个急诊室医生和对食材充满感激的厨子。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">这是一篇儿废话，就图个乐儿，就这么简单。</FONT></P>]]></description>
            <author>有起子</author>
            <category>我们都是好儿童！</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_593c29ac0102dvsm.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 30 Jan 2012 03:02:13 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_593c29ac0102dvsm.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>做不了他的天使也不是世界末日</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_593c29ac0102dve6.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s15.sinaimg.cn/orignal/593c29acgb60ace193e9e" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_6901326057510888" SRC="http://s15.sinaimg.cn/middle/593c29acgb60ace193e9e&amp;690" WIDTH="411" HEIGHT="690" /></A><br />
做不了他的天使也不是世界末日</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">我最痛恨的一种人，是内种我得不到，别人也休想得到的主儿，如果这种气而不舍兼唯我独尊的霸气是用在物件儿上，可能会觉得这人有点儿独，但无所谓人性好坏。但如果要是用在对人上面，而且是不择手段，那TM就是个臭傻逼。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">前几天闹腾的沸沸扬扬的所谓的小三儿逼死原配，然后原配诈尸接受某台独家访问的事我是比较后知后觉，可能也正因为后知后觉，才没随了大流儿跟着一块儿盲目的同情心泛滥，刚听说觉得女主角忒傻，为了负心人的感情要死要活不值得，后来发现，呀！故事是百转千回的连环扣儿，一不留神就成了宫廷戏+神探狄仁杰的路子了。然后就觉得吧，肏！窝头翻个儿，有多大眼现多大眼，这TM又不解气又不光荣的事儿就好比是强奸案里的原告儿一样，多TM牙碜的一件事儿啊！</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">婚姻，是建立在两个人相爱的基础之上，发现不合适可以依靠离婚来纠正错误，被纠正的一方可以恨，可以不做朋友，可以老死不相往来，甚至可以不善良的去祷告上苍让跟自己闹离婚的一方不会幸福或者阳痿早泄，这些都是再正常不过的人性，见不得那个离我而去的人活的幸福这是比较真实和靠谱的心路历程。内些面带微笑的说祝你幸福和离婚了还是朋友，有事您说话的。要么活在梦里的理想主义者，要么就是装在壳子里不想面对现实的人，或者是想在这个人面前保留最后的自尊，还有一种可能就是看破了红尘打算找个荒山野庙去度有缘人的。我不是排斥美好和伟大，我只是更相信人性的不可能。所以再邪恶的念头在心中闪过，在脑子里盘旋过，再嘴里念叨过的都不为过。人之常情在于人可以不做，但是会想。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">内话怎么讲：是TM和谐社会，不是江湖恩仇录，见着仇人分外眼红的时候咱也不能手刃了TA，但是这并不妨碍我心里弄死TA几回，甚至可以根据各种刑侦电视剧还有CSI里的情节，在脑海里各种不露痕迹的高深莫测，甚至变态连环。只要我们停留在想上，那TM连未遂都算不上，就好比是管天管地管不着人拉屎放屁一样。但是您不能去实施，如果你具体的实施了，那就是质的变化了。勇救落水儿童的是英雄，会游泳而见死不救的会受良心谴责，不会游泳的不下水救人天经地义。但是您要是又会水，还照着落水儿童扑腾的地方扔板儿砖的这TM就叫故意杀人了。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">我发现我现在说话越来越不直接了，关键是我想说的这个人好赖也算是可怜，即便是可怜之人必有可恨之处。咱不能谴责一个假死的弃妇没真死，因为真为了一个不爱你的人去死太不值当了。但这并不代表这个不爱你的人就不能离开你，也不代表你不为他死就要弄死他。这个愚弄大众同情心的点子真TM太糟粕了，话说重了吧，好像人民群众觉得真死才是个交代，话说浅了吧，丫这招儿是真TM的够阴险。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">推心置腹的说一句，将心比心，我反正觉得这男的离的这个婚是TM挺英明的决断，甭管是不是小三儿出轨，这么一个阴毒的女人在身边儿，挺不寒而栗的。不过我觉得这女人应该也没想把事情闹这么大，只不过她忽略的网络的传播力量。这有点儿像林场农民烧荒草，总觉得可控，多少森林大火是被这么点着的。何况网民是什么？网民是一股非常可怕的力量，看见埃及、也门、利比亚了么？听小道消息说起因那可都是利益集团散布的网络消息引发的群体事件。一个国家都能颠覆，何况人命？药家鑫的案子如果不是利用了网民仇富仇官儿的心理，能那么干净利落脆的把内孩子给毙了的同时还让他爹妈吃那么大的瓜唠儿么？！用人命去引起负心人的良心愧疚这招儿太傻，可是用假死让内个已经离婚的人身败名裂，求生不得求死不能是不是有点儿太阴了？这如果是你想象的那种可控的小范围影响也就算个软暴力，如果身败名裂算是对你负心的惩罚，这是一种两清的买卖，那扩散成全国人民围观谴责辱骂威胁恐吓的群体事件呢？你有没有想过有没有冲动的热血青年去因为你的谎言替你手刃了你眼中的狗男女？就算所有人都是看热闹的心态，你难道不知道自古就有舌头压死人的说法吗？</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">丢工作是小，挨骂也是小，这要是真给内一对儿男女给挤兑死了。怎么办？似乎在中国法律治不了你，不过你要是让中国十几亿网民当了你的枪，让你借刀杀了人。我是觉得吧，有点儿过。没那么大仇，只不过就是他不爱你了，有他的原因，现在看来肯定也有你的原因，真心觉得你不够阳光，有点阴气太重。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">唉……曾经相爱的人，一旦分开了，真真是一地鸡毛，一声叹息。这又是何必呢？只为一句不甘心？值得吗？做不了他的天使也不是世界末日。</FONT></P>]]></description>
            <author>有起子</author>
            <category>神经病</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_593c29ac0102dve6.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 09 Jan 2012 03:13:51 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_593c29ac0102dve6.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>说白了。</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_593c29ac0102dv2q.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s7.sinaimg.cn/orignal/593c29acgb4f4ac43c546" TARGET="_blank"><img SRC="http://s7.sinaimg.cn/middle/593c29acgb4f4ac43c546&amp;690" WIDTH="556" HEIGHT="690" NAME="image_operate_21141324862871757" /></A><br />
都是浮云。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">人无外乎七情六欲，好像曾经有个已经死了的节目叫“亲情、友情、爱情”什么的，死因一在于收视率极低；二在于节目内容跟这仨情分几乎没有半点儿关系。不知道从什么时候开始情感在这世界上越来越扭曲？！或者是我太事逼儿了？总是替不相干的人担心不切实际的精神家园？普通青年念的是保暖思淫欲；文艺青年讲究的是爱情纠结到底；二逼青年装逼面对世界喷着血沫子展示幸福和卡哇伊。总的来说，只要精神稍微正常点儿的人都希望自己的一辈子就是普通青年，可是偏偏六欲里食欲和性欲只占了两个。所以这两个欲望只能少数服从多数被另外四种欲望摆布玩弄到底。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">人分好坏，路分左右，事儿分对错，分来分去，没有什么是能分明白的，分辨了半天最后弄的自己筋疲力尽之后发现，糊里糊涂是TM最幸福的，吃饱了冲广播电台打一个饱嗝儿全国人民都饱了的日子是最舒心的。其实谁都知道怎么活着舒坦，可是大多数人都没让自己活舒坦喽。因为人不是动物，动物可以吃了睡，睡了吃，发情了就走一个，有了就生，人真没戏。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">人这一辈子说长不长，说短不短，足够让人腻味厌烦。其实真正逆境中的人不善于感慨，与其说是不善于，更应该是没功夫儿感慨，感慨的一般都是吃饱了撑的没事儿干的。一通儿苍天啊，大地啊的感慨半天屁用都没有，就为了显示自己有多超凡脱俗，有多清高。拉的屎依然是臭的，撒的尿依然是臊的。不一样的无非就是剔牙捂不捂嘴这种细枝末节上的讲究，在么就是别人用一句话表达清楚的意思，咱们能用十二句把它转了八百六十圈儿之后非常不干净利落的号称是娓娓道来，实际是没话找话脱了裤子放屁。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">之所以感慨是因为看见老爷子和老太太共同过生日，两个人的生日差7天，年年一起过，而我总是忽略老爷子，礼物也好蛋糕也好，总是紧着老太太的好恶，老爷子也从来都不计较什么。我问过老太太什么是幸福，老太太说：“你踏踏实实的让我和你爸少操心就是幸福。”我问过老爷子什么是幸福，老爷子说：“你跟你妈都好好儿的，我就幸福了。”我问问自己什么是幸福？幸福就是他们能一直在我身边儿，既然他们的幸福就是看着我好好的，这幸福对于我来说不算太难办。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">总看中午的电视台劝架节目，看完之后就觉得真脏，人的幸福感都降低了，成天为了钱骨肉相残亲人反目。谁都爱钱，不爱钱的是装孙子，可是我也觉得，身边至亲的人更重要。可能还是因为我独生子女太过安逸，有些事情无法理解。不过还好，我们这一家子都觉得，自己挣的钱够花了，房子够住了，不够可以靠自己奔去。其实我觉得，谁都可以活的干净点儿，纯粹点儿，把盯着别人的眼睛看着自己，把注意力放到自己的身上，多半心态就能平和一些。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">一丁点儿唱高调儿的心思都没有，只是觉得活法儿忒累，在单位就觉得自己跟闲云野鹤似的。给就拿着，不给也没怎么争过。还是内话，关键是自个儿活的太安逸了，所以说好听了是不愿急功近利，说不好听了就是胸无大志。其实我觉得，除了食欲和性欲我希望是旺盛的，其余，无所谓多少，多了只会增加烦恼。不经常给自己洗脑，这算是教育自己放下心魔过自己的生活吧。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">放眼看看现在各种情感答疑的专家文章，觉得挺没意思的，脏了吧唧的狗打架一样，不是撒狗血就是打鸡血，要么就是各种重口味猎奇。刚看也就是个新鲜，看多了就变成恶心了。然后会有一种错觉，人类已经发展到这个地步了，2012应该洗一遍。我反正是买不起船票的，估计会游泳这事儿也没戏。就觉得有位大师说的挺好，人生无常，及时行乐。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">算是给自己调剂一下口味，不清新，也没打算脱俗，就是吃腻了心的时候掰个水萝卜刷刷心。发现自己还没被呼了心，挺高兴的，年底了，总结勉励，2012甭管是什么日子，老爹老娘的幸福等着我去创造呢，得抓紧。让自己活的简单点儿，开心点儿。只希望和家人循环往复健康平淡。南无阿弥陀佛……</FONT></P>]]></description>
            <author>有起子</author>
            <category>冒酸水儿</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_593c29ac0102dv2q.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2011 02:54:58 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_593c29ac0102dv2q.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>who are you！凭什么？！</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_593c29ac0102duxo.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s1.sinaimg.cn/orignal/593c29acgb4760a2a1ed0" TARGET="_blank"><img SRC="http://s1.sinaimg.cn/middle/593c29acgb4760a2a1ed0&amp;690" WIDTH="440" HEIGHT="690" /></A><br />
如果女性观看此篇文章突觉厌恶，敬请离场，本人不图治病救人，只因憋闷不吐不快，绝无救死扶伤之闲心。如有言语过激，皆因本人对话语权的肆意妄为，与其他无关。</FONT></P>
<p ALIGN="center"><font STYLE="FonT-siZe: 18px">（第一段儿是废话，不熟悉本人的可以跳过不看）</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">这是一个想了一个多星期没写的东西，关键是我觉得写这种内容纯粹是费力不讨好儿，昨天喝了点儿小酒儿之后各种言辞过激的语言在脑子里泛滥成灾，词儿拱嘴儿的要命，无奈从饭馆儿一出来过了点儿小风儿，酒劲儿一下儿就把我席卷一体无完肤，路上都看不清前车的车牌照了，万幸没有断片儿，到家了之后脑子虽然跟过电影儿一样一大段儿一大段儿的话在眼么前儿转，但实在是力不从心，而且发现眼么前儿转的大段念白都是脏字儿太多，虽说是辱骂人性，但是真要那么写出来，感觉忒傻逼了，犯不着的事儿能把自己给写的那么义愤填膺纯属缺心眼儿，虽然确实心眼儿不多，但也不能缺心眼儿还显摆到令人发指的地步，索性把嘴边儿的话咽了，然后等今儿写。脑袋疼了一天，一直是离簧儿的状态，六七点钟就困的睁不开眼了，所幸使命感把孤王从昏睡中拉回来，于是我咸吃萝卜淡操心的准备酝酿点儿废话写给你们听听。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">任何美好和感动都是基于人性使然，这个世界上没有无缘无故的爱，也没有无缘无故的恨，如果有人抬杠说爹妈对自己的爱就是无缘无故的，那我告诉你！他们是你的爹妈，这就是爱你的缘故，然后请你向后转：滚蛋！</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">不知道从什么时候开始，大概从有人的时候开始，就有混淆视听的人存在，哪怕是猴儿刚变成人，还TM没学会组织语言的时候，两个猿人交流都有可能有第三个猿人在一边儿“啊吧啊吧”搭茬儿捣乱。只是，文字发明出来之后吧，我就觉得有些就完全是被组织起来坑人的，组织起这种语言的人总是信誓旦旦的，然后让过路的看客都觉得，或许有道理，然后就掉坑里了，掉进去还不算，坑了更多的过路客之后别人告诉她你在坑里呢，她还不相信。所以大多数人都采取一种方法面对这种人，捧一把挚爱的土壤，扬在坑里，埋人比救人省力气不说，被埋的兴许还热泪盈眶的感激一句：“还是你了解我的苦楚～知己！”我写这些也是因为闲的，毕竟捅破窗户纸跟捅破处女膜不是一个路子，所以听不明白的或者觉得我胡说八道的可以移步，别浪费了您的宝贵时间。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">“遇见这样的男人就嫁了吧。”以及“遇见这样的男人死也不要放手。”之类的话我想现在会经常看见，然后你点开评论会看到很多怨女跟着评论：“这样的男人好难找啊！”又或者抱怨“好男人都是有主儿的了。”等等，更有甚者以此为寻找真爱的原则和准绳，前些天我看见微博有一个号称替女人说话的男性情感作家说：“女朋友经常愿意去打扮男友。把一个很土的男人搞的又潮又帅。女人总以为这样有成就感，却不知道反而失去安全感。男人不好看，吸引女人的能力会大幅下降。你把他打扮好了，相当于把自己的东西包装好了送到别人面前，让人垂涎三尺。所以越是有女友的男人，就越让他邋遢。自己的东西，越安全越好。”然后我吃饱了撑的点开评论一看，唉哟！我一下儿就明白为什么有那么多女人被坑的那么惨烈之后一点儿记性不长了，因为她们压根儿就不知道错在了哪儿。看到这么坑爹的话居然追捧到热泪盈眶的地步，我是真TM无语凝噎了。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">下面让我来告诉你什么是男人，任何一个男人，注意，我说的是任何一个男人，都是带着面具的孩子。没有无缘无故的爱这句话对男人来说是真理中的真理，甭管是一见钟情还是日久生情，你必须在你的身上有吸引这个男人的东西，除了性。为什么除了性呢？因为作为一个女性，任何一个女性都能给这个男性最基本的性生活，而且从另一个角度直白的告诉你，就算你性技超群，你也敌不过一个洗浴中心的职业妓女，更何况良家女性谁会费那个心思和屈辱去伺候一个男人？！除非是挣钱的妓女。所以也就是说，一个女人靠性去挽留住一个男人是非常傻逼的行为。你用的是任何女人都可以给予的，而且你肯定不是最出色的。明白了么！所以一个男人爱你的理由绝不可能是性。只能说，在一开始，你可以通过你的性征来吸引一个男人，比如大胸胸，比如长发美，比如圆圆的屁股漂亮的腿，比如姣好的身材性感的嘴。别说内心世界，千万别说，内心世界再强大，第一眼见面儿你就指望用内心世界去吸引一个男人真是扯淡，长了一张遭了辐射的脸，内心再雍容华贵也死了获得梦一般爱情的心。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">孩子是什么意思？你对他好，他就喜欢你；你有他想要的，他就亲近你；他跟你在一起的时候可以无拘无束，他就想跟你在一起。这也就是为什么很多女人觉得男人怎么结婚之后跟结婚之前是两个人的缘故，一个孩子在他认为大功告成安全回窝了之后，还可能装做另一个完全不是他的人跟你过生活么？不会，完全不会。所以，男人的爱是天底下目的最明确，最事出有因，最现实的事情。说白了，有的图才会爱。图什么？别狭隘，图找到一个美女是图，图对自己好是图，图顾家，图对老人好，图懂事儿，图胸大，图你能帮他事业，图这图那总有一图。因为有这些企图，所以才会爱。如果按照那个傻逼说的，你天天因为怕别人惦记，把自己老公或者男朋友捯饬的跟TM土鳖一样，首先，男人出去丢了面子会觉得自己女人真傻逼，原来她这么土鳖，才把我捯饬成个土鳖。然后从心底看不起你丫的，最后只要有个稍微比你强的立马儿就把你这只土鳖换掉。这就是按照上面那个坑爹的情感作家支招的去做的后果，没有意外！</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">是哪一期的非诚勿扰来着，有一个女嘉宾说了句：“因为女人要生孩子，所以女人就应该被照顾，被疼爱，男人就应该怎么怎么样。”然后乐嘉回头给了女嘉宾几句，具体忘了说的什么，总之就是让那女孩儿清醒点儿，没有应该的，只有付出才有得到，任何事情都可以拿来当借口，但生育绝不是索取的借口，最遭恨也最现实的就是：“你不生，有的是女人会生”。我说这话可能会激起女性的公愤，但正因为现在越来越多的人总是哄着女性群体说话，让很多女人越来越晕菜，各种文章里甚至说女人因为来大姨妈不容易，所以天生就该被疼爱这样的话都出来了，这是一种多可怕的催眠剂啊！把任何一个深信不疑的女人催眠成了天仙公主，认为来个大姨妈痛经都是男人的罪过，认为男人不知道体恤女人的生理疾苦。一种本来在正常不过的生理现象成为女性和男性发生争吵的原因，而可笑的是，并不是因为生理期的脾气易怒造成的，而是因为来例假的女人认为自己来大姨妈很委屈，很不容易，然后放任一种对身边男人的不满造成的争吵，这简直是愚蠢透顶。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">真心话，没有一个爱着你的男人看到你一脸憔悴的痛经是不心疼的，如过不娇嗔，你会觉得你是幸福的，当你觉得来月经的时候被关心被照顾是应该的，稍有做不到就是罪过的时候，你的幸福感少了，抱怨多了，自然对待你另一半也就不会很好，一个孩子是不会始终留在一个对自己不好的人身边的。这很现实，是没人敢告诉女人的真实的现实。我曾经听过一个女人说，中国的女人少，男人多，男人不要牛，很多都娶不上媳妇。但是，事实是男人20岁可以找20岁的，30岁可以找20岁的，40岁可以找20岁的……70岁还可以找20岁的。这就是性别优势。挺残忍的，但这也是现实。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">很多女人在年轻气盛心高气傲的时候百般欺压自己的男人，有些甚至张嘴闭嘴没本事，没用，无能这样的话常挂嘴边。我特想问问，那你为什么嫁他呢？不是因为感情么？既然有感情，为什么要伤害他呢？！男人和女人的资本是不一样的，女人年龄大了资本就少了，结婚生子资本更少，男人正好相反，年龄越大越有魅力，小姑娘扑大叔的事太不新鲜了。你年轻时如此这般对待这个男人，等你年老色衰毫无资本的时候，你怎么指望他凭着感情和你不离不弃而不看那些花枝招展的新生代？</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">太多人给女人挖坑了，让女人觉得拭宠而骄是女人天生的权利，最阴险的其实是顺着女性的心性推波助澜的主儿，让一个人清醒很难，但是让一个人晕太容易了。有些人的悲惨真的是自己造成的，除非你遇见的就是个种猪，那你看人的眼光儿也够悬的。现在种猪都有一种口吐莲花的本领了，在这么复杂的环境中，坑已经很多了，就别在顺着别人挖好的坑跳了。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">如果不把发生在自己身上的点滴小事看成是应当应分的，那你会很轻易的获得幸福感，当你感到幸福时，你自然会欣然付出你的爱，对方感受到你付出的爱会愈加爱你，这就是大概率的良性循环。我虽然说的这么直白，但我还是认为女性是弱势群体，因为她们的青春易逝，男人在这方面存在性别优势，所以作为一个爷们儿，必须感念用美好年华陪伴你不离不弃的女人。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">话分两头儿说，男人女人都应该时刻问问自己，TA凭什么对自己这么好？问问自己who are
you！当你能清楚明白的回答我是谁，我凭什么让TA对我这么好时，你是配得到你的幸福的；反之，如果你把自己问虚了，不知道凭什么的时候，你就该想想怎么才能让自己配的上自己的幸福。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">据观音菩萨事后回忆，当年告诉唐僧的紧箍咒儿其实就是经常默念：“没有无缘无故的爱，也没有无缘无故的恨。”配的上的自然淡定自若，配不上的才会焦躁不安。经常吟唱《让世界充满爱》不如小声儿哼唱《感恩的心》来的实在。</FONT></P>]]></description>
            <author>有起子</author>
            <category>肺管子</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_593c29ac0102duxo.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2011 00:44:35 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_593c29ac0102duxo.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>如果他舌头够灵活就嫁了吧</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_593c29ac0102dul0.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s10.sinaimg.cn/orignal/593c29acgb3489e93b889" TARGET="_blank"><img SRC="http://s10.sinaimg.cn/middle/593c29acgb3489e93b889&amp;690" NAME="image_operate_17061323024386634" /></A></P>
<p ALIGN="center"><font STYLE="FonT-siZe: 18px">好汉不喊饶命，好汉永远喊的是有本事你弄死我，然后好汉就都死光了。</FONT></P>
<p ALIGN="center"><font STYLE="FonT-siZe: 18px">（本次更新扯淡成分居多，晚饭吃咸儿了，所以淡会儿）</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">在微博里看了一个葛优儿和马晓晴的小品，然后就觉得，呀！真TM有年代感……然后记忆就把我拉回到那个无忧无虑的年代，那时候孤王的脑子还没有开蒙，世界上也没有卖萌这个词儿，真心的萌是那种自然流露的耍混蛋，总是流着大鼻涕徜徉在隆福寺小吃一条街从清晨吃到傍晚，二十串儿羊肉串儿吃完就觉得幸福，和同学炫耀的资本就是一块说是纯进口的带香味儿的橡皮。内个时候，不想沾女生肉体的便宜，只寻思谁有本事能把哪个心仪的女同学招哭了才叫牛逼，人嫌狗不待见的青葱岁月里总觉得有挥之不尽用之不竭的源动力，那个时候我唯一得到公认夸赞的一句话就是眼睛真亮，看着真有灵气儿。谁能想到如今那想当初源源不断的鸡血源动力也不经意间就力不从心的浑浊不堪了。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">我记得那会儿新疆村儿还没有被治理，那会儿我和我爹做班车回家最大的乐趣是数从老爷子单位到家一路上能遇见多少辆大奔，最坏的心眼儿就是希望能弄个奔驰车标粘我爹二八飞鸽儿的前挡泥板儿上，然后有把希瑞她哥希曼的剑，冲天一指就变身成一个穿着小裤衩儿没羞没臊力大无穷的人，后来发现丫的美国人民歌颂的所有力大无穷的人都爱没羞没臊的穿小裤衩儿套紧身衣，而我最讨厌的就是穿紧身三角裤衩儿，太局促！所以因为裤衩儿的问题我的超级英雄梦碎在了穿四角儿大裤衩儿长身体支帐篷那放任的青葱岁月里。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">那时候隆福大厦比西单商场和百货大楼还繁华，关键是内个地方儿就是北京土著爱扎堆儿的地方儿。从朝内顺着三条走到隆福大厦的这一段儿路怎么走也走不腻。物极必反是一个易经里最浅显的道理，我记得那会儿人们习惯把大兴安岭的大火戏说成是费翔唱《冬天里的一把火》唱着的，而隆福大厦的内把大火是因为它实在太火了，火到西单、王府井、百货大楼和东风市场全没戏。火灭了，火也就灭了。再也恢复不了从前的热闹了，挺好的一个地儿现在就地皮上的停车场还能产生点踅微的经济效益。早年间有传言是隆福大厦前面儿的那个牌楼盖的时候挖地基挖出了刘伯温埋的四只风水石龟，后来被东方新天地的老板内个香港大财主买了去埋在现在王府井东方新天地的地基里。火灭了，心儿也被挖了去，可以说这块地方就死了。了解我的人知道，我又准备谈感情了，如果一个人死在哪儿就能埋在哪儿，那埋我的坟地一定是感情这篇暧昧的土地，据说这是一块损阳寿延阴寿的风水宝地。不迷信的说法儿是重感情的人容易被虐死，当然，人总是活一会会儿而死很久很久。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">爱情这事儿最难的就是维持激情和热度，长情的人觉得内是个徐徐道来的过程，就好比是讲故事埋个扣儿，想听解扣儿的底就耐着性子听全程，到寿终正寝的时候扶耳过来一句饱含深情的我爱你总结这个段子的一生。说故事的人已然听不见叫好儿的声音，甩手掌柜子撒手尘世，溜溜做足了感天动地。听故事的人甭管满不满意都是满腔的舍不得，满心的各种你。退票是来不及了，最狠的就是常年的习惯了一个毫无血缘关系的人之后的习惯成自然，内就是爱情，并非亲情。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">不管这个人有多现实，TA都有不顾一切的爱情。只不过那种不计后果和成本的爱情的时间长度和热度是从爆燃开始就急速向衰变奔跑的。当这个人开始衡量这段感情的性价比的时候，就证明，这段感情已经进入了坟地期，埋人是早晚的事，而那地底深处的风水龟就是两个人的回忆，对方要毁尸灭迹挖走收工，也就是配合着填更多的土夯实，别让这块风水宝地真就没落荒芜了。哪天塌个天坑五六儿的害了人民群众。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">感情没有好坏，因为很多时候正因为你感觉到了美好，才渴望开始，只要不是奔着玩弄对方的目的下夹子的就都值得。套句浑话叫：买卖不成仁义在。人一辈子要干几件不计成本和后果的事儿，不是为了刺激，不是为了生活，不是为了任何人，就只是为了自己闷爽一下子。爽完了，该干嘛干嘛，北京话：个回各家，各找各妈。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">我觉得吧，一个比较不赖的感情是内种始终都能臭贫的爱情，就跟视频里葛优儿和马晓晴内路子的，逗贫嘴要么棋逢对手，要么一个虐人，一个贱人。都是绝配，神马相濡以沫相敬如宾的美轮美奂的真心来不动，就怕夹生成吃冰棍儿拉冰棍儿——没话内路子的，甭管再心心相印也不能一天到晚把对方当成是自己肚子里的苍蝇幼虫，真心觉得，如果自己一个眼神儿就让对方明戏自己想干嘛是一件很可怕的事情。这就如同你爹你妈在你要冒坏水儿的时候特霸气的力挽狂澜于千钧一发之际的喝止住你即将散德性的小宇宙然后语重心长和蔼可亲的说：“孙贼！你小兔崽子撅屁股要拉什么屎我都知道！”一样的怅然若失。而放屁都被对方看穿这样的烂桥段真心对于小清新那样的爱情观更是毁灭性的打击。（辈分踅微有点儿乱，你懂得，孤王不是写给外国人看的。）</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">可能是从小儿就爱好女人和曲艺，所以对于我来说，和女人把日子过的跟说相声似的是一个美轮美奂的生活形态，我承认对于爱美之心人人有，女人夸死都不觉得够的性别群体特征而言，无疑，我的理想是要多缺德有多缺德的。但是，我总觉得吧，别逗和挺高兴的事儿放在一起本身就很带有喜感。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">其实，男人总喜欢跟自己喜欢的姑娘面前卖弄幽默感和装酷，现在装酷的苦逼虽然还是某些女性群体的菜，但是更多的女性群体喜欢能让自己见天儿高兴的人。我……突然发现，我上了趟厕所回来跑题儿了……这样儿吧，咱们侃到哪儿算哪儿，既然聊到了苦逼，我也给女性一个忠告：宁愿找个爹，也别当人家妈；要么找个能让你享福儿的，要么找个你心甘情愿跟他一起吃苦的。其余的歇！新学一句结束语：散会。我不喜欢散会，我喜欢散德性。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">留意你身边儿逗你开心的那个男人，如果他舌头够灵活就嫁了吧。始终觉得内种把各种好都总结出来最后来一句“遇见这样的男人就嫁了吧”的话很坑爹。真心觉得虐你丫的时候在后面儿呢，等上听胡牌你丫就等着还账吧。不如把标准定的实在点儿，脚踏实地的爱情永远也摔不着自己。</FONT></P>]]></description>
            <author>有起子</author>
            <category>零碎儿</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_593c29ac0102dul0.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 04 Dec 2011 23:43:20 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_593c29ac0102dul0.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>我们曾相爱，想到不心酸。</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_593c29ac0102duf9.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s5.sinaimg.cn/orignal/593c29acgb2bc255fcc34" TARGET="_blank"><img SRC="http://s5.sinaimg.cn/middle/593c29acgb2bc255fcc34&amp;690" WIDTH="365" HEIGHT="532" NAME="image_operate_28811322421940752" /></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">又到了让人崩溃的星期一，虽然这个日子对于我这样一个挖社会主义墙角的人没什么实质上的痛苦概念，不过一想到这个日子，还是有一咩咩的焦虑涌上心头。在这样一个日子里，不知道有多少人要面对新问题，有多少人要面对新工作，或者又有多少人要放弃多少原则去就和别人。人的一生是在不断的妥协、放弃、和遗忘中度过的，这是我32年人生经验告诉我的一个操蛋真理，很操蛋，但也是真理。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">前天在电视里听到一句歌词：“我们曾相爱，想到就心酸。”这是一个人在妥协和放弃中无法遗忘的人的心声。人的妥协和放弃总是相对容易的，虽然那也是痛苦的，但毕竟都是在绝路上的抉择，既然是被动的，也就没有什么大不了的了，既然不是断臂自救这样的切肤之痛，也就无所谓无法愈合，多么多么刻骨铭心也就只是暮年的一个微笑或惆怅而已。其实人如果学会遗忘，会轻松许多，只要不忘记亲情，不忘记陪伴自己的爱人，不忘记自己的孩子就可以了。哦对了，还有别忘记回家的路怎么走，这样就不会让在家等你回家的人失望。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">总是强调爱情的伟大，可一旦那是你选择放弃的过去，就应该让自己遗忘。人的下贱在于总是在内心深处强调失去的好，没得到的珍贵，却不珍惜现实拥有的温暖。有原则的人活的会很辛苦，相信真爱的人在没有找到真爱前总是痛不欲生。放弃原则的人生不是自己的人生；遇到真爱则是绝处逢生。坚持一直都被认为是一种苦尽甘来的必需品，即便那只是个飘渺的梦。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">人总是无限放大眼么前儿的难关，认为那就是天，然后忍不住因为自己假定的这个无法逾越的天儿绝望。即便在绝望的下一秒钟就是重生也要把绝望的戏码做足。这样的悲苦才能让涅磐重生的喜极而泣显得合情合理。找个理由笑和找个理由哭都是一种自虐的行为，就像一个人好好的非要找个人相爱一样。有一句成语叫做“无独有偶”。注定从呱呱坠地的那天起，就是为了寻找和自己凑成偶数的伴侣。不试试怎么知道合不合槽儿这句看样子只适合男人的恬不知耻，其实我们大家试过才知道，那种打不散拆不开的爱情都是无数的试炼之后被证明的，所以这里可以是不流氓的试炼。地狱、人间、天堂，过程！过程是必须的。内话怎么讲？叫一句老婆无比容易，而叫一句老太婆却要一辈子的担当。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">人这一辈子短到根本来不及后悔和回味，在我们年轻的时候，不应该回头望，因为我们还没有那种安逸的心态去回看青涩的过往；我们的心眼儿还没宽敞的能把自己放下置身事外；我们还很年轻，年轻的曾经两个字还没从心酸蜕变成沧桑。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">一如开始时那样，因为我根本就不怕遗忘和被遗忘，属于我的谁也夺不走，时间夺走的只是灵巧的青春而已。即使老年痴呆，也会在忘记呼吸前回光返照的记得握着我手的那个老太婆是我风流倜傥时拿下的那个小美女。曾经的遗憾都应变成躺在摇椅里和老伴儿儿孙们吹的牛逼。</FONT></P>]]></description>
            <author>有起子</author>
            <category>冒酸水儿</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_593c29ac0102duf9.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 28 Nov 2011 02:28:51 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_593c29ac0102duf9.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>表里如一的耍流氓</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_593c29ac0102dua6.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s12.sinaimg.cn/orignal/593c29acgb241a1684b3b" TARGET="_blank"><img SRC="http://s12.sinaimg.cn/middle/593c29acgb241a1684b3b&amp;690" WIDTH="600" HEIGHT="532" NAME="image_operate_25021321894903998" /></A><br />
多少可歌可泣的爱情都是从表里如一的耍流氓开始的？！</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">一直觉得吹过的牛逼比较多，本来觉得吹牛逼这种事儿就像贷款一样，偶尔吹一次两次牛逼的人总是要为吹过的牛逼而背负一定的思想负担，担心自己吹的牛逼如果露馅儿了可怎么办，末了儿惶惶不可终日，还生出了一种自责的情愫来，真TM娇嗔的让人怜爱。就跟曾经的姆们家老太太的小额贷款一样儿，她老人家总是把一个富农的日子过成贫农，然后各种挤兑我爹就为了早日脱离欠债人这个让五十年代生人倍感压力和耻辱的社会成分。结果导致我们家一出门就是俩老贫农牵着一只类似于衙内的恶犬遛街。各种的混不吝基于一身的孤王就是臭不要脸之大成者。从小儿就爱吹牛逼，导致了我就跟房地产商人一样有一种债多了不愁，虱子多了不怕咬的大气的气质。牛逼吹的多了，居然还就泰然自若的气定神闲的信手拈来了还？！虽然是后天自己培育出来的，但是因为天生底子就还不赖，所以导致这种后天的气质也跟各种基因一样浑然天成，如行云流水一般的自然，如巨浪翻滚般的澎湃。一个字儿：大气！一直都没担心过自己吹过的牛逼有一天做不到了会怎么样，所以一直厚颜无耻的吹着各种牛逼。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">我一直认为，吹牛逼是一种天赋，只有想象力丰富的孩子才敢把云彩画成绿色的，而不是帽子。牛逼总是依靠各种灵光乍现想象力为基础的，如果一个天生没想象力的人，他吹牛逼也一定没有说服力。内话怎么讲？霸气！</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">昨天跟同事聊天儿，我说我老了，我TM开始看不惯各种裸体的姑娘求出位了，虽然我还是依然各种收图，然后闲暇的时候拿出来陶冶一下儿情操，可是我已经理解不了了。同事看了我一眼说：“女人的本质是有暴露的欲望的，只是需要对的人而已。你理解不了的那一类人是属于暴露给谁她都能嗨的一类，价值取向，懂么？”我看着丫坚定的眼神完全不容我质疑丫的理论。然后他问我，婊子和荡妇的区别是什么？我说一个给钱？一个不给钱？他说：“你太稚嫩了，妓女和荡妇的区别是一个是跟除了我之外的人睡；一个是跟我睡跟别人也睡。”我不怀好意的说：“哦？你睡了那家儿的荡妇了？”他嘿嘿一乐什么也没说，于是我们就沉默了一会儿，我问他：“你说男人为什么喜欢处女？为什么喜欢笨女人？”他狠狠的嘬了一口烟说：“处女代表独享，笨女人不会算计。”我说：“错。就现在这个社会环境，您了真要娶一处女，真不见得就能独享到天年。我是觉得，喜欢处女和喜欢笨女人都是一样的心理，喜欢简单，这两种姑娘的爱情是不计成本的，也是最天堂般美好的爱情。处女没有经验，就算是理论上的巨人，行动上也必然是个矮子，有待开发侬晓得伐，没有社会经验，没有感情经验，虽然都有点儿小作，但是作的还算单纯，基本上都作在你为什么没有给她理想中那样儿的爱情；笨女人分真笨和假笨两种，真笨里还分真笨承认自己笨和真笨还要透溜装聪明两种。假笨还分真笨，但是聪明在于笨而不动声色，内话怎么讲：少说少做少犯错儿显不出笨的和聪明会装傻的两种。不管真笨还是假笨，都有一个共同的特点，简单，或者是力求简单。不管是真简单还是假简单，和没经验的处女有异曲同工之妙。”</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">他看我一眼说：“你能简单点儿说么？”我说：“男人从骨子里是个孩子，并且不善于算账，就性别优势而言，女人算账要比男人有先天细致的性别优势。两个人在一起的时候，一个男的如果真心想和这个姑娘好，基本脑子就是一个停转儿的状态，说好听了叫憨态可掬，卖萌幼稚有点儿混，说白了就是脑子白了的傻逼青年状态。脑子里的主要区域就俩字儿：‘听喝儿’唯独只有一个区域还在自主工作，有自己的意识，我不说你也知道，就是性。美好的感情对于男人而言就是美好的性生活加上各种听老婆安排的妥妥儿的过日子，现在聪明的男人都懂得惧内是一种幸福。除了省心还是省心！”我说完之后同事看看我说：“虽然还是没说简单，但是我懂，确实是这么个道理，可是你要是跟姑娘说你的理想生活就是这，姑娘能扭脸儿就走，你还别追，你一追，回手儿就一大耳贴子然后高喊一声：‘滚！’估计姑娘都认为你丫就想照顾照顾你的老妈子。”</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">我乐了，我就喜欢跟一个级别的人聊天儿，一来我说话他能听懂，二来有逗有捧才算是哏，不然连TM冷笑话儿冒冷汗的效果都没有：“傻逼才说呢，你见有哪个人一上来就跟姑娘说这个理想的？！这都是生米煮成熟饭之后的自然流露，这就是上天给男人的性别优势。所以才有很多姑娘都是结婚以后抱怨自己老公结婚了就变了个人，其实装逼这活儿是最累的。而我的理想就是做到表里如一。”</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">“你拉倒吧，我可看过你博客，就你成天情啊爱啊的，吹那么多牛逼，你做的到？！哦对，还有你微博，太色情了。”同事不懈的说。我看他一眼说：“你听过一句话么，要想泡个姑娘，先跟姑娘装GAY。就是装逼，各种善解人意，走的就是比闺蜜还蜜的路子，完全的心灵鸡汤，然后再往暧昧里转换特容易。可是挺TM下流的，内姑娘爱的根本就不是自己，是自己装出来的人，这个牛逼吹出去怎么圆谎儿？！谁也不可能装一辈子别人。自己是什么样儿，早晚露馅儿。我内博客是我想的，有想法就是好同志，比没想法儿的强，关键是平白无故的，平时没事儿老唱高调儿事到临头掉链子那个才要命。孤王走的是平时吊儿郎当耍流氓，关键时刻能当枪的纯爷路线。”</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">此话一出，不出所料被嘲笑。然后我就往前倒了一下儿到底聊什么聊到这个上面儿了。想起来了，说的是为什么男人喜欢处女和笨姑娘。其实这两种女人的爱里几乎找不到性价比。总是干赔本赚吆喝的事儿，有些聪明的姑娘懂得吃一堑长一智，然后收拾下一个去，有些姑娘压根儿就是一条道儿走到黑虽败犹荣，走的就是感人肺腑的路子，我爱这种姑娘。其实，我只是想说一种看人的方法。说一个男人，总是像山一样，总是港湾，总那么伟岸，各种照顾，各种殷勤备至，真心是一件挺累的事儿，所以这种事儿吧，甭想一辈子得着，先看看婚前婚后能不能一致。我是觉得，老婆这个角色是一精神伴侣，和别的姑娘绝不是同一个作用。一个男人如果在自己老婆面前都不敢显露幼稚和懦弱。那这个婚姻是特别危险的，因为一旦这个男人在外面找到这么一个能让他放心示弱的心灵鸡汤，真心能立马儿走人。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">我说的话也许是误人子弟的，不过反正我是这么想的，表里如一。在广大人民群众面前再怎么装逼，一见到你就散德性的肯定是个好爷们儿。其实说什么都是扯淡，关键还是看你想过什么样的生活。先确定自己想要什么，在想怎么得到。当然，对于男人来说，简单意味着能力；对于女人来说，简单意味着无私的付出。两个人都努力想把日子过简单了，这事儿就肯定不难，要是个人有个人的算计，那日子绝逼就是往瞎了过的。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">此生必不能搭帮过日子，所以必定得到能踏实在她面前好色、耍流氓、耍无赖、散德性的奇女子。必定有这么一种感情，从开始就不用装做别人，就踏踏实实的做自己，努力把日子过滋润了，然后能不愧对内个简单付出的姑娘，表里如一的耍流氓！如果这辈子需要为自己吹的牛逼负责，孤王只负责实现对你吹过的牛逼，各种牛逼，从生活到性生活！齐活。</FONT></P>]]></description>
            <author>有起子</author>
            <category>装孙子</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_593c29ac0102dua6.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 21 Nov 2011 23:46:30 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_593c29ac0102dua6.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>说不完的话，起不完的腻！</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_593c29ac0102dtxi.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s7.sinaimg.cn/orignal/593c29acgb129e84241d6" TARGET="_blank"><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><img NAME="image_operate_45401320694330301" SRC="http://s7.sinaimg.cn/middle/593c29acgb129e84241d6&amp;690" WIDTH="655" HEIGHT="339" /></FONT></A></P>
<p ALIGN="center"><font STYLE="FonT-siZe: 18px">说不完的话，起不完的腻！</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 22px"><strong>壹、</STRONG></FONT>有多长时间没更新博客了，就有多长时间没开电脑了，即便是微博，也只是手机看看几个关注的朋友顺便偷窥一些八卦别让自己被这个三八的信息时代抛弃。可是此时此刻，我面对电脑有点儿茫然，就像我前些日子用笔写了封信，然后居然没有勇气寄出去，一来是因为各种提笔忘字导致思绪中断N回之后草草收尾，二来，我怎么看内都不是人类写出来的字体，真心像鸡鸡绑了根儿笔看了场三流儿重口味毛片儿之后的痕迹，太TM难看了这个字。如果是一封情书，那再有戏的姑娘也得因为这笔烂字而唾弃我。于是揉碎了扔了，巧了，楼下草坪跑过来一只狗闻了闻叼起来跑了几步之后居然吐了。于是，我对我那笔烂字有多恶心有了具体而形象的概念。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><strong><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 22px">贰、</FONT></STRONG>小区里有一只额头上有一撮黑毛儿的白色大猫，被楼下的阿姨养的很胖很胖，而且是一只话特别多的猫，之前因为我回家晚，机器盖子总是暖的，所以这个白胖子总是趴杨小迪的机器盖儿上取暖，夏天的时候因为有车棚，它总是爬上天窗儿然后很威武的眯着眼睛乘凉，而且它一点儿也不怕我，有的时候我开了车门坐进车里，把车里的天窗隔板拉开看它一坨下面的四只小爪儿它都不跑。只是一直一直都沉默着不说话，可能是因为洁癖，所以我总觉得即便再可爱也是流浪猫，不干净。所以只限于或远或近的看看而已，有的时候看它肥墩墩的跑步姿态会笑一下。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">有一天，和朋友吃夜宵儿顺道儿喂了喂流浪猫，回家停车的时候看见它在小花坛那儿遛弯儿，于是把剩下的吃的扔地上，然后招呼它过来用膳。我冲它招手的时候，它居然冲我叫，而且是边跑边叫的过来，可能是因为胖的缘故，跑起来呼哧带喘的叫声也跟着颤喲。我以为它会直接奔向食物，于是正准备走，可是这个白胖子居然看都不看食物就过来在我两腿间做八字环绕的蹭来蹭去，一边儿蹭一边儿抬头儿冲我叫一声儿，我用手指指地上的吃的让它过去吃，它回头看看居然跟我回了句喵儿。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">这是我第一次仔细看一只流浪猫，以前，我只是凌虐姥姥家的历代喵星人，从来没觉得过一只流浪猫有什么可爱之处。这是一只会和你对话的猫，你说一句它必然会回一句，有的时候你问它一句话，它跟你喵儿半天，好像在跟你解释你提出的问题一样。只不过，我听不懂喵星语而已。不过这并不像听不懂英文一样，听不懂英语也许会找不到一份好点的工作，拿不到毕业证书，又或者干脆被歧视为低智商或者低素质。但听不懂喵星语它还是跟你很亲近，蹭啊蹭的不肯离开，扬着脑袋跟你叨唠个没完没了，话密的都顾不上吃你喂的吃食。它确实是一个胖子，不过后来还是改叫它“话痨”了。深夜回家偶尔会遇见话痨的时候其实都会说两句，不过仅限于四下无人的时候，因为我总觉得我站着跟一只猫聊天儿是件挺丢人的事儿。这就是人为什么活的那么累的原因，只要有大于等于两个人就在一个保护壳里装逼。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">我只喜欢跟话痨聊天儿，因为我说完它总喵一句，如果它喵儿半天，我也给个回应。只是，“话痨”不经常找得到，几天不出现的时候我会有点儿慌，这个话痨白胖子可能太亲人了，虽然楼下阿姨给做了木头的猫窝，也把话痨手起刀落阉成了太监，不过还是半流浪状态。还好我们小区是内种三多小区，猫狗多、孩子多、老头老太太多所以很祥和，狗屎虽然也多，但是喂猫的也多，所以还算安全。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><strong><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 22px">叁、</FONT></STRONG>以前一直不理解老太太，为什么死活不让我养宠物，养猫养狗什么的简直就是做梦，可是她又不怕这些动物，二舅家养了只可卡，她逗狗的时候跟个孩子一样，我养了一缸风水鱼，两天半新鲜劲儿之后也归老爷子和老太太管了。老太太每天都多一节目儿，就是蹲鱼盆边儿上跟鱼聊天儿，聊天儿内容涉猎也非常丰富，从老爷子喂它们吃什么，换水撒的盐粒子糇不糇嗓子到楼下狗得了癌症，主人舍不得打安乐死；从数落我各种不省心到数落我爹晚饭没给她弄生菜沾甜面酱。林林总总的状态都让我不能理解为什么不能让我养只猫。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">后来听我舅舅说，老太太文革的时候用攒的伙食费在自由市场买了一对儿小兔子，结果，兔子生兔子，兔子再生兔子，邻居跟红卫兵举报说老太太家在办资本主义养兔场，老太太的妈我姥姥跟红卫兵小混蛋较劲一怒之下把兔子全卖给了合作社，收兔子的人当着一个十几岁的小女孩儿的面儿用铁锤子把养了两年的十几只大大小小的兔子全敲死了之后扔进麻袋装走了。老太太哭了几天，之后就再也没养过活物。那一年，姥姥用卖兔子的钱给所有孩子做了新衣服，老太太据说没穿新衣服，大过年抱着新衣服哭了很久。我很欠的问过老太太有没有这么回事儿，老太太不承认，只说那是困难时期养了贴补家用的。不过从那以后，老太太阻止我养宠物的理由就从“因为我懒，最后只会扔给他们俩伺候，养我就够费劲的了，还养动物。”变成一句“养动物，死了太伤人了。”</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><strong><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 22px">肆、</FONT></STRONG>今天又碰见话痨了，叫过来聊了会儿天儿，我第一次伸手摸它，话痨跟我亮肚子，而且还用四个猪蹄儿一样的白胖爪子抱我的手赖么唧唧的喵喵，抱我手的时候只有肉垫儿，没亮爪子……</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">看着话痨抱着我的手耍赖的喵喵，脑子里一闪念：溺爱一个女人就如同养一只猫，亮肚子，打小呼噜含手指固然是一种可爱的萌态，可也有闹急了亮爪子的时刻，她只是怕你抱的不够紧，怕从你的怀里滑落而亮出爪子本能的想抓住，想抱你更紧更牢靠些。疼，但只要抱的足够紧，让她安心她不会从你怀抱中滑落，她就又是个柔软的小肉滚子了。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">神马都能联系到男女感情，也不知道我是个花痴还是个达人。其实最完美的爱情不存在，一个爱情完美主义者的脚踏实地就是收起索取的手，敞开温暖的怀抱，抱紧了她，她自然就温暖了你。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><strong><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 22px">伍、</FONT></STRONG>用那么长一段儿说猫猫的废话引出最后的话，我要有多兜圈子啊？！可是有的时候直截了当太粗鲁，于是温柔的走一口烈酒，感受火筷子撩拨胸膛的感觉别有一番滋味儿呗。正所谓，明骚易躲，暗贱难防。</FONT></P>]]></description>
            <author>有起子</author>
            <category>我们都是好儿童！</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_593c29ac0102dtxi.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 01:44:14 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_593c29ac0102dtxi.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>一周新闻瞎扯淡，壹贰叁走你！</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_593c29ac0102dtda.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><strong><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 22px">
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s1.sinaimg.cn/orignal/593c29acg77f9668e3150" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_28631319130619638" SRC="http://s1.sinaimg.cn/middle/593c29acg77f9668e3150&amp;690" WIDTH="440" HEIGHT="594" /></A><br /></FONT></STRONG></FONT></P>
<p ALIGN="center"><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 20px" COLOR="#ED1C24" SIZE="3"><strong>卡扎菲死了，红领巾绿了，没救孩子的道德沦丧了，一周新闻总的来说就是告诉你世界和平，强奸犯横行，有时强奸肉体，有时强奸神经！</STRONG></FONT></FONT></P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left"><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><strong><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 22px">壹、</FONT></STRONG><font STYLE="FonT-siZe: 18px">卡扎菲死了，胜者为王，败者为寇没什么可说的，就像几年前萨达姆被绞死时候一样，所谓枭雄的本事并不是体现在叱诧风云的时候是如何的牛逼，最牛逼的枭雄正好相反，是在年迈的时候看他能否安享晚年，说白了就是得个善终，寿终正寝。这个寿终正寝并不是奢望不生病什么的，只是简单到哪怕是病死的，也算是牛逼，只要不是被<font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 22px" COLOR="#ED1C24"><strong>弄</STRONG></FONT>死的就成。其实，这就是动物世界，非洲草原上的狮群首领，一头壮年的雄狮率领N多只母狮子，公狮子其实什么都不干，天天就是围着领地撒尿，然后交配，各种吃喝全由母狮子供养，公狮子唯一要做的看似是保护母狮子的举动，实际也是捍卫它的领地和交配繁衍的权利。一旦有一天有另外一头雄狮把它打败或者咬死，它的孩子会被新的首领一个个咬死，然后让母狮子去为它繁衍新的后代。老狮子就是败寇，而被咬死的幼狮就是各种亲信、死忠、家人和党羽。至于母狮子，内就是百姓，不管是哪头公狮子，说白了母狮子都是被各种强奸，然后干活去养活新主人而已。动物世界里说新的雄狮得到狮群第一件事就是杀幼狮，不杀幼狮母狮子不发情。人类世界也一样，灭了枭雄就该灭党羽了，不然百姓不能安心被新的政权奴役。</FONT></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">对于人民，政治就是一场换汤不换药的游戏，不管谁上来，老百姓都只有撅着屁股被强奸的份儿，偶尔有会来事儿的站对了阵营的兴许能捞点汤喝。不过人类表演的动物世界里并不像动物世界那样公平。多数都掺和着各怀鬼胎的拉偏架的主儿，有为了能闻闻母狮子味儿的；有因为现任雄狮不让围观交配，新来的公狮子放话说物种不同，交配随便看的；还有些瞪羚五六儿的觉得这地的草长的好，老狮子不让吃，跟新狮子商量说我吃你草你别吃我，并且瞪羚跟狮子达成共识之后给老狮子下绊子的。人高级就高级在这儿了，人TM低级就低级在这儿了。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><strong><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 22px">贰、</FONT></STRONG><font STYLE="FonT-siZe: 18px">卡扎菲说完了，我说说绿领巾，我记得我小时候就是最后一批加入少先队的，因为当时班主任不喜欢我，我是一个特别奇怪的孩子，哪门儿老师喜欢我，我哪门儿功课就牛逼，长大了我才知道，我这是病，叫“被表扬饥渴症”对于我来说，不装丫挺的说句心里话，你夸我比给我钱然后骂我更能激发我的潜能。这可能跟少爷脾气有关，给多少银子也忍受不了轻视！老爷子说我这叫气节，老太太说这叫缺心眼儿。小孩儿都有人来疯儿，我是一夸就疯，所谓的疯就是臭显逼能的一种小宇宙爆发。中国人太舍不得夸人了，有的时候我感觉中国5000年文明怎么TM传承成这么个鸡巴样儿呢？！夸一句别人能死么？！夸一句就能解决的事情，非要用钱来，用钱吧又不甘心，然后就得不干不净的牛逼一下表明“爷花钱了，爷就得骂你丫的狗奴才！”其实花钱的主儿也是苦出身，就想花钱当回主子，正所谓“贼证贼，证倒贼，奴使奴，使死奴！”其实拿钱的主儿心里说完傻逼之后还不给你好好干。于是一个人能干的活N多个人干，然后美其名曰解决再就业。这不是傻逼中的战斗机么？！</FONT></FONT><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">绿领巾，怎么就成了鼓励孩子上进的行为呢？！我上学的时候上课爱说话，老师给我放最前面了之后我总朝后坐着，更TM方便说话，还把前面学习好的给带坏了。我就是这个目的，你都把我当苍蝇了，我不坏了你丫一锅粥我都对不起你对我的期望。我记得我是上5年级的时候语文突然好起来的，之前最烦我的就是语文老师，到了5年级，遇见一个特喜欢我的语文老师，然后我TM就跟打了鸡血一样的学语文，尤其是作文儿，回回让我上前面念给同学听，我记得小学最后两年我语文分儿从不及格到特别高。我初中的时候代数、几何、物理因为老师喜欢我，所以特别好，人生唯一当过的官儿“物理课代表”就发生在这个时间段儿，让我错觉我是个理科生，老太太也觉得我是理工科的路子，结果初三年级组老师调整，结果换了三个他们看我是傻逼，我看他们更傻逼的老师，幸亏还有个语文老师不开眼的错爱激励着姆们，然后我活活就成了个出口成脏的文科生。我一直都觉得，所有学生都挺渴望老师的喜爱和肯定的，在一帮同学面前被夸一句，哪怕一个好字，或者不好的鼓励一句都能影响一个孩子的人生，你TM想出这么个绿领巾的损招儿你们丫是带绿帽子带惯了想TM从娃娃抓起么？！</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">老爷子当了一辈子老师，退休又返聘回去继续当老师。他从来不损学生，我记得我小的时候，我爹在他教学专业上非常较劲，当时的校长想整我爹，我爹是正经马连良的学生，后来是李胜藻老先生手把手亲授了很多失传的老戏，这么个业务尖子，内校长给老爷子一学期安排了仨刚入校的唐山学生，老爷子从普通话开始教啊，到期末汇报直接上《击鼓骂曹》。内校长一看没得逞，第二年又安排俩刚入校的河南学生，老爷子照教不误，活活把俩口音极重的河南学生给教会了好几出儿大戏，老爷子也骂学生，也起急，真急了的时候还上脚踹呢，可是他给学生示范的时候，水泥地就做各种动作示范，大夏天的穿个跨栏儿背心儿都能拧出水来。学生看了都哭了，老爷子就说句：“你哭是对不起我，你有出息才是对的起我！”学生不傻，谁好谁坏，谁是真为自己好，谁是看不起自己，心里都跟明镜儿似的。</FONT><font STYLE="FonT-siZe: 18px">把孩子当傻逼的人最傻逼。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><strong><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 22px">叁、</FONT></STRONG><font STYLE="FonT-siZe: 18px">说完绿领巾了，我在说说碾孩子吧。我记得我早就说过，我们不配提5000年文明古国，老太太讲话，中国现在要是打仗，估计汉奸就能帮侵略者把中国给收了。这点上，我其实挺欣赏阿拉伯人还有日本人，抱团儿。中国人有点儿夹生，我不能理解中国人的这种很膨胀的民族自豪感是从哪儿来的？！四大发明都哪年的黄历了？！好汉还不提当年勇呢，搁清朝，你提明朝的事儿都算你是前朝的贼子，论罪当斩，怎么一共产国际之后，从上到下就一直认为上下五千年的各种牛逼都是为了今天给中国人民抖激灵儿用的呢？！科技科技不如人家，还是第三世界的纯手工仿造和代加工的状态；军事军事人家5代机都装备军队了，咱们国防科技频道还吹自主研发生产第三代战机发动机的自豪感呢；一天到晚的在电视上说道德模范，立道德楷模。南京彭宇案，天津的什么案子来着直接把中国人的道德底线给踹到了海平面以下了。我天天教育我们家老头儿老太太说：“在大街上摔了跟头一定大喊我保证不讹诈，我自己摔的，劳驾扶我一把！给我儿子打电话！”最听话的就是老太太，骑电动自行车儿看我姥姥去的路上在王府井那儿摔了两回了，头一回刚要喊：“我自己摔的，劳驾扶一下儿。”一人民交警把她扶起来了。还有一次是她喊完了，一个外地小伙子把她扶起来的，扶完还说：“阿姨您真逗。”</FONT></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">前几天我去了趟天津，在一条街上很缓慢的开，前面一个穿的很破，趿拉个黑片儿布鞋的人直么瞪眼的冲到我车头然后一稍息就喊：“轧窝嚼了！轧窝嚼了！泥看嫩么办吧！”周围呼啦围上来一群人说：“得赔钱，要么去医院！”我想起来李博祥的相声了，当时真想说一句：“轧泥嚼湿庆的！窝嗨轧泥嘴（二声）呢！”最后在我车上的记者证和一个车证的震慑下，讹诈了我400块钱“飞也似的”跑了。周围起哄赔钱的群众散了之后，一个纯天津老太太过来说：“嗨杂！这儿的人都穷奉了！窝一捞太太退个销颓彻儿，彻拔碰了个人（二声）儿，大拜搷的楞拔窝销颓彻儿给强刨了！”话分两头说，道德沦丧是一方面儿，关键还是缺法啊！还有像判南京彭宇案的法官那样儿的臭傻逼掌握着本来就残缺不全的“十诫碑”。还有中国的什么“保护弱势群体法案”那个法案看似保护的是弱势群体，实际是TM助长了各种讹诈和碰瓷儿。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">孩子没人救，最后是个拾荒的老太太给救了，首先我看到的是道德沦丧，然后我很真实的想了一下儿，如果是我开车经过，我还真不敢马上救，第一我得把车停远点儿，然后观察周围有没有摄像头，最后再救孩子。我TM真心想做好人，我TM真心怕因为做了好人让家的生活水平回到解放前啊！南京彭宇案给中国的影响估计是那个判案子的法官做梦都没想到的，我愿意相信那个法官是善良的，但是就因为你的愚昧无知，导致整个中国整体开始道德的破罐破摔！如果南京彭宇案里扶那个老傻逼的不是彭宇，是一个拾荒者，也许就不会是现在这样。我们真的要指望所有好事都靠底层劳动人民么？！之前那个讹诈公共汽车司机，结果被摄像头拍下来的老太太如果被判刑了，或者拉出去毙了。我估计讹诈和碰瓷儿的人会少很多，就因为讹诈不负法律责任，诬告在中国无罪，所以才有那么多讹诈好心人的人，反正闲着也是闲着，正好没人掏医药费呢，讹不到你我也没什么损失的心理我想不会在少数。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">道德不是光靠道德来维护的，各种法律不健全和执法者的愚昧也是造成不敢讲道德的怪异连锁反应的主因，中国正在经历一场蝴蝶效应引发的看似有点儿崩盘的道德衰退。不仅仅是视频上的那十几个人，也许在骂人和谴责的人当中，也不一定有多少人可以做的到毫无顾虑的去救人。社会变了，过去雷锋送个大嫂半夜回家，大嫂送表扬信，全军表扬，现在大嫂丈夫说不定直接跑去把雷锋打一顿说他是乱搞男女关系。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">我不想说人怎么了，一场文革让几代人道德缺失，只懂得质疑、揭发和背信弃义。这也不赖毛主席，他也没想到动了手术不能吃乳鸽儿，发物儿把伤口弄成了顽疾。总有人赖文革，其实文革是一个放大镜，只是把中国人的劣根给放大了呈现在世界人民面前，还TM天天骄傲到不行不行！</FONT></P>]]></description>
            <author>有起子</author>
            <category>肺管子</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_593c29ac0102dtda.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2011 23:05:02 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_593c29ac0102dtda.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
