<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>朱大鸣的BLOG</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/jackzdm</link>
        <lastBuildDate>Mon, 20 Feb 2012 22:50:21 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 08:56:12 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>银行暴利独赚钱暗藏着巨大的经济风险</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_512823410102e3p1.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 24px; FonT-FAMiLY: 黑体" COLOR="#ED1C24">银行暴利独赚钱暗藏着巨大的经济风险</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">当大量的行业陷入困顿之际，我们的金融机构却大发其财。银监会2月17日发布的数据显示，去年我国银行业金融机构2011年总资产113.28万亿元，同比增长18.9%。商业银行净利润超过万亿元大关，达到10412亿元，创历史新高。按此计算，商业银行去年平均每天赚得约28.5亿元。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">此前，民生银行行长洪崎宣称，“整个银行业这些年数字确实非常靓丽，尤其像今年，整个企业的资金需求，企业经营压力很大，中国银行业一枝独秀、利润很高，不良率很低，大家有一点为富不仁的感觉，企业利润那么低，银行利润那么高，所以我们有时候利润太高了，有时候自己都不好意思公布。”如果实体经济全面陷入停顿，建立其上的金融机构何以来利润？难道就靠印钞来创造“利润”，那最终的结局是资产价格飙升、经济停滞以及通货膨胀吃人。这种事情在西方都上演了好几轮，有的还给之起了一个特色的名字叫做滞胀，或者换个说法叫做“中等收入陷阱”。在实业经济遇到困难的时候，金融机构反而大发其财，这种现象是难以持久的。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">当年英国圈地运动是羊吃人，如今在金融时代，是纸币吃人。西方发达国家陷入的债务危机以及泡沫破裂，从本质上来说就是印钞机器的危机。金融为何会创造那么多的“利润”？除了印出来的利润外，主要原因有两点：其一，从成本角度来说，比起实物来说，创造金融工具几乎没有成本，金融工具缘于人们的概念和幻想，以及对于套期保值的信心，有些创新是有益的，但是，更多的创新毫无意义，反倒是破坏性很大；其二是其杠杆效应，比高利贷要求指数式回报还要疯狂，它放大了信贷的收益，同时也将更大的风险聚集出来。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">这样会带来两大后果：其一是实体经济无利可图，金融利润既容易又方便，最终将实业的信贷和资金都吸引过来了；其二是金融“利润”生出更多的“利润”，以钱炒钱的投机行为就会大规模的发生，结果整个经济都被纸币泡沫化，一旦有风吹草动，不是一个行业垮掉，而是整个社会经济崩盘，国家为了救助金融机构和失业者，又在大规模的印钞和借贷，结果是私人债务危机变成了国家债务危机，全世界都要为金融家们的活动埋单。试想，连通用汽车破产了，都没人问事，美国投行破产了，急坏了参众两院议员和政府高层，美联储更是把持不住的印美元。金融家们所创造的利润，还没有其破坏了价值多。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">这种弊病为世人逐渐解蔽：日本综合研究所理事长寺岛实郎悲哀的指出，近代史上的资本主义危机中，无论是殖民主义掠夺，还是帝国主义国家的战争，都不外乎资源争夺。而目前这场危机应该说是极度膨胀的金融相实体经济背离引发的危机，这与国家间为利益争夺导致的危机有本质不同。某种意义上，从世界范围看，现在的金融资本主义危机好比是全民感染了病毒。事实上，世界不知不觉间被卷入金钱游戏中，但这种游戏怎么控制，没有人清楚。实体经济中，人们通过生产制造、提供服务等经济活动获取报酬；但在金钱游戏中，获利模式就是钱生钱。由此，产生了所谓“贫富分化的资本主义”，这种机制中，富人越来越富，穷人越来越穷。金钱游戏中，一笔交易可能就带来了数亿美元财富，财富就像滚雪球一样膨胀，而在实体经济中从事生产、提供服务的普通人，一个小时的报酬，再怎么努力也有限度。这样一来，实体经济和金融经济的背离越来越深，这种背离肯定会加深贫富分化。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">这还是“正常”的利润，还有更牛的“利润”，金融资本不但没有得到进化，反而在退化：退化到高利贷的资本形态上来了，非正常的高利贷更是令人胆寒，其所过之处，遍地白骨，大量企业纷纷倒闭。就我们国家来说，最近一段时间，很多企业因为资金链条断裂而破产，经济转型也因为信贷畸形而迟迟得不到改进，促进民间资本投资的白字黑字在现实中落实不到位，权力裹挟着经济财富通吃一切，强行的股权稀释，强行的投机，比高利贷还生猛。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">如果银行是吸血鬼和寄生虫，连最起码的金融中介的本性都丧失掉了，其存在的意义就没有了，而且还变成阻碍经济增长的因素。没有一个健康的金融系统，经济要想改变金融病毒控制，那是不可能的。没有金融机构的改革，我们的经济转型的阻力就非常大。银行连利润都不好意公布，这说明银行已经从一个服务者，变成了支配者，此前所谓的开发商裹挟了银行的论断，就可以看出来有多么的可笑。金融改革，势在必行，最重要的就是开放金融市场，监管权力者，这一点做不到，金融改革的命运，恐怕离新36条的弹簧门和玻璃门的命运，已经不远了。期待中国经济转型能够走向健康之路，避免金融陷阱。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>]]></description>
            <author>朱大鸣</author>
            <category>经济时评</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_512823410102e3p1.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 22:50:21 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_512823410102e3p1.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>央行下调准备金迟了一个月</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_512823410102e3mr.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 24px; FonT-FAMiLY: 黑体" COLOR="#ED1C24">央行下调准备金迟了一个多月</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">央行终于第二次下调准备金了：中国人民银行18日晚间宣布，从2月24日起，下调存款类金融机构人民币存款准备金率0.5个百分点。这是自2011年12月5日，央行三年来首次下调存款准备金率之后的第二次下调。调整后，我国大型金融机构存款准备金率为20.5%，中小型金融机构存款准备金率为17%。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">去年的上半年月月上调准备金，导致下半年和今年一季度的资金紧张，实际借贷利率大幅度上升，民间高利贷也大规模的崩溃。本该在去年年底前再下调一次准备金，一直拖到现在，迟了一个多月就是不一样，经济数据越来越不好看，央行才急吼吼的下调准备金0.5个百分点。可见现在社会资金有多么的紧张，一百八十度的大转弯实在太过惊险了，还是应当加强预调和微调。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">据央行最新统计显示，１月份人民币存款减少8000亿元，同比多减7800亿元，银行体系流动性吃紧，一些中小银行“无米下炊”，甚至面临无钱可贷的窘境。这次下调准备金，可以释放4000亿左右的资金，可以促使银行有扩张信贷的能力。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">至于这次下调准备金的效果，我们认为聊胜于无，起不到太大的作用，只能说明政策在现实中开始松动。对于房地产市场而言，当然是一个利好的信号，但是，这些资金能够流到房地产的与缺口庞大的房地产资金渴求来说，只能说是一次小雨，远不足以解决房地产的“闹钱荒”。我们认为，仅仅下调准备金并不能解决实业的资金饥渴症，实业资金饥渴主要是信贷结构不合理所致。该贷款的贷不到款而倒闭，不该贷款的能够拥有大量的贷款去放高利贷，去炒房子、炒地皮，占用实业的资金，或者去搞所谓的“金融快钱”，这些不是真正的金融，真正的金融是为实业融资和投资服务的，而不是坐着吃利差和价差的大鳄鱼。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">新增货币迟早会反映在资产价格和通货膨胀上的，我们不仅仅要调整信贷总量，还要调整信贷结构，主要满足实业的需求，房地产也是实业，它关系到居民住房和城市化建设，虽然说人们对于房地产作为支柱有意见，但客观的力量提不提都是一致的。房地产作为资金密集型行业，需要大量的资金，往往得不到满足，实质上也限制了房地产市场的供应量。老百姓的住房大部分还是靠房地产市场来解决的，真正能够分到保障房的并不多，就是这样不多的保障房，还有很多在现实中沦为关系房。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">如果信贷结构不合理得不到解决，就会出现冰火两重天的局面，信贷配置得不到合理的安排，会倒逼经济。一收就死，一放就滥的信贷恶性循环何时才能终止，我们相信这个才是最关键的。至于利息政策、准备金政策只是在表面上像轱辘一样抹来抹去，作用是有限的，这些年的宏观调控已经充分证明了这一点。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">所以，这次下调准备金意在安慰市场信心，顺便起着一定程度的缓解资金干渴的人工降雨作用。因为一旦实业大规模的倒闭，就不像金融市场那样崩溃了还可以重来，这关系到千家万户的就业问题，如果大量的民企垮掉，低效率靠垄断吃饭的国有企业难以顶起一片天，连基本的经济增长都不能保证。大量的失业会导致国家财政支出的增加，国家要么陷入债务危机，要么陷入通货膨胀的恶性循环里。政策调控预调和微调很重要，要根据现实出发，而不是仅仅根据所谓的数据出发。<br />
</FONT></STRONG></P>]]></description>
            <author>朱大鸣</author>
            <category>经济时评</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_512823410102e3mr.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2012 16:45:09 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_512823410102e3mr.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>高层强调物价和增长的警示</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_512823410102e3ki.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 24px; FonT-FAMiLY: 黑体" COLOR="#ED1C24"><strong>高层强调物价和增长的警示</STRONG></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699"><strong>国务院副总理李克强16日在《求是》发表文章称，经济增长和物价稳定总体上是一对矛盾。只要增长速度、不顾物价稳定，或只要物价稳定、不顾增长速度都相对容易，难的是二者兼顾。</STRONG></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699"><strong>要理解这对矛盾必须扎根货币化对中国经济和社会的影响来考察。货币化对中国是双向的：一方面货币化祛除了礼俗和权力对经济的直接干预，从计划走向市场，中国正式进入了世界经济体系之内，实现了现代社会的初步转型。中国经济也从短期走向过剩，经济总量跃居世界第二。另一方面，由于没有掌握好货币的发行量，制造了几次大通胀，对经济带来负面影响，货币M2已经近80万亿，中国的货币化率也高过很多发达国家。货币化率过高，容易制造经济泡沫，从而会将中国拖入繁华中的死亡区间。</STRONG></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699"><strong>货币化率的下降伴随着经济增长的下滑，拿日本和韩国为例，有数据指出，，日本与韩国的经验尤其明显。韩国经济增速从上世纪80年代的平均7%降至过去十年的平均4%，同期的实际M2增速也从14%降至5%。日本经济增速在上世纪的七八十年代平均增长4%，与此对应的实际M2增速为8%。从90年代至今，日本经济增速平均1%，实际M2增长也在90年代降至平均3%，过去十年则平均负增长1%。</STRONG></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699"><strong>为什么会这样？货币泡沫迟早会对整个经济造成致命的打击，一方面是资产泡沫过多，会将整个实体经济挤垮，另一方面，央行超发货币不管什么原因，都会让社会损失财富，一部分人暴富，经济资源错配的概率越来越大，价格信号越来越不能反映真实的经济效率，最终在泡沫的破裂下，在失业率高企和所谓中等收入陷阱的逼迫下，在生活成本和生产成本的双向夹逼下，最终整个经济会失去效率。这就是为什么日韩衰落的原因，也是美国资产泡沫破裂后美国担忧会步日本失去的二十年的重要原因。有目共睹的是，资产泡沫迫使政府救市，增加国民福利和增加货币供金融结构挥霍，结果是私人债务问题没解决，政府债务也在增加，最终是私人和政府债务一起闹危机，只剩下印钞票来解决问题了。问题是，暂时的缓解却是在酿造更大的危机。</STRONG></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699"><strong>通胀和增长的矛盾背后是一个非中性的货币在起着关键的作用，这也是造成宏观经济调控两难的基础所在。当然货币只是一种机制和制度，其背后存在着复杂的利益博弈。中国要想避免日本、韩国以及美国的没落后路，只有重视货币才能解决问题。我们经常说，印钞印不出先进的生产力，其关键是金融利润高利贷化不仅仅不能帮助实业走向繁荣，反而在背后掏空实业的内脏。很多人说中国房地产在绑架银行，其实是银行在绑架房地产。因为银行是主动者，地产是被动者，如果没有分清这一点，很多问题都不能解释。房地产利润在降低，银行反而利用危机扩大了利差的利润，更重要的是，银行捏住房地产的命门，限贷令将中国大批房企逼向借高利贷度日子的道路。而高利贷资金大部分的来源是信贷，中国的金融机构和大批能够贷款的企业集团都在高利贷化。从高利贷崩溃后，可以看到信贷资本和央企的阴影，至于公务员则更多。高利贷化的经济，是走向崩溃鲜艳的脓疮，如果不解决这个问题，就这一问题就可以将中国数十年的增长财富化为乌有。繁荣离崩溃，如果处置不当，其实距离并不远。</STRONG></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699"><strong>中央禁止公务员、银行、大企业放高利贷，就是看到其中的危害。在我们看来，更大的问题是信贷结构不合理会造成经济结构的不合理，而经济结构的不合理又在强化金融结构的不合理。这形成一个恶性循环，一些企业辛苦赚钱，交税养工人，却因为告贷无门而破产，一些企业裁减人员甩包袱，不务正业却能获得大量信贷，将新货币源源不断输入到经济体系，推动经济泡沫化和金融高利贷化，其后果就是日韩美衰落之路。</STRONG></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699"><strong>日本和韩国以及当年亚洲四条龙四只虎增长奇迹的模式大致是一样的，中国的模式也类似，他们衰落最重要的表征就是经济泡沫化和金融高利贷化。如今我们中国形势逼人，管理层应当拿出勇气来解决信贷和货币带来经济走向崩溃的危险，不能失去良机，否则问题一旦恶化后果不堪设想。<br />
</STRONG></FONT></P>]]></description>
            <author>朱大鸣</author>
            <category>经济时评</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_512823410102e3ki.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 07:45:40 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_512823410102e3ki.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>中央严令地方不得擅自微调影响很大</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_512823410102e3iz.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 24px; FonT-FAMiLY: 黑体" COLOR="#ED1C24">中央严令地方不得擅自微调影响很大</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">中央频繁围表态维护调控政策，房地产调控还将继续加深，这会对经济和社会产生重大的影响。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">据报道，住建部政策研究中心副主任王珏林周一表示，地方政府不应试图调整中央政府的房地产调控政策，必须遵从中央的政策立场。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">事实上，中央的立场要追溯到中央经济工作会议明确指出,要坚持房地产调控政策不动摇,促进房价合理回归,加快普通商品住房建设,扩大有效供给,促进房地产市场健康发展。</FONT></STRONG><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">从效果上来看，限购虽然可以打击一定的投机者，但是，最重要的是信贷的打击。当前资金非常紧缺而房地产回报相对较低的情况，市场低迷是非常正常的现象。一些没有限购的城市，同样是因为限贷的作用，市场也很低迷。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">正是因为如此，从企业现金流来看，标普、瑞银国际等机构近期纷纷预警，2012年房地产信托大量到期，由于销售回款不利及短期债务压力的问题，2012年部分房企可能面临现金流危机。国泰君安证券的统计数据显示，房地产信托2012年总到期规模达到1758亿元，整年兑付规模较大，一季度为366亿元，二季度为368亿元，三季度为716亿元，四季度为309亿元。其中7月为今年年度高峰，将会达到504亿元。可以说，如果业绩本来就不好，再加上泰山压顶，开发商的日子确实不好过。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">大企业面临债务压力，中小企业也面临着破产的威胁，不少企业只能借高利贷为生，其结局是可能就是被并购。信贷政策最重要的问题是加剧了企业的集中度，垄断可能会导致房地产市场盐碱化，更难以驾驭。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">基于楼市的低迷，土地市场萧条也迫使地方政府深陷困境，但问题还不在于此，调控对于依靠土地升值、资金杠杆效应而非认真的造房子和开发的模式，造成了致命的打击。2008年笔者曾经在一篇《邻家的楼盘一年涨了1万元》进行过描述：以时间换取空间，在房地产市场上，一家开发商有时拿地后迅速开工、迅速开盘销售，还不如慢悠悠来得划算，既省力又利润高。两个楼盘的利润还抵挡不了一个楼盘。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">事实上，蜗牛战略往往要比快鱼战略还要赚钱，主要因为土地的“升值”所致，所谓土地的升值主要是通过新增信贷注水的模式，将大量新货币注入到市场，正是基于此，才能保证低利率。2009年央企之所以敢于大规模的拿地，就是因为他们有“容易之钱”——即具有大量廉价的信贷资金。抬升的土地实际上为地方注入能量，但也抬高了开发商的成本。因此，很多人认为这轮楼市能够调整很深，可能是难以达到的乌托邦，这些年开发商拿地成本很高。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">不仅仅企业债务压力比较大，地方压力更大。拿焦点城市芜湖来说，2011年芜湖财政收入共计286.81亿元，其中地方财政收入139.97亿元，而土地出让金就达到61.3亿元，接近地方财政收入的一半。芜湖的土地财政对芜湖的增长是有目共睹的，如今市场惨淡直接影响芜湖的发展速度。事实上，由于房地产市场的低迷，北京、上海的经济增速分别在8.1%、8.2%，增速为全国倒数第一、第二的水平。因此，土地市场惨淡对于地方经济发展来说，有着显著的影响，不仅仅是芜湖如此，连北京上海都不能免。现在标志地位和财货的主要是房产，连小姑娘谈恋爱大部分都要谈房子，有房子可能会一俊遮百丑。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">鉴于这种情况，就连国务院参事、央行货币政策委员会委员夏斌都表示，房价下降的直接影响是，地方土地出让金的大幅下滑，加剧地方融资平台风险和银行体系的不稳定，并对股市也形成相应的影响。根据审计署2012年第1号审计报告，2012将有约1.8万亿地方政府债务集中到期。这样，对于地方政府的压力就比较大，反过来也会导致银行危机。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">中央命令地方不得擅自微调调控政策，土地当局也在严控土地政策，可见中国这种房地产调控是立体式的，我们说住房是刚性，如今看来政策也是刚性的，而且这样的表态意味着中国房地产市场的扭转还需要一段时间，但这个时间正是刚需购房者寻觅好房源和买房的最佳时机。<br />
</FONT></STRONG></P>]]></description>
            <author>朱大鸣</author>
            <category>经济时评</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_512823410102e3iz.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 15 Feb 2012 21:36:00 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_512823410102e3iz.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>芜湖救市新政为何只有三天寿命</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_512823410102e3fn.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 黑体; FonT-siZe: 22px" COLOR="#ED1C24"><strong>芜湖救市新政为何只有三天寿命</STRONG></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699"><strong>两则消息值得引起重视：一则是芜湖市救市大旗还没有举起三天，就被叫停。一则是温家宝总理坚持房地产调控不动摇的消息。</STRONG></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699"><strong>安徽芜湖市政府网站12日晚发布通知称，《关于进一步加强住房保障改善居民住房条件的若干意见》暂缓执行。芜湖市政府相关人士在接受中国证券报记者采访时表示，配套实施细则正在研究完善之中，如果有后续进展将会及时公布。</STRONG></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699"><strong>为什么芜湖调控会被叫停，主要的原因是当前宏观调控还没有到放松的时间，这也为乐观人士敲响了警钟，房地产调控政策一时半会可能还是不会松动的，主要是考虑到两会召开在即，房地产一向是社会热议的焦点，从另一方面来说，房地产调控刚刚取得一定成效，随即又沦为“空调”，那将会有损政策的权威，再说，房地产市场尚未真正调整到位。从这几个方面来说，芜湖救市大旗只是试举一下，但失败是在情理当中。这也为其他地方救市敲响了警钟，如果芜湖举旗成功，其示范效应将是巨大的，如今芜湖救市大旗倒下，其他地方就很难再跟风了。</STRONG></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699"><strong>另外一个信号是高层仍然在抓宏观调控，国务院总理温家宝日前表示，房地产调控目标有两个：一是促使房价合理回归不动摇，二是促进房地产市场长期、稳定、健康发展。作为13亿人口的大国，又处在工业化、城镇化进程中，房地产的需求从长期讲是刚性的。当然，将来住房的形式也是多种多样的，不一定人人都拥有自己的房，但人人都要有住处。可以买房，也可以租房，但租房的价格也要合理。保障性住房和商品房建设两者不可偏废。从长期看，保障房应该以公租为主，主要解决低收入群体的需求。房地产发展要充分发挥市场机制的基础性作用，只有这样才能合理配置资源，提高效益，但是，为了促进公平和稳定，政府调控也不能松。</STRONG></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699"><strong>第一，房价合理回归和健康稳定发展这两个目标一个是短期目标，一个是长期目标。但问题是，调整到多少算是“合理”回归，已经成为一个众说纷纭的问题，我们认为回归到2010年的水平上，可能是一个主要的政策底。事实上，如果回归到2010年水准，已经是谢天谢地，根据开发商近几年的拿地成本，很难做到，除非退还土地差价，这也是天方夜谭。第二个目标明确了不是把房地产打死，而是要促进房地产健康发展，不能有大起大落。</STRONG></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699"><strong>第二，中国人口多，中国住房需求是刚性的，这一点谁都不能否认。很多人说这次楼市调整是因此政策施压导致需求减少，这是有道理的，问题是，五指山不可能长期压在需求上，重点还是在增加供给上，让百姓有房住才是硬道理。</STRONG></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699"><strong>第三，要百姓有房住，从理论上来说既可以买商品房，又可以租房，但如果房价上涨预期不降低，租房就成为租客的心腹大患。很多人其实并不一定非要立即买房，但如果现在不买未来万一飞起来，那就亏血本了。这些年的教训，已经让人们不敢再奢求租房了。再说，长期的保障房缺位和保障房分配不公正，让很多人对于保障房来说，只是画了一个希望之圈，但现实往往又将这个圈子擦掉。</STRONG></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699"><strong>第四，房地产既然作为是一个市场，就应当以市场作为调节信号，但我们一直都是政策市，用政策大棒来治理楼市，除了这一次调控有待观察外，调控从来没有成功，就算偶尔压低了一下，结果还是报复性大反弹，涨得更凶。</STRONG></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<div STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699"><strong>最后，为了社会稳定和促进公正，调控不能放松，这对地方救市来说，是一个打击。最近这些年来，由于房地产成为最重要的财富，各种纠纷和矛盾纷纷涌现，拆迁中国和圈地中国不停的上演，利益博弈滑入深水区。要想维护房地产市场的健康发展，必须让房地产抛弃自己不该承担的东西，才会起到维护社会公正和社会稳定的作用，同时支撑经济增长。现实走得太快了，思想跟不上脚步，脱节了。如何才能弥补这种裂缝，确实是值得反思的问题。</STRONG></FONT></DIV>
<div STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</DIV>]]></description>
            <author>朱大鸣</author>
            <category>地产评论</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_512823410102e3fn.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 21:40:24 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_512823410102e3fn.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>收入上涨财富缩水是怎么发生的</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_512823410102e3ed.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 24px; FonT-FAMiLY: 黑体" COLOR="#ED1C24">收入上涨财富缩水是怎么发生的</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">有媒体发起调查：过去的一年，你的经济状况是变好还是变坏?在物价、房价齐齐上涨的环境下，你的生活水平和财产水平受到了多大的影响?最新民调显示，“北上广”过半数被调查者认为自己过去一年的个人经济状况“基本稳定”，而与稳中有升的收入和福利保障水平相比，个人的生活和财产水平则是稳中有降。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">为什么会出现收入上升但财富下降的问题？其实是收入赶不上通胀所造成的结果，也就是所谓的负利率所致：由于物价飞涨，存款作为其主要财产又没有合适的投资渠道，不能按“资”分配，因而财富大幅缩水，低收入人群因通胀“受伤”最重。即使是中产阶层去炒股票，去年平均亏损30%，事实上，很多人亏损的更多。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">就收入来说，并非所有人可以要求涨工资，很多人多年不涨工资也是事实，以前大家呼吁涨工资，现在反对涨工资，原因是公务员和事业单位可以年年涨，而民营企业的工资涨跌却不能由政府定，最终涨工资的只是公务员。这是中国为何那么多人去参加现代科举——公务员考试。合法性伤害是公务员一大特色，有些公务员虽然名义工资很低，但是其财富却很多，原因在于，他们可以有合法性伤害的权利，这是中国市场经济之所以很难真正确立的关键所在。权力通吃一切，市场越来越失灵，如果不改变现状，还会回到无效率的厄运中去。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">就财富增殖来说，由于我们的金融系统远没有市场化，一个是高速增长的实业，一个是落后的金融系统，结果冲突四起，很多不合理的制度，导致了民间利率非常高，而且资金配置非常不合理。中国经济泡沫化的越来越严重，落后的金融体制“功不可没”。中石化的一家分公司将信贷转化为高利贷，就是一个不幸露出冰面的例证。一旦高利贷破裂，我们就可以看出，很多是公务员和银行资本在起作用。不合理的信贷结构不仅仅造成了货币超发，而且还造成了该贷款的告贷无门，不该贷款的拿着巨额授信去放高利贷。金融垄断导致了开发商资金断裂，导致了许多产业萎缩，造成了货币泡沫满天飞，金融利润奇高无比，实业纷纷破产。银行利用利差和各色理财产品以及各种影子途径，都不好意思公布利润。金融纷纷崛起，实业纷纷倒闭，靠印钞永远不可能创造出来先进的生产力。只会导致中产阶层破产，低收入者名义收入上去，实际收入大幅度下降。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">这并非是玄想和臆测，据中国国际经济交流中心副秘书长陈永杰预计，2011年商业银行累计实现利润会超过1万亿元，人均利润超过50万元；相比之下，中国规模以上工业企业去年前三个季度实现利润3.68万亿元，但这些企业有8700多万员工，人均利润不到4万元。这种分配的形式，早就已经不是市场经济的后果了。为什么调整收入分配总是调整不好，反而有越来越畸形的味道，特别是日美泡沫经济破产的味道？我们太沉湎于大国崛起的自恋之中了，成功光环的危机，依然非常多。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">各种怪现象和各种悖论的出现，证明经济背后的力量实在太大了。市场的失灵，并不是市场本身造成的，而是背后一张张隐性的权力之手造成的。实业植树多年，砍伐者一日即可崛起殆尽。在论证市场和政府的关系中，很多人认为，市场失灵可以用政府来填补，这一点在理论上没有逻辑错误，但是权力具体执行者往往也是自利的个人，就像庸医一样，在癌症患者身上贴一张狗皮膏药一样，不仅不能治好“问题”，反而要制造更多的“问题”，因为只有更多的“问题”，才能显示权力的“重要性”，才能使得市场参与者“懂规矩”和“懂道理”。我们不要欢呼市场经济已经确立，这种欢呼为时过早了。改革依然任重道远，将权力的野马圈在圈里不让它祸害市场经济土壤上的幼苗，还是差得很远。<br />
</FONT></STRONG></P>]]></description>
            <author>朱大鸣</author>
            <category>经济时评</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_512823410102e3ed.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2012 17:44:21 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_512823410102e3ed.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>芜湖竖起救市大旗会引来跟风潮吗</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_512823410102e3b8.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><b><font STYLE="FonT-siZe: 22px; FonT-FAMiLY: 黑体" COLOR="#ED1C24">芜湖竖起救市大旗会引来跟风潮吗</FONT></B></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699"><strong>土地市场的萧条让地方已经受不了，消息称，芜湖市区购买自住普通商品住房(含二手住房，二手房政策自本意见发布之日起执行)，在办理产权登记时，财政部门给予所纳契税100%的补助。对购买新建自住商品住房面积在90平方米及以下、70平方米以上的，财政部门再给予50元/平方米购房补贴；对购买新建自住商品住房70平方米及以下的，财政部门再给予150元/平方米购房补贴。</STRONG></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699"><strong>救市就是救自己，如果没有房地产市场的正常运行，基于土地财政吃饭的地方政府是最先着急的。从2008年年末开始，各地掀起一波又一波的救市高潮，就可以看出这种急切的心情。时过境迁，我们宏观调控政策在字面上依然很严厉，但实际上已经有了新变化：首套房贷款开始有了松动，如今地方政府又开始救市了。</STRONG></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699"><strong>芜湖很可能是举起救市大旗的急先锋，肯定会受到各种非议。从2009年救市政策来看，契税是推动楼市最重要的举措。降低税收成本房价下行立竿见影，这说明我们房价包含税费太高了。几个大城市土地收入占地方财政收入的40%以上，何况本来就没有多少收入的其他地方政府，很多地方的土地收入很可能超过80%，至于50%—70%的乃是普遍现象，所以，2008年河北廊坊市长承诺给房地产企业保值是有道理的。更重要的是，如果土地抵押品价值下降，很直接威胁着银行信贷和地方债务。从而造成银行系统危机和地方政府财政危机，任志强曾经指出要倒银行先倒，从这个意义上来说是有道理的，但是，房地产虽然对银行有着至关重要的作用，在股市上地产和银行板块甚至被合并一个板块来看待，但是，中国银行毕竟比房地产更有地位，今年在其他行业普遍困难的情况下，银行吃息差吃得都不好意思公布利润。因此，认为房地产绑架了银行，是有些过分了。</STRONG></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699"><strong>如果没有改变地方对于土地财政依赖，像芜湖这样救市的城市还会多起来，这是很显然的事情。名义上可以说是为了保护区域经济，但更多的是考虑到土地市场断粮了，土地流拍了，等于给地方断奶了。三四线城市在过去两年，吃过土地财政的好处，房地产市场暴涨引爆土地价格的暴涨，沿海地区增长经验更是让这些城市体味到土地对于地方的重要意义。</STRONG></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699"><strong>但是，仅仅靠地方是无法扭转房地产市场的，从2009年房地产市场如何好起来的经验来看，先是信贷大放水而后引动了央企地王，三月人大还在开会，央企就开始在圈地，从而引爆了整个房地产市场。就算政府命令退出房地产市场，但是，效果甚微。所以，最重要的政策还是要看信贷政策有何实质性的变化，如果信贷还在收紧，那么，房地产市场逆转的可能性比较小。但如果信贷政策真正的改变，房地产市场很可能逆转。因此，从这个角度来看，地方救市作用是有限的，关键还在于央行的信贷政策变化，如果央行的信贷政策配合地方政策，对楼市的影响则很比较大。</STRONG></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699"><strong>另外，芜湖新政对于专业人才，购房还可以享受特别待遇。新政中指出，具有中专及以上学历或初级及以上专业技术资格的购房人，财政部门按所购房屋面积给予100元/平方米购房补贴；具有硕士学位研究生或副高级专业技术资格的购房人，财政部门再按所购房屋面积给予200元/平方米的补贴；具有博士学位研究生或正高级专业技术资格的购房人，财政部门再按所购房屋面积给予300元/平方米的补贴。</STRONG></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699"><strong>对于人才的鼓励，芜湖树立新标杆，这是芜湖城市化的一个重要表征，芜湖率先举起大旗信号示范效应非常明显。对于芜湖新政后果，是否会夭折，让我们拭目以待吧。</STRONG></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>]]></description>
            <author>朱大鸣</author>
            <category>地产评论</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_512823410102e3b8.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2012 21:57:57 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_512823410102e3b8.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>央行新政房地产能否惊天逆转</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_512823410102e395.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 24px; FonT-FAMiLY: 黑体" COLOR="#ED1C24">央行新政房地产能否惊天逆转</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">房地产市场正在发生微妙的变化：数据不容乐观，而央行日前又发出了新政，传递新的信号，可谓是利好和利空参半。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">人民日报刊文称：数据显示，龙年春节后第一周,北京新建住宅成交均价为18960元/平方米，与春节前最后一周的成交均价相比下跌2.8%，而与去年春节后首周的成交均价相比竟下跌了25%。人们惊奇地发现：北京的房价已经回归到2010年初的水平了。专家认为，今年房价走势“跌”仍是主基调，预测房价年中见底的言论过于乐观。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">如果认为今年的年中见底确实有点乐观了，2009年很难再复制，地产界应当有这个心理准备。2009年在信贷的刺激下，在地王的拉动下，房价在年中迅速反弹，楼价又上了一个新台阶。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">问题是，今年和2009年情况很不一样，主要政策环境变了，首先是信贷环境发生了逆转。和2009年相比，资金更加紧张，高利贷的破产就是其中最明显的例证。如果还期待管理层放松信贷，可能性会有的，但是力度要很小了。这一正一反的差距，说明今年的资金仍然非常紧张，现金为王还应当是一个主流特征。这一次宏观调控是不达目的不罢休的，而这一轮市场之所以调整，最主要是因为限贷令遏制了投机。被视为“空调”的宏观调控这一次是真的启动了。再说，油价日前又开始上调了，达到了历史的高位，通胀压力的确还是很大的。股市又不好，理财产品也受到了抑制，就连高利贷也在全国范围内不时的破产，房地产的融资渠道环境没有明显的好转。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">事情暂时也是有了一些变化：央行将加大对保障性安居工程和普通商品住房建设的支持力度，并提出“满足首次购房家庭的贷款需求”。这是央行继住建部之后再次释放满足首套房贷需求的信号，此举使市场对于首套房利率放开的预期进一步增加。即使如此，我们还是对政策不要抱有太多的幻想，同时，我们呼吁要给真正的需求者一定的机会，而非一部人生病让所有人都吃药。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">事情的另一面指向了土地财政，数据显示，在上海、北京、苏州、天津、重庆等五大城市中，土地收入占当地财政收入的平均比例已超过三成。据上海市财政局消息，2011年上海地方财政收入完成3429.8亿元，以此计算，土地收入占2011年上海地方财政收入的比例达到43.5%。北京的土地出让收入达1233.68亿元，土地收入对地方财政的贡献率为41%。即便市场调整，土地财政依然成为地方的收入主要来源，如果市场继续调整，房产税又名不正言不顺，地方债务危机很可能就继高利贷破产一样肆意蔓延。土地问题越来越复杂，很多事情都出在拆迁和征地问题上，这里的利益纠葛牵一发而动全身，想要两全之策很难。大家都清楚土地收入对房价推动力最大，而且可能管理层有意想让土地冷一下，否则，“圈地中国”和“拆迁中国”制造的问题可能远比创造的效益多得多。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">房地产和实业是唇亡齿寒，如果实业都垮掉了，房地产就失去了生存的机会。只有把实业救活了，才能有房地产的持续性未来，否则，一股烟、一股烟的冒着，早晚会烧掉自己。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">央行新政还明确表示将加快信贷产品创新，继续推动信贷资产证券化等金融创新。这表明新的机会可能正在酝酿，毕竟证券化是资产市场的总趋势，只要不要过度的金融化，金融对于实业的支持正效应还是有的。房地产企业或许摆脱只靠信贷的单一路径依赖带来的巨大危险。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">房地产市场正在发生微妙变化，市场继续探底，但政策也在观察和评估效果，并随时发生改变。一个务实的政策当如此随时而变，喊口号谁都会，但这种口号式的思维，最终是害人害己不解决问题的。<br />
</FONT></STRONG></P>]]></description>
            <author>朱大鸣</author>
            <category>经济时评</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_512823410102e395.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 08 Feb 2012 21:39:23 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_512823410102e395.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>寒流再次揭穿变暖征税的画皮</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_512823410102e37r.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 24px; FonT-FAMiLY: 黑体" COLOR="#ED1C24">寒流再次揭穿变暖征税的画皮</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">天寒地冻迎来了龙年，所谓全球变暖论调再次被现实击穿，从亚洲的日韩到欧洲的英法，寒流正横扫欧亚大陆，至今已造成超过300人死亡，多国交通瘫痪，不少学校和政府机构关闭。据美国媒体称，气象专家指出北半球严寒只是全球天气变冷的开端，这样的冷天可能会持续20年至30年。而英国《每日邮报》称，今年的寒冬显示“小冰河期”已来临。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">就在事实证明之下，还有一些所谓的专家百般狡辩，诸如“气候变暖使北极圈内巴伦支海的海冰减少，造成低气压北移”、“全球气候变暖是事实，寒冷事件是由气候变化的自然规律决定的”等等辩解，其实是说了一个谎，有一百个谎话等着圆。反正无论出现什么现象，哪怕是相反的结论，都是他们有理。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">笔者在2010年开年就写了一篇文章《最冷冬天扇了气候变暖论一记响亮耳光》，当时的主要观点是：所谓碳排放导致气候变暖论纯粹是将“莫须有”变成“必须有”的政治行动。“或许是碳排放导致气候变暖”变成了“必须是碳排放导致气候变暖”。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">事实上，气候变暖罪魁祸首是碳排放的有罪推定，已经被恶炒了，成为发达国家遏制发展中国的幌子，一个“莫须有”的罪名，莫须有的故事，莫须有的“科学结论”，就可以扼杀一个生机勃勃的经济体。我们岂能掉进这些有罪推定基础上的“科学陷阱”和“经济陷阱”，西方诸国的表演可以结束了。碳排放已经不是石油枯竭论了，现在已经证明石油枯竭论纯属经济阴谋，碳排放的那些莫须有的有罪推定。但是碳排放游戏其实已经玩不下去了，美国已经感觉到东京议定书是自己的障碍了，包括加拿大和日本等西方国家已经不玩了，狐狸尾巴终于露出来了。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">为什么那么莫须有的论证会让那么多政客兴奋呢？主要原因在于可以借口征税，有人说空气不能征税吧，但是人们没有想到，现在连呼吸的空气都要征税，这就是所谓的经济学家们研究外部性“研究”出来馊主意。这里不是说环境污染有多么好，而是说根本的药方建立在科学玄学之上，让人觉得很搞笑。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">事实上，气候变暖是气候自身周期性变暖的自我运行的结果，总体上与碳排放没有主要的关系，那些以碳排放为名对企业征税、掠夺居民财富的行为，只不过政客们表演的借口和幌子。当科学变成政客的幌子之后，就可以看到他们表演。越来越多的人已经发现，这里的所谓“科学”就是为征税服务的，但是，“极寒”气候已经揭穿这里的画皮。挖空心思的征税，就是其本质。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">最近，外交部副部长崔天凯日前强调，中美经贸合作的本质是互利共赢，这是谁也否认不了的事实。美国已经进入大选年，要特别警惕、坚决抵制把经贸问题政治化的倾向，不搞保护主义。靠指责中国解决不了美国经济自身的问题，换不来选票。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">事实上，他们当年也在指责中国碳排放过多导致了气候变暖，指责是为了骗自己的国民，但是，美国人也不是好骗的，他们早就发现美国政客这些伎俩，估计这次大选还用指责中国的办法赢得大选，显然是在侮辱美国人的智商。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">但是，不要低估了他们，华尔街日报的一篇文章说，在美国国会就人民币汇率问题无休无止的纠缠之后，人们在贸易战场上正在听到的声音是，美国的攻势终于推进到中国堡垒的大门前。在全美各地企业负责人的催促下，美国贸易官员们对美中商业冲突的核心环节──受到大量保护和补贴的中国国有企业，发起了协同攻击。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">我们一再指出，美国金融立国的战略是他们重复日本之路的最重要的原因，比起贸易战，我们要警惕他们利用金融战来做空中国制造。所谓的贸易摩擦仅仅是虚晃一枪，并不是致命的招数。天寒了，中美之间的竞争却激烈起来，尤其是金融暗战，可能是明显的了。<br />
</FONT></STRONG></P>]]></description>
            <author>朱大鸣</author>
            <category>经济时评</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_512823410102e37r.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 07 Feb 2012 23:24:50 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_512823410102e37r.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>高层为何强调保复苏和金融稳定</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_512823410102e343.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 24px; FonT-FAMiLY: 黑体" COLOR="#ED1C24">高层为何强调保复苏和金融稳定</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">经济在增长，还是在萎缩，数据有时候并不能证明。采购经理指数（PMI）在1月份升至50.5，高于前一个月的50.3，仍高于50的事实说明工业产出仍在扩张。但汇丰PMI数据却展现出近乎相反的状况：整体指数不振，只有48.8，显示制造业状况仍在小幅恶化。在我们看来，从数据上来看，可能会好看些，现实可能更难看。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">为什么会有这么大的差别，中国统计数据一般情况下总是令人怀疑，主要基于不透明和与现实差距太大的原因，反正不就是个数据吗？就算不做假只拿好的说就好看多了，比如，当GDP增长不行的时候，我们就不强调GDP了，反正不是有人抨击GDP主义吗？很多地方已经开始不再强调GDP了，怎么做都有理是我们数据让人怀疑一个重要原因。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">还有一个值得怀疑的原因是权力经济与民营经济感受很不同，真正的优惠政策、信贷以及各种各样的资源配置政策对于民企来说，是可望而不可即的。很多优惠政策，在现实操中，没有关系就不能拿到，这是一个靠关系来配置的资源，这也为学者和世人所公认。和2009年一样，出现了各种央企借助信贷资金圈地称王，越是危机之时越是他们扩张的良好时机，这样的经济增长质量是值得怀疑的。所以，从数据上来看，今年危机可能不会有多么严重，但从实体上来看，哀鸿遍野的企业要比那些夜舞笙歌的企业多得多。就业形势很不乐观，现实中很多大学生难以找到工作，很多人指责说他们太挑了，其实大多数根本就不是那么回事，很多人是非自愿失业。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">张维迎指出，中国距离市场经济还有至少200年，这次要比2008年那次说得靠谱一些。确实，中国现在离市场经济还很远，最主要的例证大量企业家被迫变成投机家或者穷光蛋。发达国家的历史一再证明，没有企业家的创新和开拓冒险，现代社会就不可能真正的产生出来。就我们而言，在信贷结构非常不合理的背景下，很多小企业多年创业成果一朝被毁，资本积累成了问题，扩大再生产就受到了限制。中国经济几千年一直在搞简单循环，而不是扩大再生产，关键问题在这里：权力就不让你资本积累，限制你的扩张，于是几千年如一日。改变的只是王朝，经济结构似乎千年不易。中国当前所谓的市场失灵根本就不是市场造成的，而是权力造成的。市场环境的恶化，让企业家们生存倍感压力。温州市委书记陈德荣发表演讲，在谈及温州很多企业家因为企业经营不善跳楼自杀等现象时说，“我们温州的企业家用自己的鲜血和生命捍卫了自己的信用。你还能够去指责他什么呢？他把命都搭上去了。这种方式不可取，但是我认为这种精神恰恰是中国企业家精神，有开拓市场的精神。”</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">在中国做个企业家有多难？他们面临的很多风险并非市场风险，而是其他非市场风险，其实不应说是风险，而应当说是危险，因为风险还可能带来利润，但是，危险来说，只有灾难。36条连高层都看到了在现实中遇到的玻璃门，对于身处一线实业上的人们来说，更是体味到市场经济还差得很远。当然，我们不能搞市场“乌托邦”，认为用了市场就没问题了，事实上问题也是有的，只不过问题更高一层而已。为什么企业家精神很重要，李克强副总理指出，“企业的前途系于国运，经济发展和实现现代化的基础还在企业，实体经济和金融可持续发展相辅相依”。因此，银行消灭副总理了真正的实业，就等于消灭了自己。况且，当前的经济运行风险很大，王岐山会见海外金融界人士时表示，“当前全球经济金融形势十分复杂严峻，首要任务是确保经济复苏和金融稳定”。</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2F3699">高层看到了问题本质，强调要保护实业，保护企业，强调金融业要做好自己的本分，而非以钱炒钱。经济泡沫化只有两种结果：企业家变成投机者，实体企业没法活了；在经历一段疯狂的以钱生钱的疯狂后，金融业也垮掉了。想搞泡沫化的国家，没有能例外的衰败。我们中国必须要防止这两种状况发生：消灭企业，经济泡沫化。<br />
</FONT></STRONG></P>]]></description>
            <author>朱大鸣</author>
            <category>经济时评</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_512823410102e343.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 05 Feb 2012 18:20:50 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_512823410102e343.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
