<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>李想的博客</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/qilixiang</link>
        <lastBuildDate>Wed, 24 Nov 2010 21:22:28 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:28:19 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>停止更新</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a23d0690100n3ed.html</link>
            <description><![CDATA[<p>如果没有什么大的意外，就不再更新博客了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>不过，天天都会更新微博：<a HREF="http://t.sina.com.cn/qilixiang">http://t.sina.com.cn/qilixiang</A></P>]]></description>
            <author>李想的博客</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a23d0690100n3ed.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 24 Nov 2010 21:22:28 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a23d0690100n3ed.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>我心中的车168</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a23d0690100m14n.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
由于2005年关于80后的媒体炒作，造成了这样一个尴尬的结果，知道李想的人比知道泡泡网的人多，知道泡泡网的人比知道汽车之家的人多，知道我现在其实管理着两个汽车网站，汽车之家和车168的人就更少了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>车168今天完成了改版，一个新的组合就正式开始了。<a HREF="http://www.che168.com/">http://www.che168.com</A> + <a HREF="http://www.autohome.com.cn/">http://www.autohome.com.cn</A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
车168是2004年由兰江和宋钢创办的，2009年开始，我正式接管车168的网站和团队。我们用了一年的时间调整和了解团队，把最有干劲、最优秀的人放在最重要的位置上，也让不适合这个团队的人离开了。在网站定位方面，我们绕了一年的弯路，在2010年中期找到了属于自己的定位，也就出现了大家看到的新版页面。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
接手一个全新的团队是一个很大的挑战，至此，我完成了一个人单干、一群人干、天使投资、资本融资、二次创业、团队和业务合并等一系列一生难得的重要经历，就差IPO还没体验过了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
刚接管车168团队的时候，我会从各个角度去了解这支团队，其实2005年我和樊铮构建汽车之家的时候，最重要的产品库就是模仿的车168。这个团队和汽车之家有很大的不同，汽车之家愿意很公正很平易近人的告诉消费者该怎么选，什么好，车168的团队则更关注背后的为什么。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
团队人员的组成也大不相同，车168团队的核心里面多数都是汽车相关行业科班出身的，热爱汽车，专注汽车；而汽车之家则是一个大杂烩的草根团队，保安、下岗职工什么“阿猫阿狗”都有，唯独没有汽车科班出身的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我一个汽车之家的创始人接管车168，难免会有声音说车168是“后娘养的”，要想让团队有凝聚力，必须格外照顾，比对待汽车之家的团队要更好。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
坦白的讲，我没这么做，第一我没有把自己当后娘，第二这是一个很优秀的团队，只有弱者才需要被特殊对待，只有陌生人才需要格外客气，只有贫困县才需要财政补贴（并一直贫困下去），所以我选择了一视同仁的做法：把团队当强者。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我对于自己管理车168的关键要求是：1、把合适的人放在合适的位置上，让不合适的人离开；2、寻找合适的路线满足市场的变化和消费者的需求；3、不断优化技术、产品；4、相信团队，然后放心的去“放养”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
其实汽车之家的管理也是这样的，我没法针对不同的团队不同的管法，那样我会人格分裂的。虽然大家总说我对于产品的要求是像素级的，但是我并不是一个愿意细节管理的人，我相信每个人都可以比我管的更好，每个人都应该是自我驱动的，并在自己的管理范畴和空间中把自己的价值最大化，而不是变成一个大事小事听从上级命令的团队。只有这样，我才不会成为团队发展的瓶颈，我们才更有创造力和价值。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
这个团队经过调整以后，战斗力超强，就像被打通了任督二脉一样，每天工作到很晚，非常努力。不过一段时间过后，我反而很难过，因为几个关键的原因，团队的努力和收获并不能成正比。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
1、车168的英文域名和中文名都很不适合推广和传播，很多投入会事倍功半，这个虽然吃亏，但是还能接受，Google的名字更难记忆，只要产品和内容好，应该没问题，况且汽车之家的巨大流量未来还可以辅助，前提是产品和内容好，所以先改技术和产品；</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
2、车168由于原先的技术团队人员更替频繁，所以技术和产品非常低效，整个网站需要一次重新构架，汽车之家的技术开发让路给车168完成了结构和代码的重写；</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
3、其实最致命的是，汽车网站最普遍的以汽车之家为标杆的”第一次汽车消费导购“网站的线路，市场格局已定，最好的机会已经不复存在，只要汽车之家不犯错误，其他网站很难在这个准则下获得大的发展，而这种汽车网站的普遍模式也限制了车168团队的优势DNA，一个团队很努力做一个不擅长又没有市场机会的事情，对于团队是不公平的。所以，最重要的是和团队一起选择一条适合团队优势DNA，又能满足市场需求的线路，很幸运，我们达成了一致，编辑、技术、产品、设计、营销等团队，日夜连续工作，推出了全新的改版。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
新的车168有两个最大的特点：专业与视觉。同时，车168会以同样的理念占据所有的数字设备终端，当然，这一切还刚刚开始，一条新的路线要想获得大的成果，至少需要两三年的时间，不过我们有足够的耐心，就和某品牌汽车广告说的那样：不急、不慢。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
在完成车168的改版之前，我很少提及车168，主要原因是车168还没有“在路上”。车168的团队也有一些小问题，和汽车之家团队相比，车168的同事更专业、更职业，可是长久没有领先的结果让大家并不自信，我相信我们“在路上”后，通过团队的努力，一定可以找回我们应有的自信，并在这个细分的巨大市场中实现绝对的领先。快两年了，很幸运，我接手了一支优秀的团队。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>至于汽车之家的团队，还有更重要的任务等着呢……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>这是写给自己的博客，也是写个整个汽车团队的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>了解车168，不如直接了解车168的产品直观：</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>我们专业和视觉体验的页面：<br />
<a HREF="http://www.che168.com/">http://www.che168.com/</A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>我们最优秀的大宝和胖哥出品的精彩测试视频：<br />
<a HREF="http://www.che168.com/video/83208_1.html?jdt_1_1">http://www.che168.com/video/83208_1.html?jdt_1_1</A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>还有电视剧视觉效果的汽车情景剧：<br />
<a HREF="http://www.che168.com/zhuanti/1009/MG6/">http://www.che168.com/zhuanti/1009/MG6/</A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>专业不是嘴皮子上的，专业的文章，把发动机大卸八千块：<br />
<a HREF="http://www.che168.com/article/321049_1.html?jdt_1_2">http://www.che168.com/article/321049_1.html?jdt_1_2</A></P>]]></description>
            <author>李想的博客</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a23d0690100m14n.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 14 Oct 2010 11:55:55 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a23d0690100m14n.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>互联网创业者什么最重要？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a23d0690100lkkt.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
这个最重要讲的是大原则，而不是具体的人和事，希望你能听明白。抛开原则，最重要的一定是团队，这里就不再谈团队了，而是讲经营的大原则。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>互联网创业到底什么最重要？无非两个选择，一个是用户，一个是客户。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>腾讯的IM使用者是用户，增值服务的消费者是客户，广告商们是客户；</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>百度的访问者都是用户，而投放竞价排名的各种各样的企业和公司是客户；</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>淘宝的消费者是用户，所有的卖家都是客户，虽然有的卖家不付费，但也是客户。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>选择用户第一，还是客户第一，没有对错，只是一种选择，合适自己的企业就可以了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
传统的草根创业者，大多是用户第一的选择，中国按照市值计算，最大的互联网公司前三名也都是用户第一（假如你认为阿里巴巴集团里面淘宝和支付宝的价值大于阿里巴巴B2B）。用户第一的原则需要至少2-3年的磨练，才会看到大规模盈利的曙光，所以这类公司基本上前两年都是赔钱的，赔个四五年也完全可能，但是一旦形成规模，就会很大。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
如果是客户第一的原则，初期的发展速度比较快，很容易在一两年就达到千万上亿的收入规模，但是瓶颈也会来得更快，因为变现能力远远超越了创造价值的能力。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
以上两个选择其实是由创业团队的性格和经历决定，没有对错，且很难改变，关键是选择对了适合自己团队的。还有很多人连哪个更重要都很不清，这样的干脆就先别创业了，想明白了再创业。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
当然，这个世界上还有一类创业者，这类创业者认为想到了是最重要的，认为想到了等于做到了，而且还会以为这个世界上就自己想到了（其实别人早就想到了，并早就开始行动了），在互联网创业领域这样的人还真不少，这类创业者损害了投资方和员工们的利益（这类创业者的恶性结果最经常见的就是解散公司或者拖欠员工工资，让投资人的钱打水漂），最重要的还是害了自己。这类人还会在博客和微博里面断章取义的来骂我……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>希望各位别对号入座。</P>]]></description>
            <author>李想的博客</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a23d0690100lkkt.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 24 Sep 2010 18:40:42 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a23d0690100lkkt.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>关于自信和信心</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a23d0690100ks1c.html</link>
            <description><![CDATA[<p>自信和信心两个词翻来覆去，不管怎么说，我都认为是一码事，是关于信念的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>一个人的自信和信心我认为有三个级别：</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
第一个级别，是对事有信心，但是事与我无关。比如你对苹果公司的发展有信心，你对中国足球队世界杯夺冠有信心，你对你哥们能成为HP的新CEO这件事有信心，对事的信心与行动无关，与自己也无关，属于脑子里面打飞机的信心，不存在驱动力，也是所有人都会有的信心，这个层面的信心其实毫无意义，所有人都可以有，没有难度，没有挑战，很多人认为这个层面的信心只有他自己独有，就停在这里了，然后什么都没付出，什么实际结果也没发生。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>或者换种说法，这种信心是一种假的自信和信心，最害人了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
第二个级别，是对于自己有信心，自信，和自己的目标、行动、结果关联在了一起。比如，我要从一个新人三年内做成一个主管，我要五年时间做一个中国最好的汽车网站，我要30岁之前开上宝马车等等。一个认为自己可以做到的目标，配合可以到达目标的动力，再有一个脚踏实际的过程，这就是第二级的自信和信心，这类人普遍学习能力强，意志坚强，自我要求高。每一个组织和团队都需要有这样的人，企业才能更好的发展，家庭才能够幸福。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>这是一个合格的自信，但仍不足以领导团队，达到这个级别，能够做好自己、管理好小团队，还不足以领导和管理更大的团队。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
第三个级别，是最高的自信和信心，即对别人充满信心，且主要是对身边的人，哪怕一个人表现出来的是一块铁，我也相信他本应该是一块金子。能够相信事情谁都会，能够相信自己有一定难度，而最难的是能够相信别人，从而让别人变得越来越自信、越来越好。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我还是用金子的说法来描述第三级自信，任何人在完成中国最基本的九年义务教育后其实都是一块金子，可能因为种种原因，这块金子有点生锈，看起来像一块生了锈的铁。于是就会出现这样一个状况，我认为他是一块铁，所以我对他的要求也只是做铁的事情，他也认为自己是块铁，所以他一辈子就是块铁，顶多是块好铁和烂铁的差别。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
而第三级自信的人会坚信，你其实就是一块金子，所以虽然你现在表面的样子是铁，但是他会以金子的要求来要求你和帮助你，这个短暂的过程会很痛苦，但是结果很不同，虽然你的结果可能还不会马上成为金子，而是铜或者银子，你却已经搞明白了，原来我不是铁，我的真身其实是金子，从此你的自信和自我的要求会截然不同，你会用一切努力使自己成为金子，并以金子的标准做事，并享受着金子的成就和价值。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
其实我们大多数人都是金子，少数人是钻石（天才），但是我们可能以破铜烂铁的方式创造着价值、要求着自己并活着，这个世界也并不缺少金子，真正缺少的是拥有第三级自信的人，把金子还原成本来的面貌。而一个真正的领导应该干什么呢？让铁变成金子，有金子的信心、提出金子的要求、创造金子的价值。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
第三级自信是一个态度和信念，不是一件事，所以不需要漫长的过程。把铁变成金子也是一样的，10天和10年其实没区别。原本这个世界上最应该拥有第三级自信的人应该是老师和教授，而不是企业的领导，不过……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>好了，我想尽可能的说得简单一点，但还是有点复杂，不知道你听明白了没有。</P>]]></description>
            <author>李想的博客</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a23d0690100ks1c.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 09 Aug 2010 16:36:39 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a23d0690100ks1c.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>不得已又买了诺基亚</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a23d0690100knmc.html</link>
            <description><![CDATA[<p>今天又买了一台诺基亚E72i，替代屏幕里面塞满了灰尘的用了两年多的诺基亚E71。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>如果不是联通的垃圾网络，我本不需要再买一个诺基亚的，自从买了iPhone
3GS就开始使用联通186的号码了，为的就是WCDMA的3G网络，还好我留了一手，老的移动号码一直留着。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
结果可好，办公室、家里、地下停车场以及周边的写字楼，要么没有信号，要么还不如没有信号，同样的地方移动135的信号却是满格的，以上四个区域都是用联通接来电，还需要用移动再打回去，顺便和打电话的朋友说一句，下一次打我135的号码。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
最生气的是前一阵出差去香港，想给联通打10010开长途，联通随便一个查询都需要等待3分钟（移动只需要1秒钟），从第一个查询告诉我我复合申请长途的资格，然后到核实身份、查询密码等一系列操作，半个小时过去了，iPhone都湿了……然后告诉我，系统有问题，让我去柜台办理。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
联通逼得我只能把186当娱乐机的数据号了（还好经常活动的地区有足够多的WIFI），真正打电话发短信还是老老实实用移动的号码，说到打电话发短信，我还没有找到比诺基亚E7X更好的手机，所以又买了一台为135的号码服务，顺便把联通的A套餐马上降到66元。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>至此，我的移动设备变成了：打电话的诺基亚E72i（移动2G）、移动软件应用的iPhone
3GS（联通3G）、网站浏览和休闲游戏的iPad 3G（联通3G上网卡）。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
没有用联通前真不觉得移动有什么好的，用了联通以后，感觉就像天天睡在身边的女朋友从徐若瑄变成了凤姐一样，还天天唠叨（主要的垃圾短信都来自于联通自己发送）。</P>]]></description>
            <author>李想的博客</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a23d0690100knmc.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 04 Aug 2010 18:03:59 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a23d0690100knmc.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>《中国达人》第二场就早泄了</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a23d0690100kly8.html</link>
            <description><![CDATA[<p>第一期播完了让人充满期待，第二期怎么能做成这样？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>先是周立波废话了十几分钟，然后就是乱七八糟的剪辑安排和毫无原则的脑残评委。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>难道中国的体制下就不可能出现《英国达人》这样的节目？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>就不可能出现苏珊大妈？消极的保持关注，不过真他妈的失望。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>最后还是想说，真他妈的失望！</P>]]></description>
            <author>李想的博客</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a23d0690100kly8.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 17:04:25 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a23d0690100kly8.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>总算来了！《中国达人》</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a23d0690100khfn.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
来自《英国达人》和《美国达人》节目制作方官方授权的《中国达人》总算来了，从周日的播出效果来看，比我想象中的要好。节目基本继承了《英国达人》和《美国达人》的基因，一流的制片和导演水准，比那个什么男什么女的选秀节目强多了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
《中国达人》虽然是选秀节目，但是没有拜金、炒作，有的只是一流的制作，和中国目前最缺少的立志的精神，让普通人看到希望的精神。我们的媒体不能再把社会引向权、钱、低俗这些为了为眼球不惜一切的方向上了，积极向上、希望、立志同样可以做出一流收视率的节目。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>我认为不超过五期，高水准的《英国达人》就可以称霸中国电视节目收视率的第一位了！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
更重要的是，我相信，未来几年的娱乐界会有很多巨星来自于《中国达人》的比赛，我们再也不用看那些几年不变，不出新歌、拍不出好电影的，天天就拍广告的老脸了！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>我最希望在中国电视上看到的一种积极向上和立志的精神来了，虽然是老外的版权，但是总比没有强！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>《中国达人》加勒个油！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>立志、积极向上、公平、真实、潜力……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>7月25日的节目</P>
<p><a HREF="http://v.youku.com/v_show/id_XMTkzMDg1Nzcy.html">http://v.youku.com/v_show/id_XMTkzMDg1Nzcy.html</A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>推荐一个搞笑的</P>
<p><a HREF="http://v.youku.com/v_show/id_XMTc0NTI3NTEy.html">http://v.youku.com/v_show/id_XMTc0NTI3NTEy.html</A></P>]]></description>
            <author>李想的博客</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a23d0690100khfn.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 27 Jul 2010 23:12:57 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a23d0690100khfn.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>韩寒的《独唱团》</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a23d0690100k1vu.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
韩寒忽悠自己的杂志《独唱团》已经快一年了（因为我经常看他的博客），《独唱团》的难产程度几乎和中国法律的建设有得拼，我从记事开始就听电视上说“中国法律还不健全”，我都快30岁了，我在电视上还持续的听到官方“中国的法律还不健全”的说法，真不知道这20多年都干什么吃去了，倒是看到法院的大楼一个一个建设的达到了独领全球的超高水准。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
《独唱团》本来应该是个“男孩”（刊号），最后总算生产了出来，不过是个“女孩”（书号），还好我没有性别歧视，就去买吧，转了几个书亭和书店都没买到，饥饿营销的水准做的堪比上海大众（途观），好在还不会道德沦丧的进行加价销售，没有就是真的没有，不然卖书的生孩子没屁眼。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>幸好一个朋友买了很多，送给了我一本。看到安全的纯牛皮纸封面，就不会存在“挡中央”的问题了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
和想象的差不多，找到了一堆逆向独立思维的人和作者写字画画，不过我最感兴趣的还是最后的稿费标准和照片征集费用，1-2元/字的文字标准，1000-5000元/图的图片标准，比我当年投稿高了10倍以上。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
这就成为了我看好《独唱团》的最重要的原因了，精品是需要大成本的，有独立思想的文字和图片就应该配上这样级别的收益，中国人的独立思考能力除了被家长和教育制度反复进行平庸化的轰炸以外，铺天盖地的拼凑出来的杂志和图书更是对思想的地面打击和充分毁灭。很多人上学没出什么问题，倒是看烂书看成了傻子，任何一个大的书店，都能找到几个天天泡在那里的傻子，说话语无伦次，自以为看透天下事。读遍天下书和读遍天下烂书不是一个概念，更何况读万卷书不如行万里路，读书必须和社会实践结合。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
民主在我看来并不是最重要的，没有信仰也不可怕，一个人如果失去了独立思考的能力才是最可怕的，那就和行尸走肉没区别了，只不过这样的行尸走肉目前越来越多，我爸爸称这样的人为“奴才”，他为了防止“奴才”门听到了跳起来，又换了一个说法，叫做“面团”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>很多人认为独立思考能力是天生的，而我始终认为是可以培养的，至少是可以不被毁灭的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>期待《独唱团》能够成功，因为它承载的不仅仅是一本杂志和十六元人民币，加勒个油！</P>]]></description>
            <author>李想的博客</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a23d0690100k1vu.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 13 Jul 2010 17:12:26 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a23d0690100k1vu.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>奔驰到底怎么想的呀？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a23d0690100jvrn.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
忍不住说一下这个问题，国产的奔驰E加长，价格也出来了，车也马上开始卖了，样车估计大家在4S店也可以看到了，车内后排空间基本上可以媲美奔驰S了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static9.photo.sina.com.cn/orignal/4a23d069g8ac82a99c268" TARGET="_blank"><img SRC="http://static9.photo.sina.com.cn/middle/4a23d069g8ac82a99c268&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="473" /></A><br />
<br />
<strong>但是，为什么后排坐垫这么短小？</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
<strong>目测一下，估计也就45厘米左右，基本上10万元以上的四门轿车没有比这个再短的了，一大堆媒体测试难道没人坐一下后座？180cm的身高，正常坐姿，三分之一的大腿是悬空的（可以说屁股长），加长到底图个啥？只是为了让别人看着自己开的车很长吗？</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
<strong>原来不加长的时候，座垫短小还不这么明显，现在加长了，感觉就像凤姐的嘴巴忽然安装在了河马的脸上一个感觉。</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
<strong>不过，我估计奔驰的产品设计针对这个滑稽的设计可以讲出一大堆道理出来，我的理解则充满了自卑，主要是奔驰认为中国用户的腿还是太短了，短腿配大空间，显得空间更大。</STRONG></P>]]></description>
            <author>李想的博客</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a23d0690100jvrn.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 07 Jul 2010 16:33:37 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a23d0690100jvrn.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>父母该做的和不该做的</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a23d0690100iznp.html</link>
            <description><![CDATA[<p>很多父母与孩子之间的关系越来越糟糕，父母一心想让孩子变好。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
可结果偏偏是越来越多的有钱家的孩子沉迷吸毒，经济一般的家庭的孩子沉迷网游，造成这样的结果最直接的原因和责任都在家长身上，如果家长们不能接受这一现实，孩子成家立业之前都很难和你改善关系。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>孩子对家长的需要的是什么？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>1、在精神层面和信心层面强大的支持，孩子自主选择，家长强烈支持；</P>
<p>2、在物质层面给予基本的满足。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>作为家长你是这么给的吗？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>作为家长到底给了孩些什么？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>1、在物质层面无条件的满足（很多家庭穷的一塌糊涂，借钱也让孩子在外面要有面子）；</P>
<p>2、在精神层面和信心层面坚决的打击，家长决定孩子的选择，孩子无选择权。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>作为家长你是不是就是这么做的？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
所以说，孩子基本上都是被家长废掉的，就和我们看到社会上的很多不好的现象一样，大量的富二代吸毒，穷二代和平二代沉迷网游和跳楼，归根结底，是家长自己造成的，尽管99%酿成苦果的家长本意并不是这样的，但是结果是这样的，过程也是这样的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>家长的问题又是什么造成的呢？这是一个尽人皆知又不能说的秘密。</P>]]></description>
            <author>李想的博客</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a23d0690100iznp.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 16:45:47 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a23d0690100iznp.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
