<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>杨二车娜姆的BLOG</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/yrcnm</link>
        <lastBuildDate>Thu, 13 Oct 2011 19:20:20 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 06:41:54 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>摩梭男人，会强奸女人吗？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ce439b10102e0de.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s15.sinaimg.cn/orignal/4ce439b1xaf2c84554a9e" TARGET="_blank"><img HEIGHT="690" SRC="http://s15.sinaimg.cn/middle/4ce439b1xaf2c84554a9e&amp;690" WIDTH="517" NAME="image_operate_13201318506877875" /></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>“号召众生永远决绝去泸沽湖旅游观光，哪里太黑暗了，当地导游很可怕”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
“杨老师一直来我真的挺喜欢你的，总想去丽江，去泸沽湖，去看看那片孕育神奇女子的地方，可是，最近在哪里发生的恶性事件，（导游强奸女游客）你是否有必要对喜欢你，喜欢那片土地的人做个解释”。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<p>收到这些信息，也收到不少读者打电话到花房来，问我怎么回事？</P>
<p>大家的反映这么强烈，甚至激烈，让我很深的感谢各位对泸沽湖和摩梭人的关注、关心和担心。</P>
<p>
叫表弟打电话到落水村详细了解了事情的经过，导游不是摩梭人，也不是泸沽湖边的人，得到游客的求助，摩梭村长还带了人去帮助游客，把那位导游交给了管法的部门，游客对摩梭人的村长的和人民表示了感谢。</P>
<p>听完表弟的话，我就对表弟说，“以摩梭人有信仰的家教是不会强奸女人的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
“强奸”这个字，对摩梭人男人是不需要的，走婚只属于我们本民族自己的事，这里有的一份美丽是摩梭人自己用自己的语言，幽默、深情、歌声、待人接物的方式，村子与村子之间的一份理解、友谊、尊重、家族与家族之间的历史，友情，一切不象外面的导游和一些不负责的报到，摩梭人的走婚都是建立在两情相悦的前提下，哪怕时间很短，但绝对是有情有义的，因为，对一个有信仰的民族是不可能象动物一样去侵略别人的，更何况是泸沽湖边的摩梭人，村子和村子太近，干一点不好的事，村子里都看不起你，家教也不允许这样。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;我在很多年前，就向国家旅游局的人建议过，少数民族地区的旅游，因为，民族繁多，各风俗不同，信仰不同，生活方式不同，片面的解说词，很容易让不同民族产生矛盾，竞争和不友好，一份严谨、人文、有真实性的导游手册是必须的，是要统一的，不是什么阿狗阿猫都可以当导游的，交钱考一个导游证，就可以上岗了，导游的文化素质、个人修养和对这个民族文化的了解有多少都是需要学习，考核，过关的，一个导游的一张嘴散发出去的信息是不可估计的。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
摩梭人的文化需要得到世界的认可，得到保护和尊重，靠旅游生存已势不可挡，一些利用我们摩梭人特殊的风俗“走婚”这个词，包括丽江古城的一些酒吧门口随便写的走婚这个些词，用这个词来诱导游客、讨好游客、巴结游客、来达到让游客消费满足自己利益目的，这样很可耻、很可悲、也很短暂。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
今天的丽江古城一家又一家穿着我们摩梭服装一个笑脸都没有的假摩梭，（摩梭是一个微笑的民族）还把我们的头饰戴的奇丑无比，（因为摩梭女人的头饰稳稳的戴着，象征的是摩梭女人的稳重和大气）</P>
<p>
在卖摩梭人的传统手工围巾，抢占市场、包括有的色情场所也用走婚来做幌子，一个神圣纯洁的民族文化被一些不会为自己来世积德的人，利用的淋漓尽致，摩梭人一直选择的是沉默和宽容，没办法，我们人少，民族弱，同一个民族被分成云南四川两省管，管理很难统一，摩梭人自己的导游也很少，湖边开客栈的做生意的越来越多外地人，我知道我们摩梭人的很多汉子这些年来的忍气吞声，未来的交通会更方便了、机场也会建好了、人将会去的越来越多。我们这个族人的前途我很担心，但我的力量太小了，我的族人和我都是心太软的人。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在丽江住了一年，我的娜姆花房位置在玉缘停车场对面的古城入口，每天都有很多游客从我家楼下经过，经常早上六七点钟，我躺在床上就听见导游带客人路过我窗户楼下，对客人说，“这就是摩梭名人杨二车娜姆开的花房酒吧，她只用她的名字，但她本人不在，没意思，你们晚上不用去了”</P>
<p>另一位女导游更可爱，直接对游客说“这是摩梭名人杨二车娜姆开的酒吧，不过她现在已经过气了”。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
又一个导游更象是冲着我说“杨二车娜姆是四川的摩梭人，不是云南的摩梭人”。</P>
<p>
花房的情歌王子是藏族，客人给歌手献一条哈达，表示欣赏，一条哈达20元，在所有的藏区是一件很普通的事，一位导游就在我窗下对客人说，“她家一条哈达卖500块”，不想起来下楼去帮他纠正，只能选择无语了。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我在泸沽湖小落水村山头上建的一座艺术博物馆，是我四年的心血，目的，是希望为泸沽湖的旅游增加一个景点，泸沽湖一半属于四川凉山，一半属于云南丽江，我出生在四川，1983年参加全国民歌比赛，也是代表四川去北京拿到的金奖，同一年参加比赛的还有今天的宋祖英女士，我们都是金奖获得者。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
因为，上大学，在上海音乐学院时，得到住在云南的我们摩梭人的洛桑益西活佛的帮助和车路的方便，我回家都朝云南丽江方向路过，慢慢地对云南这边有了很深的感情，我是云南的，四川的，包括现在包里装的是美国护照，简历里写的是美国公民，但骨子里，我只知道，我是一个百分之百的摩梭女人，这就够了，有很多读者去泸沽湖想去看我亲手建起来的博物馆，大家心疼我为了这个博物馆，付出的艰辛，不易，和我作为一个行走江湖的行为女艺术家的一部作品，博物馆里有两间房，是免费为世界各地的艺术家来创作准备的，走时为博物馆留一副作品，供世人来参观艺术家们在这片土地上获得的灵感创造出来的作品，目前，作品不够多，我展出了我从1983年走出女儿国来到今天的图片，包括我们摩梭历史上我创造的很多第一次，是想暗示世界各国来的年轻人们，我们不能改变自己的出生，改变自己的背景，但人，只要有信仰，有追求，以人为善，懂得感恩，懂得通过用自己的十个手指去追求自己的财富，成就自我价值的体现，这是一部励志的行为艺术作品，有的导游看不董，觉得回扣少，就骗我的读者说“博物馆还没修好，不开门，没意思”之类的词，好在我的读者都不是省油的灯，有的会自己租车去看、去体会、去感悟对生命的价值的认同，有时，读者会问我，泸沽湖的导游怎么会说你的坏话，我一直不相信，后来，打听了一下，才发现，在泸沽湖本地摩梭人做导游的不算太多，大都是外民族的人，对我的经历，对摩梭人文化只知皮毛，拿“走婚”来取悦客人，图的就是拿回扣，就这些人让我的民族人背了很重的黑锅。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
今天，在丽江、在泸沽湖很多外地人在利用我们的纳西文化，摩梭文化做经营，但他们对我们的文化保护和传承没有兴趣，只想挣钱，什么不负责的牛都敢吹，目的，就是把客人吹高兴了，多留在他的店消费，当然，有的游客也很有本事去自讨苦吃，自寻烦恼，在这个世上，便宜没有好货这句话，大家都是听着长大的，去报一个180元从丽江到泸沽湖包吃、包住、包玩的团，试想一想，一条七个小时的山路、司机、导游、油钱、住宿、吃饭、游玩、180元就想开开心心，满意而归，有可能吗？180元，油钱都不够，不逼着你们去消费，钱怎么赚，导游又不是义工和白痴。</P>
<p>
旅游市场恶性竞争，导游压力很大，每次来回山路上，面对不同的客人，讲同样的故事，导游也不容易（这是对有品德的导游的一份理解和心疼。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
总之，中国现在旅游景点，有的导游的风气、水准、品德都是欠水准的，这跟旅游部门和旅行社利益挂钩和挣快餐钱有关，所以，我仍然很建议，想去旅游的人，先在家，网上读懂一个地区的风俗、民情，提前订票便宜，自己出来旅游就不会又想便宜，又想满意的结果。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
&nbsp;在去泸沽湖的路上，很多导游油条的很，看你对一讲“走婚”就莫名兴奋的表情，导游一收眼底，反正，不是摩梭本民族的导游，不是他家的事，乱吹可以不负责，所以，风气坏了，去看摩梭人的文化，除了走婚，山水、民情之外，这个民族最伟大的事情就是尊老爱幼，走婚的风俗，孩子都是女方家来养，全家人对所有的孩子都一视同仁，注满爱心，公平抚养成人，这不是每个民族做得到的，但我们摩梭人在这方面是百分之百，这点是值得世界人尊重和可以向我们学习的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
PS奉劝一些去泸沽湖只想走婚和来到丽江只想艳遇的游客，如果你的旅行起点只有下体部位的追求，那你一张饥渴嘴脸的气场，吸引来的只会是被骗，被各种花托、酒托、美人托、所哄骗，种什么花得什么果，心态不正，结果不好，骂导游有用吗？</P>
<p>
真心向这位热爱我们摩梭文化，洁身自爱，敢于对抗恶行的女游客，表示真心的佩服，尊重，并向与她同行的团友们的正义感，表示敬佩，对你们在泸沽湖受到的委屈和羞辱感到很深的愤怒和抱歉，同时，也拜托各位记住了，便宜没有好货的道理。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
&nbsp;民族文化是每个民族的祖先创下的财富，值得世人尊重和保护，泸沽湖的水仍然很美，很清，摩梭人的心仍然很美、很善，请各位来亲临我们的文化，不要来猎奇，要学会有一双智慧的眼睛，不是每个称自己是扎西和卓玛、娜姆的都是摩梭人，听别人的话，砸自己的锅，这句话是成立的。请关注我的新浪微博杨二车娜姆后面加V，关于去泸沽湖，摩梭文化可以询问我，我这把年纪了，不会骗你们，怎么在泸沽湖玩，问我比较靠谱，我宁愿用我宝贵的时间回答你们的问题，也不愿你们去报便宜团，吃亏，受骗也只能怪自己了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
明年的新公路修好了，去做生意的外地人会越来越多，到最后，都是外地人利用我们的文化吸引外地人事会更多，这时，就是考验一个人对事物的判断能力的时候了，自己判断能力差，就不要怪别人了。</P>
<p>
受伤害的女游客，听姐姐一句话，女人的一生，这样不好的经历是想忘也忘不了的，忘不了，就要学会放下，生命仍然美好，因为，你的勇敢行为已经让所有女性为你鼓掌了，在心里原谅他吧，他是一个需要帮助的人，一个心灵上很可怜的人，也许你是他的贵人，来拯救他的贫穷心灵，受罚的他，相信是会被醒悟的，我们爱人类，也是爱自己，我们好好爱中国，也是在好好的爱这片我们生存的土地，用爱去生存，是不会吃大亏的！</P>
<p>祝 世间的芸芸众生 吉祥美满。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;爱你们的娜姆</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s13.sinaimg.cn/orignal/4ce439b1xaf2c5e5f136c" TARGET="_blank"><img HEIGHT="517" SRC="http://s13.sinaimg.cn/middle/4ce439b1xaf2c5e5f136c&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_30041318506919656" /></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;受伤的沉默者——摩梭人</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
这几天，才知道国庆在泸沽湖发生的强奸未遂案，作为一个摩梭人心中愤恨难平，后经了解导游不是摩梭人，摩梭人是母系大家庭，从小在火塘边接受长辈们的教育，怎样对待生活、礼仪廉耻，一个人做了丑事不单是自己的事，会牵累整个家族的人抬不起头。</P>
<p>&nbsp;
真正的摩梭男人是拿得起放得下的，绝不会做出这样的事，摩梭人有一句很严重的骂人话叫脸上长毛的人，意思就是畜生的意思，我在湖边三十多个春秋，据我所知摩梭人配得上这几个字的人，我还没听说过，泸沽湖摩梭人一直以来都很封闭，很平静，但自从旅游开发以来什么样的人都进来，商人、学者、专家、骗子，摩梭文化在不同人嘴里都不一样，母系文化、走婚习俗、什么摩梭人十三岁就可以走婚，摩梭人没父亲等等，大家各说其词，摩梭人太弱小了，一直都在受伤、流泪、流血，一直都在沉默，任人摆布，我们泸沽湖摩梭人不是一个独立的王国，天南地北的人都可以来丽江当导游，导游可以在丽江带团直接下泸沽湖，导游和旅行社不是我们摩梭人来管，是政府部门和旅游局来管的，旅行社是旅游局上报批的，导游的素质是旅游局培训的，导游证是旅游局发的，不是摩梭人发的，在景区内有政府部门泸沽湖旅游管理委员会在管理和执法，严重的事也有公安部门在执法，有事应该去找他们，怎么又是泸沽湖怎么了，摩梭人怎么了，请大家学会公平、公证的就事论事吧，拜托了！</P>
<p>摩梭人全民信仰大乘佛法，知道人活着种什么因得什么果，因果报应谁也逃不掉。但摩梭人还在受伤还在沉默，</P>
<p>&nbsp;风来吧！雨来吧！摩梭人依然微笑着面对生活。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
泸沽湖摩梭人——多吉 <a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s12.sinaimg.cn/orignal/4ce439b1xaf2c5c0738db" TARGET="_blank"></A><br />
<br />
<br />
<br />
<br />
<br /></P>]]></description>
            <author>杨二车娜姆</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ce439b10102e0de.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 13 Oct 2011 19:20:20 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ce439b10102e0de.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>我和乔布斯的夜宴</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ce439b10102dzy4.html</link>
            <description><![CDATA[<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s3.sinaimg.cn/orignal/4ce439b1xaedb656e1562" TARGET="_blank"><img HEIGHT="517" SRC="http://s3.sinaimg.cn/middle/4ce439b1xaedb656e1562&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_26501318158600937" /></A><br />
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>1995年秋天</P>
<p>美国的旧金山，一个周末的早上，蓝天白云阳光灿烂，</P>
<p>
我一身孔雀蓝的迷你短裙，一头美美的黑长发，和我一位从波士顿来的金发同性恋的同事，一同吃完美式早餐，再到星巴克咖啡，又一人一杯咖啡，开心的手拉手进了服装店，开始美好一天的销售工作。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
旧金山的生活，我的同事、哥们、姐们、室友、房东、干洗店、发型师、死党都是同性恋，他们是我在美国的亲人，同性恋们的创造力，幽默感和有情有义，以及他们的超一般对好和坏的敏感度，我心疼他们，同时，也幸福地与他们称兄道弟，打成一片，就算因为自己是异性恋的女人与他们在一起，长年的睡素瞌睡，也在所不惜地捍卫他们，支持他们、保护他们、就算我的力量很小很小，但这是我的一片心意和对他们选择情感的理解和尊重。</P>
<p>&nbsp;
正在听同事对我讲着，他昨晚和男友怎么浪漫的经历，店里走进了一男一女，我很相信，开张第一个进店的客人，我认为是象征一天的吉利，必须好好和气地服务。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
不知道客人的身份，我轻轻松松，开开心心，半小时帮他刷了四千美多金的衣服，美国人这么爽快消费的人不算多，顺口对他说，“喂
老兄你赢了六合彩吗？”他回答说“是的，我赢了好多次六合彩”送走了他，才发现我的金发同事脸红红地呆在旁边，说“娜姆你好像不知他是谁吧”我说“NO”他挥着双手对我说“上帝啊
他是加州最有钱的男人，甲骨文的老板Larry 。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
ok ，他有钱关我什么事，去隔壁店里买块小巧克力饼干，配我的咖啡喝。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
三天后，店里的电话响了，对方说“你是娜姆吗？我是那位赢了几次六合彩的男人，想请你去坐世界上最快的游艇，。我说我晕船，你带我去喝广东煲汤吧，一会儿，一辆加长车开到店门口，Larry
一身大过正式的西装，我俩排了四十分钟队，喝了48块钱的汤，聊了四个小时的天。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
那时的Larry很喜欢我，可那时的我单纯得象一盆清水，要象有的女人一样，有点心眼和手段，我今天在中国就只有巴结我的人了，只是我一生都坚信自己要做一个手背朝上，手心朝下的女人，虽然很艰辛、很困苦，但自我价值的成就感，让我骄傲我这个摩梭女人的与众不同，Larry对藏文化，对西藏充满向往和热情，让我更尊敬他的成功和人品。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
Larry有个家，离我的店不算远，有空就约在一起吃饭，聊天，听他弹吉他，一个周末Larry请我去他家近期丹佛大学另一个家过周末，说要给我介绍一位对藏传佛教很入迷的人，在餐厅，我见到了一对很可亲，很相配，气场很合的一对夫妻，我们四位一入座，整个餐厅对我们窃窃私语、吃了半天，我这个电脑盲，才尖叫起来，上帝啊，你就是苹果的乔布斯，我举起杯来说了句“扎西德勒”他问我是什么意思，我说是藏语，吉祥如意的意思，他们三个人也学着我说“扎西德勒”我们四个人就把酒杯碰在一起。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
晚餐吃的很晚，他们两个男人聊电脑，我和他乔布斯的太太聊中文，因为，她会说两句中文，王先生，王太太，然后，听她讲，她当年做他学生时相爱的经过。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
吃饭后出来在秋风中我们走走路，夹在他们两个高大男人的中间，我显得又矮又小，他太太帮我们拍了这张照片，和他们夫妻俩亲吻拥抱并约下次的再见。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
很舒服的秋风中散散步是Larry的提议，我说你钱多你买大单，我钱少我请你吃冰淇淋，我们就像俩哥们一样，边走边吃冰淇淋，边听Larry给我讲乔布斯的传奇，后来，我去了意大利、后来又回中国，挪威、到瑞士，也就没有机会去他们家看他们。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
有次，在香港机场转机看到他的中文自传，封面的照片，仍然是他很喜欢穿的套头黑色毛衣，牛仔裤，很有男人味的照片，书很厚重，还是买了下来，心想，有一天回美国送给他，这本书还放在美国的朋友家里，今天变成了一本一直没有送出去过的书。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
此刻，在丽江的娜姆花房，看着手机里，新闻上关于他的离去，脑海里仍然很清楚地记得他们俩夫妻的脸，他的斯文、友善、和他拉手出门他手心里的温暖，他太太一头又长又浓的金发和大气，心一酸，眼泪就狂流不止。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我流眼是感激命中与他们的相识，相交，相拥，这一切组成了我生命经历的篇章，一段感悟。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我流泪是因为我们国家，伟大的藏传佛教文化把他从曾经的迷幻中解救了出来，成为今天一个伟大的人。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我流泪，他的用心良苦，居然把藏族那么古老的文明放在世界最顶级的科技信息交流的苹果产品上，藏文&nbsp;&nbsp;</P>
<p>&nbsp;输入法，让全世界的藏族人民互相之间用最熟悉的语言交流，沟通、充满欢喜。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
我流泪，是看见身边的藏族年轻人在他的苹果机里写出来这么美的藏文字，藏区的活佛们用最方便的语言 与&nbsp;
其他藏族人交流，传法、共建美好的家园，提倡不杀生、不偷东西、不有分别心，与人为善。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
他的离开，世人为他流泪，我的泪流得更猛一点，是我看见了藏区的活佛为他顺利进入天堂的超度，念经和&nbsp;
祈福，他为世界民族文化做的事情，让我们这么地爱着他，敬佩着他，乔布斯、这位伟人。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
感谢Larry的友情和引见，感恩生命，让我拥有如此多不同经历，在这一点上，我算的上是有一点财富的摩&nbsp;
梭女人，所以，我也为自己化悲为喜。&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
祝福 天下人生命吉祥</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
祝愿 乔布斯先生在天堂快乐</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
感谢这些年来爱我疼我的人们。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<font STYLE="FonT-siZe: 22px">Love namu</FONT></P>
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s7.sinaimg.cn/orignal/4ce439b1xaedb664dda06" TARGET="_blank"></A><br />
<br />]]></description>
            <author>杨二车娜姆</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ce439b10102dzy4.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 09 Oct 2011 18:38:17 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ce439b10102dzy4.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>我和杨丽萍不会交恶</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ce439b10102dyvy.html</link>
            <description><![CDATA[<h3><font COLOR="#FD29F2">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</FONT></H3>
<p><font COLOR="#FD29F2">&nbsp;<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s8.sinaimg.cn/orignal/4ce439b1xadd4c79bf7e7" TARGET="_blank"><img HEIGHT="388" SRC="http://s8.sinaimg.cn/middle/4ce439b1xadd4c79bf7e7&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_7431317030476687" /></A></FONT></P>
<h3><font COLOR="#FD29F2">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<font STYLE="FonT-siZe: 12px">杨丽萍和孙冕在娜姆花房给歌手献哈达</FONT></FONT></H3>
<h3><font COLOR="#FD29F2">&nbsp;&nbsp;
一早，<br /></FONT><font COLOR="#FD29F2">&nbsp;&nbsp;
女友来电吵醒了我，</FONT></H3>
<h3><font COLOR="#FD29F2">&nbsp;
嗨娜姆，你怎么会和杨丽萍交恶，网上说你力挺金星和杨丽萍交恶，</FONT></H3>
<h3><font COLOR="#FD29F2">下楼煮了杯咖啡，上网看了搜狐娱乐的页面，真是又一次没把咖啡喷到桌面上，</FONT></H3>
<h3><font COLOR="#FD29F2">我和杨丽萍是永远不会交恶的，首先，我们是杨姓本家，表面上我和她这十几年的交情，算是君子交情淡如水，但在内心深处，我们一直是互相尊重，敬佩、关注、和祝福的。</FONT></H3>
<h3><font COLOR="#FD29F2">我和杨丽萍相识是在1989年，我从上海音乐学院毕业，调入中央民族歌舞团，我和她原来的先生（一位姓张的，非常优秀、善良、人品很好的音乐人）我们同住一栋楼，那时她和先生住的是楼下一层，二楼是公共洗手间的洗浴的地方，楼下的脏水经常会流到她家里，张先生是位善良的人，不会去找领导诉苦水，杨丽萍更是在这方面几乎不识人间烟火，著名的孔雀舞那时已创作完，正在火爆的演出中，她每天最关心的是她的舞蹈和手指甲，因为，和丽萍姐的妹妹小四非常好，经常去她家玩，看见几次厕所水流到一个艺术家的家里，她们用盆接，用报纸挡的情况下，很心疼，正好有一天，我们团排练，国家民委的领导来看节目，我拉着小四，和她大小姐直接去到演出厅，请到领导看了她的家，她得了新的住房，所以，网上想挑拨我说杨丽萍坏话的人，真是很无聊。</FONT></H3>
<h3><font COLOR="#FD29F2">在上海我倒是很多次劝过金星，因为，是她孩子的干妈，住在她家的日子，看她很幸苦一个人撑着一个现代舞蹈团，三个孩子的抚养和教育，眼睁睁看着自己的好姐妹，以前跟我抢买漂亮衣服的女人，现在，天天马不停蹄，辛苦跳舞蹈的钱，给孩子最好的教育和苦撑着这个市场上观众不多的现代舞蹈团，卖房养团，和杨丽萍有同样的经历，杨丽萍后来得恩于我们民族中一位非常智慧、善良、德高望重的丹增书记，和一直对艺术很热爱的许荣凯先生的关心和帮助下，渡过了难关，她们俩同属于以舞蹈为生的女人，金星和杨丽萍在舞蹈专业方面，是拥有不同类型和观众群，我很深地告诉大家，她们俩相互是很尊重对方的，不同的是杨丽萍，因为，云南印象这块代表云南牌子的名字取得好，她请领导来看节目，节目本身好，又是宣传云南，得到帮助，渡过难关，也是天经地义的，</FONT></H3>
<h3><font COLOR="#FD29F2">金星不同，一身傲骨头，打死不求人，人家上海市领导来看节目，还让人家买门票，站在台上对着观众以及领导讲话，“感谢大家包括领导们，掏钱买票看我们的节目，这是对我最大的尊重和支持”，我在心里听的直跺脚，领导买票最多一百多块钱，你的金星舞蹈团怎么不景气，你同样也是在宣传上海，我几次对她很强硬的说，你怎么就不学习一下人家杨丽萍，苦头不说出来，政府怎么帮你呀，杨丽萍整天面对上百人演员的吃喝、住、工资。你规模没她大，花销也是很大的，她总是说“等等、等等”<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s5.sinaimg.cn/orignal/4ce439b1xadd4c90a11f4" TARGET="_blank"><img HEIGHT="388" SRC="http://s5.sinaimg.cn/middle/4ce439b1xadd4c90a11f4&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_25221317030502875" /></A></FONT></H3>
<h3><font COLOR="#FD29F2">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</FONT>
<font COLOR="#3955FE">关心杨丽萍的云南印象的徐荣凯先生和姚晨相聚在丽江的梦蝶庄</FONT></H3>
<h3><font COLOR="#FD29F2">金星、杨丽萍、杨二车娜姆、三个很多不同的女人，但根本上有一个共同点就是，我们这三个女人的命运中，注定了有一份使命感，就是肩负着介绍自己民族文化的音乐、舞蹈、民情、和一个城市形象的领军人物，我们这三个女人在这点上互相的尊重、心疼和祝福很深，很深，很深的。</FONT></H3>
<h3><font COLOR="#FD29F2">因为，我们三个女人都是经历过艰难，困苦和辉煌，算的上是有阅历的女人们，我和金星的自传外文版书已经买了几十个国家去了，没什么生命阅历的年轻人，你懂不起我们，因为，你的生活还太年轻、太苍白，所以，为了文章点击率也要学会积口德，这将会变成你未来日子里的一种积德。</FONT></H3>
<h3><font COLOR="#FD29F2">人是必须要有德行和学会尊重别人的阅历的，认识金星和杨丽萍的不知不觉已经十几年了，见识了她们二位生命中的起起落落，和骄傲的成绩单，包括我自己在天地间的一次次的大起大落，大悲大喜，还能自由绽放，内心里感谢生命让我们三个女人都有机会经历这么多，承受这么多，收获这么多，也很深地感叹在男权兴旺的人群里，亲爱的男人们，可以在对我无数次打压后，最后还是让我们这些不被男人左右的女人脱颖而出，实在是太感谢你们了。</FONT></H3>
<h3><font COLOR="#FD29F2">从今天开始，拜托你们大家，要好好珍贵我们这些爱国、爱民族、爱自己、更重要的是我们都希望珍惜我们的这副历经苍桑，同时也阅过人间各路春色的女人们，想好好活出一个真实自我的一片心愿，成全我们同时，也是成全你们年轻人的未来和梦想。</FONT></H3>
<h3><font COLOR="#FD29F2">2007年已经过去四年了，为了一些看我一当评委就做钉子户评委人的不爽，拼命诋毁和丑化我头上一朵代表生命力的花朵，来达到自己各类七七八八，花花绿绿目的人，我想你们骂了这么多，把我的花儿、一会戴在猫头上、狗头上、驴头上来丑化我，而结果是，祖国上下模仿我戴花的女人一大遍，我的身后有我们民族的女神在罩着我，气场的强大，你就别惦记着在我生活中添麻烦，造是非、惟恐天下不乱了，我心中的“善”成就了我这个永远生活在热情好客求新求和平女人吉祥的生命路线，所以，再次双手合十，祝我们三个少数民族女人一生吉祥，家人吉祥，爱我们三个女人的好人们生命吉祥，来吧让我们都收拾起美好的心情，用最美的心愿，祝福祖国的“生日”来临，共同牵手唱一曲“Happy
Birthday
China”&nbsp;&nbsp;&nbsp;</FONT></H3>
<h3><font COLOR="#FD29F2">PS前几天，花房来了几位女导游妹妹，说我们每次给游客介绍云南女人时都会说，“云南有三个姓杨的名女人，杨丽坤、杨丽萍、杨二车娜姆”（泸沽湖一半四川一半云南，我祖籍四川，建的博物馆在云南边界，长期住在云南，大家也就认可我是家乡人了）杨门出女将果真名不虚传。<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s4.sinaimg.cn/orignal/4ce439b1xadd4c27b45b3" TARGET="_blank"><img HEIGHT="517" SRC="http://s4.sinaimg.cn/middle/4ce439b1xadd4c27b45b3&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_27881317030492593" /></A></FONT></H3>
<h3><font COLOR="#FD29F2">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
&nbsp;</FONT><font COLOR="#3955FE">戴花的女人会将戴花尽心到底</FONT></H3>
<h3><font COLOR="#FD29F2">祝福各位节日快乐，有缘来我丽江的花房做客哈，我家地方不好找，古城又不让挂牌，上次有位西安媒体人已经在花房的隔壁了，还花了一百元请人带他找到我，所以，才写上电话号码，不算有心眼做广告，而是给想来见我的读者方便，这几天网上一句那英说的话，“我宁愿别人说我很二，也不愿别人说我有心眼”很有同感，所以，花房座机号码是0888—5189092
中午以后打电话，上午员工起不来。</FONT>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</H3>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>]]></description>
            <author>杨二车娜姆</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ce439b10102dyvy.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 26 Sep 2011 17:23:02 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ce439b10102dyvy.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>拜托，对变性人可以好一点</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ce439b10102dyi5.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 135pt; mso-char-indent-count: 7.5">
<span STYLE="FonT-siZe: 18pt; FonT-FAMiLY: 新宋体"><font STYLE="FonT-siZe: 22px"><font STYLE="FonT-siZe: 24px"><font COLOR="#FA38C8"><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">&nbsp;</SPAN></FONT></FONT></FONT></SPAN></P>
<p><span LANG="EN-US" STYLE="FonT-siZe: 18pt; FonT-FAMiLY: 新宋体" XML:LANG="EN-US"><font COLOR="#FA38C8">&nbsp;<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/4ce439b1xad841d2672a5" TARGET="_blank"><img HEIGHT="515" SRC="http://s6.sinaimg.cn/middle/4ce439b1xad841d2672a5&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_10991316683991578" /></A></FONT></SPAN></P>
<p><span LANG="EN-US" STYLE="FonT-siZe: 18pt; FonT-FAMiLY: 新宋体" XML:LANG="EN-US"><font COLOR="#FA38C8">&nbsp;</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 27pt; mso-char-indent-count: 1.5">
<span STYLE="FonT-siZe: 18pt; FonT-FAMiLY: 新宋体"><font COLOR="#FA38C8">昨天早上，</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 27pt; mso-char-indent-count: 1.5">
<span STYLE="FonT-siZe: 18pt; FonT-FAMiLY: 新宋体"><font COLOR="#FA38C8">陈楚生的粉丝武甘给我的微博留言，说娜姆姐，你知道你的好姐妹金星，因为变性被广电下令不许做评委了。</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 27pt; mso-char-indent-count: 1.5">
<span STYLE="FonT-siZe: 18pt; FonT-FAMiLY: 新宋体"><font COLOR="#FA38C8">拨通金星电话，确实真实，我嘴上跟她开玩笑，说这世上不是一家人，不进一家门，（我做她俩个孩子的干妈，在她家有我的房间），一个摩梭人的文化代表，因为，我们民族爱花的美好情节和爽朗性格，我被封杀了，不让上电视，今天，你一个爱国、爱艺术、爱民族朝鲜族艺术家，也被封杀了，咱俩就真成了难兄难妹。</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 27pt; mso-char-indent-count: 1.5">
<span STYLE="FonT-siZe: 18pt; FonT-FAMiLY: 新宋体"><font COLOR="#FA38C8">我嘴上安慰她没事，不就一个浙江台吗？心里是太清楚一向浑身都是傲骨的金星，是不会对外讲她的委屈的，</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 27pt; mso-char-indent-count: 1.5">
<span STYLE="FonT-siZe: 18pt; FonT-FAMiLY: 新宋体"><font COLOR="#FA38C8">但我知道她的内心又被伤到了，为了想做一个女人，她吃了太多、太多、太多的苦，从小在军队跳舞，整天和一堆美人儿在一起，看她们美丽的脸儿，美丽的身段，艳丽的口红，眉笔，胸罩，包括包里装着来月经的卫生巾，对她都充满了好奇、心跳、和欲望，</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 27pt; mso-char-indent-count: 1.5">
<span STYLE="FonT-siZe: 18pt; FonT-FAMiLY: 新宋体"><font COLOR="#FA38C8">今生要做一个女人，一是命中注定的，违抗不了，二是想做女人的心，从记事起开始就萌芽，芽已经身体里的每一根血管中发苗了，不能拔了，</FONT></SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-siZe: 18pt; FonT-FAMiLY: 新宋体"><font COLOR="#FA38C8">去国外演出，想做变性手术，一圆女儿梦，但是没钱，只好找人家外国医生要回来怎么做变性手术的流程单，回来在一家北京的整形医院，按照人家的顺序做变性手术，</FONT></SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-siZe: 18pt; FonT-FAMiLY: 新宋体"><font COLOR="#FA38C8">医生们被他的精神的执着感动，接受了为他做了手术，在医生条件，一切都是那么简单和经验不足的情况下，躺在手术台上的金星，算是被生树剥皮般的做完了手术，手术不是太成功，好长一段时间，她的腿走不动路，对一个舞蹈家来说，内心里要沉受的恐慌感是多么的折磨人，不做手术嘛，内心折磨他，做了手术嘛，人们折磨他，走在街上、人群里、天天沉受各路人士的指指点点，自己强撑着在上海成了金星舞蹈团，演的是现代舞，不是很赚钱，一个人扛着，一会儿着急房租，一会儿着急演员，一会儿在国外演讲，一会儿用法语，一会儿用德语，意大利语回答采访，一会儿用英文，一会儿一在家里餐桌上陪收养来的儿子做功课，加减法、造句子，他还什么都会。</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 27pt; mso-char-indent-count: 1.5">
<span STYLE="FonT-siZe: 18pt; FonT-FAMiLY: 新宋体"><font COLOR="#FA38C8">十几年的相处，我对他的所沉受的一切和她拥有的一切，每一天都像银行存钱一样，存进去的都是尊重，心疼和无声的支持。</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 27pt; mso-char-indent-count: 1.5">
<font COLOR="#FA38C8"><span LANG="EN-US" STYLE="FonT-siZe: 18pt; FonT-FAMiLY: 新宋体" XML:LANG="EN-US"><span STYLE="mso-spacerun: yes">&nbsp;</SPAN></SPAN><span STYLE="FonT-siZe: 18pt; FonT-FAMiLY: 新宋体">她在国外为了悍卫中国艺术家在国外的地位，认可和待遇，一分都不让的争取，这份争取，是代表了中国艺术家必须和欧美艺术家的待遇一样，这副她自己吃了不少苦头变性出来的身体，坐在国外的头等舱里，坐在意大利的评委席上，站在巴黎的舞台上，住在泰国投资最大的影片中，扮演黑社会老大的片场中，她让国际人认为了，中国今天走向国际化，真的很<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">OK</SPAN>的，一个变性舞蹈家，在中国可以这么风生水起。</SPAN></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 27pt; mso-char-indent-count: 1.5">
<span STYLE="FonT-siZe: 18pt; FonT-FAMiLY: 新宋体"><font COLOR="#FA38C8">而事实上，浙江广电怎么可以忍心封杀她，仅仅因为他的性别自由，我们越住在国外的人、越爱国，回来故土，是多么想得到到国家的心疼和想为国家、民族付出的一生心血，中国真的很美，有这么多一心想为祖国的美好贡献一生的人群，我和金星都是其中一位。<br />
</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 27pt; mso-char-indent-count: 1.5">
<span STYLE="FonT-siZe: 18pt; FonT-FAMiLY: 新宋体"><font COLOR="#FA38C8">感谢每一位支持金星的爱我的人们。</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 27pt; mso-char-indent-count: 1.5">
<font COLOR="#FA38C8"><span LANG="EN-US" STYLE="FonT-siZe: 18pt; FonT-FAMiLY: 新宋体" XML:LANG="EN-US">PS</SPAN><span STYLE="FonT-siZe: 18pt; FonT-FAMiLY: 新宋体">为了支持和尊重好姐妹金星的性别自由和人类自然情感的真诚流露，以及她真诚高水准的的评委风格，我今早在丽江的娜姆花房的门口挂上了六彩旗，丽江是一个有国际旅游水准的城市，这里的蓝天就像这里人们的心胸一样宽大，博爱，来吧，受伤害受欺负了，不被认可的同志，拉拉，变性人们，花房的娜姆会拥抱你，花房电话
0888—5189092<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s12.sinaimg.cn/orignal/4ce439b1xad8414f70f9b" TARGET="_blank"><img HEIGHT="515" SRC="http://s12.sinaimg.cn/middle/4ce439b1xad8414f70f9b&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_97341316684007046" /></A></SPAN></FONT></P>]]></description>
            <author>杨二车娜姆</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ce439b10102dyi5.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 22 Sep 2011 17:05:56 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ce439b10102dyi5.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>我的恩宠与勇气</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ce439b10102dvvd.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s5.sinaimg.cn/orignal/4ce439b1xab790d8a68c4" TARGET="_blank"><strong><img HEIGHT="333" SRC="http://s5.sinaimg.cn/middle/4ce439b1xab790d8a68c4&amp;690" WIDTH="500" NAME="image_operate_98541314438148468" /></STRONG></A></P>
<p STYLE="MArGin: 6pt 0cm; TexT-inDenT: 23.2pt; TexT-ALiGn: center; mso-para-margin-top: .5gd; mso-para-margin-right: 0cm; mso-para-margin-bottom: .5gd; mso-para-margin-left: 0cm; mso-char-indent-count: 2.57" ALIGN="center"><span STYLE="FonT-siZe: 9pt; CoLor: #00cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'; mso-bidi-font-family: 'Times new roman'; mso-font-kerning: 1.0pt; mso-ansi-language: en-Us; mso-fareast-language: ZH-Cn; mso-bidi-language: Ar-sA">
<font COLOR="#00B7EF"><strong><b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 9pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
（感谢生日礼物的花）</SPAN></B><b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span LANG="EN-US" STYLE="FonT-siZe: 12pt; CoLor: #99cc00" XML:LANG="EN-US">

&nbsp;</SPAN></B></STRONG></FONT></SPAN></P>
<p STYLE="MArGin: 6pt 0cm 6pt 22.3pt; TexT-inDenT: -0.05pt; mso-para-margin-top: .5gd; mso-para-margin-right: 0cm; mso-para-margin-bottom: .5gd; mso-para-margin-left: 2.12gd">
<b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
前天，</SPAN></B></P>
<p STYLE="MArGin: 6pt 0cm 6pt 22.3pt; TexT-inDenT: -0.05pt; mso-para-margin-top: .5gd; mso-para-margin-right: 0cm; mso-para-margin-bottom: .5gd; mso-para-margin-left: 2.12gd">

<b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span LANG="EN-US" STYLE="FonT-siZe: 12pt; CoLor: #99cc00" XML:LANG="EN-US">8</SPAN></B><b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">月</SPAN></B><b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span LANG="EN-US" STYLE="FonT-siZe: 12pt; CoLor: #99cc00" XML:LANG="EN-US">25</SPAN></B><b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">日</SPAN></B><b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">是我们女儿国摩梭人的女神节，也是我的生日。</SPAN></B></P>
<p STYLE="MArGin: 6pt 0cm 6pt 22.3pt; TexT-inDenT: -0.05pt; mso-para-margin-top: .5gd; mso-para-margin-right: 0cm; mso-para-margin-bottom: .5gd; mso-para-margin-left: 2.12gd">
<b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
我们的仲巴任波切（活佛）对我说：娜姆，你要好好敬仰你们的格姆女神，因为，你们家乡的女神对你好，一直在保佑着你。</SPAN></B></P>
<p STYLE="MArGin: 6pt 0cm 6pt 22.3pt; TexT-inDenT: -0.05pt; mso-para-margin-top: .5gd; mso-para-margin-right: 0cm; mso-para-margin-bottom: .5gd; mso-para-margin-left: 2.12gd">
<b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
原本有朋友请我在上海他们的酒店为我庆生，一切都是最优质的安排，但心里仍然想回去家乡泸沽湖，和阿妈、家人、故乡人一起在女神山下给女神烧香、叩头、祈福，然后，搭起帐篷，喝奶茶、吃肉、唱歌、跳舞，说说我不太有机会多说的摩梭话。</SPAN></B></P>
<p STYLE="MArGin: 6pt 0cm 6pt 22.3pt; TexT-inDenT: -0.05pt; mso-para-margin-top: .5gd; mso-para-margin-right: 0cm; mso-para-margin-bottom: .5gd; mso-para-margin-left: 2.12gd">
<b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
但是，回来丽江后，阿妈说路太烂了，你就在丽江好好安稳地过，春节回来去为女神山叩头也一样，我们去为你敬香、敬水，也是一样的心意。</SPAN></B></P>
<p STYLE="MArGin: 6pt 0cm 6pt 22.3pt; TexT-inDenT: -0.05pt; mso-para-margin-top: .5gd; mso-para-margin-right: 0cm; mso-para-margin-bottom: .5gd; mso-para-margin-left: 2.12gd">
<b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
我两次在丽江庆生。</SPAN></B></P>
<p STYLE="MArGin: 6pt 0cm 6pt 22.3pt; TexT-inDenT: -0.05pt; mso-para-margin-top: .5gd; mso-para-margin-right: 0cm; mso-para-margin-bottom: .5gd; mso-para-margin-left: 2.12gd">
<b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
一次是八年前，那时已在丽江有个家，顺路在回泸沽湖时在新家过了个生日，来的都是住在中国的外国朋友们，今年不一样，在丽江古城玉河走廊的家里，改名成娜姆花房，丽江城最香艳的花房酒吧加餐吧，当了一年多的酒餐吧老板娘，我从一个在没开酒吧之前从没有机会为自己买酒的女人，从头学习开酒吧的一切常识和酒水知识，欣慰的是我的娜姆花房酒吧的风格、情调、细节，因为我这个处女座的细致和洁癖，我们很快拥有了花房自己的粉丝、回头客。</SPAN></B></P>
<p STYLE="MArGin: 6pt 0cm 6pt 22.3pt; TexT-inDenT: -0.05pt; mso-para-margin-top: .5gd; mso-para-margin-right: 0cm; mso-para-margin-bottom: .5gd; mso-para-margin-left: 2.12gd">
<b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
细品这些人士，很有品味，很喜欢心灵文化，钱包底气也很足，是一批很懂感恩的好人们；再就是喜欢、爱我，和我有缘分的读者朋友们，他们来喝杯咖啡、一杯娜姆仙茶或者一杯娜姆花酒，很甜美，人品极其干净和很懂礼貌。</SPAN></B></P>
<p STYLE="MArGin: 6pt 0cm 6pt 22.3pt; TexT-inDenT: -0.05pt; mso-para-margin-top: .5gd; mso-para-margin-right: 0cm; mso-para-margin-bottom: .5gd; mso-para-margin-left: 2.12gd">
<b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
当然，开门做生意，有时也会进来一些阿猫阿狗之流。一年的时间看了不少人间风景，也结了不少善缘。所以，前天的生日派对来的大部分都是丽江结识的朋友，因为他们的友情、关爱和随时的意见，我的花房在一次又一次调整、修改，风格、酒水、食品大部分都是自己原创的东西，风格和水准都是我们自己的独创，实现了我一直强调的一句话“时尚是潮流，潮流会过时，而只有风格才是永存的。”</SPAN></B></P>
<p STYLE="MArGin: 6pt 0cm 6pt 22.3pt; TexT-inDenT: -0.05pt; mso-para-margin-top: .5gd; mso-para-margin-right: 0cm; mso-para-margin-bottom: .5gd; mso-para-margin-left: 2.12gd">
<b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'; mso-bidi-font-family: 'Times new roman'; mso-font-kerning: 1.0pt; mso-ansi-language: en-Us; mso-fareast-language: ZH-Cn; mso-bidi-language: Ar-sA">
前晚的生日，来的好友、客人、收到的礼物和祝福，让我深深地感受到了人间真情真意的可贵。</SPAN></B></P>
<p STYLE="MArGin: 6pt 0cm 6pt 22.3pt; TexT-inDenT: -0.05pt; mso-para-margin-top: .5gd; mso-para-margin-right: 0cm; mso-para-margin-bottom: .5gd; mso-para-margin-left: 2.12gd" ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s12.sinaimg.cn/orignal/4ce439b1xab790db81c4b" TARGET="_blank"><strong><img HEIGHT="333" SRC="http://s12.sinaimg.cn/middle/4ce439b1xab790db81c4b&amp;690" WIDTH="500" NAME="image_operate_12261314437984343" /></STRONG></A></P>
<p STYLE="MArGin-LeFT: 20.25pt; TexT-inDenT: 0.55pt; TexT-ALiGn: center; mso-para-margin-left: 1.93gd; mso-char-indent-count: .06" ALIGN="center"><strong><span STYLE="FonT-siZe: 9pt; CoLor: fuchsia; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
<b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 9pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
（花房的客人因为有缘成了好朋友，这是他送我的生日礼物，由他亲自设计的</SPAN></B><b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span LANG="EN-US" STYLE="FonT-siZe: 9pt; CoLor: #99cc00" XML:LANG="EN-US">45</SPAN></B><b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 9pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">双鞋，春夏秋冬的都齐了，奇怪他连我的脚都没见过，居然每双鞋都如此合脚，真不愧是天才设计师。附上一首他为我生日写的打油诗：</SPAN></B></SPAN></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 18.05pt; TexT-ALiGn: center; mso-char-indent-count: 2.0" ALIGN="center"><b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 9pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
杨花八月泸沽美</SPAN></B> <b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 9pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
生就摩梭佳人胚</SPAN></B></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 18.05pt; TexT-ALiGn: center; mso-char-indent-count: 2.0" ALIGN="center"><b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 9pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
二八出道星光闪</SPAN></B> <b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 9pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
日行万里五洲飞</SPAN></B></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 18.05pt; TexT-ALiGn: center; mso-char-indent-count: 2.0" ALIGN="center"><b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 9pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
车笛敢奏真人曲</SPAN></B> <b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 9pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
快乐男声俏评委</SPAN></B></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 18.05pt; TexT-ALiGn: center; mso-char-indent-count: 2.0" ALIGN="center"><b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 9pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
娜姆花房宾客来</SPAN></B> <b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 9pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
乐赏老鹰庆生鞋（</SPAN></B><b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span LANG="EN-US" STYLE="FonT-siZe: 9pt; CoLor: #99cc00" XML:LANG="EN-US">hai</SPAN></B><b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 9pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">）</SPAN></B></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 18.05pt; TexT-ALiGn: center; mso-char-indent-count: 2.0" ALIGN="center"><b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 9pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
娜姆是花“活得漂亮”；天佑快乐，生当如斯！）</SPAN></B></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 18.05pt; TexT-ALiGn: center; mso-char-indent-count: 2.0" ALIGN="center"><b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span LANG="EN-US" STYLE="FonT-siZe: 12pt; CoLor: #99cc00" XML:LANG="EN-US"><span STYLE="mso-tab-count: 1">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN></B></P>
<p STYLE="MArGin: 6pt 0cm 6pt 22.3pt; TexT-inDenT: -0.05pt; mso-para-margin-top: .5gd; mso-para-margin-right: 0cm; mso-para-margin-bottom: .5gd; mso-para-margin-left: 2.12gd">
<b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
辛苦写的书，大都被盗版人士赚了钱，而因为这些勤奋的盗版人，我也有机会和更多爱读书的美好人们结了这么久的缘分，现在热爱捧本书慢慢阅读的人算稀奇了，偶尔在咖啡馆中看到全是捧着电脑的人中间夹杂着一个捧本书的人，就觉得很美、很有亲切感。</SPAN></B></P>
<p STYLE="MArGin: 6pt 0cm 6pt 22.3pt; TexT-inDenT: -0.05pt; mso-para-margin-top: .5gd; mso-para-margin-right: 0cm; mso-para-margin-bottom: .5gd; mso-para-margin-left: 2.12gd">
<b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
这一分钟，坐在我美丽的大书桌前，窗外，蓝蓝的天空，窗口，一颗开满了美丽桃红色的大树，对着我艳艳地开放着。表妹煮出了很香的咖啡，我的心，在经历了生活、情感和事业的大起大落之后，变得越来越懂得平静和感恩。</SPAN></B></P>
<p STYLE="MArGin: 6pt 0cm 6pt 22.3pt; TexT-inDenT: -0.05pt; mso-para-margin-top: .5gd; mso-para-margin-right: 0cm; mso-para-margin-bottom: .5gd; mso-para-margin-left: 2.12gd">
<b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
双手合十，</SPAN></B></P>
<p STYLE="MArGin: 6pt 0cm 6pt 22.3pt; TexT-inDenT: -0.05pt; mso-para-margin-top: .5gd; mso-para-margin-right: 0cm; mso-para-margin-bottom: .5gd; mso-para-margin-left: 2.12gd">
<b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
感恩我了不起的阿妈，生下我这个让你操心、担忧了这么几十年的女儿，但在内心里，我知道我是你骄傲的女儿；</SPAN></B></P>
<p STYLE="MArGin: 6pt 0cm 6pt 22.3pt; TexT-inDenT: -0.05pt; mso-para-margin-top: .5gd; mso-para-margin-right: 0cm; mso-para-margin-bottom: .5gd; mso-para-margin-left: 2.12gd">
<b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
感恩我们摩梭人民的女神，你一直以来的保佑，得到你的保佑，在外面的风风雨雨、艰难困苦，我没有放弃我永远保持一颗真诚、善良、给予的摩梭女人心；</SPAN></B></P>
<p STYLE="MArGin: 6pt 0cm 6pt 22.3pt; TexT-inDenT: -0.05pt; mso-para-margin-top: .5gd; mso-para-margin-right: 0cm; mso-para-margin-bottom: .5gd; mso-para-margin-left: 2.12gd">
<b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
我们敬爱的女神，感恩你的大爱在天上对我的保佑，感恩你的大爱，让每一位生活在泸沽湖边的摩梭人吉祥、富足、人民平安、山美、水美。我学习着你，稳稳地坐在自己的山头上，看尽人间风雨，总是以慈祥、美好、宽大的心胸看着这些人们。感恩你，我经常会流泪，一个能让天神保佑的摩梭女人，我是幸福的，我的一切磨难都是我的福气，经历了一切又一切的磨难，你看见了我是一位有坚定信仰，不屈不挠的坚强女人；</SPAN></B></P>
<p STYLE="MArGin: 6pt 0cm 6pt 22.3pt; TexT-inDenT: -0.05pt; mso-para-margin-top: .5gd; mso-para-margin-right: 0cm; mso-para-margin-bottom: .5gd; mso-para-margin-left: 2.12gd">
<b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
我敬仰你，我们摩梭人的女神；</SPAN></B></P>
<p STYLE="MArGin: 6pt 0cm 6pt 22.3pt; TexT-inDenT: -0.05pt; mso-para-margin-top: .5gd; mso-para-margin-right: 0cm; mso-para-margin-bottom: .5gd; mso-para-margin-left: 2.12gd">
<b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
我叩拜你，我敬供的绿度母；</SPAN></B></P>
<p STYLE="MArGin: 6pt 0cm 6pt 22.3pt; TexT-inDenT: -0.05pt; mso-para-margin-top: .5gd; mso-para-margin-right: 0cm; mso-para-margin-bottom: .5gd; mso-para-margin-left: 2.12gd">
<b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
我心疼你，我亲爱的阿妈；</SPAN></B></P>
<p STYLE="MArGin: 6pt 0cm 6pt 22.3pt; TexT-inDenT: -0.05pt; mso-para-margin-top: .5gd; mso-para-margin-right: 0cm; mso-para-margin-bottom: .5gd; mso-para-margin-left: 2.12gd">
<b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
我挚爱你，我最宝贝的小侄女，格桑娜姆；</SPAN></B></P>
<p STYLE="MArGin: 6pt 0cm 6pt 22.3pt; TexT-inDenT: -0.05pt; mso-para-margin-top: .5gd; mso-para-margin-right: 0cm; mso-para-margin-bottom: .5gd; mso-para-margin-left: 2.12gd">
<b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
我感谢你，我亲爱的，在世界每一个角落的读者朋友们，感恩你们对我忠诚的爱，一个人没有忠诚、不懂感恩，福报很少会光顾他，茫然、烦躁地活着，是很痛苦的人生；</SPAN></B></P>
<p STYLE="MArGin: 6pt 0cm 6pt 22.3pt; TexT-inDenT: -0.05pt; mso-para-margin-top: .5gd; mso-para-margin-right: 0cm; mso-para-margin-bottom: .5gd; mso-para-margin-left: 2.12gd">
<b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
感恩，为了在我的法文版自传上签上名字送给儿子做礼物的法国母亲，特别从法国飞来丽江，只求一个签名，可怜天下父母心的伟大；</SPAN></B></P>
<p STYLE="MArGin: 6pt 0cm 6pt 22.3pt; TexT-inDenT: -0.05pt; mso-para-margin-top: .5gd; mso-para-margin-right: 0cm; mso-para-margin-bottom: .5gd; mso-para-margin-left: 2.12gd">
<b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
感恩今天的太阳照耀着我，感恩雨水滋润着我；</SPAN></B></P>
<p STYLE="MArGin: 6pt 0cm 6pt 22.3pt; TexT-inDenT: -0.05pt; mso-para-margin-top: .5gd; mso-para-margin-right: 0cm; mso-para-margin-bottom: .5gd; mso-para-margin-left: 2.12gd">
<b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
感恩恨我的人，在你们脸上我看到我的不足，检讨自己的不随大流；</SPAN></B></P>
<p STYLE="MArGin: 6pt 0cm 6pt 22.3pt; TexT-inDenT: -0.05pt; mso-para-margin-top: .5gd; mso-para-margin-right: 0cm; mso-para-margin-bottom: .5gd; mso-para-margin-left: 2.12gd">
<b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
感恩我法国女友每年假期来中国，去各大神山捡垃圾、做义工，在山上捡到一只藏猫，每天会爬到我怀里，让我享受它被爱抚时的那份乖巧，晚上酒吧开张，猫猫会去客人桌上坐台，成为花房最受欢迎的坐台猫，接受更多人的关爱；</SPAN></B></P>
<p STYLE="MArGin: 6pt 0cm 6pt 22.3pt; TexT-inDenT: -0.05pt; mso-para-margin-top: .5gd; mso-para-margin-right: 0cm; mso-para-margin-bottom: .5gd; mso-para-margin-left: 2.12gd">
<b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
感恩给我激情、快乐、痛苦、眼泪的情人们，在每一次失去我时总会对我的念念不忘，和新的女人相处越久，你们都会明白这个世上我这种有情有爱、为爱愿赌服输的女人，当初为何不把她当成一颗上等珍珠一样供养着呢？</SPAN></B></P>
<p STYLE="MArGin: 6pt 0cm 6pt 22.3pt; TexT-inDenT: -0.05pt; mso-para-margin-top: .5gd; mso-para-margin-right: 0cm; mso-para-margin-bottom: .5gd; mso-para-margin-left: 2.12gd">
<b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
感恩在中国这块宽大的土地上有这么多生活在底层的人们，他们的善良、无辜和对生命的执着，并且，有情有义，他们是多么可爱的人。</SPAN></B></P>
<p STYLE="MArGin: 6pt 0cm 6pt 22.3pt; TexT-inDenT: -0.05pt; mso-para-margin-top: .5gd; mso-para-margin-right: 0cm; mso-para-margin-bottom: .5gd; mso-para-margin-left: 2.12gd">
<b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; CoLor: #99cc00; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'; mso-bidi-font-family: 'Times new roman'; mso-font-kerning: 1.0pt; mso-ansi-language: en-Us; mso-fareast-language: ZH-Cn; mso-bidi-language: Ar-sA">
再次，双手合十，感恩我的生命。</SPAN></B><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/4ce439b1xab790d5c8d05" TARGET="_blank"><strong><img HEIGHT="589" SRC="http://s6.sinaimg.cn/middle/4ce439b1xab790d5c8d05&amp;690" WIDTH="440" NAME="image_operate_47381314438042343" /></STRONG></A></P>
<p STYLE="MArGin: 6pt 0cm 6pt 22.3pt; TexT-inDenT: -0.05pt; mso-para-margin-top: .5gd; mso-para-margin-right: 0cm; mso-para-margin-bottom: .5gd; mso-para-margin-left: 2.12gd">
<strong><br />
<br /></STRONG></P>]]></description>
            <author>杨二车娜姆</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ce439b10102dvvd.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 27 Aug 2011 17:10:56 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ce439b10102dvvd.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>我是怎么认识同性恋的</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ce439b10102dqh6.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
&nbsp;&nbsp;<strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</STRONG></P>
<p><strong>&nbsp;</STRONG></P>
<p><strong>&nbsp;<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s15.sinaimg.cn/orignal/4ce439b1xa7631185d04e" TARGET="_blank"><img HEIGHT="517" SRC="http://s15.sinaimg.cn/middle/4ce439b1xa7631185d04e&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_87411309944688718" /></A><br />
<br /></STRONG></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px" COLOR="#FFA3B1"><strong>记得应该是在1984或1985年，那时我的汉语还不怎么灵光，周末跟同学出去玩，看到很多人在围着看一个杀人布告，同学告诉我，说布告上打了一个红勾号的，就说明这个人被判了死刑。</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px" COLOR="#FFA3B1"><strong>&nbsp;</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px" COLOR="#FFA3B1"><strong>那时，学汉语很勤奋，什么都喜欢慢慢读懂它，布告说这个人犯了流氓罪，在公共厕所跟人鸡奸，最后报复抓到他的人，杀了人家。</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px" COLOR="#FFA3B1"><strong>鸡奸，这两个字的字面实在很难看，同学说，就是男人和男人乱搞！当时，对字面上鸡奸两个字很不喜欢，因为我特别喜欢吃鸡肉，在鸡后面加个奸字特别刺眼，再后来学汉语的过程中，只要有机会看到鸡奸这两个字，我就把眼光移开，觉得这两个字充满了不吉利，不明白为什么八十年代的同性恋会被叫成鸡奸、叫成流氓，</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px" COLOR="#FFA3B1"><strong>后来，调到了北京中央民族歌舞团，有次跟墨西哥女友去参加使馆的活动，活动结束后，又去了一个拉丁外交官的家里继续派对，在阳台我听到女友和这位外交官聊得很尽兴，问他们在聊什么？他们说，昨天去了不记得是东单还是西单的一个小公园，一到晚上，就有很多中国的同性恋在那里聚会，他们很紧张，两个人双手抱在胸前，只能互相用脚碰触对方来表达爱意，完成性欲望，因为，还是有很多抓流氓的人在附近观看。</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px" COLOR="#FFA3B1"><strong>拉丁外交官抽着雪茄，喝着香槟继续说，那些中国同性恋只能在公共厕所里很紧张地完事，然后，分开跑掉。</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px" COLOR="#FFA3B1"><strong>我的女友说，这位外交官也是同性恋，他有时会晚上开车去那条街看看，我心里就想，为什么外国的同性恋可以当外交官，又是佣人，又住大房子，又可看遍世界。中国的同性恋只能在公共厕所、公园里，象做贼一样和他们的恋人相爱，想着80年代中国的公共厕所大都没有冲水，厕所是很恶心的，在那样恶臭的环境里，两个人感情急促地做爱，吸进去的空气太不健康了。</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px" COLOR="#FFA3B1"><strong>我当时对同性恋充满了排斥、同情，又充满了神秘。</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px" COLOR="#FFA3B1"><strong>一次，又去一个外国朋友家做客，看到他家书房一本英文的春宫图书，里面终于有机会见了所为鸡奸的场面，心里想，同性恋古书上就有，为什么现在就要被逼在公共厕所里呢？80年代在歌舞团和中国人的社交圈里，这样的话题是不敢随便问人家和当话题聊的。</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px" COLOR="#FFA3B1"><strong>我和同性恋也算是有缘的人，</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px" COLOR="#FFA3B1"><strong>89年我移民到了美国的旧金山，车往住地的山顶上开，看到每家每户的窗户上都挂了一个旗子，色彩很像藏传佛教的佛旗，我看呆了，对朋友说，天哪，这么多藏族人住在这里，我以后不愁没朋友玩了，我的朋友大笑起来，他说，娜姆，这里可不是住的你们藏族人，这是同性恋的旗子，但真的很像藏区的颜色。</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px" COLOR="#FFA3B1"><strong>我们去的地方是同性恋最集中的地区，每家窗口都这么飘然地挂着一面我很喜欢的颜色，气势逼人！光明正大，鸟语花香。两个男人拉着手走着，交流着，抚摸着，亲吻着，一片祥和满足的样子，美国的同性恋们很幸福，我看呆了。</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px" COLOR="#FFA3B1"><strong>一个月后，我找了一份工作在一家服装店，我的隔壁是一位阿根廷小伙子开的饰品店，因为，在中国和同性恋外交官做过朋友，我不像很多80年代刚到美国的国内朋友，对同性恋充满了很强的排斥感，有一次，我和一位国内的朋友，在同性恋区喝咖啡，两杯咖啡，一块甜品五块钱，他不喝咖啡也不吃甜品，结账时付了一张一百美金，人家找他九十五块美金，他不拿，说怕染上艾滋病，这么一个没常识又自以为是的人，不好意思做朋友，他列入了我的黑名单。</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px" COLOR="#FFA3B1"><strong>慢慢的我发现同性恋的男人超会表扬人，满嘴都是漂亮让人感到喜悦和美好的好词，超会享受，很爱干净，很爱艺术，很爱漂亮，也很爱臭美的衣服。</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px" COLOR="#FFA3B1"><strong>我对我的邻居很友好，有一天，我们两在喝咖啡聊天，他说，娜姆，你不象中国人，你的态度对我很友好！他说，他和他的男友一次去了中国城吃饭，他们两人拉着手坐着，服务员给他们上菜，一脸都是看不起，好像他们很脏一样。以后，他虽然很喜欢中国菜，但他再不去看那样脸色！他问我中国的同性恋多吗？</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px" COLOR="#FFA3B1"><strong>我说，没看到过，在中国同性恋是不可以公开的，我问他，你为什么要做一个同性恋，你的外表，找个好女人，结婚，生子，当爸爸，当爷爷，可以经历人生很多有意思的历程。</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px" COLOR="#FFA3B1"><strong>他告诉我，在他10岁生日的时候，他爸爸给他一个生日礼物，就是带他去看脱衣舞，提前给他性教育。他说，当时，他坐在台下看女人的身体，真的不喜欢，甚至，有恶心感，但是，跟男孩在一起，他的内心就很舒服，很自在。</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px" COLOR="#FFA3B1"><strong>后来他告诉我，他们同性恋不是要当同性恋而当同性恋，他说，同性恋在后脑勺的后面有一根神经和普通人不一样，这根神经对艺术、时尚、创造力很活跃，而有这根神经的大部分人都有同性恋倾向。这是生理的问题，而不是随便我想还是不想，我被他说傻了，好像也被他说服了！</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px" COLOR="#FFA3B1"><strong>以后，每次去中国城吃饭，就为他多打包一份，我们成了朋友，我也一不小心成了很受同性恋们欢迎的一位中国来的少数民族姑娘。他们都叫我“娜姆姐妹”，我们每天一起上班、一起吃午饭，下班后一起去海边走路，找各种新开业的餐厅吃饭，去看电影、看画展，一起去认识新朋友。</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px" COLOR="#FFA3B1"><strong>旧金山有很多非常富有又有品味的同性恋，超爱办派对，超会享受，超有前卫意识，夹杂在他们中间，有时也在心里想，这么帅，这么品味的男人，只喜欢男人，实在是太浪费了，我那时的身材，美好无敌手，天天穿美美的衣服，跟着他们玩得开开心心，晚上一个人回家睡素觉！</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px" COLOR="#FFA3B1"><strong>奇怪，我总是会对同性恋们有一种很深的心疼！总觉得，他们在快乐的表面，心底深处总有一丝丝忧伤飘在他们的身体某个角落，</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px" COLOR="#FFA3B1"><strong>所以，他们很团结，很义气，也很矫情。旧金山居民中百分之三十是同性恋，而且，在旧金山两个同志只要同居超过七年，就是一种合法的婚姻，分手时财产也要分一半的。他们势力很强，美国政界人士拉选票，同性恋群体是他们要巴结的，大部分同性恋多金、没孩子拖累、精力旺盛、团结性强，够义气，而且，他们的信息量是很庞大的，全世界同性恋的事情他们都有交流和掌控，他们也很敏感，很脆弱，很即兴，很渴望别人认同，他们也很能吃爱人的醋，</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px" COLOR="#FFA3B1"><strong>后来，我去意大利工作，半年回来，听说，他得艾滋病去世了，回到旧金山，我又回他们的圈子，因为，他们比较好玩，比较安全，比较即兴，其实、女孩子有几个同性恋的朋友是有必要的，同志们对时尚的嗅觉很明锐，总能发现有创意的东西，女孩子失恋了，他们很自然的听你诉说，给你递纸巾，给你买甜品，顺便也帮你臭骂这个负心的男人，单身女人想去夜店艳遇拉上他们帮你穿针引线，他们会很快乐的帮完你，早上还会电你，亲爱的昨晚都好吗？他们无比耐心又充满热情地陪你逛遍所有的小店，陪你三、五小时堡电话粥，他们无论在哪个国度游玩，总会打来电话，告诉你，他们帮你买了一对耳环、一条小丝巾，或在大街上打来电话，说，娜姆，我前面走着一个大帅哥，我心跳不停，我该怎么办？我说，你确定他是个同志的话，赶快走到他前面，把屁股扭得美好一点，再扭头看他的反应，请他喝杯咖啡，他没空，把电话号码赶快给他。</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px" COLOR="#FFA3B1"><strong>同性恋做爱的花样比我们普通人多，我曾经有一个同性恋室友，每天都花心思，晚上怎么跟他的男朋友做爱，一会儿买一块巧克力，一会儿一朵玫瑰花，一会儿买两只脚爪很多的龙虾，一会儿买两只刚长出小指甲的小白鼠，这些爪子在敏感部位爬动，会很舒服！有次，我问他，你把龙虾用完后，是扔了还是煮来当午饭吃呢？</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px" COLOR="#FFA3B1"><strong>因为，心里明白，也尊重同性恋是因为身体上的一些和我们生来的不同，就很尊重人家的选择和喜怒哀乐，知道他们存在的不易，你就不会随便去指责人家在床上的事情，你也没有这个权利，因为床上的事，互相是心甘情愿，就值得尊重，这是一个有人权国度最基础的常识。</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px" COLOR="#FFA3B1"><strong>2002年，我搬回中国住，在北京、上海又是在同样的圈子里社交，我居然认了一对在一起相亲相爱了二十五年的同志做干爹干妈，没法叫干妈，就两个一起叫干爹，他们两一个白人，一个深色肤色的人，有一天，请他们在上海一家叫老洋房的餐厅吃饭，上来一盘双色蛋的头菜，我一看坐在我对面的这一对一白一黑，就对他们说，这两个双色蛋该用你们俩的名字来取，因为、你们俩的蛋也是一白一黑。</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px" COLOR="#FFA3B1"><strong>最近在网上看到吕丽萍两公婆对同性恋的说法，觉得他们俩也许该和同性恋们交交朋友，了解一下同性恋们为这个世界创造的辉煌，比如，我最崇敬的服装设计师范思哲等等，也许，言论就不会这么不懂事，互相理解，才能万岁。</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px" COLOR="#FFA3B1"><strong>今天、我们都希望生活在一个和谐的社会，一个大家可以关爱的社会，理解是需要一个过程！所以，我亲爱的同志们，我们一定要停止用脏话骂人家两夫妻，毕竟他们是前辈，对祖国演艺事业有过贡献，相信，我们想抱孙子心切的父母在刚开始对你当同志时的选择也会有很大的不理解、伤心，失望，任何事从不理解到理解，过程是一定必需的！只是想说，吕小姐，床上的是，用宗教教义来解释，不算地道。</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px" COLOR="#FFA3B1"><strong>和80年代的同性恋相比，今天的同性恋们应该深感幸福，从这次央视的各方媒体的对同性恋理解和支持的报到，中国现在的进步程度是惊人的。一个国家能接受理解，保护尊重，他们的身体结构的生活方式，是一件让人深感有人情味和进步的国度，尊重每一个生命存在的事实，学会爱一切众生，你的生命才会得到吉祥和祝福。</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px" COLOR="#FFA3B1"><strong>最后祝；天下同性恋朋友们快乐、幸福、圆满。</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px" COLOR="#FFA3B1"><strong>再次，我永远都是同志们最忠诚的娜姐。</STRONG></FONT></P>]]></description>
            <author>杨二车娜姆</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ce439b10102dqh6.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 06 Jul 2011 17:08:57 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ce439b10102dqh6.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>摩梭灵魂 娜姆在此</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ce439b1010186t0.html</link>
            <description><![CDATA[<p>一年前，</P>
<p>
跑来丽江，开娜姆花房酒吧，是想离开北京、上海的社交圈、时尚圈、娱乐圈、名媛圈一段，是想休息、想安静、想离开融入太久的浮华之地，也是是非之地，接受澳大利亚电视台的采访，主持人告诉我“住在北京城的空气等于一个不抽烟的人，一天抽十二支烟的空气质量，吓到了我。<img STYLE="DispLAY: block; TexT-ALiGn: center" HEIGHT="319" SRC="http://s1.sinaimg.cn/bmiddle/4ce439b1xa3a3becd6e40&amp;690" WIDTH="480" /></P>
<p>来到丽江，打开这间七年前买下来的房子，挂牌叫娜姆花房，开始着手于一个完全不懂行的酒吧老板娘的生活。</P>
<p>
满怀着对丽江蓝天、白云、土鸡火锅的怀念，带了满满十箱子的花花衣服，和一个天底下唱情歌能唱醉我的藏族歌手，两年前就签过的书稿合约，我把日子安排在丽江古玉河走廊娜姆花房里。</P>
<p>
蓝天、白云、我花房的美好和情歌的声音都让我满怀欢喜，只是土鸡火锅里煮的不再是土鸡了，旅游的地方很难吃到真东西，办准营证、办税务证、消防证、买保险等等&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<p>
各种证件、各种费用、各种状况，我是一头雾水，好歹办妥，算是学到很多本领，长了很多见识，慢慢的也发现这里也不安静，也是是非之地，只是是非的档次不同而已。</P>
<p>
我这个从前手一举就有人给倒香槟的女人，一下下凡到给来花房的客人倒香槟的身份转换，让我更深的学习了做服务行业的酸甜苦辣，安静没有，是非也没逃开，一向酒量不错的我，更上了一层楼，</P>
<p>
倒是每天无论多晚睡都能早起写字习惯，还是让我很快乐的生活在丽江，沉侵在情歌中，把外面的是是非非关在花房的外面，在鲜艳温暖的花房里，点着藏香，做着花酒，烧几个小菜，和工作人员用几十年都很少有机会说的母语交流、打闹、生活、工作，这份对母语久渴感和对母语很深的热爱感，如果不是一个漂流在他乡过的人，你是无法感受的，</P>
<p>
今天，美国护照拿了快二十年了，每晚做梦还是自己最原始的摩梭母语，这份对根的怀念和依恋，让我很深的感悟到，我这个摩梭制造的娜姆，在身体的每一根骨头里，都贴上了摩梭这个标志，无论我身在何方，我都是一个对摩梭人忠诚的女人，</P>
<p>
从小就喜欢在经堂里听喇嘛念经，大学时代每次回家乡去叩拜活佛时，我们的活佛都会慢慢从屋里拿出一点钱给我，告诉我好好为摩梭人争光，争气，做摩梭年轻人的榜样，其实前面都做的很好，很踏实，一步一个脚印，没想到在湖南卫视的阴沟里翻了一次船，</P>
<p>
淘汰选手，得罪粉丝，八卦媒体的可恶，我拿了个世上最牛的钉子户评委冠军，但对娱乐圈不明白的族人，多少收到一些各类素质游客的伤害，这点我心里很内疚的。</P>
<p>
但我相信，有一天公路修的再好一点，飞机场通的时候，族人会有更多的机会了解内地八卦娱乐是怎么回事的时候，就会佩服我这几年是怎么在人蛇混杂的娱乐圈捍卫我的族人和永远保持一颗摩梭女人善良的心灵。</P>
<p>
再混的水也会有纯净，清楚的一天，我这个因为喜欢带花的女人，为带朵花受到这么多人的打压，有一天，我会站在自己的花园里，对每一位来看我的好人送上一朵鲜花，并传递给他们好人才会一生平安。</P>
<p>
云南有位仲巴活佛，几个月前对我说“娜姆你们的格姆女神对你好，一直保佑着你，你要好好敬她”春季回故乡，记在活佛的话，每天清晨对女神敬水，敬香，突然的一天早上，从宁静的湖面上，几位摩梭年轻姑娘用汉语对着游客唱流行歌曲，一下冲散了我前一分钟的圣洁感。</P>
<p>泸沽湖该唱什么样的歌呢？</P>
<p>
摩梭人是没有文字的，用歌声来传递摩梭人的情感、历史、亲情、外面的流行口水歌，飘在圣洁的湖面上，感觉象是一种讽刺和有一份文化流失的忧伤。</P>
<p>女儿国的女人代表的是，花儿的香、花儿的魂、花儿美好的气场，哪怕有天花儿干枯了，那她也是花儿的标本，供人类学家苦苦研究。</P>
<p>
在泸沽湖旁年轻人，唱自己母语象花儿一样柔美的歌，会让你感恩自己摩梭人的祖先是这么爱美的人儿，创造了这么柔情美丽的语言，会让从远方来的你，真切感受这个族人最本质的歌，是可以这样清静你的心灵，摩梭人尊老爱幼一直是我很骄傲的族规，让老人听他们听的懂的语言唱的歌，让老人知道我们年轻人仍然懂得敬天，敬地，敬老人，这就是我们这些摩梭儿女对老人的一片孝心。</P>
<p>
花房发起组织的抢救保护摩梭母语歌曲的拍卖和筹款晚会，是一个开始，也是一个平台，希望会在这个平台上，我会有机会把我们民族里面更多的花儿推向世界。</P>
<p>唱自己熟悉的歌，讲自己熟练的故事，这个世界是一个和谐的世界，这个世界是一个大家互相关心的世界。</P>
<p>新周刊创办人孙冕为娜姆花房店庆题词</P>
<p>摩梭灵魂，娜姆在此<img STYLE="DispLAY: block; TexT-ALiGn: center" HEIGHT="367" SRC="http://s14.sinaimg.cn/bmiddle/4ce439b1xa3a3ca8082ed&amp;690" WIDTH="490" /></P>
<p>舞蹈家金星，亲爱</P>
<p>
花房仙子祝贺花房一周年庆，愿她四季鲜花常开，日夜情歌缠绵&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<p>更感谢你花仙子让我们贴近了泸沽湖，感知了摩梭人，继续怒放吧！唯一的娜姆，爱你的星。<img STYLE="DispLAY: block; TexT-ALiGn: center" HEIGHT="250" SRC="http://s10.sinaimg.cn/bmiddle/4ce439b1x76c393647599&amp;690" WIDTH="173" /></P>
<p>重庆天妃陈宝清先生应该感谢的是你，因为有你我们才有机会参与这样有意义的活动，以后有能力了，我们会做的更多。<br />
<br />
<br />
<br />
<br />
<br /></P>]]></description>
            <author>杨二车娜姆</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ce439b1010186t0.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 20 May 2011 00:44:56 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ce439b1010186t0.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>宇宙啊，帮助我呀！</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ce439b1010008s5.html</link>
            <description><![CDATA[<p><img STYLE="DispLAY: block; TexT-ALiGn: center" HEIGHT="654" SRC="http://s1.sinaimg.cn/bmiddle/4ce439b1xa295515a8d80&amp;690" WIDTH="490" /></P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
&nbsp;二十三号拍卖的仙衣 地球上只有一件</P>
<p>丽江的娜姆花房，一个多月前，</P>
<p>突然的一天，素脸，睡袍坐在楼下喝咖啡的我，在很安静的早上，听到手提麦克风导游的声音，</P>
<p>各位，大家往左边看，这里是杨二车娜姆的花房，怎么大的玻璃窗，不要人家看见清晨没有收拾的样子，把身体藏在了窗帘的后面。</P>
<p>花房就是摩梭女孩成年后的闺房，我心里一急，啊呀，这里是酒吧呀，是做经营的，都以为是我的闺房，谁来喝酒呀。</P>
<p>
导游又说，“娜姆小姐是第一个走出女儿国的女人，去了上海戏剧学院”我一口咖啡差点没喷出来，亲爱的导游先生呀，我去的是上海音乐学院，不是戏剧学院。</P>
<p>导游又说“娜姆小姐现在住在美国，入了美国籍”我真想尖叫，Hi
Hello我就在花房里面，白天不让参观，晚上来酒吧玩，可以看见很能喝的我.<img STYLE="DispLAY: block; TexT-ALiGn: center" HEIGHT="367" SRC="http://s15.sinaimg.cn/bmiddle/4ce439b1xa2951e88412e&amp;690" WIDTH="490" /></P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
1016年的古董报纸</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
导游又说“娜姆小姐的书，带动了女儿国的旅游，是她让世人知道了摩梭人、泸沽湖，花房里面，第一次听导游介绍我这个娜姆小姐，急的直跺脚，天哪，这位导游怎么跟娱记一样，这么不靠谱，我心里想着，不要再夸我了，被人夸成英雄，就会有心里不平衡的人记恨你，记恨一个人是很难受的一种生活，给记恨我的人的生活添麻烦，我不好意思，我没有兴趣当英雄，我只做了一个摩梭女人该对故乡做的一切，拜托别在高音喇叭里夸我了，高处不胜寒呀，这些年、我都快被冻惨了。</P>
<p>导游又说了“娜姆离异的先生是丹麦王子，曾经带了国王和王后来到丽江，对丽江在世界上宣传起了重大的作用，</P>
<p>
天哪，如果不是穿着睡袍和还没洗澡，我真想冲出去捂住导游的嘴巴，他不是丹麦人，是挪威人，是我的过去的王子，不要这么大声讲我的过去，里面睡着的人会吃醋的，吃醋的男人哄起来很累人的，</P>
<p>导游先生又接着说：“摩梭这个民族是走婚民族，她们的婚姻就是摸着摸着进去、缩着缩着就出来了，所以叫摩梭人”
我实在听不下去了，捂着耳朵跑到楼上冲凉去了，这一阵来，每天又会有几批导游来花房门口介绍，发现本地的导游对我还是挺了解的，讲的满好。</P>
<p>
从玉河停车场下来去古城玩，花房是必经之路，从此，我每天早上喝咖啡，就不再去楼下了，内心里很感谢导游们，把这当景点，只是很遗憾，把我的开张做生意的花房酒吧，说成是我的住房，把我花了四年完工的艺术博物馆说成是别墅，没人来消费，参观，我月底，工人的工资，开支，费用，我的咖啡钱去哪里找？博物馆的位置是看泸沽湖很好的景点，里面很大，很深，两个房间给世界各地来的艺术家免费住，三个房间给来泸沽湖享受安静的人住，客房很大，书很多，像在家一样，享受好的空气，好的宁静，展厅里有我把摩梭文化带到世界各个角落的图片，报到、书籍，一个只有五万人的民族文化，在希腊的小岛上都有我的书摆着，这些庞大的图片展，也是我本人的一副行为艺术作品，里面艺术家的作品不多，但都很精彩，很有人情味，也是想为泸沽湖旅游增加一个景点，导游很少推我的博物馆，是因为去泸沽湖的行程太紧，去不了太多地方，所以，有的导游会告诉游客还没建好，其实，在博物馆的山头盖的是一座寺庙。<img STYLE="DispLAY: block; TexT-ALiGn: center" HEIGHT="367" SRC="http://s10.sinaimg.cn/bmiddle/4ce439b1xa295651dce19&amp;690" WIDTH="490" /></P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我本人设计仙人马桶 我们也可在网上拍卖</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
中国旅游的导游手册不规范，游客的素质七上八下，有了导游靠拿回扣作工资，所以，取悦游客七说八说的导游也不算少，这也是无可奈何的，导游也要生存啊，有的没有工资或者很少，客人不买东西，他们吃什么呢？</P>
<p>当然、有时也会因为，民族性、宗教信仰，个人价值观的不同，说出来的导游词都不同的。</P>
<p>
2003年我去西藏拉萨，朝拜我们民族人心中最圣洁的布达拉宫，从宫低往上走，我有意识地夹在一个四川汉族导游和一个西藏本地导游的中间，接着往上走，左边藏族导游说，“各位、这尊佛像是绿度母，绿度母是代表仁慈，关爱，善缘无边。右边的内地导游对着他带领的客人说，“大家看好啦、这尊佛像全是黄金做的，重多少多少斤，在市场值多少多少钱，他代表是
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;。</P>
<p>
一路走下来，由藏族导游带的客人，下来后就去请各类藏传佛教的书，带回去营养他们的心灵，而内地导游带的客人，都匆匆上车，恨不得马上回家买一堆黄金等着升值，赚钱。</P>
<p>
一天天，一点点，一滴滴，我慢慢明白了，我这个有情有义的中华女儿，在世人眼中是怎么引起争议的，在内地有一批根本懂不起我阅历的娱记们，在家乡又会夹杂一些乌龙导游，我的形象，有时听来花房的客人说起，我都莫名其妙的，他们就会尖叫着对我说，“杨老师，导游就这么告诉我们的呀”倒是我觉得导游的幽默感还是很有水准的。</P>
<p>
名人嘛，被世人随兴说话，评价、拿来开玩笑都很正常，不被世人说，才会让名人紧张。好话、坏话，不被人说，证明的是票房，人气，知名度都完了，只是，我不完全是娱乐名人，我是一个摩梭名人，我的信息，会传回对娱乐文化根本不明白的家乡人耳边，对我就不好了，我们少数民族人才出来一个不容易，我和娱乐圈的完全娱乐人士是有区别的，这份关系就像几年前我在书中写的话一样，我是金童佛身，你是泥巴塑象，虽在一个佛殿，我俩仍不一样。</P>
<p>&nbsp;
五月二十三日，我的花房周年庆，也是我想为我们的摩梭收录一盘母语歌带慈善拍卖和义演晚会，晚会除了拍卖我本人设计的仙人马桶，一份我在十五年前，英国旧货市场收到的的一份一百零十六年的古董报纸，两件巴萨球队集体签名的球衣，和有梅西亲自签名的一个足球，一件我设计的仙衣，还有很精彩的民间文艺演出，当晚，所以酒水钱和拍卖的物品钱，全都用来录制专辑，倒时，我希望亲自上门，给我们村里的每一位老人送上一盘，我们民族语言的歌曲听。<img STYLE="DispLAY: block; TexT-ALiGn: center" HEIGHT="367" SRC="http://s14.sinaimg.cn/bmiddle/4ce439b1xa29577a2597d&amp;690" WIDTH="490" /></P>
<p>
爱我的朋友们，摩梭母语的歌你们听不懂，摩梭人的歌是唱给懂得情感的人听的，不是唱给跟风的粉丝们听的，每一句歌词都在我的眼睛里，曲和旋律都在天地间。</P>
<p>
其实，从解放到现在，还没有人很高调的呼唤大家和我一起整理和制造这盘摩梭母语传统歌曲，我一个人做的很累，但还是有力量的，如果大家都帮帮我，力量就更大，资金到位，一气呵成，未来泸沽湖摩梭年轻人就会对着外来的客人，唱自己母语的歌曲，和当地的山在水才融合，远方来的你，才会更深切地沉醉在这个远方的女儿国的仙境里。</P>
<p>宇宙啊，请你帮我啊，朋友啊，五月二十三日，你得来呀。</P>
<p>祝；各位周末愉快！好心你如果愿意募捐的话也可电告花房此讯0888—5189092<br />
<br />
<br />
<br />
<br />
<br /></P>]]></description>
            <author>杨二车娜姆</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ce439b1010008s5.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 06 May 2011 14:39:43 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ce439b1010008s5.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>你的笑对我很重要</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ce439b101017y88.html</link>
            <description><![CDATA[<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s13.sinaimg.cn/orignal/4ce439b1xa21e0d5973dc" TARGET="_blank"><img STYLE="DispLAY: block; TexT-ALiGn: center" HEIGHT="516" SRC="http://s13.sinaimg.cn/middle/4ce439b1xa21e0d5973dc&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_32561304150162875" /></A><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
有时，一件事的缘分和开始，就像一串珍珠，由一颗珍珠串起另一颗珍珠，再串起另一颗珍珠，串成一圈，用一根线一打结，就变成一串圆满的项链。
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
对重庆的媒体，我的心里的气是没有消完的。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
&nbsp;上次，重庆卫视的人马去我泸沽湖的博物馆门口，在我的山头上，我做了一次主，我不欢迎他们进入。虽然，听江湖人说，《第一次心动》的一些主要人马，多少也有受到一些报应，但他们的确把我一个好心好意去为重庆人捧场的好人害惨了。而重庆的大部分媒体人士是该很清楚我是冤枉的，却没一个媒体人有点正义感对我表示一点道歉的意思，让我感觉重庆的媒体人士好像都没有骨头一样。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
&nbsp;你们请的烂厨师，把菜炒焦了，却把我一个去捧场的人拉出来做垫背的，重庆卫视这么多聪明人呆着，却跑去找这么一个不靠谱的导演，设计出来一些弱智的环节，让人家投资方损失这么多的辛苦钱，尤其是那些无辜的选手，你们浪费了人家的前程和梦想。节目在北京被封杀，让人看了笑话。出事故后，刘晓庆一个评委主席没事，我一个嘉宾倒成了倒霉蛋。这就是应了那句“人在做，天在看”的道理。欺负我一个仙女，天都不容。所以，薄熙来书记先生的打黑壮举，让我突然变成了他的粉丝。</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s1.sinaimg.cn/orignal/4ce439b1xa21e236be5b0" TARGET="_blank"><img STYLE="DispLAY: block; TexT-ALiGn: center" HEIGHT="517" SRC="http://s1.sinaimg.cn/middle/4ce439b1xa21e236be5b0&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_75931304150289015" /></A><br />
&nbsp;
&nbsp;&nbsp;做人、做事，善始才能善终！汉语里的很多话是需要人慢慢品，慢慢悟，慢慢地长记性的。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;我的气不消，是因为，这个气很不好消。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;泸沽湖旅游，我阿妈家的民居家访做得很受欢迎。导游们很捧场。参观我小时候住的房间，睡的床，喝的水，旅客们都充满了无穷无尽的好奇，但很多人来了都说，娜姆，就是后来因为参加重庆卫视节目受牵连，被封杀。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;我的家人听不懂，也不明白什么叫封杀，就说，你乱说什么，她活得好好的，你们别到我们这么吉祥的家园里，说什么杀来、杀去不吉利的话语！每天都有很多游客来，家人每天都会听到这样的话，对我充满了各种担心！天天叫我打包回家乡过日子，一生求个平安就好了。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;我的一生都希望做一个对国家、对民族、对根、对家人忠诚和孝顺的人，现在，天天让家人这么担心，我心里的火怎么消得下去！这帮龟儿子！把我一个好好的民族英雄，害得这么惨！给我这个嘉宾的生活、事业添这么多，无穷无尽的麻烦。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;这次，来电说去重庆参加活动，一听重庆这两个字，我是不愿的。但主办方说了，是因为重庆电视台去泸沽湖拍了一个节目，有一个在温泉完小读书叫小长英的女生，父母已过世，一直和奶奶相依为命。奶奶为了帮孙女买一双胶鞋，吃了整整一个月的土豆，省下来十块钱才帮小长英买了胶鞋。</P>
<p>&nbsp;<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s2.sinaimg.cn/orignal/4ce439b1xa21e49247421" TARGET="_blank"><img STYLE="DispLAY: block; TexT-ALiGn: center" SRC="http://s2.sinaimg.cn/middle/4ce439b1xa21e49247421&amp;690" /></A><br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
重庆天妃美容医院的全体员工，都受了很大的触动，发动员工筹款一万元两千元，一万元由绿叶义工送去了泸沽湖完小买教学用品，两千元送给了小长英。天妃还交给了红十字会二十五万做了天妃基金，每年为泸沽湖的教育、民间文化和贫困学生做一系列长远计划。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;我爱每一个支持、关心、帮助我们五万摩梭人的好心人士！这件事跟我一个人的恩怨无关，倒是因为这个节目，又把我和重庆这两颗珍珠重新串了起来。我很欢喜并带了一颗感恩的心，飞到了重庆。接受了由天妃刘院长先生和天妃当家人陈总和他的蒙古族夫人颁发的天妃基金形象大使。</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s5.sinaimg.cn/orignal/4ce439b1xa21e2c472694" TARGET="_blank"><img STYLE="DispLAY: block; TexT-ALiGn: center" SRC="http://s5.sinaimg.cn/middle/4ce439b1xa21e2c472694&amp;690" NAME="image_operate_59651304150883109" /></A><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
陈总是一位儒商，又属虎，他太太属马，我也属马，属虎人是属马人的贵人，我相信，这次的各种缘分会让我们一起用一颗真诚的心灵，去为需要帮助的人做一些我们大家力所能及的事。让大家的生活都可充满多一些的喜悦。今天的中国，是一个和谐的家园，让我们都少有对别人落井下石的心，多去做一些方方面面有关爱心的事。这样，你命中的气场就会转向。我们的生活和家人都会得到很多善缘和平安。</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/4ce439b1xa21e34a6f07a" TARGET="_blank"></A><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s16.sinaimg.cn/orignal/4ce439b1xa21e4118594f" TARGET="_blank"><img STYLE="DispLAY: block; TexT-ALiGn: center" SRC="http://s16.sinaimg.cn/middle/4ce439b1xa21e4118594f&amp;690" NAME="image_operate_83911304150747562" /></A><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
重庆之行，很圆满。尤其是主持人讲到，绿叶义工到泸沽湖去看望小长英后，小长英不知道该怎么感谢她们，家里除了土豆还是土豆，便跑到十里远的山坡，踩了一大包山花跑来送给她们。大家在山头上哭成一片。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;现场，绿叶义工一听到小长英的名字，泪水不停，我泪水不停，台下的人们，也都掉下了代表他们情绪的眼泪。场面非常感人，充满了浓浓的人情味儿。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;活动结束时，一位记者对陈总说，娜姆完全不像是媒体上说的那样的人，她挺好的一个人。陈总静静地回答了他一句“这都是被你们媒体人害的。”</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s9.sinaimg.cn/orignal/4ce439b1xa21e515e9178" TARGET="_blank"><img STYLE="DispLAY: block; TexT-ALiGn: center" SRC="http://s9.sinaimg.cn/middle/4ce439b1xa21e515e9178&amp;690" NAME="image_operate_54851304151048328" /></A><br />
&nbsp;&nbsp;
&nbsp;我仍然很深地相信我们的一位大活佛说过的一句话，在牛的眼里，再美的花都是草。我相信，我在好心人的眼里，是一棵任风雪吹过，永远都会直直地站在山顶上，永远都会带着一颗感恩的心的雪莲花！</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;这次重庆之行，对重庆媒体的气被感动的泪水熄灭了。很感恩你们这次对我的真实报道。我喜欢真实的东西，真实的东西人也让我看到了你们内心的善良和正义。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;祝天下有爱心的人和重庆新的媒体人</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;五一快乐</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;吉祥如意</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;扎西德勒</P>
<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
PS:5月23号是我在丽江的杨二车娜姆花房一周年店庆，是为了拯救摩梭母语专辑，希望大家赏脸，我请大家喝花酒！酒钱用作专辑筹款！请多支持！]]></description>
            <author>杨二车娜姆</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ce439b101017y88.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 30 Apr 2011 16:04:21 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ce439b101017y88.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>我不是杂种！</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ce439b101017xw8.html</link>
            <description><![CDATA[<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s5.sinaimg.cn/orignal/4ce439b1xa0f07560da94" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_43671302854607562" SRC="http://s5.sinaimg.cn/middle/4ce439b1xa0f07560da94&amp;690" WIDTH="459" HEIGHT="690" /></A><br />
<br />
<p ALIGN="left">下个月，5月23日，</P>
<p ALIGN="left">我在丽江古城的娜姆花房就是一周岁生日了，</P>
<p ALIGN="left">
时间过的真快，算算，这也是我从23岁后，第一次在一个国家、一个城市、一个地盘、一口气住满足足一年的日夜！</P>
<p ALIGN="left">
丽江，是我回泸沽湖的必经之路，以前往四川西昌方向回家的路不方便，加上我们泸沽湖的罗桑益史活佛又住在云南，所以，从上大学开始，我都习惯往丽江方向回家，因为我们的活佛，也因为交通方便！</P>
<p ALIGN="left">
不过，现在从四川西昌到盐源到泸沽湖路也是非常的好了，所以我很建议来玩泸沽湖，从四川到泸沽湖，从丽江回，这样就可以绕满一圈了。</P>
<p ALIGN="left">
以前回国路过丽江一两天，都是政府接待入住，因为，他们还是很看重我，这个走出女儿国的女人。去中央要钱，也带几本我的书做礼物送，人的名气，都会有一个阶段，然而像我这种走江湖的人，对人性的欲望和喜新厌旧的品性看的也算得上如清水，7年前就用很平的价格（两本书的稿费），买了一套住所，名字改成了今天的娜姆花房，楼下做酒吧，楼上一间花房出租，一夜一千三（含早餐），旁边一间服装店，老板娘娜姆小姐我就住顶上三楼。</P>
<p ALIGN="left">
一个出生在女儿国的我，生活却在一个充满男权都市的海水里，我每天都告诉自己要手背朝上的活着，不依赖政府，不依赖男人，不依赖家人，尊严就会在自己手上！</P>
<p ALIGN="left">
四十多年的江湖路走下来，今天，很深的庆幸自己在那么小的年纪就懂得了自强、自立、自己苦出来的东西，才华和资本，是谁都摧毁不垮的！就像2007年，中国的娱乐媒体和那些被我淘汰选手和所谓的粉丝们，花了大价钱大力气的想诋毁我，整天躲在房间里，吃着方便面，拼了命，挤没了脑袋汁地想出各种办法打压我。</P>
<p ALIGN="left">
当然，人只要付出辛苦，总归会有成绩，这些人的成绩，就是在社会上造成了很大的谣言，广电总局封杀我，不许我上电视，不上电视节目的好处，就是不再奔波了，不再吃盒饭了，不用去节目的后台化妆间感受艺人之间斗来斗去的气场！这些人都是网络高手，本事大的很，我就真没有上电视了！我知道很多人很想念我，但我没有亲戚在广电总局，都在泸沽湖种苞谷。</P>
<p ALIGN="left">
扳着手指头算算，自己还有多少能养活自己的办法，第一：我命属金，缺水，做酒水不会亏；第二，我设计衣服方面的天份，得天独厚，开服装工作室，能养的活自己；第三：我也有室内设计方面的天份，我设计的独款家具价格也不可能卖的差；第四：我一天活七八种人生，经历写下来，出版商也愿意出高价，到最后，以我的性格，我的幽默感，我的国际思维方式，和我在国外一大堆的达官贵人朋友们的社交圈，嫁进去一个装满古董、名画的主人家，当太太，机会多的是！只是，我对西方已经太熟了，没新鲜感了！</P>
<p ALIGN="left">
我这个女人的一生，是从不会去配合别人的活法去过完自己的一生，我只想按我自己的心愿，天上人间的，起起伏伏的，哪怕很苦，很累，哪怕是命中的一次又一次白手起家，我都会用很欢悦的心态接受，去证明自己这个女人这副120斤的能量。</P>
<p ALIGN="left">
既然，命中缺水，我就该补水，酒吧的酒水生意，在位置偏僻，在毫无经验，在太多想看我笑话的环境中，我每天早起摸黑，亲力亲为，在丽江打造了一个丽江古城最香艳的花房，一桌私房菜，三桌喝酒，一间花房，我这个不爱打折的老板娘，按时交税，按时把收入的一部分捐赠给那些需要帮助的人，坚持了快一年，看笑话的人，看挤不死我，就掉头来捧场，人性就这样，尤其对名人开店，大多人是喜欢看笑话的，不必计较，来了就是客，让人感到温暖，亲切、真诚，要是想打折，那是门都没有的事！对真诚爱我的读者，我还是挺大方的，也打点折，送她泸沽湖纯天然的苹果干，为她们续杯我亲手做的花酒，为她们唱首歌等等。我用我的一些小的方式来回谢这些对我这么多年的支持，和我的一种人间温情。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s5.sinaimg.cn/orignal/4ce439b1xa0f07953c184" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_23361302854658109" SRC="http://s5.sinaimg.cn/middle/4ce439b1xa0f07953c184&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="459" /></A><br />
<br /></P>
<p ALIGN="left">
花房开张一周岁，我开始在脑子转着怎么庆祝这个生日，这个对我有恩惠的花房生日，花房一年，服务员都是家人和亲人，用我久违了的本民族语言交流，唱歌，生活，这份归属感是我内心久渴的，我知道，落叶归根对今天迅速开发的泸沽湖，汉人已经在湖边买房，租房开客栈，内地开发商大批量的买地搞房产，泸沽湖有一些年轻人也到内地打工，交友，生子，不再返乡，外来文化的冲击，如洪水入侵，在接待游客的我们摩梭传统歌舞的晚会上，我居然看到有些姑娘戴着假睫毛，涂着金黄的手指甲在打跳，和晚会氛围很不协调。舞台的东西是不可以搬到民俗自然的生活中的，摩梭人没有文字只有语言，现在在外来语太疯狂，母语渐渐会受到威胁和消失，年轻人出去打工的聪明的很，回到家乡，广东话、上海话、台湾话讲得一口流利，很聪明也很可怕，民族的母语怎么保留？？？？？？？？？就像再次我回老家，家乡的老人都说：“娜姆，你这么多年出去，母语还没忘呀，有些出去几年再回来的孩子，对我们却讲听不懂的汉语”！一个民族的语言，是一个民族自己的七情六欲，民族的一份情绪，一份幽默感，一份自如发自内心情感表达的方式。在泸沽湖上划船唱歌，只有用摩梭与才好听，才动人，才觉得美，才觉得是唱给给我们母亲湖最动听的歌！</P>
<p ALIGN="left">
有次，在博物馆阳台上喝咖啡，听湖中心几个台湾游客在唱《爱拼才会赢》，那种歌在灯红酒绿的台北市唱，会给人挣钱的斗志，在世外桃源般的泸沽湖上唱，感觉就像一堆满怀欲望的小混混在那里瞎叫，在那里干嚎，很不协调，不协调的东西很煞天风景！咖啡立刻也不香了！</P>
<p ALIGN="left">
筹备了一年准备收集一盘摩梭母语歌曲的专辑，现在收集母语歌曲也要付钱了，23号花房生日的收入，希望可以用到一盘对我意义很重的母语专辑，出一盘专辑，所需要的资金很多，我个人只能拿一部分，也需要得到一些社会上支持我的人士帮助，这样质量会好一点，我希望这个专辑无论从服饰，音乐方面都回归最原始摩梭传统文化，里面稍加一些高品位、不做作的一些美丽的改变，收来的歌曲真的很好听，摩梭民族是信奉藏传佛教，歌曲唱大多数都是敬山、敬水、敬自然、求天神、地神、水神、火神，保佑我们摩梭民族的家园，我知道，这个专辑只要一出，多少摩梭老人会流泪，她们终于可以有机会在电视机上看到自己听的懂的语言，唱的她们老人心声的歌，她们会看见自己本民族中是有对民族文化忠诚、执着、心细的年轻人，在保护着自己的母语，保护自己对自然的一种感恩。摩梭人是一个很温和的民族，国家把一个泸沽湖划分成两半，一半是我的祖籍----四川，一半是今天我博物馆的所在地-----云南，把同意个信仰火神的摩梭民族，划分成在四川是蒙古人，在云南是纳西族的一个支系。</P>
<p ALIGN="left">
我们有的云南摩梭文化人，非要强调我是四川人，四川的人又说我投靠云南，在这个世面上，无所谓哪个民族，最怕的就是半水罐叮光响斤斤计较的人士，我是那边的摩梭人不重要，重要的是我是纯种的摩梭人，我不是杂种！！！！！！我没有爸爸摩梭，妈妈纳西，也没有妈妈摩梭，爸爸纳西，一共5万人的民族，就不需要槽中无食猪拱猪了，这样斤斤计较地做男人，我们这些女人看不起！重要的是，我们都必须抛开个人恩怨，走婚不成（说明你魅力不够，或者有口臭），好好把自己这么小，这么珍贵的一个民族文化在不给别人和国家添乱的情况下，保护起来，是我们这一代摩梭年轻人必须做的事！不要吃醋，我今天的名气、地位、生活水准，我并不全是因为摩梭人才出名，我的能力和气场和我做人的勤奋、执着和能量，我生在哪个民族中也会一个是名女人，这是我命中带的，你不服又怎样？？？？？？？？？</P>
<p ALIGN="left">
5月23日，我很想庆祝，也很想得到各大好心人士的帮助和支持，请你们支持一下我这个单枪匹马、好心肠、好孝顺、好品味、也还好性感的摩梭女人，这个对故乡情，这个作品的成全，请各位相信我的人格，我不会浪费由我本人和大家共同支持的每一分金钱，做出来一张令我的民族满意、我满意和大家满意的摩梭母语专辑！</P>
<p ALIGN="left">5月23日，泸沽湖的姑娘娜姆，在丽江娜姆花房等你，不见不散！</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
感谢广州郭小姐善款1000元，已放入为泸沽湖大嘴村的寺院做善款，爱你，有菩萨心肠的姑娘，祝：吉祥如意！</P>
<p>PS:如果有愿意支持我摩梭母语专辑的好心人士，请发邮件<a HREF="mailto:yang@yahoo.com.cn">namu（下划线）yang@yahoo.com.cn</A>&nbsp;到我的私人邮箱，我的经纪人会和您联系，我在这里谢谢大家了！</P>]]></description>
            <author>杨二车娜姆</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ce439b101017xw8.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2011 16:01:39 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ce439b101017xw8.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
