<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>林少华的BLOG</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/linshaohua</link>
        <lastBuildDate>Mon, 20 Feb 2012 11:09:56 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 12:12:34 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>日本重新命名钓鱼岛意欲何为</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48f36ce00102dzfb.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">日本重新命名钓鱼岛意欲何为</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>郑海麟　香港中文大学亚太研究所研究员</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<font STYLE="FonT-siZe: 12px">[按]学者郑海麟先生是我暨南大学时代的老朋友。多年游学、旅居海外，现任职于香港中文大学，对钓鱼岛问题多有研究。日前他写了两篇相关文章，经其同意，挂在这里，以正视听。今年是中日恢复邦交四十周年，而日本政府却在钓鱼岛上面大做文章，不知其意欲何为？！</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　二战结束后，美国托管琉球，将钓鱼岛群岛划入琉球列岛的经纬线内，并于1972年将钓鱼岛群岛连同琉球列岛一并交还日本，导致今日钓鱼岛群岛被日本实际控制的局面，从而衍生出长达四十年的中日钓鱼岛群岛领土主权之争。今次日本政府试图将钓鱼岛群岛混在日本其它离岛中通过重新命名纳入版图，实际上是近代以来日本军国主义对外扩张领土的故伎重演，其行径必然会遭到全球华人的同声谴责。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　据1月30日的日本《产经新闻》报道，日本政府对「自认是专属经济海域基准点，却无名称的39座离岛，加速进行命名作业」，其中包括钓鱼岛群岛久场岛(即中方称「黄尾屿」)附近的3座岛屿，分别取名为「北西小岛」、「北小岛」、「北东小岛」；大正岛(「中方称「赤尾屿」)附近的1座岛屿取名为「北小岛」。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　另外，除钓鱼岛群岛周边小岛外，北海道奥尻岛附近的小岛，也内定取名为「海狮岛」；北海道斜里町的知床岬北边小岛取名为「etaspe岩」(意为海狮)；日本海的见岛北方小岛取名为「见岛北须鲛岛」等。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>钓鱼岛明代起已划入中国版图</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　日本政府此举，用意在于将钓鱼岛群岛由实际控制转为法理占有，其手法是将钓鱼岛群岛与其它日本周边小岛混在一起，通过国内法将其划入日本版图，借以混淆视听，蒙骗国际舆论。撇开日本周边小岛不论，事实上钓鱼岛群岛在中国的史籍里早已有命名，且从明代起便划入中国的版图。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　早在1403年(明朝永乐元年)前后成书的《顺风相送》，便有「钓鱼屿」、「赤坎屿」(即赤尾屿)的记载；明朝嘉靖帝派往琉球的册封使陈侃和郭汝霖分别在其所著的《使琉球录》中不仅有钓鱼屿、赤屿的记载，而且还明确指出中国与琉球的分界就在赤屿和古米山(即琉球列岛中之久米岛)之间。明嘉靖41年(1562年)郑若曾编着的《筹海图编》，清楚地将钓鱼屿、黄毛山(即黄尾屿)、赤屿(即赤尾屿)划入福建省版图，并且将黄尾屿与赤尾屿之间的诸小岛命名为「橄榄山」(见《筹海图编》卷一《沿海山沙图》之「福七」、「福八」部分)；清康熙58年(1719年)徐葆光着的《中山传信录》卷一《针路图》，不但有钓鱼岛、黄尾屿、赤尾屿的命名，还注明由台湾的鸡笼头(即基隆屿)到钓鱼岛需行十更船程，由钓鱼岛到黄尾屿需行四更船程，由黄尾屿到赤尾屿需行十更船程。足见钓鱼岛群岛为中国领土，史籍斑斑可考。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>重施故伎扩张领土</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　相反，日本人要到1885年前后才通过西洋人的海图(主要是《英国海军水路志》)注意到钓鱼岛群岛的存在，并且将钓鱼岛群岛中的黄尾屿用汉字「低牙吾苏岛」来标示，这一命名实即是将英文Tiau-Su用和读发音写成汉字，而英文Tiau-Su即是钓鱼屿的闽南语读音。可见英国海军是通过闽台人获悉钓鱼岛群岛的命名，而日本人则是通过英国人才注意到钓鱼岛群岛的存在。甲午海战后，日本用武力扩张据有台湾，对台湾至琉球之间的海岛作了详细调查，确认英国海图中的Hoapin-San、Tiau-Su、Raleigh
Rock即是《中山传信录》中的钓鱼岛、黄尾屿、赤尾屿；于是在明治四十一年(1908年)十月出版的《日本水路志》(修订本)中又将钓鱼岛群岛各岛分别写成「钓鱼岛」、「黄尾屿」、「赤尾屿」。之后，日本出版的有些地图又将黄尾屿写成「久场岛」、赤尾屿写成「大正岛」，将钓鱼岛、黄尾屿、赤尾屿及其周边小岛统称为「尖阁列岛」。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　二战结束后，美国根据1951年签订的《旧金山和约》托管琉球，将钓鱼岛群岛划入琉球列岛的经纬线内，并于1972年将钓鱼岛群岛连同琉球列岛一并交还日本，导致今日钓鱼岛群岛被日本实际控制的局面，从而衍生出长达四十年的中日钓鱼岛群岛领土主权之争。今次日本政府试图将钓鱼岛群岛混在日本其它离岛中通过重新命名纳入版图，实际上是近代以来日本军国主义对外扩张领土的故伎重演，其行径必然会遭到全球华人的同声谴责。</P>
<p><a NAME="_GoBack"></A>日本为何胆敢在钓鱼岛问题上得寸进尺？</P>
<p>郑海麟（香港亚太研究中心主任）</P>
<p>近日由日本政府引发的钓鱼台群岛命名事件，不仅引起全球华人的关注，也使中日关系再度陷入紧张，究其原因，无非有如下几点。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
一，&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
配合美国重返亚洲的战略部署。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
众所诸知，年来甚嚣尘上的美国重返亚洲战略部署，是要将目标锁定日渐崛起的中国。其经营方略：一方面巩固原有的由黄海、东海到南海，包括南韩、日本、台湾、菲律宾这条岛链；另方面又通过挑拨东南亚国家与中国的矛盾和拉印（度）抗中的策略，形成一个环中国战略包围圈，目的就是要锁住中国，不使蛟龙出海、黄祸蔓延（即所谓中国威胁论）。这一环中国包围圈自美国从中东撤军后即开始成形，且己成环环相扣的态势。中国如欲实现蛟龙出海，最有可能是从台湾到琉球这条岛链的最薄弱环节突围。今次的钓鱼台群岛命名事件，实是日本为配合美国的战略部署而测试一下中国的底牌。日前还有日本媒体报导，年内中日围绕钓鱼台群岛问题必有一战。而美国与日本、南韩、菲律宾等国家前些时期频频在黄海、东海、南海举行联合军事演习，目的都是为了加强其环中国战略包围圈。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
二，&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
钓鱼台群岛之争的症结究竟在哪里？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
回顾长达四十年的中日钓鱼台群岛之争的历史，日本方面可谓得寸进尺，寸步不让。由1978年邓小平与太平正芳达成“搁置争议、共同开发”的口头协议，到1996年日本外相池田行彦公开宣示尖阁群岛（即中方称钓鱼台群岛）为日本固有领土，及至近日试图将该群岛重新命名划入版图，甚至有日本媒体扬言为争钓鱼岛不惜与中国一战，等等。然而，日本政府在钓鱼台群岛问题上为什么会有如此强硬的态度和立场？除以上提到美国的战略目的支撑外，美国在法理上也为日本做了手脚，至使日本的政客底气十足地宣称：“无论从历史和国际法上，尖阁列岛都是日本的固有领土。”其持论依据即是指称尖阁列岛是在琉球的经纬度内（池田行彦语）。事缘1952年2月29日，根据《旧金山和约》接管琉球之美军司令部所颁布的有关琉球领域第六十八号指令（即〈琉球政府章典〉第一章第一条），将琉球境界划定为：包括从北纬二十四度至二十八度，东经一百二十二度至一百三十三度之内的所有岛屿，而钓鱼岛、黄尾屿、赤尾屿及其周边五个小岛礁正好在其内。这一指令就是日本政府声称钓鱼台群岛为其固有领土的所谓国际法依据，同时也是中日钓鱼台群岛之争的症结所在。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
三，&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
美国托管当局划定的琉球境界是否合乎国际法？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
然而，我们不禁要问，当年接管琉球的美国托管当局划定的琉球境界究竟根据哪条国际法？为此，笔者查阅了大量的国际法资料，发现在最权威的国际法著作〈奥本海国际法〉第一卷第二分册之第五章第九节“群岛和群岛国”中，有一条关于“群岛基线”的划界法，即先划定经纬度，然后用几何直线切割之，使界线与地图经纬线脗合。当年美国托管当局划定琉球境界就是套用了这一划界法。不过，该划界法有一定的限制条件，即按这种划界法划入“群岛基线”内的“这种岛屿、水域和其它自然地形在本质上构成一个地理、经济和政治的实体，或在历史上己被视为这种实体”，而这种岛屿必须在符合某些标准的条件下才能采用“群岛基线”，这里所说的“某些标准的条件”，也就是指“地理上的统一以及政治上的完整”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
根据以上〈奥本海国际法〉的定义，美国托管当局将钓鱼台群岛划入琉球境界范围即“群岛基线”内，是极不适当的和不合国际法的。理由如下：</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
其一，钓鱼台群岛与琉球列岛在地理上根本就不是统一的。钓鱼台群岛位于东中国海浅海大陆架上，与琉球列岛隔着一道水深达2700米的东海海槽（即史称“黑水沟”）；在历史上，由这一海槽分隔的赤尾屿（属中国）和久米岛（属琉球）成为中国和琉球王国的两个地方分界。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
其二，钓鱼台群岛与琉球列岛从来没有实现过“政治上的完整”。换言之，钓鱼台群岛从来就不属“旧琉球王朝势力所及范围”，旧琉球王国有效管治的36岛从未包括钓鱼台群岛；相反，有大量历史文献证明，钓鱼台群岛属旧中国（明、清）王朝有效管治的范围。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
基于以上两条理由，美国托管当局将钓鱼台群岛划入琉球境界无国际法效力，它只不过是美国托管当局单方面的作为。至于1972年美国在〈冲绳归还协议〉中将钓鱼台群岛连同琉球列岛一并归还日本，这更是一种违反国际法的私相授受行为，中国政府完全可以援引历史和国际法据理驳斥。对于日本政府近日在钓鱼岛问题上得寸进尺的举措，中国政府理应作出有力的反击。</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>林少华</author>
            <category>转载友人文章</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48f36ce00102dzfb.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 11:09:56 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48f36ce00102dzfb.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>答《华商报》&amp;#8545;：文学翻译是美的艺术转换</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48f36ce00102dz5w.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center">答《华商报》&#8545;：文学翻译是美的艺术转换</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 黑体">1、从《挪威的森林》到现在的《远方的鼓声》、《地下》等作品，村上春树现在的创作状态是什么样的？作品风格的变化是他在做转型吗？</FONT></P>
<p>
——就作品风格或文体来说，他出道三十二年来并无明显变化，简约、幽默、平静舒缓而又暗起波澜，富有节奏感和情韵美。有变化的是主题。如果说前半期意在通过心灵内部的诗意操作追求灵魂的自由，后半期——以《奇鸟行状录》为界——则转而叩问外部体制，在体制这堵高墙面前争取作为“鸡蛋”的个体灵魂的尊严与自由。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 黑体">2、村上春树的作品只有《挪威的森林》和《国境以南&nbsp;
太阳以西》和爱情关联的比较多，也因此为很多读者熟悉，其他作品都和“言情”不太沾边。很多读者也能从他的作品中读出一些思考社会的严肃意义，因此有人会说他是言情作家，也有人不以为然，你觉得他是怎么样的一个定位？他本人又如何看待这个问题？</FONT></P>
<p>
——他当然不是言情作家，世界上恐怕也没有谁说他是言情作家。日本一般把文学分为纯文学和大众文学两大类，前者追求作品的严肃性和艺术性，后者着眼于娱乐性或商品性。我认为村上作品基本属于前者。他本人只是说他是作家。日本也没人给他贴上例如后现代作家、“小资”作家等标签。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 黑体">3、很多人对你的翻译才华不吝赞美，文学作品的翻译除了要把两种不同的语言翻译过来，更重要的是要把作品中包含的感情和原著的风采一并展示出来，你怎么看对外国文学作品的翻译？你觉得最重要的是要把什么东西转换过来？</FONT></P>
<p>
——这点在回答第一个问题的时候已经涉及了。文学创作是艺术活动，文学翻译也是艺术活动——就中文翻译来说，就是要运用中文这一语言符号系统将原著的艺术境界艺术地传达过来。而当下的一些文学翻译作品以至翻译批评，往往过于强调语义语法的准确性，而忽略了艺术境界或审美效果的对应性。所以如此，除了认识误区，也同译者缺少艺术悟性和中文——作为文学艺术语言的中文——功力不足有关。换句话说，文学翻译绝不仅仅是语汇、语法、语体的转换，而更是美的艺术转换。哪怕再标榜准确，而如果读起来不能给人以文学阅读特有的审美愉悦，那又算哪家子文学、哪家子“准确”呢？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 黑体">4、日本作家中除了村上春树，还有那些作家的作品也是你很像翻译过来给中国读者分享的？日本的新生代作家有没有你关注的？</FONT></P>
<p>
——除了村上，我还翻译过夏目漱石，芥川龙之介、三岛由纪夫、川端康成、井上靖等二三十部名家之作。近来较有反响的是川端《雪国》、《伊豆舞女》的新译本和儿童文学“活宝三人组”系列。对新生代作家关注不多，看过一部分，很失望。过于猎奇，难成大器。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 黑体">5、有没有想过把中国作家的一些文学作品介绍给日本读者？你会介绍谁的作品？</FONT></P>
<p>
——很想把张炜的《你在高原》介绍出去，可惜我既没那个能力，又没那个时间。我毕竟不是职业翻译家，教书带研究生和学术研究是我的本职工作，忙得一塌糊涂，恨不得一天有三十六个小时才好。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（采访者：赵媛）</P>]]></description>
            <author>林少华</author>
            <category>采访</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48f36ce00102dz5w.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 15:53:58 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48f36ce00102dz5w.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>答《华商报》I：《挪威的森林》最打动人的是什么</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48f36ce00102dyyf.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center">答《华商报》I：《挪威的森林》最打动人的是什么</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 黑体">1、有人说过村上春树的作品之所以在中国有如此大的影响，有很大的一部分功劳是你精彩的翻译的功劳，在翻译村上春树的作品的过程中，你会和作者本人不断沟通吗？翻译时会更多的注意那方面的东西？</FONT></P>
<p>
——一九八八年我开始翻译村上的《挪威的森林》，从那时起到刚刚译完《村上广播》随笔集的现在，二十三年译了村上四十本书。这期间除了二OO三年初同他见面时请教了两三个“外来语”，基本没有就作品翻译问题同他沟通过。一个主要原因，是我在翻译过程中最注意的东西不便向他请教。一般说来，翻译要注意三个方面的东西：语义（意思）、文体（笔调）和艺术境界（审美）。大体不出严复“信达雅”三个字所指的范围。我最看重的是艺术境界，这是文学之所以为文学的根本。但无论怎样的艺术境界，总要通过文体表现出来。因此文体自始至终都是文学翻译家所要小心翼翼处理的东西。而文体就在原作文本里面。在某种意义上，它是出自作家而又独立于作家之外的存在——只能由译者自己来体味、把握和传达，问作者本人也解决不了什么。打个钱锺书式的比方，鸡蛋的味道只存在于鸡蛋本身，问下蛋的鸡也没用。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 黑体">2、《挪威的森林》电影版终于上映，很多喜欢这部小说的读者在看完电影之后，也是感受颇多，有觉得完美的展示了这部小说的人，也有觉得不尽人意的人，这部电影给你的感受是什么样的？展现出了你心中的《挪威的森林》吗？作者本人村上春树如何看这部电影？</FONT></P>
<p>
——较之已知的故事，电影更适合表现未知的故事。而《挪威的森林》偏偏是很多人早已熟知的故事，就是说作为内心视像每个人不知已经在自己心中“拍摄”了多少遍。这点在很大程度上决定了导演陈英雄宿命式的悲剧——他拍摄的影片很难同观众的既有“影片”或内心视像对上号。和我这个译者的也没对上号。六月下旬上海国际电影节记者招待会上因为陈导就坐在我旁边，出于礼貌，我不可以直言不讳。现在当然可以了：影片很不理想，演员缺乏美感，剪辑缺乏节奏感，故事缺乏整体感。甚至全部看完都需要付出忍耐力。至于村上本人的评价，日本国内报道说“是村上春树本人看了脚本后决定开拍的”，还说“村上君极力称赞扮演直子的女演员的演技”。对此有人相信有人不相信。我也介于信与不信之间，毕竟不好找村上本人求证。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 黑体">3、这部电影由日本演员出演，很多读者对于片中的演员的选择并不是很满意，觉得影片也不够唯美，你怎么看片中的渡边、绿子和直子的扮演者？听说如果拍中国版你希望由窦骁演渡边、汤唯演直子，你觉得他们更能表现出主人公的什么感觉？</FONT></P>
<p>
——我倾向于赞同这样一种看法：形不似，神亦不似。我不明白陈英雄作为有一定知名度的文艺片亚裔导演，何以在审美感觉方面和同为东亚人的中国人、日本人之间横亘着如此广阔的隔离地带。是的，我是曾半开玩笑地提议由窦骁演渡边、由汤唯演直子。所以这么提议，是因为我觉得这两人比较符合我的中译本传达的或观众通过我中译本可能获得的审美感觉。进一步说来，汤唯适合于表现直子小鸟依人的外表下的内心的剧烈冲突。作为窦骁，起码会演得自然些吧，尽管他可能不大适合在影片中阅读和谈论《了不起的盖茨比》。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 黑体">4、有人说过《挪威的森林》在整整一代人的记忆中留下了烙印，你觉得这部小说之所以会打动这么多人的原因是什么？是不是和特定的时代环境有关系？这部小说在村上春树的创作中处于什么样地位？村上春树怎么评价这部深受中国读者喜欢的小说？</FONT></P>
<p>
——《挪》所以打动那么多人，我想是因为其中几乎包含了所有的青春元素：友谊与孤独，开朗与感伤，追求与失落，坚定与彷徨，充实与寂寞，纯情与激荡，时尚与乡愁，奔走与守望，无奈与救赎，忏悔与迷惘……青春离不开爱，《挪》也是如此，从而构成一个刻骨铭心的爱情故事。尤其书中对个性的张扬，显然是对中国改革开放后年轻人的个性诉求是个鼓励。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
至于《挪》在村上作品整体中的地位，至少有一点可以断定，它是村上唯一用现实主义笔法创作的长篇。村上二十年前在接受采访时表示：“形态上我是绝对把它作为现实主义小说来写的。那是我的一个目的，想以此来证明如果有意自己也是能够拿出现实主义作品来的。……不过到了‘我’去疗养院看直子那里，我也承认那完全是非现实世界。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 黑体">5、你翻译的村上春树的作品非常的多，你最喜欢的是哪部作品？</FONT></P>
<p>
——早期的喜欢《舞！舞！舞》，中后期的喜欢《奇鸟行状录》。无论思想高度还是艺术境界，《奇鸟行状录》都达到了村上本人的制高点，乃名副其实的巅峰之作。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
（采访者：赵媛）</P>]]></description>
            <author>林少华</author>
            <category>采访</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48f36ce00102dyyf.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 12:08:48 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48f36ce00102dyyf.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>考研：惊心动魄的七个字</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48f36ce00102dytg.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><b>考研：惊心动魄的七个字</B></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
大半生过去了。借用王道乾译玛格丽特·杜拉斯《情人》开篇第一句话：“我已经老了”。老了，往往意味一个人已不再满怀激情眺望喷薄欲出的朝日，而更多地留恋西方天际那缕淡淡的夕晖。抑或，他已开始自觉不自觉地频频回顾来时路上所经历的人与事。至少我已经到了这样的人生阶段。而当我回顾的时候，每每生出这样的感慨：迄今为止自己最大的幸运，莫过于有幸接触并受惠于许多高洁的灵魂。这里只说其一。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
时间要回溯到一九七五年。吉林大学毕业后我自愿南下广州。想不到报到单位却是一家航务工程设计研究院，在那里的小情报室翻译科技资料。因“文革”只学过初一代数的我要面对许多全然莫名其妙的数理化原理和活见鬼的水泥承重系数。你完全可以想像这对于一个去花城寻梦的文学青年打击是多么沉重。毫不夸张地说，那三四年是我人生中最黑暗最徒劳的岁月。求告无门，万念俱灰。但觉苦海无边，而不知何处是岸。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
一九七九年我报考了研究生。那时不比现在，日语方面有硕士学位授予权的只有北大、复旦和我的母校吉林大学三家。我决定投考母校，指望母校收容我这个沦落天涯的回头浪子。因手头几乎没有任何参考书，我就把两块砖头厚的2260页日汉大辞典一页页背将下去。那时毕竟年轻，记忆力较好，背罢掩卷，觉得天底下的日语词汇没有我不知晓的了。披挂上马，奋然出阵。笔试旗开得胜，成绩拔得头筹，口试成绩则要倒数来得快——毕业后三四年我几乎没有讲口语的机会，同留校任教的当年同窗相比，明显差了一截。以致最后出现了这样的场面：主考官用日语问其他四名考官：要，还是不要？沉默有顷。沉默中一位考官缓缓开口：这个人我要定了！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“这个人我要定了”——就因了这七个字，我的人生指针实现了一百八十度转弯，从此指向光荣与梦想。就因了这七个字，我在“生还是死，这是个问题”之际得以死里逃生。难怪后来一位室友在告诉我这一录取细节后补充一句：“你小子，好险啊！”那真是惊心动魄的七个字。而说出这七个字的考官，就是我的导师、恩师。那年他六十五岁。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
如今回想起来，同专业知识以至治学方法相比，恩师对我的影响主要在人格方面。恩师当年是作为“满洲国”未来精英被派去日本留学的，从高中到大学留日八载。而回国后即投入反满抗日运动，被关东军投入监狱，过电、灌辣椒水、坐老虎凳；抗战胜利后曾任国民党长春市党部书记，据说受过蒋介石的接见，但在目睹国民党腐败之后转而暗中帮助共产党，又被国民党投入监狱；“文革”十年宁可自己置身险境而拒绝检举揭发，不屑于同趋炎附势落井下石的丑类为伍——恩师毕生以追求真理与正义为己任，温文尔雅而铁骨铮铮，在任何情况下都守护了自己看重的气节、操守与良知。可以说，恩师以那七个字改变了我的生命之舟的航向，以其铮铮铁骨铸就的人格魅力为我确立了生命航程的坐标。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
恩师于一九九四年四月遽归道山。尔来十八年矣。黄海夜雨，灯火阑珊，四顾苍茫，音容宛在。在此请允许我写下恩师的三个字姓名：王长新教授。这也是我国最早也是惟一用日文撰写的《日本文学史》作者和《日本学辞典》主编的名字。</P>]]></description>
            <author>林少华</author>
            <category>随笔</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48f36ce00102dytg.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 30 Jan 2012 10:21:24 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48f36ce00102dytg.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>除夕冻梨：等了365天的水果</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48f36ce00102dyof.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><b>除夕冻梨：等365天的水果</B></P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
年三十的上午，久阴初晴。在通往一处老住宅区的小巷水果摊上，我瞧见了冻梨。一开始我不太相信，以为是稍大的本地板栗或略小的泰国山竹，赶紧靠前细看。黑黑的，圆圆的，光光的，硬硬的。一碰，发出久违的声响。“是冻梨？”略带东北口音的女摊主应道：“冻梨。”确是冻梨！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
完全出乎意料。上个世纪七十年代初离家上大学以来，差不多四十年我一次也没见过冻梨。四十年间走南闯北，海内海外，见梨无数，买梨无数，吃梨无数。鸭梨、白梨、沙梨、洋梨、香水梨、苹果梨、砀山梨、莱阳梨……。独独没有冻梨。可我单单想吃冻梨。每年春节前后我都在水果摊床搜寻冻梨那不起眼的身影，一次也没见到。它消失了。杳无音讯，了无踪影，如被一棍子打丢的记忆，如放归胶州湾的沙丁鱼或飞去山梁那边的燕雀。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
或许你说大凡冻了的梨岂不都是冻梨，那也许不错。但我说的冻梨特指冻了的秋子梨。别的梨冻了肯定不好吃，一如冻了的香蕉苹果。可秋子梨不同，不冻不好吃，冻了才好吃，越冻越好吃。冻没有使之变质，而使之质变，使之升华，变成有别于其他冻了的梨的“冻梨”。那未尝不是一种神奇。更重要的，它是我乡间生活记忆中惟一花钱买的水果，是除夕夜一个激动人心的时分。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
是的，是惟一花钱买的水果。小时候家里太穷了，平时根本买不起水果，连买水果的一闪之念都不曾有过。水果那东西是买的吗？对我这样穷山沟的孩子来说，那东西是摘来的、捡来的以至偷来的。春天上山摘刺莓果，夏天爬树找山杏，秋天摇晃树干树枝在树下捡山里红，甚至翻过篱笆偷邻院的樱桃。说实话，上大学期间不幸得病住院才有幸吃到老师同学送的苹果，才知道橘子是什么滋味。香蕉则像生吃黄瓜那样连皮吃了下去，以致很长时间里我都认定香蕉不好吃——一点儿都不香，叫什么香蕉！叫黄茄子还差不多。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这么着，一年三百六十五天只能吃一次水果——只有过年家里才买一次，而且只买冻梨。冻梨最便宜，小山似的随便堆在供销社柜台里。大的大不过橘子，小的也就如乒乓球。而且一定是在除夕夜半夜吃过饺子后吃。吃之前要放在搪瓷盆里用冷水泡好大一阵子，把冻梨里面的冰泡出来。泡出来的冰全都均匀地包裹在梨的表面，光溜溜亮晶晶的，如镀了一层透明的冰糖。用小铁锤“咯嘣”一声敲掉或用手“咔嚓”一声掰开冰壳，里面的梨蛋儿就乖顺地蹦了出来。于是一家老小围着一盆冻梨坐在热炕头，耳听外面稀疏的爆竹声，在昏黄的烛光中或在不很亮的电灯泡下吃冻梨。别看梨的外表又黑又丑，里面却白生生的，真个黑白分明。一咬，酸酸甜甜的梨汁忽一下子涌满口腔，继而刷一下子挤过喉咙凉瓦瓦兵分两路，一路向上直蹿脑门，一路向下顺肠胃冲往脚跟，全身每一个细胞顿时淹没在无边无际酸酸甜甜的梨汁里。那一刻真是舒坦极了快活极了幸福极了，觉得人世间的幸福无非一颗冻梨。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
然而即便这样的冻梨也有一年没能吃到嘴。说起来，我们家原本吃商品粮，后来父亲响应党的号召把家属下放农村，从此改吃生产队的毛粮。那年到年底死活凑不够领粮的钱，生产队长就带人来我家抓猪顶粮款。那是母亲一年到头起早贪晚采野菜磨谷糠养的一头花猪。队长把一条麻绳套在猪脖子上狠命往院子外面拖，另一个人在后面用木棍抽打猪的屁股。那头猪虽然比不上王小波那头“特立独行的猪”，但也够倔强的，四只蹄子简直像死死焊在冻土地上似的撑住不动。猪嚎、人叫、鸡飞、狗咬，院子里炸开了锅。队长累得脸红脖子粗，母亲眼里隐约闪着泪花。那时我已经在语文课本里学过《半夜鸡叫》了，觉得队长像极了旧社会的恶霸地主周扒皮。结果，那年春节休说冻梨，连猪肉馅饺子都没吃上几个——一个没有冻梨的春节，那可是我们眼巴巴盼了一年的冻梨、等了三百六十五天的水果。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
几十年后的此刻，我在异乡小巷里意外遇上了冻梨。我摸着、看着，看着、摸着。我知道，同冻梨的邂逅，使得今年的春节、春节的除夕之夜邂逅了一种期待、一缕乡愁、一分感动。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>]]></description>
            <author>林少华</author>
            <category>随笔</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48f36ce00102dyof.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 23 Jan 2012 11:14:08 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48f36ce00102dyof.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>村上春树：边境与近境之间</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48f36ce00102dyh9.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><b>村上春树：边境与近境之间</B></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
村上春树来过中国，来了两个星期。时间是1994年6月，路线是大连－－长春－－哈尔滨－－海拉尔－－内蒙新巴尔虎左旗的诺门罕村，之后绕回北京，路线变为北京－－乌兰巴托－－乔巴山－－哈拉哈河西岸的诺门罕战役遗址。关于此次中国之行、中蒙边界之行的记述，收录在刚出版中译本的《边境&nbsp;
近境》之中。</P>
<p>
村上几乎没去任何景点。在大连没去老虎滩，在长春没看伪皇宫，在哈尔滨没游太阳岛，而仅仅是路过。较之游客或旅行者，他更是采访者。他的目的地是中蒙边境一个普通地图上连名字都没有标出的小地方：诺门罕。村上去那么偏僻的地方做什么呢？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这涉及一场战役：诺门罕战役。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这场战役，日本人习称“诺门罕事件”，外蒙称为“哈拉哈河战役”。事件是1939年春夏之交由日军在靠近诺门罕的“满蒙”国境线挑起的。关东军投入近6万兵力，结果在以苏军机械化部队为主力的苏蒙联军排山倒海的反击下一败涂地，死伤和失踪近两万之众，第23师团全军覆灭。村上早在上小学的时候就在一本历史书中看过诺门罕战役的照片。不知为什么，自那以来，那一战役的场景始终萦绕在他的脑际。后来受聘在美国普林斯顿大学任驻校作家期间在学校图书馆意外见到了不少关于诺门罕战役的英日文图书。翻阅之间，他终于明白了自己一直为那场战役所强烈吸引的原因：“那大概是因为，在某种意义上那场战役的始末‘实在太日本式、太日本人式’了。”何为日本式、日本人式呢？在村上看来，就是几乎没有人对无数士兵在“日本这个封闭组织中被作为无名消耗品”谋杀掉负责任，甚至吸取教训都无从谈起。村上意识到那场“奇妙而残酷”的战役正是自己寻求的题材，决心将那场战役写进长篇小说《奇鸟行状录》。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
很明显，村上中国之行、中蒙边境之行的目的，在于亲眼看一看诺门罕战役的战场。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp; 他在《边境
近境》中写道：“看上去原本像是坡势徐缓的绿色山丘，但也许因为苏军集中炮击的关系，形状已彻底改变，植被体无完肤，砂土触目皆是。八月下半月在苏蒙联军大举进攻之际展开的血肉横飞的围歼战即那场激战的痕迹在斜坡沙地上完完整整剩留下来。炮弹片、子弹、打开的罐头盒，这些东西密密麻麻扔得满地都是。就连似乎没有炸响的部分臼形炮弹（我推想）也落在那里。我站在这场景的正中，久久开不了口。毕竟是五十五年前的战争了。然而就好像刚刚过去几年一样几乎原封不动地零乱铺陈在我的脚下，尽管没有尸体，没有血流。”为了不忘记，村上决定拾起一发子弹和一块炮弹残壳带回宾馆，再带回日本。当他半夜返回乔巴山，将子弹和炮弹残壳放在桌子上时，他顿时感到有一种类似浓厚“气息”的东西发生了。“深夜醒来，它在猛烈地摇晃这个世界，整个房间就好像被装进拼命翻滚的混凝土搅拌机一样上下急剧振动，所有东西都在伸手不见五指的一片漆黑中咔咔作响。到底发生了什么呢？是什么正在进行呢？”离开中国以后，那剧烈的振动和恐怖的感触仍久久留在村上身上，并使他为之困惑。但随着时间的推移，村上开始认为：“它——其振动、黑暗、恐怖和气息——恐怕不是从外部突然到来的，而莫如说原本存在我这个人的内面，不过是有什么抓住类似契机的东西而将它猛然撬开罢了。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
其实，这一奇特的体验是否属于“超自然的”并不重要。重要的是作者透露和强调的信息：“我们怀抱着的某种令人窒息的封闭性总有一天以不可遏止的强大力量将其过剩压力朝某处喷发出去”。村上紧接着这样写道：“如此这般，在新泽西州普林斯顿大学寂静的图书馆和由长春驶往哈尔滨嘈杂的列车中这两个相距遥远的场所，我作为一个日本人持续感受着大体同一种类的不快。那么，我们将去哪里呢？”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“我们将去哪里呢？”——日本将去哪里呢？日本人将去哪里呢？自己将去哪里呢？不妨说，在很大程度上是这个疑问和追索期待将村上带到了中蒙边境的哈拉哈西岸，带到了诺门罕。在这个意义上，诺门罕乃是村上心中的诺门罕。那既是他在历史迷雾中持续寻找的遥远的“边境”，又是他必须日常性面对的近在咫尺的“近境”。</P>]]></description>
            <author>林少华</author>
            <category>随笔</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48f36ce00102dyh9.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2012 12:15:56 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48f36ce00102dyh9.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>贪官污吏：大学有没有责任</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48f36ce00102dy8n.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><b>贪官污吏：大学有没有责任</B></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
也许出于职业责任意识或某种精神洁癖，每当看到有关贪官污吏的报道的时候，我最关注的并非其花样翻新的贪污手段及其长达半行的阿拉伯数字款额，而是学历和毕业学校。“大学本科，毕业于……”，看得我心里咯噔一下；“研究生学历，毕业于……”心里又咯噔一下，及至看到“博士”字样，简直有点儿让我怀疑眼睛是不是忽然老花了。老花也好鲜花也罢，总之必须面对一个具有讽刺意味的事实：这伙小子的学历越来越高，毕业学校越来越堂皇。曾几何时，多是初高中和乡镇干部出身，顶好上过夜大电大什么的，而今几乎无不具有响当当光闪闪金灿灿的学历。如此一路关注下来，所幸暂且无人毕业于我的母校（党和国家领导人倒有几位）和我眼下供职的这所大学（科技精英倒有若干），更没有我教过的学生，让我望着天花板美滋滋了好一阵子。但事情的实质并未因之有丝毫改变：大学教育和我等教授怎么教出了一大帮子贪污受贿鱼肉百姓的不逞之徒？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
当然，若全部归罪于大学未免有“自虐”之嫌，更有失公允，毕竟没有哪个大学教授——哪怕再不靠谱的教授——蓄意教唆学生毕业后专门去搜刮民脂民膏；但若说和大学毫无干系怕也说不过去。“传道、授业、解惑”，三者首推“传道”，而“传道”当然包括道德。何况此为母校，彼为学子，既为“母子”，则子之不肖，母自有责。忝为教授的我所以关注彼等学历且心里一再咯噔，原因亦出于此。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
可问题是，大学中与道德教育有关的政治类课程可以说比比皆是，相关机构和人员设置也一应俱全：兼职班主任、全职团干部、专任副书记……，无不有职有权有钱有物有奖有罚。例如对“共产主义道德理想”等方面突出表现者的奖赏方式，就有优秀学生党员、优秀团员、优秀团干部、优秀学生干部等种种称号并以相应分数计入成绩总分。登高一呼，山呜谷应，点铁成金，撒豆成兵，效果不可谓不好，成绩不可谓不大，怎么就活活弄出“将来时”贪官污吏来了呢？端的匪夷所思。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
也巧，昨天有几个学生登门求教。上午十时的阳光从书房窗口光朗朗播洒进来，音箱中低声淌出《高山流水》那超越凡俗的古琴旋律，于是教室语境下的师生隔阂很快消融，交谈亦随之放纵开来。“其实坏事就坏在奖励，”一个女生连珠炮似的直言不讳，“大家为了得到奖励——比如为了当优秀团干部为了加分为了这个为了那个故意往好里表现，那其实只是一种顺从，一种驯服，跟道德根本不搭界。说得难听些，甚至不过是一种伪装，一种趋炎附势投怀送抱罢了，按理这样的人该得到批评惩罚才对，却成了优秀……。”一个男生当即接道：“不少同学为此弄虚作假，最常见的是说假话说官话说套话，说的越多越漂亮越是好人，越显得道德高尚，越有便宜可占……这样的人毕业有机会不贪污受贿才怪，因为那样才能占大便宜。”又一个女生略略迟疑地开口了：“也别净说俺们学生弄虚作假，你们老师有的不也同样……”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
学生走后，我仔细思索学生的话。不错，道德乃是心灵的自觉需求，是主体性的自愿表达，而非外部功利性因素催生的。相反，外部功利性因素有可能催生弄虚作假——何况大学本身有时也弄虚作假——而弄虚作假无疑是日后贪污受贿基因之一。事实上，贪官污吏最常用的手段就是弄虚作假。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
关于弄虚作假，我不禁想起北大经济学教授张维迎在“2011达沃斯论坛”的发言。他说中国十几年的教育都是失败的。原因在于没有注意培养人的自主创造性，没有注意培养人的道德。如果把所有学校都取消了，中国人的知识会大大降低，但道德水准会大大提升。“因为我们从小学开始，每一步都在培养大家说假话，这实际上影响到我们的国民素质。”是啊，日前去南京讲学时就有一个学生告诉我，说她上中学时写的作文大多是说谎，“不说谎不弄虚作假哪能拿到高分呀！你想，日常生活中自己身边哪有那么多令人实际发生而又令人感动的事情啊……”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
如此看来，反贪教育要从学校抓起，从改革道德教育的方式抓起，从培养健全的人格抓起，从大学自身抓起。作为第一步，我发誓，我等教授以后绝不弄虚作假……。</P>]]></description>
            <author>林少华</author>
            <category>随笔</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48f36ce00102dy8n.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 08 Jan 2012 22:14:39 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48f36ce00102dy8n.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>60%：这不像是教育部的通知(2011师生对话)</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48f36ce00102dy1y.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><b>60%：这不像是教育部的通知(2011师生对话)</B></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 黑体">1、2011，有什么难忘的事儿值得回忆？身边的哪些人、哪些事给您留下了深刻影响？</FONT></P>
<p>
——说几句南科大的事。南科大虽然远在深圳，但因为事情发生在教育界，所以感觉上就像发生在身边。年初南科大很“牛”，如没等教育部批准就敢招生和标举“去行政化”、教授治校等等——本以为深圳又要诞生一个“春天的故事”，不料后来基本无声无息了。日前去深圳演讲，得知“上边”叫南科大成立党支部，朱清时就成立了并自任党支书。讲演完毕“互动”时听众中有人问及我对此事的看法，我引用中大哲学系教授袁伟时的话作答：卡住一所大学让它老老实实半死不活，易如反掌，但国家和民族的长远利益会不会因此受损？难道这不是更应该考虑的吗？作为我，现在也没想明白：中国一千多所大学，允许一所（南科大其实还够不上一所）蹚蹚路试试水，有什么大不了的？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 黑体">2、学校今年在制定文化引领战略、国际化办学战略、人才强校战略，您关注吗？有什么建议和要说的话？</FONT></P>
<p>
——作为文科教授、文化人，当然关注中央提出的文化强国号召和学校的文化引领战略。搞经济我自然插不上话，但文化方面还是多少有话要说的。记得原武汉大学校长刘道玉强烈呼吁大学应自觉成为社会的净化器。而要成为社会的净化器，大学就要首先净化自身，即所谓“一室不扫，何以扫天下”。或许出于这方面的考虑，学校的文化引领战略就大学文化建设本身提出相当完整的构想。但对于如何成为社会的净化器，则有待充实。作为建议，我建议对文科教师应改变以项目、论文、奖项为核心的一元化评价体制，而提供充分的空间鼓励教师为国民、为整个民族的精神走向和道德境界发挥文化引领作用，鼓励教师“违千夫之诺诺，做一士之愕愕”，从而使大学成为“社会的净化器”，而不是随波逐流，消解在“全民功利性”的浪潮中。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 黑体">3、教育部12月下达了《关于做好2010年全国普通高校毕业生就业工作的通知》，提出对就业率连续两年低于60%的专业，调减招生计划，直到停招。你对将专业存留与就业挂钩怎么看？您了解的哪些专业就业率低，怎么看待这些专业？</FONT></P>
<p>
——这点我很认同吴德星校长接受深圳特区报时说的话：“大学不是一个技能培训机构，更应该具备文化引领的功能。有些看似冷门的学科，是根据‘人的发展’需要设的，关系到文化和知识的传承，可以少而精，但不能完全不办。”吴校长还说：“大学的责任在于文化传承和创新，大学要能坐得了冷板凳，敢坐冷板凳，坐得住冷板凳，走文化建设的道路。”（据2011年12月15日校报）我甚至觉得，教育部这个通知同中央提出的文化强国战略是不是有所偏离？一句话，这不像是教育部的通知。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 黑体">4、2011年，有很多引发全国性讨论的社会话题：彭宇案、小悦悦事件、名人之子撞车打人、学生威胁老师给高分事件、川大一教师著作抄袭被开除事件、郭美美事件等等关涉道德的话题，您关注哪些？能否具体说说看法？</FONT></P>
<p>
——我关注的当然更是川大某教师因著作抄袭被开除事件。此外还有西安交大某教授因造假而被追回国家科技二等奖。请允许我再次引用刘道玉的话：“如果学校这方净土失守了，也开始造假了，社会就没有希望了。”其实，较之净化器、净土，当下中国的大学面对的更是如何守住底线的问题。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 黑体">5、有种观点，2011年什么都在涨，只有道德底线在降。您怎么看？</FONT></P>
<p>
——道德底线的确在降，但并没有崩溃。至少就敝人博客和微博上的留言以及外出讲学时听众的热烈反响来看，我觉得求真向善还是主流。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<font STYLE="FonT-siZe: 12px">&nbsp;(2011.12.25，采访者：《中国海洋大学报》王淑芳）</FONT></P>]]></description>
            <author>林少华</author>
            <category>采访</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48f36ce00102dy1y.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 02 Jan 2012 12:15:47 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48f36ce00102dy1y.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>文化强国：大学应成为“社会之光”</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48f36ce00102dxte.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 黑体; FonT-siZe: 16px">文化强国：大学应成为“社会之光”</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
二十世纪七十年代，改革开放吹响了中国经济振兴的集结号。二O一O年，中国取代日本成为世界第二大经济体。而据二OO九年一月十七日中国社科院中国现代化研究中心发布的《中国现代化报告2009——文化现代化研究》，中国的文化影响力则全世界排名第七，居美德英法意大利西班牙之后。二O一一年金秋时节，党中央提出文化强国的战略——吹响了中国文化复兴的集结号。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
自不待言，文化不仅关乎我国在国际上的软实力和话语权，更关乎民族根脉和精神家园，关乎世道人心，关乎灵魂。大学作为文化讲授、研究和传播中心，自然对文化复兴负有光荣而神圣的使命。古人云“一室不扫，何以扫天下”。一室固然要扫好，但作为大学，更要扫天下，要引领社会文化。</P>
<p>我想从海大所在地青岛说起。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
没有人怀疑青岛是一座风景迷人和较为时尚的城市，同时恐怕也没有人愿意承认青岛是一座有很强文化影响力的城市。原因之一，我想可能在于青岛缺少文化品牌。众所周知，青岛之所以在经济上有很强的影响力，主要是因为有不少经济品牌，如海尔、海信、青啤、双星以及许振超所在的青岛港等等。那么文化品牌呢？文化品牌是什么呢？反正我一下子想不起来。作为文化品牌，仅以媒体为例，广州有《南风窗》杂志，有《南方都市报》、《南方周末》，北京有《读书》，有《炎黄春秋》，上海有《萌芽》和《收获》，长沙有《书屋》，兰州有《读者》。说实话，仅一本《读者》就足以让我对那座西部城市刮目相看。而我们青岛呢？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
文化品牌是一座城市的文化名片。交换名片的时候，人家拿出来了，青岛拿不出来是很尴尬的事情。这种时候总不好搬出海尔电视递一瓶青岛啤酒给人家吧？也许有人不服气，一口气道出一大堆青岛市民耳熟能详的名称，如青岛国际啤酒节、青岛海洋文化节、崂山旅游文化节、红岛蛤蜊节，以及糖球会、樱花会、湛山庙会等等。当然这也是文化，但它所体现的更多是民俗性格甚至只是一种商业操作罢了。而真正的文化品牌、文化名片应该是代表城市精神或城市灵魂的高层次文化。在这个意义上，说得极端些，未尝不可以说青岛没有文化。而一个国家也好一个城市也好，不伴随文化崛起的经济崛起都不能算是真正的崛起。好比一个家庭，就算客厅再豪华甚至马桶是金的，而若没有像样的书房甚至一本书也没有，那个家庭也很难说是有文化的令人尊敬的家庭。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
那么，青岛为什么没有文化品牌？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;我觉得一个很重要的原因，就是青岛的高校没有充分提供这种优秀人文知识分子。是的，青岛有那么多高校，有那么多文科，文科有那么多教授，但教授未必是知识分子，文科教授也未必是人文知识分子。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
什么是知识分子？以西方标准言之，知识分子应是通过自己拥有的知识系统而对当下社会采取理性审视势态以至批评立场的人。萨特对此有过经典表述：一位原子能科学家在研究原子物理时不是知识分子，但是当他在反对核武器的抗议信上签名时就是知识分子。而作为中国传统标准，不妨概括为“修齐治平”四个字：“修身、齐家、治国、平天下”。中西方表达诚然不同，但其本质并无区别——二者都指具有社会担当意识并采取相应行动的读书人。或者说，当一个人把自己的知性活动同社会公共问题自觉联系起来的时候，他就是一个知识分子。中西皆然，古今无二。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
说实话，我不知道还有什么事情能够使衮衮教授诸公从各种奖项申报表项目申请书中抬起头来看一眼窗外而为老百姓代写一份申诉书？还有什么事情能唤起教授心底最深切的哀痛和社会责任感？还有什么能让教授从“政治正确”的程序化、体制化语言系统中挣脱出来而为国民个性生命的尊严勇敢发出鲁迅式的呐喊？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
那么事情为什么会这样？窃以为，作为主要原因，较之教师个体的精神和道德境界，恐怕更同差不多全国所有大学实行的评价体制有关。这个评价体制似乎并不鼓励和欣赏教授就社会问题发言以至引领社会文化，因为其核心评价指标就是项目、论文和获了什么奖。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
项目重要吗？当然重要，而且十分重要。如两弹一星和航天工程，如我校的海洋水产等科研工程若不列为国家项目，任凭谁都无可奈何。文科中如编修清史之类，若无项目资金支持，效率也难免受影响。但如敝人所搞的外国文学研究，大抵如钱锺书先生所说，乃“荒江野老屋中两三素心人商量培养之事”，基本上只要有一颗脑袋和纸笔即能进行，没必要非扎堆凑局弄一笔项目资金不可。何况所有项目都是政府项目。既是政府项目，难免程度不同地体现国家和政府的意志，而不甚合其意的选题就有坐冷板凳的可能。当下政治清明时期自然皆大欢喜，而若遭遇“文革”那样的特殊年月，众教授们岂不要相继跟进，争先恐后批孔子批周公批宋江批这个批那个了？岂不要一窝蜂研究“一本书八个戏”了？而文化是这么产生的吗？更有悖于学术自由这一大学文化之本。据说北大就对非项目成果给予更高的评价。理由之一是研究者没花纳税人的钱。良有以也。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
一百年前毕业于复旦公学的老浙大校长竺可桢说“大学是社会之光，不应随波逐流”。要成为社会之光，大学就要呼唤社会正义与良知，提供和标举超拔的思想、精神和情怀，引导国民走向崇高。而如今许多大学恰恰放弃了这方面的职守，越来越随波逐流，越来越内向化，关心的越来越是项目论文奖项等专业成就，而不社会之光。这里说的社会之光，完全可以视之为文化引领作用。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
要真正发挥引领作用，不仅要充分发展大学内部的文化，更要在此基础上引领社会文化。作为具体措施，我建议应该改变以项目、论文、奖项为核心的一元化评价体制，而提供充分的空间鼓励教师为国民、为整个民族的精神走向和道德境界发挥文化引领作用。使大学成为“社会之光”。</P>]]></description>
            <author>林少华</author>
            <category>时评</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48f36ce00102dxte.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2011 08:29:29 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48f36ce00102dxte.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>日本：生活贵在自然</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48f36ce00102dxj5.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 黑体; FonT-siZe: 16px">日本：生活贵在自然</FONT></P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
旅日数载，既在日本人当中生活，免不了观察和体验日本人的生活，深感日本人的生活特别讲究自然。这里只讲三点：泡的自然，住的自然，吃的自然。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
泡的自然。日人泡温泉在古代甚至近代几乎不分男女，全都光溜溜下饺子似的泡在一起。据说对魔鬼身段的异性远看近看横看竖看均无不可，唯不得笑尤其不得低头窃笑，否则将被视为心术大大坏了的。这当然是最自然的泡法，但在男人心术基本都大大坏了的今天，就很难坚守自然泡法了。于是男女分开。男人泡的叫“男汤”或“殿方汤”，女人泡的叫“女汤”或“妇人汤”。“女汤”如何我当然无从知晓，就我见过的“男汤”来说，一般分室内和室外两种，建造风格都刻意仿效自然。如四周围堰多是木头（或仿木），涌水孔那里往往堆几块破烂石头甚至由斜削的竹筒把水引出，天花板有的像是久经风吹雨淋的茅竹棚。在伊豆半岛——那里是川端康成《伊豆舞女》的舞台——我狠狠泡了室外“汤”。头顶满天星斗，眼下灯火万家，身后竹林松涛。身披皑皑白雪的富士山背倚宝石蓝色的天幕巍巍然拔地而起，显得一尘不染冰清玉洁，忽然间但觉宠辱皆忘，物我两空，唯独一个赤条条的肉团融入自然。难怪日人把看着富士山泡温泉看作至高享受。对此姑且称为“和泡”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
住的自然。这当然要住“和室”。温泉旅馆必是和室即日式房间，而和室确乎自然：榻榻米、纸糊细木格拉窗拉门、原木天花板。即由草、纸、木构成。草不染色，纸无花纹，木不涂漆，本本份份，浑然天成。且面积颇大。以我最近住过的据说有三千年历史日本最负盛名连天皇大人和大作家夏目漱石都泡过的道后温泉来说，一间客房足有三四十平方米。走进铺着鹅卵石的“玄关”，拉开第一道拉门，两侧分别是卫生间和衣帽橱。拉开第二道拉门，眼前豁然开朗，平展展拼铺的榻榻米只正中间放一张矮脚桌和两把无腿靠椅，桔黄色的夕晖极有情调地映照在一排落地拉窗的白纸上，顿觉身心舒缓，旅情油然而生。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
吃的自然，即吃“和食”。温泉旅馆一般都附带早晚两餐，大多直接送来客房。也别说“日本料理”单调，一张差不多有普通餐桌大小的矮脚桌上居然高低错落摆得密密匝匝。先是小木船上扬头翘尾栩栩如生作跳龙门状的红鲷，鱼身遍布密纹刀口，显然是“
刺身
”即生鱼片——这个吃法无疑再自然不过，生吞活剥菇毛饮血。接着是若干种海贝炸虾（天妇罗）烤鱼腌鱼煮鱼各占一碟，再往下是萝卜泥、色拉、海带，紫菜、蒸水蛋以及酱菜咸菜青梅大酱汤白米饭。碟盘盅碗里大多点缀黄菊绿叶甚至青松一株，俨然直接来自原野或海滩，自然气息扑面而来。餐具绘以四时花草造型质朴古雅，无不藏巧于拙，以合于自然为上。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
一句话，生活贵在自然。</P>]]></description>
            <author>林少华</author>
            <category>随笔</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48f36ce00102dxj5.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2011 08:25:30 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48f36ce00102dxj5.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
