<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>查小欣的BLOG</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/chaxiaoxin</link>
        <lastBuildDate>Thu, 16 Feb 2012 17:40:45 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:14:20 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>谢霆锋由逆战到厨房</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4949b3d50102dxwa.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
谢霆锋最近忽然爱上了烹饪。我看过他入厨的片段，他煎牛扒，似模似样，他用手去试摸镬中的牛扒，凭其的热度，便知是半熟，还是八成熟，控制火候非常到家，看他把牛扒端到饭厅去，切开热腾腾的牛扒，肉汁溢出，他一口咬下去，咪着眼在试食，一脸满意的笑容，跟平时酷爆的谢霆锋完全两样。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
他的死党郭伟亮的太太叶佩雯生日，霆锋为她开大食会庆祝,一个人下厨煮给十多人吃，由头盘到主菜到甜品，一手包办，在场的陈奕迅夫妇、梁汉文夫妇、何超仪夫妇，吃过后无不竖起大拇指，赞不绝口。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在香港放假这段日子，他每天的节目就是到超级市场去买食材，然后到拉姑家去煮。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
基本上他在超市几乎是寸步难移，其他顾客发现他都轮流要求跟他合照，他来者不拒，十分亲民，有时没办法，唯有派他的得力女佣去买。最近他更约同拉姑，两母子携手去超市买材料，有商有量，场面温馨。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
他和拉姑，有时全部由他煮全晚的菜式，有时是他煮几个菜式、拉姑煮几个菜式，两母子来个大比并,然后一家人围在一起嘻嘻哈哈的享受美食,共叙天伦。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
霆锋最厉害的是连西式甜品也会做，中式甜品如红豆沙、地瓜糖水，烹煮方法简单，西式甜品不同，很考功夫，例如外层蛋糕微脆，内含热软朱古力浆的“心太软”，用料的份量要十分准确，焗制的时间要控制精准，就如他做一套完美的危险动作，时间掌握，事前的计算都要相当精确，否则不单效果欠佳，更甚者是性命有危险。霆锋的西式甜品做得一绝，人人赞好，那份准确的精神，可能是源自拍危险镜头。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
别以为霆锋曾拜名师学艺，他纯粹无师自通，给他启发的是电视的烹饪节目，他只需看一遍便过目不忘，且掌握到当中的精绪，照版煮碗便能做出美食，这除因他聪明外，相信跟遗传因子有关。</P>
<p>
拉姑的厨艺极之好，由鲍鱼花胶，到咖哩鱼头，到包饺子，煲老火汤，焗法国蜗牛，炆牛尾，一个人煮一围中西菜式也无难度；不说不知，谢贤也是入厨能手，中西菜式款款了得，他做的XO辣椒酱，用料丰富，十分惹味。八年前，我节目举办周年纪念，四哥送给我的贺礼是亲自泡制的四十多瓶“四哥XO酱”，送给传媒朋友，一下子便给抢光，人人回味至今。可见霆锋的入厨天分是来自四哥和拉姑。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
爱下厨之外，霆锋用了很多时间陪伴一对儿子Lucas和Quintus。他会蹲着逗儿子吃东西，一脸的慈爱，充满稚气的笑容，跟在《逆战》中的杀气腾腾、冷酷，完全是另一个人。谢霆锋把自己的另一面释放出来，是他人生中打了一场逆战的结果。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
去年正藉他在外地与周杰伦拍《逆战》的时候，他和柏芝婚姻亮起红灯，他一方面要专心拍戏，应付片中的高难度危险动作，同时要面对专程飞去采访他的记者，并要越洋给律师指示如何处理天天出现新变量的离婚安排。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
当时天天与霆锋相对的周杰伦事后告诉我，霆锋的情绪没出现起伏，照样拍戏，外景场地满布远道而来采访的记者，全部镜头瞄准他，由于他不接受访问，记者只能从的每个动作和表情做出解读，他是心情轻松、紧张、愤怒、开心、担心、忧愁、风骚、不快。周杰伦说那其实是一股无形的压力，但霆锋可以像没事人一样，准时开工，做足功课，态度专业，收工便躲在酒店房间，足不出户。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
那时候的气氛相当紧张，霆锋的老板杨受成特地飞往外景场地去，非为探班，而是跟霆锋商讨对策，并且布置霆锋的保安问题，免他受到无谓的滋扰；律师团队移船就磡到外景场地去跟他开会，商讨离婚安排。面临人生的重要决定，他只能牺牲有限的休息时间，保持良好的心理质素去应付，压力巨大。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
作为一个艺人，面对离婚，除在感情上心力交瘁，还得要担心破裂的婚姻会对事业造成影响，他只要做错一次回应、讲错一句说话都会破坏形象，事业随时受到打击。霆锋采取的方法是沉默是金，不论外界写他什么，除非是与事实不符，他又觉得对自己及身边人有不良影响，他才会出声明，一次过白纸黑字厘清，以正视听。由传出婚变到宣布离婚,他共出了两个声明，一是有报导指他迫柏芝分居，二是他与柏芝决定离婚，两人出了份联合离婚声明。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
作为一个父亲，他当时身处外地，挂念一对儿子，又要担心他们的小小心灵在遇上转换环境时的感受，可是他鞭长莫及，爱莫能助，一对儿子年纪又小，他又不能透过长途电话给他们长篇大论给他们解释，那份无奈、心痛是一份煎熬。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
拍《逆战》，霆锋也正正经历人生的逆战，他打了一场漂亮的逆境战。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
期间他没有给借口自己去放纵、夜蒲或借酒消愁，他稳步地面对。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
经历了离婚，又是两个孩子的爸爸，霆锋开始体谅母亲从前的种种苦心。向来跟爸爸谢贤一样不着重生日及节日的霆锋，特地带同一对可爱儿子出席拉姑的六十岁寿宴，逗得拉姑眉开眼笑，自此，他与拉姑关系逐渐修好。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
《逆战》成为贺岁片档票房冠军，后期制作公司生意上了轨道，跟儿子相处愉快，跟母亲关系更密切，霆锋到了另一阶段。从游戏机走到厨房。假以时日，说不定有一天霆锋兼战厨房，变身天王厨神出食谱，展开事业新一页。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
霆锋出席庆功宴透露，Lucas希望他与柏芝复合。他们一家人有吃团年饭，外界已经议论纷纷，究竟霆锋柏芝会否复合，一如我常形容霆锋：如果给你猜得到他的决定，他便不是谢霆锋。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>本博客内容未经许可禁止转载。</STRONG></P>
<p><strong>联系方式：</STRONG><a HREF="mailto:dianxing58@vip.sina.com"><font COLOR="#27789D"><strong>dianxing58@vip.sina.</STRONG></FONT></A><font COLOR="#27789D"><strong><font COLOR="#27789D"><strong><font COLOR="#27789D"><strong><a HREF="mailto:dianxing58@vip.sina.com"><font COLOR="#27789D"><strong>com</STRONG></FONT></A></STRONG></FONT></STRONG></FONT></STRONG></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>查小欣</author>
            <category>专栏</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4949b3d50102dxwa.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 17:40:45 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4949b3d50102dxwa.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>醉酒与吸毒杀艺人</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4949b3d50102dxtc.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
对于27岁的日藉台湾艺人Makiyo (川岛茉树代)
大家比较陌生，但她近日所犯下的弥天大罪，则是除了吸毒外，艺人应引以为戒的。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
事情在2月4日台北市发生，川岛茉树代因与<a TITLE="日本" HREF="http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%97%A5%E6%9C%AC"><font COLOR="#000000">日本</FONT></A>籍男性友人<a TITLE="友寄隆輝" HREF="http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%8F%8B%E5%AF%84%E9%9A%86%E8%BC%9D"><font COLOR="#000000">友寄隆辉</FONT></A>醉酒，涉殴打出租车司机，导致对方头部重创及断了两条肋骨，情况危殆，要送入加护病房，幸已渡过危险期。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
最要不得的是，川岛茉树代翌日在出租车司机仍昏迷时召开记者会，竟诬蔑司机踫撞到她的胸部，故友寄才出手教训他。事后真相大白，原来是川岛茉树代和友寄及另两名台湾艺人湘莹、丫子全部醉酒，川岛茉树代要求司机飚车，司机拒绝，友寄便痛殴司机。事后警方发现他们涉嫌给假口供，更有人拍到Makiyo穿着高跟鞋狠狠踹了司机几脚的片段，证据确凿，现在更有疑似她煽动友人打司机的录音片段曝光。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
她所代言的厂商都表示终止她的合约，她随时面临起诉，甚至入狱，也可能会被逐出境。未判罪已前途尽毁，她的台湾艺人朋友，包括绯闻男友罗志祥、大小S、黑人陈建州对关于她的事情一概封口，因为知道帮不上忙，唯一能做到的是不公开谴责她。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
只有她患癌的母亲公开求情说：“不要再迫她，她会死的。”很体谅母亲的心情，但可有想过出租车司机给人痛殴，也可能会死？Makiyo不是第一次醉酒闹事，出租车司机早已列她入黑名单，作为母亲要做的是劝她戒酒。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
酒醉可能“断片”，失理性。如果她在知道自己犯了事后，第一时间出来跪地认错，尚可挽回些微的诚实分；可是犯了事，还涉及人命，竟企图撒谎隐瞒事实，更不惜砌词诬蔑中伤司机，品德太坏。幸运之神仍眷恋川岛茉树代，司机没因此而一命呜呼，否则她便成为杀人凶手。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
川岛茉树代常会做综艺节目嘉宾，而她的一大卖点是她醉酒的乌龙事、傻事、蠢事，把节目气氛搞得好笑热闹。她被外界设定的醉酒女形象牵着鼻子走，以为醉酒很好玩，但她酒品太差劲，结果闯下大祸。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
别错觉以为酒的杀伤力比毒品少，其实两者都可令人断送前程，艺人更会被酒和毒品灭掉演艺生命。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>本博客内容未经许可禁止转载。</STRONG></P>
<p><strong>联系方式：</STRONG><a HREF="mailto:dianxing58@vip.sina.com"><font COLOR="#27789D"><strong>dianxing58@vip.sina.</STRONG></FONT></A><font COLOR="#27789D"><strong><font COLOR="#27789D"><strong><font COLOR="#27789D"><strong><a HREF="mailto:dianxing58@vip.sina.com"><font COLOR="#27789D"><strong>com</STRONG></FONT></A></STRONG></FONT></STRONG></FONT></STRONG></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font COLOR="#27789D"><strong><a HREF="mailto:dianxing58@vip.sina.com"></A>&nbsp;</STRONG></FONT></P>]]></description>
            <author>查小欣</author>
            <category>专栏</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4949b3d50102dxtc.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 09:29:33 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4949b3d50102dxtc.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>张默吸毒背后的种种</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4949b3d50102dxqk.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
张国立儿子张默吸食大麻被捕遭拘留，对张国立来说当然是晴天霹雳。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在平伏伤心、震惊心情的同时，张国立马上作出相应行动，火速发出一个声明，内容软硬兼备，首先承认张默犯了事，并表明立场，支持警方打击吸毒行为；软的一面，是他道出了作为父亲的感受，他觉得愧疚，却没表示愤怒，他把部份责任揽上身，为张默对社会造成不良影响致歉，并承诺会与张默父子同心给大家一个交代，又乞求各界给张默改过的机会，字里行间流露对张默的怜爱；最后交代自己不会就事件接受任何访问。是一个得体到位的声明，亦是一个很好的危机处理。他的快速反应，证明他肯面对、不逃避、也不打算狡辩。尽快出声明的好处是防止外界诸多揣测，越描越黑，到时才来解释，就算讲实话也会被认为是砌词自辩。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
患难见真情，张国立老友冯小刚也发出声明，自责作为叔叔没有好好管教张默，他承诺会与张国立携手教导张默，令他改过自新，又希望各界给予张默机会。冯小刚这个声明，犹如雪中送炭，尤其在争名夺利的娱乐圈，没有实时划清界线，没有落井下石，明明可以置身事外，冯小选择跟他共同面对，是真汉子的表现。可见娱乐圈有真正的友谊。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
张默所属的华谊兄弟也出了个声明，口径与张国立冯小刚同出一辙，都是请外界给他改过机会。这对仍被拘留的张默来说是一颗定心丸，表示公司没放弃他。香港的经理人公司在这方面比较严厉，好像之前关楚耀和卫诗在日本涉毒被捕，卫诗老板黎明马上跟她解约，关楚耀唱片公司马上将他雪藏，命令他改过，更要看他表现才决定是否让他继续出碟。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
张默集万千宠爱于一身，今年29岁，不是19岁，不可以年少无知做借口。可能作为名人下一代，压力很大；可能父母自少仳离，对他心理造成影响；可能他要组乐队靠音乐维生，张国立反对，用手段令队友踢他离队，令他痛恨爸爸，他要吸毒发泄。但作为一个成熟的人，不可整天活在怨愤中，因为有任何出错，不单他要全部负责，连带父亲、叔叔、公司也要替他承担，张默过意得去吗？别再任性贪玩了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>本博客内容未经许可禁止转载。</STRONG></P>
<p><strong>联系方式：</STRONG><a HREF="mailto:dianxing58@vip.sina.com"><font COLOR="#27789D"><strong>dianxing58@vip.sina.</STRONG></FONT></A><a HREF="mailto:dianxing58@vip.sina.com"><font COLOR="#27789D"><strong>com</STRONG></FONT></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>查小欣</author>
            <category>专栏</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4949b3d50102dxqk.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2012 09:45:58 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4949b3d50102dxqk.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>电视剧题材破格,是好是坏?</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4949b3d50102dxin.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“破格”一词很迷惑人，有不满现状的反叛，破旧创新，打破传统，我行我素，先知先觉，有勇气，有见地，很型格，有破釜沉舟的浪漫。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
但凡做创作的人，都不甘于平凡，渴望破格，除是对自己有要求外，外界常有意无意问“会怎样突破自己?”、“有什么突破之作?”也造成不少压力。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
所以创作人常会“破格”，创作不同的题材。可是“破格”是个很中性的形容词，不含贬褒奖之意，破格可以是好，可以是坏。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
最近有电视剧以三男为在冰封的雪山保命竟把朋友吃掉做引子，描述三男因内疚而在性格行为上有很大的改变，,由于有
“人食人”元素，又用上电影拍摄手法，便被誉为“破格”神剧。但成也破格，败也破格，家庭观众不接受，出现劲赢口碑、却惨输收视的“破格”现象。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
下个月即将开拍万众期待的《金枝欲孽2》，在去年尾的2012节目预告片中，见饰演后宫佳丽的两位女主角蔡少芬和邓萃雯穿着粉红肚兜躺在床上，然后是大特写她们深情一吻，于是大家估计这将又是一套破格剧，讲述后宫佳丽因困深宫，芳心寂寞，遂与同性发生微妙感情，题材敏感。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
电视台方面，觉得故事过分破格，会引起争议及投诉，随时影响电视台形象，压力太大,得不偿失；另一方面，两位女主角均是教徒，蔡少芬和邓萃雯都私下向我透露，她们断不会接演违反教义的鬼片及同性恋的角色。该剧唯有临阵改剧本，写回“一般”后宫争斗的剧情。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
想说的是，完全支持自由创作，破格与否不重要,，重要的是故事精彩，拍摄认真，演员演技出色，切莫眼高手底，虐待观众。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
电视节目不同电影，电影是观众采取主动，想看才买票入场；电视则是观众完全被动，电视台制作什么节目便看什么节目。所以作为免费入屋的电视节目，所选题材不应脱离群众，曲高和寡，失去娱乐观众的功用，剧情及镜头应尽量避免引起观众不安。由于电视文化对观众有潜移默化的作用，不宜有过高负能量。如果能有个使命，便是透过剧集增加大众的正能量，令开心指数破格提高，借助娱乐令社会更健康，这点周星驰的电影是个好例子。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>本博客内容未经许可禁止转载。</STRONG></P>
<p><strong>联系方式：</STRONG><a HREF="mailto:dianxing58@vip.sina.com"><font COLOR="#27789D"><strong>dianxing58@vip.sina.</STRONG></FONT></A><a HREF="mailto:dianxing58@vip.sina.com"><font COLOR="#27789D"><strong>com</STRONG></FONT></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><wbr /></P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>查小欣</author>
            <category>专栏</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4949b3d50102dxin.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 30 Jan 2012 13:35:25 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4949b3d50102dxin.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>2012的歌影视+现象</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4949b3d50102dx7k.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
送旧迎新，2011是婚嫁怀孕年，不少适婚年龄女艺人出嫁，有大肆铺张，有远赴外地密实行礼，事后发相给传媒，都令娱乐圈喜气洋洋。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2012，可预计狗仔队大部分时间将在医院布防，以捕捉艺人入院分娩的镜头，尤其陈慧琳、刘德华、杨千嬅等天王天后级的星二代定成为传媒和大众关注的焦点，此外不少已婚艺人要闯过世界末日的关口，如顺利过渡便会进行造人大计,为星族群增添人口。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
歌影视方面，乐坛应难翻腾再起。今年稍为出色的新人就只有林欣彤、郑欣宜和许廷铿，容祖儿、陈奕迅连续多年做颁奖礼大赢家，连他们自己也觉得太缺乏竞争了，这可视为是“狙击谢安琪效应”
以及“无线电视火并五大唱片后遗症”。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
谢安琪本来是有足够实力更上一层楼，成为有威胁性的歌手，可惜“有心人”不断打压抹黑她，挫其锐气，加上她属五大唱片歌手，过去两年失去在无线打歌及曝光的机会，影响她的人气，在争奖上失了优势。</P>
<p>
明年的红馆将会演唱会停不了。香港及台湾歌手都会争先恐后登上红馆舞台，定必会请来内地演唱会主办商做座上客，像给他们看样板，以收橱窗效应，是否能吸引主办商邀请到内地开骚，关键就在红馆一役，所以红馆是必争之地。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
另一方面，应会有更多歌手会努力跨界拍电影及电视剧，诱因是收入可大增。就以最近内地传媒选出的2011娱乐圈80后富豪榜为例，蔡卓妍排名第5位，而她的师姐、在1980出生的容祖儿一直专心歌唱事业,忽略了电影及到内地拍电视剧的机会,而阿Sa则主打内地市场,除频频商演外,又拍电影及拍电视剧,几路吸金,收入大增。英皇有见及此,已将艺人部高层霍汶希派驻北京。霍汶希向我透露,她的任务是全力为旗下艺人打开内地市场。早前英皇动用五亿签了葛优,就是要借助葛优的人气将英皇一众艺人带入内地市场,明年应将有更多香港的娱乐公司投资在内地开设公司。&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2012,三地电影将会更蓬勃。2011年的内地总票房收入超过一百亿人民币，徐克在年尾上画的《龙门飞甲》以3D武打做卖点，成功直闯三亿门，必将刺激更多导演开拍3D片。台湾电影抬头,前年在本土撗扫票房的《海角七号》起了救亡作用，台产电影票房见起色。今年的《那些年一起追的女孩》在本土追得爆红票房，追到香港，在2011年最后一日宣布累积票房已超越《功夫》保持多年的纪录，登上香港华语片票房榜冠军。台湾电影界的制片量今年亦已大升，看形势明年将会更积极开戏。香港的电影市场遭内地及台湾夹击，幸有《桃姐》迎战，仍未上画，票房暂不知道，但已声势凌厉，为叶德娴赢三个影后奖座，亦令刘德华再度登上金马影帝宝座，以及许鞍华的最佳导演。《桃姐》证明低成本制作也能赢好口碑及夺奖；另一方面，大投资的非常港产动作片《逆战》亦十分触目，一动一静,一大一小都引起关注,鼓励导演们开拍不同题材，大洒制作费，或小本经营皆可。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
电视方面,2012风云再起，明年政府将发三个免费电视台牌照，“电讯魔童”王维基似有意兼做“电视魔童”,率先叫阵,施银弹抛起挖角潮,挖走一百多名精英,令电视业的台前幕后薪酬三级跳。无线电视外敌有新增的三大电视台,竞争激烈又内忧连连,先有小生花旦皆北望内地市场,加大离心,佘诗曼、林保怡纷纷离巢,战云密布之际,实干的总经理陈志云决定离职，一台独大的局面有机会扭转，是电视人的喜讯，亦为电视观众所期待。</P>
<p>歌影视三个战场，电视台大执位争做一哥，应是最精彩最有新闻性的。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
人气小生们在新一年要万分小心,事缘2011虽然继续嫩模云集,落力炒作是非、不和传闻,不惜暴露卖肉拍写真,言行出位,无品出口伤人兼爆料,搏到尽誓要出位,却不及在香港全没知名度的潘霜霜,纤指单击,把她和有林峰做背景的相挂上微博,立即一夜成名,每次来香港,传媒都会跟进报导,林峰在港开个唱,又会把她搬出来炒作一番,轻而易举,跟林峰谈谈情说说爱便出了名;17岁嫩模谢芷蕙似跟潘霜霜是同一“搏出位训练班”的师姊妹,所用手法同出一辙,把与陈冠希亲吻的相放上微博,便搏得不少娱乐版头条,及成为周刊封面人物,因而受惠,过了一个赚50万大元的圣诞节,对于一个17岁、中学未毕业、样子不太标致的女孩子来说,简直是不可思议;吴卓羲的张馨予“摆乌龙”、犯了低能的错,按了吴卓羲微博的密码,把自己的床照挂了上去,“无意中”正式公开与吴卓羲的恋人关系,马上人人识得张馨予,最近她与潘霜霜爆骂战竟放在香港娱乐版头条。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
三女全靠人气小生上位,其他渴望出位的嫩模,已经太明白什么是快捷方式。色字头上一把刀。新一年不要犯旧的错。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>本博客内容未经许可禁止转载。</STRONG></P>
<p><strong>联系方式：</STRONG><a HREF="mailto:dianxing58@vip.sina.com"><strong><font COLOR="#27789D">dianxing58@vip.sina.</FONT></STRONG></A><a HREF="mailto:dianxing58@vip.sina.com"><font COLOR="#27789D">com</FONT></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>查小欣</author>
            <category>专栏</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4949b3d50102dx7k.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 13 Jan 2012 13:40:39 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4949b3d50102dx7k.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>2012,电视战国年代</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4949b3d50102dx2u.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
新年新景象,今年香港会新增三个免费电视台,分别是李泽楷的Now、不惜高价夺英超播影权的有线电视及城市电讯，在三股新势力冲击下，一台独大的无线电视如何应战？电视风云涌现，连同现有的两个免费电视台，香港将总共有五个免费电视台及两个收费电视台,竞争异常激烈,观众会如何选择?广告客户会如何分配广告费用?结果谁胜谁负?会否有电视台被淘汰要关门?这些有待分晓,但从目前情况看,以有“电讯魔童”之称的城市电讯主席王维基最为积极,强攻无线的黄金稳健电视剧市场,挖走无线剧组九成精英,成功动摇无线的阵脚。因人手短缺,拖慢无线剧集制作,监制要落手落脚做导演。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
究竟王维基有什么雄图伟略?2012有什么攻略?有哪些小生花旦已加盟?我访问了他,从头反映了一台独大对整个电视行业的影响,以及幕后人的辛酸。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
问王维基是否挖空无线的制作心脏,令无线陷入人手荒以至阵脚大乱，TVB出动高层加人工、加花红利诱，以加合约捆绑幕后人才稳定军心。幕后挖角潮看似已平定，但冲击却是陆续有来。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
他谦说，只希望电视行业因有更多竞争而进步,目前已聘请了300名员工，据知其中占三分之二以上是TVB旧将，包括《巾帼枭雄》与《义海豪情》的金牌编审张华标与朱镜棋领军的创作组。已计划3月中先开拍两部时装剧,新剧最快9月登场,首年制作260小时剧集，题材会多元化，并会创新拍歌舞电视剧。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
至于制作费,他会下重本,每集高达100万，是无线现时剧集的三至四倍,尽量实景拍摄，不会出现一千呎的公租屋这种可笑的布景。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
王维基坚守出品要认真、高质素，誓要与其他国家电视台争一席位。他暗讽无线的剧集是“广播剧”，他说：“我要做有演技的剧。现在的剧集什么都用对白交代，如电台的‘广播剧’，不用看，单听便明白。”</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
他说他提供最基本的办公设备给剧组人员,他们竟大为感动。原来一班资深电视人在旧电视台,多年来连属于自己的写字台也没有,可想他们待遇之恶劣。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
由于篇幅有限,只写出他连串攻势的几个巴仙,已叫人期待电视大战的来临。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>本博客内容未经许可禁止转载。</STRONG></P>
<p><strong>联系方式：</STRONG><a HREF="mailto:dianxing58@vip.sina.com"><strong><font COLOR="#27789D">dianxing58@vip.sina.</FONT></STRONG></A><a HREF="mailto:dianxing58@vip.sina.com"><font COLOR="#27789D">com</FONT></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>查小欣</author>
            <category>专栏</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4949b3d50102dx2u.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 09 Jan 2012 10:31:52 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4949b3d50102dx2u.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>2011娱乐圈十件大事</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4949b3d50102dws8.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2011即将过去，是时候盘点过去一年引起轰动或对娱乐圈造成重大影响的10宗娱乐新闻，排名不分先后：</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
1，谢霆锋张柏芝决定离婚。自我五月在电台节目中披露谢霆锋张柏芝感情破裂，正在闹离婚后，事件便一直发展扰攘三个多月。二人在八月发表联合声明，正式宣布协议离婚，一对儿子Lucas和Quintus的抚养权一度成为关注焦点，又不时传出柏芝工作的负面消息，对其形象造成影响。两人的恋情和婚姻为报章杂志带来不少销量，可见二人的受关注度甚高。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2，林峰潘霜霜床照曝光。走纯情小生路线的林峰，一直向外界声称没拍拖，感情一片空白，却忽然被女友潘霜霜泄露他在床上熟睡的照片，令两人亲密关系曝光，严重毁损林峰形象。林峰在报道刊出数小时后主动联络我，接受我访问，并坦白交代与潘霜霜关系。潘霜霜继续发炮，轰林峰劈腿，重锤打击林峰形象，令无线全力捧林峰的计划受阻。幸而林峰的粉丝体谅偶像，7月林峰开的演唱会继续爆满，但却无缘入围无线视帝奖座的最后五强。无线明显要林峰稍为低调，过冷河，待霜霜事件被遗忘后再发力。事件警告圈中男士要小心交友，如底子不像林峰般厚，很易一铺清袋。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
3，王维基恶斗无线电视起风云。明年香港将多发三个免费电视拍照，分别将由小小超李泽楷的NOW、有线电视及“电讯魔童”王维基获得。王维基首先发动攻势，不动声色，使出银弹，高薪挖走无线百多名剧审、编剧及幕后精英，图挖空无线心脏，又向无线上下全体员工发出挖角短讯，手法创新，引起热话，王维基因而人气高升。挖角潮令一直是廉价劳工的电视人加人工及增福利，王维基又开艺员训练班，为电视行业添新血。他扬言要拍高收视电视剧，势必迫令一台独大的无线要改进剧集质素，是观众之福。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
4，李玟1.5亿超豪华婚礼，是近年大中华少见的超级豪华婚礼。李玟更请来国际级乐队和歌星，在全港最高的丽嘉酒店一百零八楼及在邵氏影城举行两场婚礼，犹如开两场大骚，星光熠熠，吸引国际传媒报道，有助推广香港形象及旅游业。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
5，叶德娴凭《桃姐》暂成三料影后。叶德娴主演由刘德华投资及任男主角的《桃姐》，先声夺人，在威尼斯夺影后，成为第一位获此殊荣的华人女演员，继而再与刘德华双双成为金马影后影帝，亦获俄罗斯封后，预计在其他颁奖礼上应会继续获奖。《桃姐》是小资本投资，能拍出感动中外观众的水准，可见香港导演的功力，同时成功宣扬爱老护老的讯息。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
6，陈冠希Cammi爆接吻照，形象插水。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
陈冠希自五月与张柏芝在机舱世纪合照泯恩仇后，再度成为话题人物，继而张柏芝与谢霆锋离婚，陈冠希马上封嘴，不作任何回应，态度正确。谁知几个月后，他与16岁嫩模Cammi的自拍照外泄，各方哗然，本来稍稍回升的形象分马上急跌，亦令向来捧他的前辈如曾志伟表示失望，更有指他老板林建岳进行经济封锁。宣布无限期退出香港娱乐圈的陈冠希，复出将遥遥无期，对于娱乐圈是个损失。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
7，刘德华宣布朱丽倩怀龙BB。刘德华被揭与朱丽倩在美国秘密注册结婚，事件引起轩然大波，刘德华形象受考验，刘德华于是披露注册结婚是为了要让朱丽倩接受人工受孕。几经努力下，终于传出喜讯，给大家惊喜。我传短讯恭贺他，他迅速回复：“10000000000......感谢。”相信明年朱丽倩入院分娩时，必又会引起轰动，狗仔队忙个不休。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
&nbsp;8，陈浩民非礼陈嘉桓。陈浩民借醉向19岁、比他年轻二十多岁的陈嘉桓上下其手、强吻，整个过程，被周刊拍下120张连环照片为证。他由初时的抵赖否认，到后来要拖着即将临盆的太太出来哭哭啼啼三鞠躬道歉，却又遗下预先写好的提纸，以及表情反应过分夸张，救不了形象反而更插水。陈嘉桓的师傅冼国林不接受他道歉，力斥他欠诚意，并声言报公安。表现爱理不理的陈浩民，终在报公安死线前，在报上刊登公开道歉声明，向陈嘉桓道歉及捐钱给护苗基金，冼国林才表示原谅他，并且撤销公安行动。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
9，陈志云涉贪案脱罪。陈志云涉嫌贪污被廉政公署拘捕，候审期间陈志云复职无线电视总经理职务但不准处理有关艺人的工作安排。期间陈志云一直表现淡定，大方得体，偶有金句。案件审理一年多，终宣布陈志云无罪。脱罪的陈志云变得低调。在无线年度两大盛事庆祝台庆及视帝视后颁奖礼后，随着邵逸夫退去主席头衔，陈志云宣布辞职，好像间接宣布一个电视时代的结束。明年尚要应付三个新的免费电视台的竞争。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
10，台片《那些年》赢华语片票房冠军。台湾作家九把刀将其小说《那些年我们一起追的女孩》拍成电影，猛龙过江，在港狂吸六千多万票房，赢了周星驰的《功夫》，成为香港华语片票房冠军，标志台片抬头，亦打破大制作大卡士的神话，说明只要故事能引起观众共鸣，就算是新导演、男女主角在港无人气、小本制作、非讲广东话、文化背景不同，仍会大收，魔法在于两个字：共鸣。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>本博客内容未经许可禁止转载。</STRONG></P>
<p><strong>联系方式：</STRONG><a HREF="mailto:dianxing58@vip.sina.com"><strong><font COLOR="#27789D">dianxing58@vip.sina.com</FONT></STRONG></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>查小欣</author>
            <category>专栏</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4949b3d50102dws8.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 29 Dec 2011 11:04:06 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4949b3d50102dws8.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>曾志伟娱乐圈隐形医生</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4949b3d50102dwjw.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
陈浩民赶在陈嘉桓到内地报公安的死线当日刊登公开道歉声明，终得陈嘉桓、陈母及陈的师傅冼国林原谅，取消报公安，放陈浩民一条生路，为事件划上句号，陈浩民可松一口气。</P>
<p>&nbsp;
&nbsp;&nbsp;今次白纸黑字的公开道歉，予人的感觉是陈浩民为怕被公安调查才登报道歉，是很功能性的道歉，最后亦达到陈浩民想要的结果。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
道歉声明的内容写得很巧妙，看得出草拟声明的人甚有心思。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
声明中大赞陈嘉桓“全无机心”、“品格善良”、“努力工作”，摆明是针对陈浩民的“带眼识人”做出平反，又力指陈嘉桓绝无借故炒作、居心不良及籍机上位，实在是要陈浩民重重自打嘴巴。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
&nbsp;声明中表示会捐钱于“护苗基金”，护苗基金是香港前辈级艺人萧芳芳创办的慈善团体，目的是防止女童受到性骚扰，是个别具心思的选择。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
事件中，不少人为陈浩民和马德钟居中调停，向冼国林师傅求情，希望他能放过陈马二人。马德钟因无接触陈嘉桓身体部分，获冼师傅原谅。为陈浩民默默在背后发功、联络冼师傅的包括陈浩民的好友曾志伟。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
曾志伟不单为陈浩民说项，就连陈浩民拖太太蒋丽莎出来做品格担保人开记招的讲稿也是曾志伟操刀的，就连几时鞠躬，志伟也注明，唯他在稿末没注明“切记带走此稿纸”，陈浩民就把稿纸遗留在现场，被记者发现，越发觉得他欠诚意。</P>
<p>常提醒艺人要有修为就是这个缘故，否则有神医助阵也返魂乏术。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
曾志伟则是娱乐圈中的隐形医生，他形象爱玩顽皮，爱调笑别人，真实的志伟是内心充满热诚、大爱娱乐圈、有份使命感，故对圈中的人和事十分关心，谁人有事，就算是做错了，他对着记者会责备教训对方，但私底下他会尽力为其形象止血，进行急救，更会替其找生路重生。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
不少新人，初入色彩缤纷、充满诱惑、危机四伏的娱乐圈，会感觉迷失、无助、害怕，当志伟察觉到，他会主动联络对方，替其做心理辅导，又会为对方安排工作，而不少艺人早已视志伟为能医百病、排除万难的智者，不论是工作、私人感情有困惑都会向志伟求助，所以志伟在圈中动员能力甚高，在电影颁奖礼上，常会听到得奖艺人向志伟致谢，就是这个原故。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
志伟非常爱才，常提携新人，为娱乐圈补充新血，令薪火相传，保持艺人的质素，圈中不少资深演艺人都如志伟般守护着娱乐圈，例如谭咏麟、刘德华、刘伟强、杜琪峰，名单甚长，不能尽录。希望名单不断加长。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>本博客内容未经许可禁止转载。</STRONG></P>
<p><strong>联系方式：</STRONG><a HREF="mailto:dianxing58@vip.sina.com"><strong><font COLOR="#27789D">dianxing58@vip.sina.com</FONT></STRONG></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><wbr /></P>]]></description>
            <author>查小欣</author>
            <category>专栏</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4949b3d50102dwjw.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 21 Dec 2011 10:24:38 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4949b3d50102dwjw.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>叶德娴海内外封后六大因素</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4949b3d50102dwfb.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
叶德娴凭《桃姐》先在威尼斯影展夺影后殊荣，跻身国际影坛，后劲凌厉，出战台湾金马，无惧有口碑高票房的台湾猛片《赛德克·巴莱》和《那些年一起追的女孩》夹击下，仍能突围而出，再获颁影后，更助刘德华二度成为金马影帝，更为许鞍华取下金马最佳导演奖。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
叶德娴能连下两城，主要有六大成功因素：</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
一，演技精湛。叶德娴早在八零年代演《法外情》时已被认定是演技派女星，曾凭四部电影各获得两次香港电影金像奖和台湾金马奖最佳女配角，自己12年前淡出影圈，今年复出演《桃姐》即登上影后宝座，她丰富的人生阅历在参透和演绎角色上大派用场。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
二，性格女星，在圈中叶德娴出名有性格，很多躲懒品格差的演员对她闻风丧胆，因为叶德娴开工有三大规矩：“我不准任何人在拍摄范围内抽烟，不准迟到和开手机。当年替亚视拍剧，上至监制，下至小工，谁犯规都要罚一百大元。”虽然严厉，很多有操守的艺人却十分喜欢跟她合作，因为有她，人人变得有纪律，提高工作效率，常能准时甚至早收工。一个这么有要求的人，对自己的演出当然追求完美。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我是个极有要求的人，所以很多人怕她，我却非常喜欢她的事事认真。我常说，如果娱乐圈有多几位叶德娴，观众便会有更多好戏看。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
除了工作态度严厉外，叶德娴亦崇尚自然。不用工作的日子，她不施脂粉，爱穿棉质麻质、颜色素淡的衣物，吃很简单的食物，十分注重健康，每天清晨四时多起来行山，生活简约规律，她把生活态度融入演技中，以自然简约为主，演绎一个普通人桃姐时，就更有说服力，连评委也被她说服，攽影后大奖给她。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
她在形容刘德华戏中演绎她少主人Roger的角色时，也是用“简约”来赞许刘德华。证明一个艺人的生活态度绝对影响表现。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
三，外型落差大。在片中，叶德娴由年轻演至老态龙钟，演年老患病时，绝不介意以极端憔悴残弱的造型演出。出席颁奖礼时打扮雍容华贵，风采迷人，令人惊艳，与片中桃姐判若两人，外型差天共地，评委更觉她是演技取胜。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
叶德娴现年64岁，状态大勇，所以身为艺人，不论年纪需时刻保持状态，随时迎接机会降临。环顾圈中，与她同龄的汪明荃做得到，所以工作不断。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
爱玩浪费时间的后辈，应好好向叶德娴与汪阿姐学习，银色生涯才可延长，且一个高峰后再接一个高峰。普通人又何尝不是？</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
四，化妆师有功。叶德娴的桃姐老妆，化得几可乱真，配合整体剧情，令观众不知不觉间投入其中。而替叶德娴出席颁奖礼化妆的化妆师亦功不可没。老实说，我认识叶德娴这么多年，从未见过她有艳光，却又不觉得她化了浓妆。所以叶德娴得奖，化妆师是功臣之一。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
五，与刘德华的微妙关系。叶德娴与刘德华早已以母子相称。他们早在30年前拍电视剧《猎鹰》时结缘，其后合作拍《法外情》。严选朋友、事事认真的叶德娴极之欣赏刘德华的勤力和对工作的执着、有要求，两人成为好朋友。长情的刘德华不论多忙，也会久不久联络叶德娴，叶德娴也像个妈妈般时常提醒刘德华吃什么戒什么来保持身体健康，有时甚至会管他，不准他吃不健康的食品。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
叶德娴来电台做直播访问时，每有空当，她便会离座做拉筋动作。她说：“医生提醒我，可以的话多拉筋，我在华仔家里食饭也一样，我们两人稍有空当便会一起拉筋。”</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
前几年，刘德华开演唱会，叶德娴特地花了三万大元买了一张按摩床给刘德华，好让他每晚做完演唱会后躺在按摩床上给按摩师按摩，舒缓筋骨疲劳。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
两人微妙的“母子”关系，在演出《桃姐》时擦出火花，那份真挚的感情透过荧幕很容易就能打动观众，打动评委。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
叶德娴坦言若非刘德华演少主人，她不会街拍《桃姐》。“真的没人可以取代刘德华吗？”我问，她想了想说：“有一个，谭维文，除了他两个，谁来演少主的角色，我都不会拍。”</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
叶德娴就是这般的宁缺毋滥，十分执着。她有一子一女，却少有来往的原因是：“他们不喜欢我提点、我批评，不打紧，我又不能容忍别人马虎敷衍，既然如此便少见面，我哪怕绝子绝孙。”</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
不过始终亲情重要，她夺得影后殊荣，子女都有致电恭贺她。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
六，大爱精神。叶德娴是环保中坚分子，她本来每朝早驾车到水库去步行做晨运，但有感地球资源宝贵，又不想增加温室效应，故她改为坐公车到附近的海边去步行。她爱地球，爱她喜欢的人，而且时尽心尽力去爱，令她有份与别不同的魅力。若非如此，她如此低调，鲜有拍戏，该早被淘汰，就是凭这份魅力，观众都期待她的演出，亦是这份魅力令她相隔12年后复出便能一击即中。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
相信《桃姐》下一个目标，应是明年三月的亚洲电影大奖，由于有各地不同电影参选，叶德娴能否封后是未知之数，不过四月举行的香港电影金像奖和金紫荆奖，叶德娴应在无对手的情况下再获攽影后，至于能否如张家辉般凭《证人》横扫各大颁奖礼七度封席，则未可估计。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
不过替叶德娴可惜的是，由于她追求完美不乱接电影，以至她卖埠身价普通，所以她收的片酬并不高，与她的演技不成正比。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
幸而她并不看重名利，她看重的是有选择权，尊重自己的意愿，也就求仁得仁。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>本博客内容未经许可禁止转载。</STRONG></P>
<p><strong>联系方式：</STRONG><a HREF="mailto:dianxing58@vip.sina.com"><strong><font COLOR="#27789D">dianxing58@vip.sina.com</FONT></STRONG></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>查小欣</author>
            <category>专栏</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4949b3d50102dwfb.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 16 Dec 2011 13:19:37 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4949b3d50102dwfb.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>新生代万人迷——柯震东</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4949b3d50102dwap.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
上一次电台同事在直播室外面排着队要跟我的被访者合照，是我访问刘德华。虽然每天我的节目都星光熠熠，但因电台每天都有艺人、歌星、名人现身来做访问，同事们早已习以为常，很多时在走廊遇到天皇天后也不会有粉丝见偶像的惊喜反应，亦很少要求合照，直至——柯震东的出现。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
直播室外面挤满人，排队要跟柯震东合照的女同事，由六零后到八零后都有，人人一脸雀跃和兴奋，就连刚回归香港乐坛前小虎队的胡渭康在录音室录音也跑过来跟他拍照，简直就是人肉磁石。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
现年20岁的柯震东是凭拍台湾作家九把刀亲自执导自己的原著《那些年我们一起追的女孩》一炮而红，电影在台湾扫2.2亿台币票房，在香港至截稿时为止，劲收5,900多万港元，正威胁香港票房冠军榜首位置周星驰的《功夫》(票房6100多万)，成为香港最高票房电影，男女主角柯震东和陈妍希因而一夜成名，尤其柯震东，更火速成为新生代万人迷。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
见到真人，182cm身高的他非大帅哥，但满身充满青春新鲜的气息，真挚的笑容，正是魅力所在，佩服把他介绍给柴智屏(F4前经理人)
的庾澄庆眼光独到。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
跟柯震东做了访问，更可断言他必是明日之星，基于六大因素：</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
一，没未红先骄，眉宇间没有不可一世的骄傲，对我们外人表现有礼是必然的，而是对自己团队也一样，曾见过有新人当众呼喝助手，惹起传媒不满，未几该新人蒸发了；</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
二，不造作，不扮可爱，不扮迷人，自然直接；</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
三，有性格，他爱去夜店、爱玩，他声言不会为怕狗仔队而不去，“又不是做甚么坏事，我爸妈哥哥都在，我不会为别人改变习惯。”市面上充斥着没性格，拼命塑
造形象健康假象的艺人，难得爆出一个有性格的；</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
四，没有心高气傲，大言不惭，很踏实，给人舒服的感觉；</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
五，真挚，他喜欢舒淇，“我超喜欢她。”在金马奖上，他毫不掩饰的站在一旁20分钟，为等与舒淇合照；</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
六，孝顺，爆红后，他继续念体育系，因为答应了父母要完成大学课程，所以宁愿辛苦点，把课堂编排在周一至周四，五、六、日则跑通告，观众都喜欢孝顺艺人做子女偶像。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我跟柯震东说：“欢迎你加入，为娱乐圈添生气！”真的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>本博客内容未经许可禁止转载。</STRONG></P>
<p><strong>联系方式：</STRONG><a HREF="mailto:dianxing58@vip.sina.com"><strong><font COLOR="#27789D">dianxing58@vip.sina.com</FONT></STRONG></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><wbr /></P>]]></description>
            <author>查小欣</author>
            <category>专栏</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4949b3d50102dwap.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 12 Dec 2011 10:11:32 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4949b3d50102dwap.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
