<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>汪涵的BLOG</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/hntvwanghan</link>
        <lastBuildDate>Fri, 05 Feb 2010 14:07:15 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:13:15 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>双面汪涵</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4914062b0100gty4.html</link>
            <description><![CDATA[<table CELLSPACING="0" CELLPADDING="0" WIDTH="100%" BORDER="0">
<tbody>
<tr>
<td VALIGN="top">
<div>
<p><b>双面汪涵</B></P>
<p><font FACE="Times New Roman">&nbsp;</FONT></P>
<p><font FACE="Times New Roman">&nbsp;</FONT></P>
<p>　　<font FACE="Times New Roman">A</FONT>面：娱乐<font FACE="Times New Roman">&nbsp;<br /></FONT>　　<font FACE="Times New Roman">“</FONT>陈丹青老师好，梁文道老师好，我有一个问题要问汪涵<font FACE="Times New Roman">……”</FONT>在汪涵，陈丹青，梁文道和白岩松一起的四人图书会上，一个湖南记者直愣愣的提问方式引起了一片哄笑。汪涵赶紧打圆场说：<font FACE="Times New Roman">“</FONT>看吧！这就是我们湖南人，多娱乐啊！<font FACE="Times New Roman">”</FONT>作为主持人的汪涵反应灵敏，轻松搞笑，充满活力，而汪涵所在的湖南卫视在年轻人心目中也是这样的形象，从快乐大本营到快女快男的比赛，到汪涵的王牌综艺节目《天天向上》，到各种土产的青春偶像剧，湖南卫视已经正式改名为芒果台，主攻年轻人市场。<font FACE="Times New Roman">&nbsp;<br />
</FONT>　　<font FACE="Times New Roman">“</FONT>湖南人特别娱乐。这可能跟这片地域有关，一个内陆省份，交通也不是特别便利，在这种情况之下，湖南人只能自给自足。<font FACE="Times New Roman">”</FONT>汪涵想从文化的角度给记者解释湖南卫视的年轻化和娱乐化定位，<font FACE="Times New Roman">“</FONT>湖南人又天生喜欢看热闹、喜欢凑热闹、喜欢制造热闹，而且湖南人特别开朗，不存事儿，吃辣椒，有什么事儿汗一出，发了就发了，没事了。所以湖南人不惧怕任何的变化、改变、风浪，来就来吧。湖南人做事不问结果，他认为该做他就做，至于结果那是以后的事儿。<font FACE="Times New Roman">”<br />
</FONT>　　汪涵<font FACE="Times New Roman">19</FONT>岁进入湖南卫视，他是从抗摄像机搬道具的剧务开始做起的，但如今他是湖南卫视的金牌主持人，因为你想比别人做的好，那你一定要比别人付出的多。汪涵说自己把别人去泡吧的时间都有用在了在家里<font FACE="Times New Roman">“</FONT>泡书<font FACE="Times New Roman">”</FONT>上，一开始只是找些做节目的素材和背景资料，到后来经史子集就都无所不读可，而且发现这样真的很得益，<font FACE="Times New Roman">“</FONT>我总觉得每个人都是要进步的，特别是这个职业，我是特别希望寻找一种向前的力量，无非有两种，一种是有人在前面拖你，一种是有人在后面推你。但是现在似乎好像呈现不出这种状态，已经在你前面的人是不希望拉着你跑的，因为他希望自己跑的更快，在你后面的人希望在更短的时间超越你而不是顶着你向前，因为他躲在你身后。拿你怎么向前？只能靠自己，只能从传统文化里找到自己的需要的力量。我们中国<font FACE="Times New Roman">5000</FONT>年的传统文化可以给你很多的力量，包括儒家的东西，他本身就是一个少年人的哲学。它教你一个方式。所以我觉得不一定就是一个往前的力量，还有一个停下来的力量，他会让你的两脚更加的踏实。<font FACE="Times New Roman">”<br />
</FONT>　　读书成了做娱乐主持人的汪涵最大的爱好，生活中汪涵有自己娱乐自己的方式，是跟别人不同的。汪涵说自己的书斋叫<font FACE="Times New Roman">“</FONT>六悦斋<font FACE="Times New Roman">”</FONT>，满足自己各个感官的愉悦感，他说自己经常夜里两三点还在读书，而家人早已经睡着了。汪涵自己不会用电脑，不会上网，但会写毛笔字，小时候在描红本上练过，真正捡拾起来是在成名之后，<font FACE="Times New Roman">“</FONT>我的工作太过于匆忙，太过于绚烂，每天五光十色，我希望过的黑白一点，肃静一点，所以晚上有的时候，我强迫自己练一练毛笔字。其实就是强迫自己安静下来，而且在书写的过程中体会这个字背后的神灵。<font FACE="Times New Roman">&nbsp;<br />
</FONT>　　每个字背后都是有神灵的，之所以这个字几千年来代表一个字，一定是有神灵支撑它。越伟大的字有可能越简单，山、水、火、人，这是最基本的元素。我最觉得在你书写一个字的时候，拿手写的时候，同样一个<font FACE="Times New Roman">“</FONT>爱<font FACE="Times New Roman">”</FONT>字，写给母亲、写给爱人、写给女儿，一定是不一样的。而电脑，每个字都是一模一样，方块字。现在为什么很多人对书慢慢疏远？有可能电脑敲出来的字，把这个字背后的神灵和仙气敲碎了。<font FACE="Times New Roman">&nbsp;<br />
</FONT>　　<font FACE="Times New Roman">“</FONT>我觉得每个字非常有趣，就像这个<font FACE="Times New Roman">“</FONT>趣<font FACE="Times New Roman">”</FONT>字，就是我们在人生的行走过程中所获取的所有的感知，有喜、有悲、有乐。过日子的<font FACE="Times New Roman">“</FONT>过<font FACE="Times New Roman">”</FONT>字，就是一寸一寸的走才叫过，现在人都太快了；还有这个<font FACE="Times New Roman">“</FONT>搞<font FACE="Times New Roman">”</FONT>字，总有人说我是搞笑的，我一开始特别不能接受，但<font FACE="Times New Roman">“</FONT>搞<font FACE="Times New Roman">”</FONT>的人一定是个高手！我也就接受了。<font FACE="Times New Roman">”<br />
</FONT>　　作为<font FACE="Times New Roman">“</FONT>搞笑<font FACE="Times New Roman">”</FONT>高手的汪涵，所在的电视节目也经常会受到质疑，汪涵说，湖南卫视是<font FACE="Times New Roman">“</FONT>快乐中国湖南卫视<font FACE="Times New Roman">”</FONT>，没有说<font FACE="Times New Roman">“</FONT>恶俗中国<font FACE="Times New Roman">”</FONT>的。大家的心意一定是好的，只是说不同层次的人有不同的审视的角度，<font FACE="Times New Roman">“</FONT>我个人觉得每个人在做节目的时候，我们都会说我们要做一个很好的节目，但是不同的解读者，不同的观众，会根据自己的这种认知去看你的节目，同样一个节目，他就说这比较娱乐，有人就说这太恶搞了，有的人就会说啊好开心啊。所以别人怎么说我们无法左右，我们唯一可以做的就是在台上说每句话，导演设计台词什么的，是发自自己的内心说，希望是做一期很快乐的节目带给大家。<font FACE="Times New Roman">”<br />
</FONT>　　制造快乐的汪涵，也有自己的<font FACE="Times New Roman">“</FONT>累<font FACE="Times New Roman">”</FONT>：<font FACE="Times New Roman">“</FONT>做节目的时候，你要瞻前顾后，眼观六路耳听八方。看着台下的观众你要想着，这边的这个嘉宾下句要说什么，刚才的那句不好怎么弄，就脑袋快速运转<font FACE="Times New Roman">……</FONT>做着做着演播厅门开了，台长进来了，状态还得再往上拎一下啊！台长一走，哎呀，又颓了下来，你说你脑袋里面多复杂，台下几百观众，稍微有两个观众站起来要上卫生间就想，是不是他们不看了觉得节目不好啊。看到一两个人打了哈欠又紧张<font FACE="Times New Roman">……</FONT>长期在这样的环境下，当然很累，所以我才会在<font FACE="Times New Roman">2007</FONT>年大病一场。<font FACE="Times New Roman">”<br />
</FONT>　　<font FACE="Times New Roman">“</FONT>生病的日子真好，可以打着吊瓶，读着书，不接电话。这样的日子对我来说更真实，更难得，我总觉得舞台上那个光鲜亮丽的我，不是真的我<font FACE="Times New Roman">”</FONT>汪涵说。<font FACE="Times New Roman">&nbsp;<br />
</FONT>　　<font FACE="Times New Roman">“</FONT>我一直觉得做主持人是特别容易让自己也让别人误会自己是个明星。因为你天天都跟明星在一起。但是我在反省千万别把自己当人物，大家都一样。<font FACE="Times New Roman">”</FONT>所以汪涵更愿意讲他生活中那个跟电视上完全不一样的自己，这一部分是出于一种逆反心理，练书法，刻石头，玩虫，画画操古琴，读古书，<font FACE="Times New Roman">“</FONT>你对着纸和笔你想写就写想停就停，一切都是随心的，台上不一样。要想把大家逗乐，现在太难了。太难了，比把人弄哭要难多了。有人问他哪来这么多业余时间，他开玩笑道：<font FACE="Times New Roman">“</FONT>时间就像女人的乳沟，挤挤总会有的。<font FACE="Times New Roman">”“</FONT>中国人就是不冤不乐嘛，弄一些在别人看来很耗时间的事，累不累？我觉得我要的就是这个苦，自己跟自己较真，我就要花一两个小时对着一块石头挫弄弄，而且他很容易让人安静下来，因为你那一刻是忘我的。<font FACE="Times New Roman">”</FONT>汪涵说。<font FACE="Times New Roman">&nbsp;<br />
</FONT>　　如果时间能够倒回，我真的想回到古代去，：<font FACE="Times New Roman">“</FONT>古人不单单快乐，应该比我们幸福多了。反正我是挺愿意做一个古人的，我特别想回到就是魏晋，魏晋南北朝时期，思想特别激荡，人们很活跃，好像也不要太为生计去考虑，没有什么上班的概念，就是一个穷书生卖个字啊也挺好的。只可惜我还没达到这个卖字或者卖画什么的程度。<font FACE="Times New Roman">”</FONT>汪涵自嘲地说。<font FACE="Times New Roman">&nbsp;<br />

<br /></FONT></P>
<p><font FACE="Times New Roman">&nbsp;</FONT></P>
<p><font FACE="Times New Roman">&nbsp;</FONT></P>
<p><b><font FACE="Times New Roman">B</FONT></B><b>面：好古</B></P>
<p><font FACE="Times New Roman">“</FONT>我在我的朋友圈里面是很老成的一个人，很多人都说我过的是老人家的生活，喜欢呆着，喜欢看书，喜欢收点老物件。<font FACE="Times New Roman">”</FONT>汪涵戴一顶灰色的礼帽，叼着木质烟斗，上唇留着浓密的胡子，坐姿硬朗，像一个从书斋里走出来的先生。这个形象和他在湖南卫视的几档娱乐节目中所表现出的机智，活力，光鲜是完全不一样的。汪涵今年<font FACE="Times New Roman">36</FONT>岁，据他<font FACE="Times New Roman">24</FONT>岁拥有自己第一档节目算起，已经<font FACE="Times New Roman">12</FONT>年了。<font FACE="Times New Roman">&nbsp;<br />
</FONT>　　<font FACE="Times New Roman">2007</FONT>年，汪涵生了一场大病，他决定不再那么拼命了，于是去长沙边上靖港古镇修养了一阵子，而他完全<font FACE="Times New Roman">“</FONT>迷失<font FACE="Times New Roman">”</FONT>在了这里，在靖港的古镇上一步步的走，视线随着阳光移动，每个窗户里头都是一段光阴，一段故事。做香干的作坊冒着热气，箍木桶的老木匠敲打着木板，做秤杆的老木匠再一直眼睛瞄着准星<font FACE="Times New Roman">……</FONT>镇上的人保持着原始的手工生活，也认得这个湖南卫视的大明星：<font FACE="Times New Roman">“</FONT>鬼崽子你进来你进来！<font FACE="Times New Roman">”</FONT>汪涵进去陪那些老人聊天，陪那些七八十岁、八九十岁的老奶奶打麻将，汪涵突然觉得<font FACE="Times New Roman">“</FONT>这种生活就是我想要的生活，这里的人也不把我当明星，就当一个小屁孩。<font FACE="Times New Roman">”<br />
</FONT>　　汪涵在靖港感到了从没有过的轻松，而且这种轻松和快乐不单是这里的老人带给他的。还有那些刨花儿，豆渣，那些香味，那个形状，这些东西也吸引着汪涵，留连于靖港，彷佛找到了自己真正该去的地方。<font FACE="Times New Roman">&nbsp;<br />
</FONT>　　于是汪涵就真的在靖港卖了一座小院子，有时间就来住上一段日子。而且以一个学徒工的身份，闯入了到了这种古老的纯手工的生活。这些老师傅们欣然地接受了这个闯入者，<font FACE="Times New Roman">“<br />
</FONT>　　他们觉得我挺可爱的一个小孩，因为他们看我的节目啊，看我的成长啊。不觉得我是个外人。<font FACE="Times New Roman">”</FONT>于是汪涵在老师傅们<font FACE="Times New Roman">“</FONT>来来来来来来<font FACE="Times New Roman">”</FONT>的热情招呼下，成了一名靖港的学徒工，白天学徒，晚上就在师傅家吃饭，一家人围坐在圆桌上，特别有仪式感。<font FACE="Times New Roman">&nbsp;<br />
</FONT>　　从小出生在苏州的汪涵，小时候最常做的事就是和爷爷一起去逛园林，那种古老闲适的江南生活是在他<font FACE="Times New Roman">DNA</FONT>里面的，在靖港汪涵找回了童年的回忆，<font FACE="Times New Roman">“</FONT>我们小的时候洗澡就是在大的木盆里，我们跟妈妈买菜也使过秤杆，小时候也跟爸爸妈妈去买过几片香干，用纸包或者荷叶包着回来，如今在看到香干，更让我体会到了一种乡愁。<font FACE="Times New Roman">”</FONT>汪涵这批三十多岁快四十岁的男孩子小时候得到的第一份礼物应该就是木头削的手枪、木剑、弓箭，所以对于做手工活，汪涵特别感兴趣，他甚至找到北京的<font FACE="Times New Roman">~~~~~~~~</FONT>，亲自做了一把弓箭。<font FACE="Times New Roman">&nbsp;<br />
</FONT>　　而做香干的过程更是让他很享受：<font FACE="Times New Roman">“</FONT>因为整个过程它都是热气腾腾的然后伴随着内种味道，形状的变化。然后在这个过程当中你随时可以吃，从热豆腐脑，到拿一块豆渣，到压成半成品的香干，每一个步骤你都可以吃。包括里面从豆腐压成香干流出来很多水，内个水是特别清凉解毒的。你口渴了的时候就一勺喝，然后汗一擦继续开始工作。<font FACE="Times New Roman">”<br />
</FONT>　　<font FACE="Times New Roman">“</FONT>我以前看过有关于中国饮食的一本书，里面有一段话写的特别适合这些还在用自己的双手打造自己生活的人：他们跟时间脱节，但是跟季节不脱节。手艺人跟这个时代有可能是脱节的，他们没有手机，也没有电话。但是他们跟季节是合拍的，他们知道什么时候该去进黄豆了，知道一天当中什么时候磨，然后磨到几点是几点。知道什么时候该去收木头，然后打的木头放在哪里它会膨胀，他们都非常清楚。他们是按照他们的时间在生活，所以过的怡然自得。所以到了靖港之后你会突然发现，真的是一个很静的港湾，虽然它不是安静的静，没有什么年轻人在那里，都是老人。<font FACE="Times New Roman">”<br />
</FONT>　　在靖港，汪涵最喜欢做的就是跟那些年逾古稀的老人们聊天，我认识一位老先生今年<font FACE="Times New Roman">96</FONT>岁了，我跟他一起吃一次饭，老先生因为牙不好，吃的粥，吃完粥后，他用饼把碗里的粥擦的干干净净吃完了，突然发现桌上掉了一颗米，<font FACE="Times New Roman">96</FONT>岁的老人家弯下身子用舌头把米舔掉了。他说我今天<font FACE="Times New Roman">96</FONT>岁，如果从吃第一口饭开始浪费米的话那得浪费多少。还好我没有这样做，留下来的米可以养活一两个人。<font FACE="Times New Roman">”</FONT>汪涵随口就能将几个和这些老人们交往的故事。而正是这些故事攒得多了，这样的生活自己太喜欢了，才有了这本与他娱乐节目主持人的身份格格不入的《有味》：<font FACE="Times New Roman">“</FONT>现在有太多的快餐，包括文化的快餐我们渐渐被麻木了，我希望还能有像靖港这样的地方，可以让我们慢下来，可以被温暖，被回复。<font FACE="Times New Roman">&nbsp;<br />
</FONT>　　<font FACE="Times New Roman">“</FONT>他们时时刻刻让我感动，就像做秤杆的<font FACE="Times New Roman">60</FONT>多岁的老人一样，他说称差一毫高了，偏一米就远了，这个秤盘心不能动，因为那是良心。这些话太让我有感动了，所以我很愿意跟他们在一起。有朋友说我经常做节目到四处，有没有游山玩水的机会。我说第一不方便，既给别人带来麻烦也给自己带来麻烦。所以我愿意跟老人聊天，我觉得最伟大的人格无疑就是一座山，随着年岁记忆慢慢淡去的故事就是河，我应该更加注重他们的人格。<font FACE="Times New Roman">”</FONT>汪涵说。<font FACE="Times New Roman">&nbsp;<br />
</FONT>　　利用工作之便，汪涵经常在电视里讲到靖港，<font FACE="Times New Roman">“</FONT>我在《天天向上》里面逮着机会就说。说靖港里有一些很可爱的老人。靖港的木盆里装满我们童年的故事<font FACE="Times New Roman">”</FONT>，在汪涵的大力宣传下，靖港现在已然火了，安静的氛围可能被打破了，现在靖港周末的人流量差不多到了几万人，石头马路被铺平，还埋了输水管道，当地的老人们开始抱怨。现代化的车轮即将碾过又一个古老的小镇，汪涵说自己也很矛盾：好的东西当然要跟大家分享，但分享之后，过多的人流和关注反而对原始的景观造成了破坏。<font FACE="Times New Roman">“</FONT>不管是靖港也好还是我童年的苏州也好，还是我<font FACE="Times New Roman">5</FONT>岁到的湘潭那样的地方也好，它总会一天天变化，总会一天天离我们远去，但是还好，我觉得只要你内心还有这些小小的物件，只要你内心的河流飘着这个木盆，只要你心理还有这杆秤，我想童年依然会在，是任何人都夺不走的。<font FACE="Times New Roman">”</FONT>汪涵说。<br />

　　汪涵在靖港的院子，也成了汪涵最牵挂的地方，我年前准备再去一趟<font FACE="Times New Roman">“</FONT>我纵是有一种惦记，因为我这一段时间老是听说我认识的老人又走了一个。天气又冷，还真是挺惦记的。老于头还在做木桶吗？做秤杆的吕爷爷怎么样啊？身体还好吗？有一些牵挂，人和物，因为他们是有味的人和有味的东西，就很牵引，我还想去买点香干回来呢！<font FACE="Times New Roman">”</FONT></P>
<p><font FACE="Times New Roman">&nbsp;</FONT></P>
<p><font FACE="Times New Roman">&nbsp;</FONT></P>
<p>　　　　原载于北京青年周刊</P>
</DIV>
</TD>
<td WIDTH="170">&nbsp;</TD>
</TR>
</TBODY>
</TABLE>
<div>
<div>&nbsp;</DIV>
</DIV>
<div>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div TOOLBGLINE="">&nbsp;</DIV>
</DIV>]]></description>
            <author>汪涵</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4914062b0100gty4.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 05 Feb 2010 14:07:15 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4914062b0100gty4.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>糍粑</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4914062b0100gsnj.html</link>
            <description><![CDATA[<div>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
岁暮时分，镇上的馄饨铺都已经打烊了，唯一的小人书店也贴上了封条，街上乱跑的孩子越来越少，只有几只零散的鸡在巷子散步，光线在我的童年里越来越稀薄，这时候的南食店摆出了红红的鞭炮。<br />

<br />
　　姨妈给土灶加上了一捆柴火，里面的芦苇秆子便噼噼啪啪地响了。我凑过去看热闹，额头被映得滚烫。妈妈在大锅里搅动着汤勺，她和姨妈大声说着话：“今年我们两家子在一起过，打牌就不缺脚了。再过半月守岁的时候，要崽伢子都穿好点，要把建刚的棉袄换掉。”<br />

<br />
　　菜做好了，我去端汤，想不到瓷碗把我的手狠狠地烫了一下，我跳到一边拼命吹自己的手指头。妈妈在一旁看见了，叫我走开，自己麻利地端走了那只碗，看着她那轻松的表情和娴熟的动作，我觉得妈妈根本没有感觉到那只碗有多烫人。<br />

<br />
　　晚饭我们吃湖藕炖排骨、辣椒炒腊肉，妈妈穿着红色纺绸棉袄，很好看，丝光随着她说话的节奏一闪一闪。我在桌子下用脚踢着表哥，她们的话我听得不是太清楚，好像讨论过年将要发生的事情。小镇的新年比不得城市里的烟花耀眼，但总有不一样的玩乐。比如，二表哥很会放鞭炮，特别是冲天炮，他从来不怕冲天炮烧了他的手，敢用它瞄准任何东西发射，当然是背着大人进行的。我清楚记得，有一次他用冲天炮击中了田里一只在找食的黄狗，狗一声惨叫之后开始仓皇逃窜，我身上都笑出了汗。<br />

<br />
　　我开始期盼过年的大仪仗，尤其是鞭炮和压岁钱。那用红纸包着的钱去年有一块之多，今年很有可能是两块；还有耍龙灯，那些耍龙灯的都扎着威武的腰带，嘿嘿呵呵地大喊一阵，然后管人家要上几块糍粑就走；至于鞭炮呢，我希望是一挂千字鞭。记得有一年春节我生病了，只有在窗口看其他小朋友玩的份，自己什么都没有玩上。爸爸妈妈不在家，我发着烧，哥哥拿着两分钱到小卖部买了一包姜，对我说，只要吃了姜，多穿几件衣服，蒙头大睡，病就会好。结果等妈妈回来，生姜使我的体温直接升到了四十度，都能烤爆米花了。那个时候我还在城里，并不知道乡下过年有这么好玩。
<div><br />
<strong>&nbsp;&nbsp;</STRONG>
二表哥抢了好大一块骨头在碗里，他说：“建刚，晚上敢和我出去不？”<br />
<br />
　　姨妈马上敲了一下他的手：“晚上莫带他乱跑咯，他前年过年就发烧了。”<br />
<br />
　　二表哥说：“你不晓得，五舅家说今天晚上打糍粑，几个哥哥都去帮忙，我带建刚去看看，看不得啊？”<br />
<br />
　　糍粑么？我想起来了，手冷的时候喜欢在炭火上烤糍粑，烤糍粑的时候冻疮就不会痒了。糍粑里面塞上腊八豆，是天底下最好吃的东西，我心中好奇，这个打糍粑不晓得是怎么个打法？<br />

<br />
　　我就说：“我要去嘞。”<br />
<br />
　　妈妈咕嘟又喝下一小口汤，没有说什么。姨妈说穿多点就可以去，她起身从大柜里取出一支手电筒，掼到了二表哥的怀里，然后拿出一条围巾，说把建刚包扎实了。<br />
</DIV>
<div><br />
　　出发<br /></DIV>
<div><br />
　　外面寒气好大，还起了一点点薄雾，我们钻出巷子，看到田埂像一条黑色的长蛇钻到黑夜尽头，不知道我们到底要走多远。二表哥的手电筒一晃一晃，照到了好多草窝子，还有蛤蟆洞，表哥探了探脚，说：“建刚，你们城里伢子不晓得走夜路，在乡里有月亮的时候，你在田上就要捡黑的走，黑的地方没有水，亮的就是水，你走亮的就踩到水坑了。”我说：“我反正跟着你走，你不带我晚上就不出去。”说着说着，二表哥走得快了起来，一脚绊到一个草窝子，他骂了一声，踉跄了一下，差点摔倒。我赶忙拿过手电筒来，说我来打着咯，你指哪里我就打到哪里。我想要是有火把就好了，火把在电影里被扎头巾的汉子打着，他的额头出好多汗，火把好暖和啊，特别是有一长溜火把在一起的时候，像一条火龙在夜晚往前冲。<br />

<br />
　　表哥越走越快，我估计他是要让身体赶快发烫吧，路上看到几个水窝里都结了薄冰，发着细碎的寒光，我使劲扯了扯围巾，说：“还有好远咯，我都要走不动了。”二表哥说：“你走不动我就背你咯。”<br />

<br />
　　我说：“不要你背，你背要踩蛇。"<br />
<br />
　　二表哥说：“都腊月了，哪里来的蛇？你要想踩蛇，过完年再来，这里到处都是乌梢蛇、菜花蛇，我带你去，踩一条可以拿到供销社卖五块，还可以去塘里踩黄鳝。”<br />

<br />
　　我们路上看见一个打鱼的，他一个人在一片大池塘边上，把网子扯几下，池塘上的月亮就马上碎了，我好像还听到螃蟹吐泡泡的声音，其实那可能是鱼篓子里的鱼发出来的。我之后想起来，那很可能是黄咕鱼，这种鱼最不安分，没有水还能跳好长的时间。那个人穿了双套鞋，冷得不行，又跺脚又哈气，可能收成也不怎么好。表哥远远喊道：“劲宝，你要早点回去嘞，下午我听见你爸爸说要搭灶熏鱼，你连鱼都没有腌。”那个人说：“等你转来，我再打几条，我们一起走咯。”<br />
</DIV>
<div>&nbsp; &nbsp; &nbsp;
我看过表哥淳朴的乐子，那天他带我去过镇上买四角钱一斤的鱼，又给我买一分钱两颗的姜糖，这些小东西让我觉得小镇煞是可爱。好像在这个乡下，所有的人都和他很熟悉。他每天跑来跑去，见到的每一个人都可以打招呼，他和生意人扯谈，然后拉人打纸牌，让我见识了好多东西。这今晚的打糍粑，又不知道是什么光景。<br />
</DIV>
<div><br />
　　遥远的灯<br /></DIV>
<div><br />
　　五舅家的灯火慢慢看清楚了，从越来越浓的白雾中传出一群汉子的喊声。表哥一脚踢到一个大蔑笼子，估计那是装糯米剩下的，他呸了一声，带着我推门冲进去，大声喊：“我把姨妈的仔带过来了。”<br />

<br />
　　五舅的屋子里挤了七八个汉子，他们蹲在木凳上吃最后几口烟，守着一个巨大的石臼，他们笑得很厉害，没有想到这么晚了还有人突然会跳进来，尤其是表哥这样令人高兴的人。他们笑得油灯都有点摇，五舅说：“你来了就好，先带点给你妈妈拿去。”<br />

<br />
　　二表哥给我扯去围巾，然后拿了张小凳，让我坐端正了，他拨了一下炭火盆子，看上面放着的水壶稳不稳。我想既然这么多人挤在这里，打糍粑肯定是个不得了的事情。<br />

<br />
　　一大盆糯米端上来了，一直码到起了尖，那是刚刚蒸好的。五舅把糯米倒到石臼里，然后又加上了一大盆。那群汉子先洗了手，每人去侧屋里拿了根大木棍，把木棍也仔细洗了，然后一起挤到石臼边上，一起喊到：“腊月八，打粑粑，打得好，大家呷。”这像符咒一样的话语，使得打糍粑充满了神秘的仪式感，然后他们放下木棍，在石臼里乱剁。<br />

<br />
　　我从未见过如此热闹的场景，这比父亲修汽车有意思多了，我把小脑袋挤了进去，哈哈大笑，那群汉子肯定听不到，我的声音实在太小了。他们都嘿呀嘿呀一起在喊，木棍变成了千百根，它们运动的弧线有了幻影，糯米马上被捣成了糊糊，在嘿呀嘿呀的声音中，又马上被捣成了饼，这种集体劳动的节奏似有似无，他们有时候像各自在捣自己的，有时候又像在一起捣，木棍扬起了优美的线条，我心中发誓以后一定得把它们画下来。它们捣在石臼里发出沉闷的咚咚声，一直可以传到地下。五舅看见捣得差不多了，就插进来指挥，他沙着喉咙大喊一声，说：“起！”那些汉子都一起把木棍向上扬起，黏在木棍上的糍粑团被扬得高高的，一团白光一闪，糍粑团被整个翻了一个边，然后扑哧落下，热气猛地一腾，他们的脸都看不清楚了，巨大的糯米香味弥漫开来，但是没有烤糍粑时的焦味。<br />

&nbsp;&nbsp; &nbsp;
汉子们累了，说今天只怕打得两百斤，做得几个好大的糍粑，搞不好明年的糯米还得涨两分，今年打多点算是划算的。他们脱下毛衣，都穿着衬衣，又抽了一下烟，把手重新洗了洗。接着，他们聊起今年的收成，城里又来了哪些亲戚过年。<br />

<br />
　　二表哥递过棒子来，上面沾了好多熟糯米，他喊我尝一口，我就吃了一口，温软的香味至今我还留在脑海中。<br />
<br />
　　一会儿，他们又重新开始劳作了，要让糍粑最后成形。但是我困了，那些汉子的身影在我眼睛里晃来晃去，越来越模糊。<br /></DIV>
<div><br />
　　新年的礼物<br /></DIV>
<div><br />
　　迷糊中表哥背着我走了好远，糯米的热气逐渐散去，冷风吹进了脑袋里，我隐约听到表哥呼哧呼哧的喘气声。他走得吃力了，还在路上喊了些什么，估计是那个打鱼的人。那片暗黑的鱼塘没有灯火，或许那个打鱼人的套鞋都湿透了吧。寒气让我紧紧缩住了身体，我爬在表哥的背上，歪着小脑袋，梦中的新年悄悄到来，我梦到姨妈给我买了一挂千字鞭。<br />

<br />
　　新年过完了，我吃了好多大碗的扣肉，还有腊鱼。与姨妈道别之后，我和妈妈回家了，姨妈送给我们一个巨大的糍粑，有好几十斤，我妈妈看着那个大糍粑有点犯愁，姨妈就说：“收下吧，收下吧，你这糍粑吃得半年，就当在我家继续过了半年好了。”妈妈有点感动。乡下人就是如此，家里的鱼肉米恨不得都能送给客人就好，巴不得你能把她所有的东西都背走就好。表哥帮我们把那个糍粑扛上送我们的拖拉机，他说：“下次你来我们就不去打糍粑了，我们和那个人一起打鱼去，去打好多鲢子鱼，还有黄咕鱼。”拖拉机启动了，冒出很多白烟，开走的时候，我想起了表哥宽宽的背，心里有点不舍，差点就要哭了。表哥又大喊了一声：“你下次来记得，要你爸爸给我做个铁环。”<br />

<br />
　　那个糍粑实在太重了，我和妈妈抬着糍粑，要先到县城，再坐长途客车回湘潭，我记得那天我们在县城找不着车，就抬着糍粑往汽车站赶，我很早就没有了力气，妈妈都累得抬不动了。这时候身边有辆板车停了下来，拉板车的是个好老头，他是个好心人，一直把我们拉到了汽车站，还死活不要钱。<br />

<br />
　　受了这次乡下远征的影响，后来我无比喜欢在炭火上烤糍粑，这算是我最早学会的一种厨艺，比煎鸡蛋更早。我大口吸入它的焦香味道，看着它由硬慢慢融化到柔软，这个过程象征了我缓慢的童年。炭火忽明忽暗，糍粑上面会慢慢鼓胀，长出很多焦黑的疙瘩，最后它扑哧扑哧鼓起大泡，腊八豆就可以放在这里面。我在温暖的新年里，尝到自己亲手制作的美味，又隐隐感到失去乡下幸福的惆怅。那条通向五舅家的道路缓缓淌出了雪水，天寒的时候，那些汉子晃动的身影不知为何就突然不见了。窗外鞭炮终于噼噼啪啪地响了，过年了，过年了。我的玻璃窗，永远被妈妈擦得很干净。<br />

又见表哥<br />
<br />
　　表哥后来还来过城里一次，背着一个巨大的糍粑，用化肥袋子装着，坐了几十里的公共汽车，那些汽车上的农民，都背着糍粑、干鱼之类的东西，操着镇里的口音，去看城里的亲戚，或者是去赶集。他进来的时候有点腼腆，好像和我都有些生分了。能看出来，他又长结实了，一个人就能拿那么大一块糍粑。他不停地搓着手，说：“想不到你也长这么高了，要是你爸爸多给你吃糍粑，你会长得更快点。我得和你叮嘱一下，要是你爸爸妈妈不在的时候，你自己烤，定不要烫了口舌。”他把糍粑放到厨房里，告诉我记得要用水给泡上，然后在桌子上翻我写的字，说写的真不错，自己好多还不认得。表哥已经是一个黑红脸膛的汉子，该找媳妇了。我说表哥你记不记得那年你带我去看打糍粑。表哥说：“哪里会不记得，你趴在我的背上睡得好沉，我回来的时候摔了好几跤，都摔不醒你。第二天还被你姨妈打，我的裤子全部破了。”<br />

<br />
　　我也想起来了，第二天早上我醒来的时候，嘴边还硬硬的，那是结了壳的糯米，表哥忘记给我擦了，但姨妈也不再骂他。<br /></DIV>
</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div><strong><font STYLE="FonT-siZe: 24px">《有味》湖南站签售</FONT></STRONG></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 24px">&nbsp;</FONT></DIV>
<div><strong><font STYLE="FonT-siZe: 24px">地点：湖南省博物馆（长沙市东风路50号）</FONT></STRONG></DIV>
<div><strong><font STYLE="FonT-siZe: 24px">时间：2010年2月6号上午10点-14点</FONT></STRONG></DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>]]></description>
            <author>汪涵</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4914062b0100gsnj.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 02 Feb 2010 16:13:21 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4914062b0100gsnj.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>和北京冬天的约会~~~</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4914062b0100gggt.html</link>
            <description><![CDATA[<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static11.photo.sina.com.cn/orignal/4914062bg7c942d1cf4ca" TARGET="_blank"><img SRC="http://static11.photo.sina.com.cn/middle/4914062bg7c942d1cf4ca&amp;690" /></A><br />

<br />
摄影：小伍]]></description>
            <author>汪涵</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4914062b0100gggt.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 07 Jan 2010 22:49:09 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4914062b0100gggt.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>“有味”的书</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4914062b0100gg0l.html</link>
            <description><![CDATA[<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static10.photo.sina.com.cn/orignal/4914062bg72d99a968499" TARGET="_blank"><img SRC="http://static10.photo.sina.com.cn/middle/4914062bg72d99a968499&amp;690" /></A><br />

<br /></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#ED1C24"><strong><u>新书签售时间：2010年01月10号10：00</U></STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#ED1C24"><strong><u>地点：北京西单图书大厦</U></STRONG></FONT></P>]]></description>
            <author>汪涵</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4914062b0100gg0l.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 06 Jan 2010 22:47:31 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4914062b0100gg0l.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>有味的礼物</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4914062b0100gfih.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在我起了做这本书的念头的时候，时间还是夏天。夏天南方的太阳很毒，但烦乱总被不期而遇的大雨一洗而尽，为了与一条河流保持一样的沉静和从容，我经常去长沙附近的一个小镇散步，那个地方叫做靖港，那条河叫做沩水河。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
靖港给我的美感在于它生活的节奏，它固执地在紧邻都市的地方保持了自己的时间感：那里的水鸟，总在黄昏的时候沿着固定的线路归巢。那里的木匠午睡醒来总在同一个时间，然后摆开自己的工具，打开他的窗户。那里的豆腐作坊，不用任何钟表，也知道在什么时候开磨最好。然后，开磨的豆香蔓延到整个石板长街。</P>
<p>
虽然，这本书的存在并非由于靖港，但我心存感激，在那里的时光，总让我能够更好地明白自己。我和那里的老人和孩童，一起度过了很多个悠长的白昼。由于他们的启发，我找到了一些和时间交谈的奥秘。比如，在哪里散步，才能踩到松软的褐土；听到哪一种鸟叫，就知道夏天其实已经过去了。而看到那些淡蓝的野菊，我总是小心翼翼地抬起脚，它们从不需要任何的移植，就开得茂盛自在。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
因为这些可爱的存在，时间开始明亮起来，那些让我感悟的物件和人物，也在我的脑海里像野菊花一样生长。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
于是，我就开始了写作和整理，时间往往在深夜。在深夜的写作，让我对时间有了更敏锐的认识。有时候我沉沉睡去，经常梦见童年，据说大多数人的写作都与童年有关。至于我，梦大都会发生在清晨，在半明半暗的时候，在天边红褐色的残霭即将变成白色的流云的时候，我有时松开手上的笔（我是一个至今也不会用电脑的人），梦见童年回归，母亲用鸡毛掸子给我打扫房间，沉静的动作里有着某种永恒。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我由此写下了鸡毛掸子，写下了靖港，也写下了木盆、豆腐干、古琴，还有墨条这些精巧或者平凡的物件。在清早我快出门的时候，这些物件仍然在，它们有的在我房间里，有的还在记忆中闪烁，只是，它们都还未曾醒来。我相信，它们和靖港一样有自己的时间感，有自己的生命，所以，我从这里开始要改“它们”为“他们”，在清晨，我不会去惊扰他们，就像母亲从不会去惊扰我的梦。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
对于我和他们之间的关系，以及和他们的制作者之间的关系，在写作的时候我曾经想过无数次，木盆和古琴这些肯定都听到过我写作的动静，并和我有过交流。他们其实都有自己的方式，对这个世界了如指掌。通过写作，我确立了与他们的朋友关系。也因为他们，我还算是一个有味的人。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
有一天，我想起波兰诗人米沃什的诗《礼物》：</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&emsp;&emsp;这世上没有一样东西我想占有。</P>
<p>&emsp;&emsp;我知道没有一个人值得我羡慕。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我突然感觉到用它来形容这些东西是多么的好，当一个人什么都不想去占有的时候，他该是多么的快乐，就像我的那些好朋友那样，比如制琴的朴云子，做豆腐干的老李，做木匠的于爹。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
但想要把这一切的感受写下来，我还是感觉到了难度。其实，我对文字，向来是心存敬畏的，尤其是在必须要让自己写得有味的时候，所以迟迟不敢下笔。我一直有一个很大的顾虑，尽管我有那么多不良嗜好，写毛笔字，搞篆刻，养虫子，做木工，玩核桃，玩葫芦&#8943;&#8943;做这些杂七杂八的玩意儿，我只需要对自己负责。假如有一天，虫子给冻死了，葫芦被摔坏了，出了这些事情，肯定比在节目现场穿反了裤子更让人揪心。把玩这些至少有一个基本的好处，那就是不用连累别人和我一起伤心。而把这些写成文字就不一样了，我一定得想清楚，我给大家说这些到底有什么意义。当一个木匠，炒一碟香干，这些肯定都是有味的好事情，靖港也是个相当有味的地方，而当它们变成文字之后，是否还会变得香气四溢，我一直不敢想象。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
其实这些大多都有不可说的意味在里面，《大品般若经》里有云：“言说是世俗，是故若不依世俗，第一义则不可说。”我相信人生真正的好东西、好味道，都是不可说的，它们有时候披上了世俗的外衣，躲在一些不世俗的地方。比如我在靖港的那些师傅和朋友们，都很少说话，只是默默地生活，享受阳光和各种气味。因为他们，以及他们手上的小物件，这种表达慢慢有变成文字的可能，木匠、墨工、折扇坊、油布伞、竹林、河流这些，都会比一个人更为长久地活着，它们比其他复杂的东西，更值得去记录。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
你们肯定还想知道为什么我会写下这样的文字，这得从我的师承开始说起。我对文字的好坏评价，是有所偏执的。这并不会因为书籍报纸上那些刺激的标题发生改变，更不会因为世界变得越来越刺激，越来越滑稽，我的文字观也会有所变化。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我得感激我最早的师承。我生在苏州，小时候经常和我爷爷到园林里面去逛，接触了很多树木、小虫子、字画、碑林&#8943;&#8943;这些东西都相当奇妙，它们的声响、形状和运动的方式都有奇特的美感，一直影响着我，我希望我文字里会有它们的DNA。长大之后我接触了更多的好东西，也无非是拿它们来作比较，那种美感相当的原始和直观，我从来就无法放弃。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
那些让我拍案叫绝的物件和文字，其实都有着相似的特征，比如沈复的《浮生六记》里面有这样的一段：“夏蚊成雷，私拟作群鹤舞空，心之所向，则或千或百果然鹤也。昂首观之，项为之强。又留蚊于素帐中，徐喷以烟，使其冲烟飞鸣，作青云白鹤观，果如鹤唳云端，怡然称快&#8943;&#8943;一日，见二虫斗草间，观之正浓，忽有庞然大物，拔山倒树而来，盖一癞蛤蟆也，舌一吐而二虫尽为所吞。余年幼，方出神，不觉呀然惊恐。神定，捉蛤蟆，鞭数十，驱之别院。”这些文字都相当的缓慢，这微观的生活是多么的有趣。每次我读到这些，也会怡然称快，沈复和张中行、董桥这许许多多的老先生，他们写下了那么多畅快的好文字，给了我无数快乐的夜晚，也无形中成为了我的师承。后来看到钱锺书先生在《谈艺录》中引征陆桴亭的话，谈到生活和小物件之间的关系：“凡有体验有得处，皆是悟。只是古人不唤作悟，唤作物格知至。”我更加坚定了把小物件写下去的兴趣，这种兴趣也不在于占有与否，而如苏东坡所说：“江山风月，本无常主，闲者便是主人。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我一直想让生活变得更有意义一些，对于那些曾经问过我生活意义的朋友，这本书也算一个小小的回答。文字是我生活的一种方式，但并非最主要的。我用文字去实现我日常生活的拼贴，努力用木盆、鸡毛掸子、糍粑、墨这些寻常的小物件，做成一个相对完整的故事，一个没有流俗的感悟，和一个不算模糊的答案，而不是我在舞台上的那些只言片语。假如你们能够从中看到当一个小工匠的有味生活，更加安心地过有味的日子，偶尔会感觉到我的存在，只希望你们能够会心地一笑，哪怕是面对在电视节目中的我也行，而不必努力去作那些不可说的阐释。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
那些小物件、小生活，一直都比我更为重要。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
最后，就以米沃什的那首《礼物》结语：</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&emsp;&emsp;如此幸福的一天。</P>
<p>&emsp;&emsp;雾一早就散了，我在花园里干活。</P>
<p>&emsp;&emsp;蜂鸟停在忍冬花上。</P>
<p>&emsp;&emsp;这世上没有一样东西我想占有。</P>
<p>&emsp;&emsp;我知道没有一个人值得我羡慕。</P>
<p>&emsp;&emsp;任何我曾遭受的不幸，我都已忘记。</P>
<p>&emsp;&emsp;想到故我今我同为一人并不使我难为情。</P>
<p>&emsp;&emsp;在我身上没有痛苦。</P>
<p>&emsp;&emsp;直起腰来，我望见蓝色的大海和帆影。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
感谢········</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
汪涵 2009年11月于长沙。</P>]]></description>
            <author>汪涵</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4914062b0100gfih.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 05 Jan 2010 20:51:34 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4914062b0100gfih.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>揭秘Windows 7</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4914062b0100f6c0.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2009年10月22日(北京时间10月23日)，WINDOWS 7 终于要在全球揭开神秘的面纱了。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我们《天天向上》节目组来到了美国西雅图，走进了美国微软总部，为大家揭开神秘面纱的背后的故事。10月23日晚上，在WINDOWS
7上市的这一天，我们节目也将为大家播出我们天天家族走进微软的精彩的节目哦~~</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static11.photo.sina.com.cn/orignal/4914062bg75298c829b8a&amp;690" TARGET="_blank"><img STYLE="MAx-WiDTH: 500px" SRC="http://static11.photo.sina.com.cn/bmiddle/4914062bg75298c829b8a&amp;690" /></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static13.photo.sina.com.cn/orignal/4914062bg75298ea105ac&amp;690" TARGET="_blank"><img STYLE="MAx-WiDTH: 500px" SRC="http://static13.photo.sina.com.cn/bmiddle/4914062bg75298ea105ac&amp;690" /></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static9.photo.sina.com.cn/orignal/4914062bg752990562c38&amp;690" TARGET="_blank"><img STYLE="MAx-WiDTH: 500px" SRC="http://static9.photo.sina.com.cn/bmiddle/4914062bg752990562c38&amp;690" /></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static3.photo.sina.com.cn/orignal/4914062bg752991ac6e02&amp;690" TARGET="_blank"><img STYLE="MAx-WiDTH: 500px" SRC="http://static3.photo.sina.com.cn/bmiddle/4914062bg752991ac6e02&amp;690" /></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static16.photo.sina.com.cn/orignal/4914062bg7529960c210f&amp;690" TARGET="_blank"><img STYLE="MAx-WiDTH: 500px" SRC="http://static16.photo.sina.com.cn/bmiddle/4914062bg7529960c210f&amp;690" /></A></P>]]></description>
            <author>汪涵</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4914062b0100f6c0.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 05 Oct 2009 13:39:29 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4914062b0100f6c0.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>期待和刘谦的魔术节目</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4914062b0100chld.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
早在2004年，刘谦就来过湖南经视的《越策越开心》节目，从那个时候起，我跟刘谦就成了很好的朋友。下个月，我和刘谦共同主持的魔术节目即将闪亮登场，大家都很期待，当然我也有更多的机会向刘谦学到神奇的魔术了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static16.photo.sina.com.cn/orignal/4914062bg708045a7884f" TARGET="_blank"><img SRC="http://static16.photo.sina.com.cn/bmiddle/4914062bg708045a7884f" /></A><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static10.photo.sina.com.cn/orignal/4914062bg6502b9d375f9" TARGET="_blank"><img SRC="http://static10.photo.sina.com.cn/bmiddle/4914062bg6502b9d375f9" /></A><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static8.photo.sina.com.cn/orignal/4914062bg6502bb4b9777" TARGET="_blank"><img SRC="http://static8.photo.sina.com.cn/bmiddle/4914062bg6502bb4b9777" /></A><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static11.photo.sina.com.cn/orignal/4914062bg6502bd9e380a" TARGET="_blank"><img SRC="http://static11.photo.sina.com.cn/bmiddle/4914062bg6502bd9e380a" /></A></P>]]></description>
            <author>汪涵</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4914062b0100chld.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 14 Mar 2009 00:32:58 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4914062b0100chld.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>汪涵，靖港归隐记（节选）</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4914062b0100cgbe.html</link>
            <description><![CDATA[<p>汪涵，靖港归隐记（节选）<br />
文 杨凡 衷声 人像拍摄 仇敏业</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>把拍摄地点建议于靖港的，是汪涵。他说，你们知道靖港吗？那是曾国藩屡败屡战的地方。<br />
从长沙出发，沿雷锋大道往西北方向，车程1小时，见大片河滩，不远处便是千年古镇靖港。汪涵已经来过多次，并决定在这儿置办个院子。“屋后临江，推窗见水。弄个乌篷船，在江中赏赏月亮，煮煮螃蟹，斗斗蛐蛐，兴致来了，在船头弹上一曲古琴。”这是汪涵为自己描绘的未来。</P>
<p>
总有一天大家会说，“喂，下去吧！”，但是停下来之后会发生什么，我就不知道了。多有趣啊，有可能我会被外星人拦截啊，太多可爱的事情了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>城市画报：听说你在靖港偷偷置下一处院子。<br />
汪涵：2007年因为工作强度太大生了一次病，那时候我就想停下来好好休息。我在24岁时正式拥有自己的栏目，当时我就断定自己会红12年，红到36岁，那时候一定要停下来4年，写字、读书、练古琴、游山玩水；4年过后，40岁再战江湖。所以我给自己买了一个小院子，准备在里面好好修行一阵子。开门即是闹市，关门即是深山。后面有条江，弄个小马棚，搞个乌篷船，夜里赏赏月什么的。算是红尘俗世中一片小小的宁静吧。中国人特别讲究个“气”字，古代的雅士身上有鬼气、有才气、有俗气、有豪气，道家讲究精气神、浩然正气，一个人如果没有气了，就叫气绝身亡。在靖港这个地方，你会觉得身上的气很足。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>城市画报：明年就36岁了，当真舍得下一切隐退4年吗？<br />
汪涵：会。95岁的虞逸夫老师跟我说，人生分为很多阶段，作为主持人，你差不多已经到了最好的状态。八卦中的第一卦是乾卦，乾卦的第五爻叫“飞龙在天”，是最好最好的一个阶段，然后就“亢龙有悔”。老师说：你想想下一个阶段要做什么，想的过程要停下来。静而后能定，定而后能安，安而后能虑，虑而后能得。（编者注：虞逸夫，原名念祖，晚号天遗老人，祖籍江苏武进，现受聘为湖南省书法家协会、诗词协会顾问。上世纪30年代即以诗文书法著闻于时，著有《鹿野堂诗稿》。）</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>城市画报：一个人也许说走就走了，有没有考虑过身边的一些人？譬如共事多年的同事？放得下吗？<br />
汪涵：人太多的烦恼来自于这种自以为是，自以为别人会依赖你。人的烦恼来自于欲望，世界上两种人是很曳味。第一种人，什么都拿得起，琴棋书画样样行；还有一种人更曳味（编者注：曳味，长沙方言，意为牛、来劲、强），什么都放得下。有一个人能把这两样都集中于一身，那就是弘一法师。他在出家之前什么都拿得起，写字、画画、写歌、摄影、演戏……突然间有一天斩钉截铁什么都放下，修了律宗。那是佛教里最清苦的一个宗派啊。我肯定做不到这一点，但我可以慢慢来。我们湖南有个奥运冠军叫龙清泉，他当冠军不仅仅是因为他举起杠铃来了，更因为他之后还放下了。一直举着没用，要放下来才能拿到那块金牌。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>城市画报：你对自己每个阶段都看得清清楚楚的？<br />
汪涵：试图看得很清楚，所谓看破红尘，红尘不看也就破了。我知道自己如果不停下来，人生会是怎样，每天录影、拿钱、掌声……优点越来越明显，缺点也越来越显著。总有一天大家会说，“喂，下去吧！”，但是停下来之后会发生什么，我就不知道了。多有趣啊，有可能我会被外星人拦截啊，太多可爱的事情了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>城市画报：有没有想过40岁之后会干什么？<br />
汪涵：不想。有可能当一个农民，因为我觉得农民好神奇；也有可能当一个木匠，给自己打一把椅子，多好啊。这是最好的状态，抱元守一，既不让别人依赖，也不依赖别人，赤条条，来去无牵挂。当然我也不是说一定要脱离人群，做纯粹意义上的隐士，我还是愿意做一个烟火神仙。</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>汪涵</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4914062b0100cgbe.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 10 Mar 2009 17:41:09 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4914062b0100cgbe.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>湖南古镇阅读不同韵味的汪涵</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4914062b0100cee2.html</link>
            <description><![CDATA[<font COLOR="#000099">最近《城市画报》采访团队来长沙做他们3月12号出刊的“新城市特辑之长沙：一座城的幸福与分裂”。<br />
我接受了他们的专访，并为这期特刊拍摄了封面。<br />
拍摄是在千年古镇靖港完成的。<br />
相信你们能从里面阅读到不同的我。<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static16.photo.sina.com.cn/orignal/4914062bg64628dc8561f" TARGET="_blank"><img SRC="http://static16.photo.sina.com.cn/bmiddle/4914062bg64628dc8561f" /></A><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static5.photo.sina.com.cn/orignal/4914062bgbebd99ce1614" TARGET="_blank"><img SRC="http://static5.photo.sina.com.cn/bmiddle/4914062bgbebd99ce1614" /></A><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static6.photo.sina.com.cn/orignal/4914062bg6462911ed945" TARGET="_blank"><img SRC="http://static6.photo.sina.com.cn/bmiddle/4914062bg6462911ed945" /></A><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static13.photo.sina.com.cn/orignal/4914062bg646293031c6c" TARGET="_blank"><img SRC="http://static13.photo.sina.com.cn/bmiddle/4914062bg646293031c6c" /></A><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static8.photo.sina.com.cn/orignal/4914062bg7070421605b7" TARGET="_blank"><img SRC="http://static8.photo.sina.com.cn/bmiddle/4914062bg7070421605b7" /></A></FONT>]]></description>
            <author>汪涵</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4914062b0100cee2.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 06 Mar 2009 01:30:43 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4914062b0100cee2.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>祝大家新年快乐～～～</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4914062b0100by3p.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
小年夜过完了，春晚直播也结束了，在这里提前祝大家新年快乐。HAPPY “牛”YEAR!</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp; <a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static6.photo.sina.com.cn/orignal/4914062bg7015bd9c43a5" TARGET="_blank"><img SRC="http://static6.photo.sina.com.cn/bmiddle/4914062bg7015bd9c43a5" /></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static2.photo.sina.com.cn/orignal/4914062bg60d96bbe53d1" TARGET="_blank"><img SRC="http://static2.photo.sina.com.cn/bmiddle/4914062bg60d96bbe53d1" /></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static2.photo.sina.com.cn/orignal/4914062bg7015be6632b1" TARGET="_blank"><img SRC="http://static2.photo.sina.com.cn/bmiddle/4914062bg7015be6632b1" /></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static2.photo.sina.com.cn/orignal/4914062bg7015bf0751f1" TARGET="_blank"><img SRC="http://static2.photo.sina.com.cn/bmiddle/4914062bg7015bf0751f1" /></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static11.photo.sina.com.cn/orignal/4914062bg60d97a5aba7a" TARGET="_blank"><img SRC="http://static11.photo.sina.com.cn/bmiddle/4914062bg60d97a5aba7a" /></A></P>]]></description>
            <author>汪涵</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4914062b0100by3p.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 20 Jan 2009 01:37:23 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4914062b0100by3p.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
