<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>锤锤和泡泡</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/tang_zhou</link>
        <lastBuildDate>Wed, 12 Jan 2011 20:41:18 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:12:43 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>《白灵传》第一部《灵界阴谋》</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fedcf0100obd5.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
雨杀</P>
<p>
一辆面包车飞驰在公路上，车里面四个蒙面男子劫持了一位少年，少年若无其事的哼着歌曲。天下起了雨，雨点胡乱的拍打着车窗，少年继续哼着歌曲，雨越下越大，拍打在窗上的声音也越来越响。突然，窗裂了一条缝，紧接着又是一条缝，不久，窗被雨点崩碎了，同时其他的车窗也碎了。开车的劫匪来不及反应就被雨点刺穿了喉咙，接着副驾驶座上的劫匪胸部也被穿透。另外两名劫匪在惊恐中跳下了车，可是还没站稳就以千疮百孔倒在血泊中。雨在一刹那间停了下来，少年走下了车，若无其事的表情依然挂在脸上，不屑一顾的走过尸体，嘴上却不在哼着歌曲了。前面他不是哼歌，而是念咒，有一种咒语可以控制超自然气象。</P>
<p>
少年叫白灵，没走多久，一个身影出现在少年面前，是他的哥哥白雾冰。一切都是他策划的，雇用劫匪绑架白灵，知道白灵怕伤及无辜只会在偏僻处施咒，所以故意让劫匪引他来此。已经使用过一次雨杀的白灵，精力和体力已无法使用第二次了。白雾冰冷若冰霜的脸上划过一丝冷笑，嘴里喃喃的念起咒语，起雾了。很快，公路被厚厚的浓雾笼罩，白灵已看不见四周，本能让他迅速向后退去，他心里清楚这样只能拖延时间，死亡只是早晚，一想到死，他的额头冒出了冷汗。在雾里，白雾冰能清楚的看见白灵，他向着白灵追去，距离越来越近，白灵离他只有三步之遥了。一步，两步，三步，白雾冰的脸上又是一丝冷笑，匕首亮起直刺出去，“濮”的一声，白灵左胸献血溅出，双膝跪倒在地上，左手捂住胸口，右手支撑着身体，但是没过多久还是倒下了。雾散了，白雾冰冷冷的看了白灵一眼，便离去了。天黑了，一辆摩托的灯光由远而近，驶到白灵的身边停了下来，车主下车探了探他的鼻息，把它抱起，上了车，开远了。在车身的晃动下，白灵意识有些清醒，车主向他说道：“小子，命挺硬，刺中心脏还不死。”白灵笑着用微弱的声音回道：“我的心脏长在右边。”随即又昏了过去。</P>
<p>
白家堡，坐落在群山之中，堡主白起是最伟大的灵咒师之一。他有三子，长子白风，二子白雾冰，三子白灵。此时他在厅中焦急的等待，白风从外面进来说道：“父亲，还是没有三弟的消息。”话音刚落，白雾冰也回来了，白起问道：“有白灵的消息吗？”“没有，父亲。”白雾冰答道。“你们回去休息吧”白起叹了口气说道。两兄弟退下了，一起走过长廊时，白风轻描淡写的说道：“你杀了白灵吧。”白雾冰停住了脚步，白风却继续走着，嘴上又说道：“不如把我也杀了，那么继承者只有你了。”白雾冰脸阴沉了下来，冷冷说道：“本来想让你多活几天的。”又起雾了，长廊一片白色，不过一阵风就把它吹散了，白风继续念着咒语，风开始旋转起来，四周的东西都被卷了进来，然后碾成粉碎，白雾冰也慢慢的被吸进来。白雾冰冷汗直流，忽然眼睛一亮，也念起咒语，一道冰墙挡住了旋风，而寒冰也向白风逼去，风和冰纠结在了一起，长廊早已灰飞烟灭。白起在远处看着，不想自己的骨肉竟会如此，愤然之下口念咒语，一道闪电从天而下！闪电向着风与冰之间劈去，一声巨响，风雨冰化为乌有。白风和白雾冰被弹了出去，还没爬起来，白起已在他们面前。白雾冰一见是父亲，抢先说道：“父亲，他杀了白灵。”白风怒视一眼白雾冰向着父亲说道：“父亲，白灵是他杀的。”正当白起难以判断时，手机响起，是白灵打来的，一切白起都知道了。白起对着白雾冰喝道：“你竟然要杀自己弟弟，畜生！”事情败露的白雾冰没有任何惊恐之色，低着头缓缓地站了起来，用很低的声音说道：“既然如此，只好连父亲你也杀了。”白起不屑的说道：“就凭你！”“还有我。”一个女人在他背后出现，那是白起的夫人紫云，也是白雾冰的母亲。紫云夫人开始念咒，一个黑洞在半空出现，犹如野兽张开了巨口似要吞入一切。白起连忙也念起咒语，另一个黑洞出现，两个黑洞互相对抗着，花草树木，地上的碎石，周边建筑的窗，门，柱子都被两个黑洞吸了进去。白雾冰和白风也各自念咒，使起自己本领不被黑洞吸去。半个时辰后，紫云夫人抵挡不住了，她的黑洞渐渐变小了，人也慢慢被白起的黑洞吸了过来，没有多久的挣扎，紫云夫人就完全被吸了进去。黑洞消失了，长廊一带的花园也消失了。白雾冰突然拔出匕首向白起刺去，“濮”的一声，鲜血四溅，白起用左手挡住了匕首。白雾冰见没有得逞，急忙闪向一边，口念咒语，雾开始蔓延。不过，风也起了，雾散了，白雾冰也不见了。</P>
<p>
小时候的白灵很有悟性，咒语学的最快，深得父亲宠爱。有一次，偷偷溜进父亲书房，看到一本书，便跟着上面的咒语学了起来。书房的温度急速上升，很快，书和桌椅都燃烧起来，接着整个书房也烧起来了，不知何时，白灵的身上也燃起来了，白灵在火焰中翻滚，放声大叫。在叫声中醒来的白灵一声冷汗。司机关心的问道：“少爷，没事吧。”“没事，钢叔。”白灵忙答道。车在蜿蜒的山路行驶，那次事故要不是父亲及时赶到，早已没命了。不过从此以后，白灵的体力精力都远不如两位哥哥，每次施展一次咒语要休息一段时间才能使用第二次。但是，即使这样，父亲还是最为宠爱他。车行驶着，前方出现一个踉跄的身影，是白雾冰。车停下了，白灵下了车，报仇的时刻到了，“钢叔，你先回去，告诉父亲我晚点回来。”白灵说道，车从白雾冰身旁驶过。精疲力尽的白雾冰开始苦笑，雨下了起来，但是白雾冰没有束手待毙，也念起咒语，一把冰伞打了开来。白灵一笑，他二哥的死只是时间问题。就在此时，雨中一个亮点出现，而且渐渐变大，一个微型的太阳绽放着耀眼的光芒，温度急速升高，雨在半空就被蒸发了。四周开始燃烧了起来，白灵见到此景似曾相识，忽然恍然大悟，大声叫道：“是你！”原来那一次书房的事故，在火中的白灵依稀看到一个身影，而这个身影就是白风的母亲。“不错，是我，那一次要不是我帮你一把，你怎会引火烧身呢？”白风母亲林雅奸笑的说道：“不过这次你没那么好运了，你们两兄弟就到黄泉路上去斗吧。”说到这，又禁不住奸笑起来了。白灵和白雾冰已浑身是火，痛不欲生，白雾冰使出所有的力气爬了起来，向林雅夫人撞去，右手寒光突现匕首刺出，林雅夫人一脚踢飞了匕首，接着又一脚踢中了白雾冰的脖颈，白雾冰又跌入了火焰之中。再看白灵，他也站了起来，然后向林雅夫人冲去，但是也被踢倒了。绝望之际，一道极光出现在白灵身旁，极光中伸出了一只手抓住了白灵，“嗖”的一声，飞走了。白风在为父亲包扎伤口，心想母亲怎么还没回来，难道半路截杀白灵失败......</P>
<p>
白灵醒来的时候，听见一个熟悉的声音：“还好吧？”白灵转身看去，大吃一惊，另一个白灵站在他的面前。那个白灵说道：“我从未来来救你的，极光可以穿梭时空。”白灵似乎明白了，但又疑惑的问道：“既然未来的我活的好好的，为何还要自己来救呢？”那个白灵说道：“你错了，我已经死了，我从灵界逃出来的。”灵界是人死后去的地方。他又说道：“是父亲帮我逃出来的，不过灵捕很快会找到我，我没有很多时间，现在我说，你听，然后去做。父亲和我的命运就靠你改变了。”灵捕是灵界的捕快，专职捉拿灵界逃犯。白起喝着林雅泡的茶，忽然觉得有些困，就回屋睡了。微型的太阳悬浮在屋里，温度不断升高，火焰四起，白起的身体也着火了，可是他还在睡，永远也不会醒来了。白风得意的坐在全银的宝座上接受下人的礼拜，林雅夫人在他身侧，从今天开始他可以光明正大的进入父亲的书房，不，应该说是他的书房，学习所有超自然气象的咒语，他将变得更加强大。原来白灵被救走后，林雅夫人和白风怕事情败露，就毒杀了白起。</P>
<p>
西北荒地，寸草不生，一座圆形古堡屹立在一片绿林之中，这是另一个灵咒师家族，他们的能力是在任何地上皆可长出超自然植物。灵咒有天，地，人三系，地系咒语分两派，一派控制土地，一派控制植物。此时，数千农民在堡前跪拜，门打了开来，一位长者在一群人的簇拥下走了出来，农民中一老者赶忙上前跪道：“蓝堡主，请让我们的土地长出庄稼吧！”蓝申回答道：“这个不难，不过我要建造的雕像...”“我们一定按时完工。”老者忙回道。“那一言为定。”长者说完便回了城堡。原来，蓝申的爱女因年早逝，他为了能解相思之苦，就要求农民建造他爱女的雕像，农民如不同意，便不让土地长出庄稼。</P>
<p>
白灵行走在荒地之上，未来的白灵告诉他第一步要强壮身体，蓝家堡主蓝申用灵咒制造出一种植物，植物上的果子可以倍增体力。远处一座巨大的女子雕像在阳光的照耀下折射出七彩光芒，走近再看，白灵禁不住一声赞叹：“世上竟有如此美貌的女子！”白灵看的入了神，几乎忘了来这里做什么了。赶紧定了定神，继续向前走去，蓝家堡就在不远。蓝申拒绝了白灵的请求，说道：“此物乃镇家之宝，从不给外人。”白灵说道：“既然如此，在下告退。”说完走了。夜晚，一个黑影潜入了蓝家堡，后花园中央一棵紫色的果树上，三颗血红的果子像缩小的心脏一跳一跳的跳动着，就是它，白灵伸手欲摘。“什么人？”一个身影突然出现，白灵不去理会，就要摘下，一朵如人般大小的食人花从地上长出，食人花张开大嘴向白灵咬来。白灵迅速闪开，念起咒语，刹时倾盆大雨，食人花千疮百孔而凋谢，那人也倒在了血泊之中。得手的白灵马上把三颗果实吃下，不一会儿就感觉体力倍增，浑身有使不完的劲。刚要走，一年轻男子挡住了他的去路。年轻男子愤怒的说道：“往哪里走，杀我家奴，偷我家果实，白灵，拿命来！”男子念起咒语，地上竖起来十几根藤条向白灵缠去，藤条上满是尖刺，现在的白灵不同以往，又念起咒语，雨又下了；不过藤条却毫无损伤，如同钢筋般坚硬，继续向白灵攻去。白灵见雨杀不灵，再念一咒，周围温度急速升高，火烧藤条！藤条烧了起来，很快化为灰烬，男子的身上也燃起火焰，微型的太阳照亮了黑夜。正在此时，蓝申出现了，他那愤怒的表情可想而知，他口念咒语，一棵大树拔地而起，大树的树枝向太阳攻去，微型太阳竟然被遮住并且消失了，而周围的火焰也消失了。万年灵树能遮日月！树枝又向白灵攻去，眼看白灵危在旦夕，突然，两道极光出现，极光里走出两人，一高一矮，高个念起咒语，树枝停止了攻击，一切都停止了，只有高个，矮个，白灵没有停止，高个指着白灵问矮个：“是他吗？”矮个回道：“是他！”说完，一人抓住白灵一只胳膊，“嗖”的一声飞走了。时间运行了，树枝扑了空，蓝申揉了揉眼睛，不敢相信发生的事，嘴里说道：“去哪了？”白灵还没有反应过来，就到了一个不知名的地方，还没来得及开口询问，矮个说道：“好你个白灵，竟然逃出灵界，害我找你好苦！”白灵忽然明白了，忙解释道：“抓错了，我不是未来的白灵，我是现在的白灵。”高个觉得蹊跷，从口袋拿出一个圆形的仪器，对着白灵一照，忽然大叫：“错了，这个白灵还活在世上，不是未来的白灵！”矮个过来一看也急了，说道：“那怎么办？”高个说道：“都怪你不好，非说是他。”想了想又道：“干脆将错就错，拿他回去顶罪，省得再跑一次。”矮个点头说道：“好，就这么办！”白灵“啊”的一声，心想灵界好黑暗哦。</P>
<p>
&nbsp;一路上，白灵不停的抱怨，高矮二人觉得烦，一拳把他打晕了。两人都是灵捕，又是兄弟，高个叫赤化，矮个叫赤金。灵界大门顶天而立，门上雕刻着巨大而精美的图案，图案里灵界的最高统治者灵帝率领众灵将与邪皇所率的邪灵展开殊死搏斗，最后获得光荣的胜利一统灵界。门开了一条缝，二人背着白灵进去了。灵界，人死后去的地方，灵界分三层，下灵层—恶人去处，上灵层—善人去处，择灵层—判断善恶之处。两人把白灵带到择灵层，判官高高而坐，大声说道：“白灵，本来因你及你父亲有特殊能力，不予追究你们杀人恶行，让你们居住上灵层，不想你却逃跑，如今本判官判你们父子入下灵层，你父亲以先去了，带走。”白灵大叫冤枉，但还是被拖走了。到了下灵层，先受火烧，再冰冻，后雷劈，再由烈风扔进牢狱，最后看守告诉他每天一次，白灵无语。终于见到父亲，说明情况，白起也哭笑不得。未来的白灵觉得很怪，怎么灵捕还没来抓他，心想不如去看看现在的白灵进行得怎样，于是口念咒语，一道极光划过天空。</P>
<p>
人物介绍，白家：堡主白起，和林雅夫人生的儿子白风，和紫云夫人生的儿子白雾冰，白灵母亲暂不介绍。钢叔，白灵的司机兼管事。蓝家：堡主蓝申，其子蓝牧。灵帝，灵界之主。赤化和赤金，灵捕。</P>
<p>
未来的白灵来到了蓝家堡的后花园，紫色的果树上已空无果实，他很欣慰，看来过去的他得手了。突然四个身影跳了出来，其中一个就是蓝申之子蓝牧，他又气又惊的说道：“你...你竟然敢回来！”未来的白灵淡淡说道：“我现在就走。”刚要念咒，只见藤条向他缠去，未来的白灵被缠了起来，尖刺刺进了皮肤，可是没有血出来，蓝牧一看，大为吃惊，未来的白灵“哈哈”笑道：“我本来就是死人，你能拿我如何？”此时，蓝申也赶到，见此景也大为震惊，命儿子把白灵放开，然后询问道：“你究竟是...？”未来的白灵也没必要隐瞒，将一切都说出来了。听完，蓝申大怒道：“竟然有这样的兄弟！”接着又说道：“要是那个你早点告诉我，我必然会送他果实。”接着把这里发生的事也告诉了未来的白灵，蓝牧插嘴说道：“可是我家的家奴白死了吗？”未来的白灵回道：“你前面不也等于杀了我吗？”“啊”，蓝牧说道，心想这能一样吗？不过，也想不出什么话反驳，只好作罢。未来的白灵猜想过去的自己可能被灵捕抓走了，就匆匆向蓝申告辞。</P>
<p>
白灵在下灵层与父亲同受酷刑，白起一有时间就教白灵极光咒语，极光咒语是灵界最基本的移动咒语，是白起和未来的白灵在上灵层居住时灌醉一个灵捕，然后在不停的套问下骗来的咒语。白灵悟性很高，一月时间就学会。那一天，，白起对白灵说道：“待会儿，我拖住看守，你用极光逃走。”白灵忙说道：“父亲，我们一起走。”白起说道：“不可，这里的灵捕都会极光和时间停止咒语，我们一起走很快就被抓到，只要你出去改变命运，我们就会再见。”白起念咒，黑洞在半空出现，一个看守猝不及防被吸进去了，白灵趁机施咒，一道极光飞了出去；另一个看守念起咒语，一个巨雷将白起轰倒，然后说道：“快去通知灵捕。”白灵的极光落在了一座陌生的城市，夜色下的街道如此寂寞，白灵也是。忽然，从巷子里串出两个黑影，一人手持一刀，其中一人说道：“把钱拿出来！”白灵连看都不看一眼，说道：“没钱。”便绕开二人走了过去。那人很生气，拿刀砍了过去，背对着的白灵刚要念咒，忽听“啊啊”两声，回头看去，那两人已倒在地上，一女子站在他面前，这是人系家族的大小姐，她是个警察。她拿起对话机讲到：“C区12街持刀歹徒两名，已击毙。”</P>
<p>
人系家族，虽没有天地系那么强大的咒语，但他们发达的头脑却能用灵咒制造特殊的武器，她手中的枪就是，这把枪里的子弹都附上了咒语，子弹无声的发射出去还能再返回枪中。那女子名叫索梦，她对白灵说道：“你和我回去录个口供。”原来，这座城市犯罪肆虐，市长颁布新法令，法令规定：无论犯何罪，一律就地正法。法令一出，虽然吓住了胆小的，但大型犯罪集团却反而公然与警察对抗，于是，警匪枪战天天上映，警察数量太少，市长就求助与人系家族，所以人系家族几乎个个都成为了警察。一辆警车驶来，白灵跟着索梦上了车。开了大约十分钟，忽听，前方枪响，警匪又干了起来，索梦对白灵说道：“别下车！”就下车加入了枪战。罪犯人数太多，警察一个个倒了下来，最后变成索梦孤战，她枪里的子弹在半空来回穿梭，罪犯接连倒下。但是敌人太多了，很快被围了起来，遮蔽物也快被击穿。就在此时，天下起了雨，雨中罪犯各个鲜血四溅，倒了下来。白灵站在索梦身后说道：“没事吧。”两人互相介绍，随即成为了朋友，普通朋友。未来的白灵告诉现在的白灵第二步是找到人系家族，让他们帮忙制造特殊武器。索梦带白灵来到人系家族的住地，那是城市最高的建筑物，被称之为云顶。索家老爷索猛有家奴三千，此时的他正和二少爷在建筑物最高处喝咖啡。二少爷索英恭敬地对父亲说道：“父亲，山狼自卫队的军火已制造完毕。”索猛回道：“让他们先给钱再发货。”索英答道：“是。”索梦把白灵带到父亲面前，白灵说明来意，索猛便挥手拒绝，他淡淡说道：“我的武器不卖给天地系的人。”索梦却说道：“父亲，他救了我的命，您就帮帮他吧！”索猛一看索梦，再看白灵，心里有些明白，但还是挥了挥手说道：“这是祖宗定的规矩，我也没办法。”想了想接着说道：“除非...”索梦忙问道：“除非什么？”索猛说道：“除非他是我们家的人！”白灵和索梦同时“啊”了一声，接着都脸红了起来。索猛又说：“你们想哪去了，我认他做干儿子。”白灵大喜，立马行礼，索猛又说：“不过制造需要时日，你且在这里住上两天。”说完，让索梦给白灵安排住处，两人退下了。刚才不发一言的索英说道：“父亲，为何不但帮他，还收为义子。”索猛说道：“难道你不想学天系咒语吗？”两人大笑。</P>
<p>人物介绍：索家之主索猛，大小姐索梦，二少爷索英</P>
<p>
灵界，灵帝斜靠在王座上对着丞相甲硕漫不经心的说道：“工部那些家伙在干什么，我要的灵剑还没打造完吗？”甲硕回道：“制造灵剑耗费心力，许多工匠费尽心力而亡，只好让他们投胎做人去了，如今紧缺工匠。”灵帝说道：“那就没办法了吗？”甲硕说道：“有是有，不过...”灵帝不耐烦的说道：“不过什么，但说无妨。”甲硕说道：“人界有一家族，具备工匠的能力，但是按规矩他们还没死，不能来灵界。”灵帝说道：“那就派出弑灵杀死他们，记住，全部杀死，要快，我没有太多耐心。”甲硕回道：“遵旨。”</P>
<p>
白灵和索梦这几天一直在一起，不过不是谈情说爱，而是打击犯罪，犯罪份子听到他们闻风丧胆。索猛学习天系咒语的要求，白灵为了救父亲和自己也欣然同意，索猛父子大喜，于是白灵每天上午教他们咒语，下午和晚上与索梦打击犯罪，忙的不亦乐乎，兵器也快制造好了。但是，弑灵们随着黑夜降临，白灵和索梦去打击犯罪，索猛和儿子索英依然在顶层喝咖啡。从下面传来了恐怖的惊呼声，父子二人刚要下去，一个绿眼灰身的人形漂浮体在他们面前出现——弑灵。索猛索英慌忙拿起枪朝他开火，但是弑灵没有任何反应，索猛又念起咒语雨杀，弑灵木讷的看了一下雨，然后张开大嘴把雨都吸了进去，接着大嘴又对向索家父子，索家父子的灵魂被吸走了，肉体倒在了咖啡桌旁。另一个弑灵出现，说道：“还差一个。”白灵和索梦在警车上正高兴的谈论今天的成果，车停在一家夜排档前，两人下车点了夜宵，然后又高兴的聊了起来。白灵痴痴的看着索梦，他忽然觉得索梦好美，和她在一起仿佛是最快乐的事，他说道：“索梦，你有没有想过将来。”索梦抬头想了想，回道：“将来...还没想过，不过，现在我就想和你在一起。”说完，脸红了起来，赶紧低下了头。白灵听了心里不知有多高兴，夜色让人陶醉，两人让夜色更加陶醉。回到云顶，眼前的一切让人不敢相信，没有流血，但到处都是尸体，两人赶忙到顶层，索猛索英躺在地上，索梦几乎昏厥过去，全家只剩下她一个了。白灵觉得不对劲，刚说：“不好。”四个弑灵把他们围了起来。</P>
<p>人物及物件介绍：甲硕，灵界丞相。灵剑，灵帝要求打造的圣剑。弑灵，灵帝御用杀手，只听命灵帝和甲硕，可吸食一切，好吃灵魂。</P>
<p>
白灵赶紧口念咒语雨杀，结果可想而知，无效。又念小太阳咒，一个弑灵一张口便把小太阳吸了进去，白灵见状又念起咒语，一道极光出现，白灵抱起索梦飞了出去。弑灵们这下没有木讷，也跟着飞去，于是天空中一道极光后面四道灰光，一小孩看见大叫：“扫把星！”灰光离极光越来越近，一个弑灵张开了嘴，白灵的极光被吸了进去，白灵和索梦掉了下来。赤化赤金两兄弟正在抱怨，赤化说道：“又让我们去抓白灵。”赤金说道：“就是跑腿的命。”忽听天空有人大叫：“啊！”抬头欲看，“嘣”的一声，两人当了白灵和索梦的垫背。爬了起来，赤化赤金虽觉疼痛，但见是白灵又高兴起来，刚要抓白灵，弑灵出现了。一个弑灵说道：“把他们交出来。”赤化说道：“我们灵捕抓人，和你们弑灵什么关系？”弑灵说道：“我们奉灵帝之命。”赤金说道：“大哥，弑灵只管杀人，人死了我们怎么交差？”赤化说道：“说的是，别让他们得逞。”说完，口念咒语，时间停止。不过，弑灵只停了三秒钟，就张开大嘴欲要吸食赤化灵魂。赤化还没来得及反应，灵魂就被吸去了。赤金大怒，赶忙念咒，四道光芒向四个弑灵射去，光芒接近弑灵时突然变成绳形将他们缠了起来，弑灵无法动弹，连嘴也被封住了。赤金上前，又念一咒，一把闪光长刀出现，手起刀落，一个弑灵头颅落下，接着是第二个第三个，到第四个时，却砍向肚腹，肚腹里一个灵魂出了来，又回到赤化的身体。赤化醒了过来，赤金忙问：“大哥，没事吧。”赤化说道：“没事，是我一不小心，多谢弟弟相救。”赤金说道：“大哥说的什么话，你我是兄弟。”回头再看白灵索梦，两人早已不见了。</P>
<p>
两人随极光落在了一海边，索梦开始哭泣，白灵一旁劝慰说道：“我一定救你全家。”索梦哭着问道：”怎么救？”“去灵界！”白灵望着海天相连处说道：“连我的父亲一起救出来。”一个浪涛打在了礁石上。一个声音笑道：“凡人竟敢闯灵界，就怕到那里便是死期。”一老者背一小孩在身后出现，那小孩忽然跳到白灵索梦面前念起咒语，海水一下子全升到了半空，小孩说道：“爷爷，请过海。”白灵索梦看呆了。</P>
<p>
人物介绍与咒语介绍：赤化赤金咒语，极光，时间停止，光芒缠绳，闪光长刀。老者黄天——灵尊，小孩黄鹤——灵尊之孙，意念咒语，可移山海。</P>
<p>
白灵和索梦连忙追了上去，一齐说道：“请师父收我为徒。”黄天说道：“你们都有什么本事？”白灵把自己和家族的能力全说了出来，黄天说道：“黑洞还算可以，不过只能对付灵界看守和灵捕，可惜你的雨杀和小太阳咒语太小儿科，极光嘛，最基本移动咒语。”又问索梦：“你呢？”索梦回道：“我只会用咒语造武器。”黄天笑道：“原来是工匠！”黄天再问：“那为何要拜我为师？”二人把前因后果都说了出来，黄天听了以后，想了想，说道：“让你们大闹灵界，不错，蛮有意思，好，就收你们为徒。”二人大喜，赶忙跪拜，黄鹤拍手高兴的说道：“好哦，有好戏看了！”原来灵尊黄天本是众灵将之首，灵帝统一灵界后怕他功高盖主，便亲自率灵将等人杀他及全家，结果只有爷孙二人逃出，虽一直想报仇，但仅凭爷孙二人实在势单力薄，如今只能在人界四处‘云游’。</P>
<p>
灵帝还是斜靠在王座之上，甲硕丞相在侧，赤化赤金跪在面前。灵帝问道：“就凭你们两个灵捕能杀了我四位弑灵？”弑灵心灵相通，同伴发生什么事，无论多远皆知。赤化突然站了起来说道：“灵帝好眼力，我兄弟俩本乃灵尊左右护法，灵尊逃走后，我们怕受牵连便隐姓埋名做了灵捕。今天我俩就替灵尊报仇了。”说完，和赤金同时念起咒语，八道光芒缠绳向灵帝射去，灵帝还是斜靠在王座上一动不动，甲硕突然拦在灵帝面前，口念咒语，顿时发出刺耳之声，超声波将八道缠绳震得粉碎，声音并未因此停止，赤化赤金抱住耳朵满地滚爬，但声音还是清晰听见，很快七窍流血脑浆迸裂，死状及其惨烈。灵帝缓缓起身说道：“打扫干净。”然后和甲硕离开宫殿了。未来的白灵，回到了灵界，看守将他和父亲白起又关在一起，因为两次出逃，第二天父子俩便要受魂飞魄散之刑，永远在两界消失。</P>
<p>
一女子坐在下灵层的九重山之上说道：“邪皇，要怎么才能让你出来呢？”九重山是封印邪皇之地。邪皇说道：“你就少费心机了，要得到灵帝的血谈何容易。”那女子说道：“三天后，灵帝选妃，一但选上，我就有机会了。”邪皇说道：“我不愿意自己的女人倒在别人怀里。”那女子说道：“我却愿意为我的男人牺牲一切！”</P>
<p>
邪皇和灵帝还未开战时，邪皇曾来到人界，在蓝家堡的后花园里他看见一个美貌的女子，她的名字叫蓝欣。邪皇被她的美貌吸引，于是施了咒语将她带回自己的王宫。蓝欣开始百般不愿，后来被邪皇真情打动，于是两人相爱了。如今，她要选进宫接近灵帝，得到灵帝之血。而命运也给了她机会，她正在梳洗打扮等待灵帝。灵帝的脚步声由远而近，她的心跳也越来越快，灵帝进来了，蓝欣赶忙行礼。灵帝痴痴的看着蓝欣，竟然发了呆，蓝欣觉得是机会，速念咒语，毒气蔓延，灵帝晕了过去。白起和未来的白灵两天前并没有受刑，而是被带到了判官面前，原来紧缺灵捕要他们顶上戴罪立功，他们现在正在学习时间停止咒语。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
灵捕没有差事的时候，都喜欢去酒吧喝酒，未来的白灵和父亲白起也是一</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
样。他们常坐在角落的那张桌子上喝着蜜酒，悄悄讨论如何逃离灵界，不过</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
一直没有机会。一个灵捕拿着酒走了过来，说道：“罪犯也能当灵捕，看来我</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
们灵捕不值钱了。”父子俩没有理会他，那灵捕开始生气，把酒倒在了未来白灵的头上。未来白灵大怒，一拳打了过去，那灵捕被打倒在地上。其他灵捕见状纷纷围了过来，脸上的表情可以看出不满，于是围殴起了白起和未来的白灵，灵捕们似乎认为罪犯成为他们一份子是极大的侮辱，所以对父子俩已看不惯许久。酒吧内咒语满屋飞，鲜血处处皆是，等治安官赶来时，白灵和好几个灵捕已倒在了血泊之中，几个灵捕脸上血肉模糊辨别不清是谁，从穿着勉强可以看出其中一个是白起。原来这是父子俩商量逃跑的计划，只有未来白灵真死才能让别人相信死在他身边的是父亲白起，虽然白起不愿，但白灵却执意如此，未来白灵说过：“父亲，我这样不是死，过去的我还在人界，你快去找他。”所以白起趁乱逃出，而未来白灵专门攻击那些灵捕的脸。虽然明知白灵并没有死，但白起还是眼中含泪随极光而去。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
索梦靠在白灵的肩膀上看着夕阳西下，白灵说道：“等救出你我的亲人，报了仇，我们就结婚，永远在一起。”索梦说道：“只要救出我父亲和哥哥，其他我都听你的。”时间过的很快，学成的白灵和索梦明天就要闯灵界了，黄天和孙儿黄鹤却不愿去，又‘云游’了。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
白雾冰来到九重山下，告诉邪皇来意，原来三个月前，邪皇的师傅鸠和白雾冰关在一个牢房，鸠问道：“你是怎么死的？”白雾冰回道：“家族争斗，为了继承之位</P>
<p>。”鸠问道：“想出去吗？”白雾冰回道：“能出去，你怎么不出去？”鸠说道：“我已经被废了灵力，</P>
<p>光有咒语，怎么出的去？不如，我教你。”白雾冰说道：“有什么条件？”鸠说道：“帮我救邪皇。”</P>
<p>邪皇听了以后说道：“我女人刚走，你快去助她一臂之力！”忽然，几个看守出现，其中一个喝道：“什么人</P>
<p>？擅闯九重山！”白雾冰头也没回，念起咒语，几个看守眼放异光，自己把头颅取了下来，白雾冰然后对邪皇</P>
<p>说道：“遵命！”刚回头，一人影站在他面前，那人说道：“哪里走！”那是灵将柳空，他口念咒语，</P>
<p>周围的空气被剥夺了，白雾冰感到无法呼吸跪在地上，柳空说道：”常人无法呼吸顶多坚持三四分钟，</P>
<p>
你呢？“白雾冰脸色痛苦，危在旦夕，看来死亡只是时间问题。可是白雾冰没有放弃，又念起咒语，柳空忽然眼放异光，咒语停止了，空气也有了，可以呼吸的白雾冰说道：“请你把自己头颅拿下来，好吗？”柳空眼神呆呆的回道：“好的。”说完，双手朝自己的脖子抓去。白雾冰已不是昔日的他，他已学会鸠的控心咒语，柳空双手抓住自己的脖子，然后将自己的头拧了下来。白雾冰向邪皇行了礼后朝灵帝的王宫而去。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
再看蓝欣，她见得手了，连忙拔出匕首向灵帝的心脏刺去。灵帝的眼睛突然张开，伸手抓住匕首，匕首刺破手掌鲜血流了出来，灵帝捂住伤口一脚把蓝欣踢开，并且迅速爬了起来，口念咒语右手一挥，灵剑出现，他手持灵剑向蓝欣劈去。蓝欣无处可躲，眼看就要劈中，忽然灵帝眼放异光，剑停了下来，白雾冰在他背后出现。白雾冰说道：“灵帝陛下，请用剑刺向自己，好吗？”灵帝像木偶一样说道：“好的。”接着，灵剑向自己喉咙刺去。就在此时，一阵刺耳的声音响起，超声波！丞相甲硕及时出现。白雾冰的咒语被阻止了。不仅如此，他和蓝欣已经捂紧耳朵痛苦不堪，眼看就要脑浆迸裂，蓝欣急念咒语，毒气四散，甲硕有些晕眩，他的咒语停了下来，蓝欣拉着白雾冰随极光逃脱。灵帝口念咒语化解了毒气，然后大声说道：“不好，他们得到我的血了，快召集灵将速去九重山！”</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
白灵和索梦闯进了下灵层，看守见到是他大吃一惊，大叫：“你不是和你父亲死了吗？”白灵有些莫名其妙，赶忙询问，看守虽然也摸不着头脑，但还是把他所知道酒吧发生的事告诉了白灵。白灵听完大怒，一道极光去了择灵层，索梦也跟了过去。择灵层，判官正为酒馆发生的事训斥灵捕们，灵捕们排着队低着头听着。两道极光落下，众人一看是白灵，也大为吃惊，还没来得及询问，怒发冲冠的白灵已念咒语，此时他对灵捕恨之入骨。一灵捕中了白灵的意念咒语，手向自己心脏处抓去，刹时血流如注，他的手将自己的心脏挖了出来。其他灵捕见状纷纷念咒，闪光长刀咒语，时间停止咒语都像白灵索梦袭来，白灵念起咒语，时间咒语无效，闪光长刀反向灵捕们砍去，顿时，血肉横飞，一会儿功夫，灵捕们全死在自己咒语下，倒在血泊之中了。判官害怕的跌倒在地上，白灵站在他面前，刚要念咒，索梦拉住了他说道：“别杀他，问他我父亲哥哥下落。”白灵想想是啊，虽然自己父亲死了，但是索梦亲人也许还在。便问判官索梦亲人下落，判官一查，说没有这两个人。白灵一想是弑灵带走索梦亲人，便问弑灵下落，判官回道：“弑灵只听从灵帝和丞相差遣，应该在灵帝的王宫里。”二人随极光飞向王宫。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
到了王宫，只有侍女和少许士兵，抓了一个一问才知灵帝率众将敢去九重山了，弑灵也随驾左右，不等停歇又飞向九重山。邪皇已经逃走了，灵帝看着灵将柳空的尸首，却没有愤怒，他更多的在想与邪皇之战的胜算，他没有了灵尊，邪皇也没有师傅鸠，他有甲硕，邪皇有了个年轻大将（白雾冰）。正在想着，白灵和索梦随极光落了下来，索梦一见到弑灵便念起咒语，一道光芒缠绳将一个弑灵缠住，索梦上前问父亲哥哥下落，弑灵不答。其他弑灵张开大嘴向索梦扑来，白灵赶忙念起意念咒语，几个弑灵自己把自己吸了进去。灵将劫赶了过去，大叫：“什么人！”白灵说道：“你是什么人？”劫说道：“我乃灵将劫。”白灵说道：“我们是灵尊之徒，来向灵帝要回自家亲人。”“大胆！敢向灵帝陛下要人！找死！”劫说完，便念起咒语，一块巨大的陨石向白灵索梦砸了下来，白灵忙念意念咒语反击，陨石在半空停了下来，然后反向劫砸了过去，劫又念起咒语，另一块陨石出现，两块陨石在半空相撞，剧烈的爆炸把周边的弑灵和士兵震飞到很远，其中许多弑灵和士兵都已四分五裂。灵帝一看那是灵尊的能力，大为吃惊，连忙飞了过去看个究竟，见到白灵索梦便说道：“暂且住手！”问明白灵索梦来意，想了想说道：“不如做个交易，你们助我打败邪皇，我还你们亲人。”白灵索梦考虑了一下，答应了。</P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt"><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><span STYLE="mso-spacerun: yes"><font FACE="Times New Roman">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</FONT></SPAN></SPAN>
<span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'">
邪皇与蓝欣白雾冰逃到了原来邪皇的王宫，王宫已是一片废墟，他们找了几块废石坐了下来。白雾冰说道：“邪皇陛下，我们三人如何对付得了灵帝大军？”邪皇笑而不答，拔出一颗牙齿，然后念起咒语，无数邪灵从这颗牙齿中飞出。原来邪皇战败之际将他的邪灵大军封印在这颗牙齿之中，已备东山再起。上万邪灵在邪皇面前下跪行礼，一齐高呼：“邪皇万岁！”邪皇站了起来回礼，一只手搂住蓝欣，一只手拍了拍跪在面前的白雾冰的肩膀</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'">
高声说道：“取灵帝狗头！”所有邪灵跟着高呼：“取灵帝狗头！”灵帝整备完大军，带着丞相甲硕和众灵将以及白灵索梦向邪皇王宫旧址出发。白起在高山上，望见大军之前有一个熟悉的人影，好像自己儿子白灵，便下山悄悄打晕了一个士兵，换上士兵穿着混进了军队。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt; TexT-inDenT: 21.75pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'">
两军在邪皇王宫旧址前排开，白灵看见了白雾冰，没等灵帝下令便冲了过去，索梦喊了声：“白灵。”也跟了过去。灵帝没有办法只好率军冲向邪皇军。白灵在奔跑中用咒语杀死数十个敌军，白雾冰也是。两人照面，白雾冰念起咒语，白灵双眼突放异光，白雾冰说道：“弟弟，自己取下头颅，好吗？”白灵呆呆地回道：“好的。”说完，便要动手。索梦见状，忙念起意念咒语，白雾冰的咒语被停止了，手向自己心脏抓去，邪皇见状，也念起咒语，一个菱形的结界将索梦封印了起来。被封印的索梦极其痛苦，眼看要化为雾水，缓过神来的白灵念起咒语，邪皇的咒语被停止了，他的手向自己脖颈抓去，不过，邪皇太强了，很快控制住了自己的手，刚要对才脱难的白灵索梦念咒，灵帝挥舞灵剑杀到了。灵帝念起咒语，灵剑大放光芒，邪皇的双眼暂时看不见东西了，灵剑向邪皇劈去，邪皇死定了！一个身影飞身挡住了灵剑，鲜血四溅，是蓝欣。可以看见东西的邪皇见到蓝欣的惨状，大怒！他念起咒语，一个菱形结界把灵帝封印了起来。就在此时，蓝欣站了起来，她说道：“邪皇，不要杀灵帝。”邪皇见蓝欣活着，大喜，说道：“蓝欣，你没死，可为何要不杀灵帝？”蓝欣说道：“你停止咒语，我就告诉你为何。”邪皇绝对信任蓝欣，停止了咒语，可是蓝欣却不见了，原来蓝欣是灵帝用咒语制造的幻象。邪皇方才醒悟，但是以来不及了，灵帝手持灵剑，口念咒语，灵剑又一次大放光芒，邪皇暂时失明了，白雾冰想要上前营救，白灵将它挡住。白灵念起咒语，白雾冰的双手向自己脖颈抓去，白雾冰也念咒语反击，白灵的手也抓向自己的脖颈，就在僵持不下时，白起出现在白雾冰身后，用士兵的长枪刺进了白雾冰的背部。再看邪皇，因为暂时看不见，便胡念起咒语，一个个菱形结界在灵帝周围打开，没有一个击中灵帝。灵帝走近邪皇，灵剑从上而下斩了下去，邪皇被一劈为二。丞相甲硕见状，用洪亮的声音喊道：“邪皇已死，邪灵们还不投降！”邪灵们看见邪皇被一劈为二的身体，纷纷下跪投降了。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt; TexT-inDenT: 21.75pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'">
灵将们一一在灵帝面前论功行赏，白灵和父亲白起及索梦最后进来，白灵向灵帝说道：“还记得我们的交易吗？”灵帝拍了一下手，几个手下把索猛索英带了出来，索梦见是父亲和哥哥，便扑了过去和他们拥抱在一起，三人喜极而泣。白灵白起正在为他们高兴，灵帝发话了，他说道：“白灵，你知道你师傅灵尊在哪儿吗？”白灵回道：“不知！”灵帝又说：“不如我们再做个交易，你把灵尊带到我面前，我就放了你的父亲和你爱人一家。”话音刚落，一群弑灵突然出现，他们张开大嘴把白起索猛索梦索英吸了进去。白灵刚要念咒，只听见一阵刺耳的响声，丞相甲硕念起超声波咒语，白灵手捂双耳倒在地上晕了过去。醒来的时候，白灵被绑在石柱之上，丞相甲硕站在他面前，甲硕说道：“灵帝陛下认为你的意念咒语构成威胁，命我费了你大部分灵力，这样你即使懂得意念咒语也因灵力不足而无法使用。”想了想，甲硕又说道：“不过你原来会的咒语还是可以使用，只是连灵捕看守都对付不了，别忘记把灵尊带到灵帝陛下面前。”说完，一阵奸笑，念起咒语开始废除白灵大部分灵力，白灵发出凄惨的叫声，又晕了过去。甲硕对手下说道：“把他扔到人界去！”几个手下把白灵扛走了。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt; TexT-inDenT: 21.75pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'">
人界，一辆摩托车停在了晕倒的白灵面前，车主看是白灵，便笑道：“怎么又是你，真有缘。”原来那是第一次骑摩托车救白灵的人。他将白灵抱起，上了车，开远了。摩托车上的收音机正放着歌曲，歌词这样写道：我的路还很长，我的人生本不一样，即使是无尽的黑夜，我也要坚强。坚强，是那微弱的月光；坚强告诉我希望在前方；即使有太多的悲愤，我也只有坚强！</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>泡泡猫</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fedcf0100obd5.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2011 20:41:18 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fedcf0100obd5.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>锤锤的“围脖”</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fedcf0100kt63.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 20px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
最近事情真的很多，换了一个角色，好多东西都要从头开始，要适应，要学习。刚开始总是觉得很烦，可是慢慢的我发现，这个过程虽然累，但是很锻炼自己。以前我总觉得自己除了会打排球，别的什么也不会，所以很担心在学习上、工作上做不好。不过通过这半年的时间充分的证实，任何事情只要自己努力就一定会有收获的。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 20px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
锤锤前两天开了个微博，哈哈，他说微博比较适合他。字不用多他打字就不会太累（手上套个肢具打字），又能写下自己的心情，让关心他的人知道他的情况，真是一举两得啊！之前他经常做完一首诗就叫我给他发表，不过我可不来理会他，还真把自己当诗人了！虽然他是我们全家最有文化的人，但是我不怕他。哈哈，这下有围脖就好了，他自己有空就能写几句了，再也不用看我脸色了。可能大家要问，锤锤在哪里开的呀，嘿嘿，我先不说，你们自己找。过几天再告诉你们！还有上次西湖游的照片一直想发，但是照片在阿姨那总忘了拿过来，过几天传。</FONT></P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>]]></description>
            <author>泡泡猫</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fedcf0100kt63.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 18 Aug 2010 10:24:00 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fedcf0100kt63.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>另一种快乐</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fedcf0100k2w6.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;<font STYLE="FonT-siZe: 24px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;最近天气真是不咋地，天天下雨，不喜欢！<img SRC="http://www.sinaimg.cn/uc/myshow/blog/misc/gif/E___6700ZHE1SIGG.gif" TYPE="face" />不过锤锤的身体最近还不错，半个月前我们全家还去西湖游玩了，哈哈，好开心的！我推着他的“小破车”在断桥边看风景的时候，好多人和我们打招呼，大家都说锤锤恢复不错，精神状态很好，也都祝他早点好起来。<img SRC="http://www.sinaimg.cn/uc/myshow/blog/misc/gif/E___6743ZHE1SIGG.gif" TYPE="face" />锤锤是超级兴奋的，很高兴的和他们聊着，一路上还一直哼着歌。<img SRC="http://www.sinaimg.cn/uc/myshow/blog/misc/gif/E___6725ZHE1SIGG.gif" TYPE="face" />逛了半个多小时，准备回去了，可锤锤却兴致勃勃的提出来要去吃烧烤，这？？？我们刚吃完饭出来，这会儿又要吃？怪不得我现在这么胖，敢情是他把带成这样的。<img SRC="http://www.sinaimg.cn/uc/myshow/blog/misc/gif/E___6692ZHE1SIGG.gif" TYPE="face" /></FONT></FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
商量了一下，最后决定去比较有杭州特色的“外婆家”吃。到了饭店，锤锤直接点了几个烧烤，其中的烤鱿鱼他到现在还念念不忘，味道实在是好极了，哈哈！<img SRC="http://www.sinaimg.cn/uc/myshow/blog/misc/gif/E___6724ZHE1SIGG.gif" TYPE="face" />看到他现在的状态大家的心情都很好，我们在西湖边还拍了照片，不过形象不怎么样。上次女排在杭州比赛时，队友说我们俩都胖了，最好笑的是有人还说我们看起来像是团团和圆圆，哈哈。<img SRC="http://www.sinaimg.cn/uc/myshow/blog/misc/gif/E___6726ZHE1SIGG.gif" TYPE="face" /></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;炮&nbsp;</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2010年07月16日</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;</FONT></P>]]></description>
            <author>泡泡猫</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fedcf0100k2w6.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 19 Jul 2010 23:33:21 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fedcf0100k2w6.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>世界杯！</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fedcf0100j9qj.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;<font FACE="SinaEditor_Temp_FontName">&nbsp;
时间过的真快，世界杯又开始了。很久没有一家人坐在一起看电视了，因为世界杯的到来我终于又体验到这种温情了！这两天回到家里，电视已经锁定中央五了。<img SRC="http://www.sinaimg.cn/uc/myshow/blog/misc/gif/E___6725ZHE1SIGG.gif" TYPE="face" />锤锤看电视，爸爸在看报纸，小平阿姨忙来忙去准备开始我们丰盛的晚餐。吃完晚饭已经六点多了，我们大家一边聊天一边等待着比赛的开始，所有人都好期待好兴奋啊！<img SRC="http://www.sinaimg.cn/uc/myshow/blog/misc/gif/E___6724ZHE1SIGG.gif" TYPE="face" />比赛一开始，我们都看的特别认真，好多次都忍不住喊出来了，因为我们下赌注的。昨晚的比赛我赌韩国赢，爸爸赌希腊赢，锤锤赌两队平。韩国队领先的时候，爸爸一直给希腊队加油，但是没用，最后的结果大家都知道的，是我赢了，哈哈哈，今天的晚饭是爸爸和锤锤请我吃好吃的。<img SRC="http://www.sinaimg.cn/uc/myshow/blog/misc/gif/E___6741ZHE1SIGG.gif" TYPE="face" />现在的我真的好胖，因为胃口实在是好，哈，为了庆祝我的胜利，晚上得狠狠的多吃点。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
不知怎么的，忽然想起了四年前的世界杯，那个时候锤锤还没有受伤，我们都在北京集训，训练完了他都忙完然后就上楼和我一起看世界杯，想起那时的他坐在沙发上，翘着二郎腿，嘴里还叼着根梦龙雪糕和我一起看球，心里觉得很痛。好怀念那时候健康的锤锤，希望四年后他还能像那时一样坐在沙发上，翘着二郎腿，嘴里叼根雪糕和我一起看世界杯，不过，我不希望他再把雪糕的巧克力皮再掉的地上到处都是，<img SRC="http://www.sinaimg.cn/uc/myshow/blog/misc/gif/E___6718ZHE1SIGG.gif" TYPE="face" />如果再掉锤锤自己打扫！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
炮</P>]]></description>
            <author>泡泡猫</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fedcf0100j9qj.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 13 Jun 2010 15:11:18 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fedcf0100j9qj.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>离开排球的日子</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fedcf0100hm94.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 32px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;离开队伍有一段时间了，投入新的环境后，一切都要重新开始。上班，上课，每天的时间都排的满满的，压力很大，但是也很充实。到了单位，要学的东西很多。当队员的时候，只要打好球就行了，但是走上工作岗位后，发现面临的困难更多更棘手，各个方面都要想到顾到。在学校里的压力更大，基础不好，所以付出的要更多。好在浙大的老师们都非常厉害，他们的讲课很生动，让我能够理解并深深的爱上了学习。名牌大学的教授就是不一样！<img SRC="http://simg.sinajs.cn/blog/images/face/027.gif" />因为他们的精彩讲课，最多一天上七节课，但我也不觉得很累，我想这就是名牌大学的魅力吧！同学们也相当厉害，每次讨论的时候，他们的见地真让我佩服，第一次课堂发言之前我好紧张啊，看着同学们一个个的站起来发言，我的那股不服输的劲又上来了，当我站起来发言的时候，讲的连我自己也不敢相信，原来我可以的，哈哈！<img SRC="http://simg.sinajs.cn/blog/images/face/007.gif" />有时候觉得投入新环境真的好难啊，除了会打排球，我好像什么也不会，只能慢慢的去学、去适应。</FONT></P>
<p><font SIZE="6">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
未完待续</FONT></P>
<p><font SIZE="6">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</FONT></P>]]></description>
            <author>泡泡猫</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fedcf0100hm94.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 28 Mar 2010 17:26:13 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fedcf0100hm94.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>寂寞之死——锤锤</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fedcf0100gyvk.html</link>
            <description><![CDATA[&nbsp;<font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;&nbsp;
人是一种孤独的动物，即使群居的生活着，每个人的内心还是有挥之不去的寂寞。这种寂寞无法被任何一种情感替代，仿佛那是与生俱来的，就像地球的自转一样。人们常常否认它的存在，因为它看不见摸不着，可是它却真实的存在着，就像风一样。一旦掠过你的心头，你将感到无比凄凉，那一刻，整个世界就只有你一个人，寒冷是你所有的感觉，你的心跳加速，身体颤抖，仿佛陷入永久的黑暗之中，你的心脏象被冰凉的锁链缠绕着，你疯狂着，呼叫着，可是谁也没有听见谁也没有理睬，因为谁也不在你的身边。你仍然只是一个人，要么在绝望中死去，要么去习惯绝望。习惯了以后你身边的一切又出现了，寂寞的感觉也渐渐的消失了。一切事物都是在存在与不存在之间。</FONT>]]></description>
            <author>泡泡猫</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fedcf0100gyvk.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 18 Feb 2010 09:16:07 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fedcf0100gyvk.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>想家了</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fedcf0100gc6q.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;<font STYLE="FonT-siZe: 24px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
多久没来了，几乎都忘了还有博客的存在<img SRC="http://simg.sinajs.cn/blog/images/face/005.gif" />。来恒大已经两个月了，这里各方面条件都很好，教练队员们也都对我很好，和他们在一起很快乐，可还是忍不住每天想家，有时候会想，这么大了，怎么还那么恋家！爸爸妈妈，爸爸阿姨，锤锤，弟弟弟媳，还有我那活泼淘气的小侄儿都是我每天忍不住要想念的人。11岁离开父母开始排球生涯至今，陪在他们身边的时间实在是少的可怜，家里大大小小的事情我什么也帮不上
，好在还有弟弟弟媳能在他们身边照应。锤锤受伤后，我在他身边的时间是那么短暂，如果不是爸爸能一直陪在他的身边照顾他，我现在也不会还在运动场上享受排球带给我的快乐了。小侄儿出生至今，我和他见面的次数都数的出来。对于他们，我多希望自己能有更多的时间陪伴在他们的身边。对于家，我的家人，我是个不孝顺的女儿、儿媳，是个不体贴的爱人，也不是个好姑姑。如果不是他们支持我，我会有今天吗?这么多年，爸妈几乎从来不主动打电话给我，不是他们不想我，他们是认为我忙，怕打扰我，想我了也不敢打。可是他们不知道，很多时候我都是在瞎忙，我是他们的女儿，他们想我了随时可以打给我。爸妈打电话也从来都是说好不说坏，怕我分心影响我打球，多大的事他们都是自己承担。锤锤伤的那么重，如果不是爸爸的悉心照料，也不会恢复到今天的状态。锤锤出事到现在，两年多，爸爸没有一天离开过他，每天都陪在他的身边，爸爸脾气不好，可是在锤锤面前，他永远都是那个慈祥的父亲。偶尔回到家里或是医院，家人都是准备这准备那，忙的不亦乐乎，却什么也不要我做，他们总是觉得我是那个最辛苦的人，可是他们不知道，其实我是那个最幸福的人，因为有他们在我身边。而我，我能带给他们的快乐就只有他们在电视前看我比赛的那一瞬间。父母家人是最宝贵的财富，我珍惜我拥有的，你呢？希望父母家人们永远健康幸福快乐！</FONT></P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>]]></description>
            <author>泡泡猫</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fedcf0100gc6q.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 26 Dec 2009 09:59:20 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fedcf0100gc6q.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>献给上海男排兄弟们     汤淼诚祝</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fedcf0100fgok.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
想念兄弟们，想念曾经一起奋斗过的日子。战斗又开始了，虽然不能和你们在一起打球，但是我的心始终和你们在一起。谨以此诗献给我的兄弟们。</STRONG></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><strong>&nbsp;
四年磨一剑</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><strong>&nbsp;
辛苦何必言</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><strong>&nbsp;
闪闪金光在胸前</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><strong>&nbsp;
才是男儿泪流时</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><strong>&nbsp;
我欲上巅峰</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><strong>&nbsp;
敢问谁能阻</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><strong>&nbsp;
万夫不挡武勇先</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><strong>&nbsp;
心中壮志再比天</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><strong>&nbsp;
兄弟情</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><strong>&nbsp;
昔时岁月虽已去</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><strong>&nbsp;
今日激情依然在</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><strong>&nbsp;
我在西湖畔</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><strong>&nbsp;
等君奏凯歌</STRONG></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2009年10月18日</FONT></STRONG></P>]]></description>
            <author>泡泡猫</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fedcf0100fgok.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 18 Oct 2009 10:32:41 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fedcf0100fgok.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>全运再现</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fedcf0100etrt.html</link>
            <description><![CDATA[<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 20px">只是一阵风而已，<br />
为何吹落我的泪？<br />
别说风沙迷了眼，<br />
其实是往事浮现。<br />
只是卷起了尘埃，<br />
为何心中挥不去？<br />
莫怪我太多留恋，<br />
只是全运梦再起。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<font STYLE="FonT-siZe: 20px">&nbsp;
锤锤</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 20px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
&nbsp;2009年8月30日</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>]]></description>
            <author>泡泡猫</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fedcf0100etrt.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 30 Aug 2009 17:02:23 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fedcf0100etrt.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>回到家里了       （汤淼口述）</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fedcf0100d64d.html</link>
            <description><![CDATA[<p>风悄悄掠过了我的脸，</P>
<p>就象是丝绸轻轻滑过，</P>
<p>顺路也带走了我的疲惫。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>我转头看窗外的车龙，</P>
<p>就像是一条七彩霓红，</P>
<p>仿佛在呈现多样的人生。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>回到家里了，</P>
<p>我心中这样想，</P>
<p>过去的种种，</P>
<p>我已经不再想，</P>
<p>如果命运会改变，</P>
<p>我想现在已开始，</P>
<p>梦会渐渐成真。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>回到家里了，</P>
<p>禁不住这样想，</P>
<p>过去的种种，</P>
<p>早应该不再想，</P>
<p>如果乾坤将扭转，</P>
<p>我想现在已开始，</P>
<p>
梦一定会成真。&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>]]></description>
            <author>泡泡猫</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fedcf0100d64d.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 02 May 2009 11:53:21 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fedcf0100d64d.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
