<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>清议的BLOG</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/qingyi</link>
        <lastBuildDate>Wed, 15 Feb 2012 18:05:09 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 08:47:23 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>被低估的小盘次新股值得关注</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a46559f0102dvhn.html</link>
            <description><![CDATA[<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 20px">清议：被低估的小盘次新股值得继续关注</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
去年四季度及以后发行上市的成长型小盘次新股在本轮反弹行情中多有良好表现。比如自春节前启动至今，荣之联累计涨幅48%，安科瑞涨42%，紫光华宇涨40%，赞宇科技涨39%。它们起码有三个共同特征。一是都曾大幅跌破发行价，如赞宇科技发行价36元最低打到26.5元，荣之联发行价25元最低打到18.11元；二是年报业绩均录得可观增幅，如赞宇科技股东净利润同比增53%，荣之联同比增39%，安科瑞预增最大37%。三是超级小盘，其中安科瑞流通盘只有699万股，赞宇科技1600万股，紫光华宇1850万股，荣之联2000万股。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
今日披露业绩快报的海联讯（300277）IPO发行价23元，去年11月23日挂牌高开后便一路下探，最低至节前仅19.02元，流通盘1360万股。其独特的看点在于，虽然全年净利润增幅同比只有29.11%，但下半年环比增幅高达400%。这使得按照去年1至9月业绩计算的动态现价市盈率看上去是较高的33.7倍，而实际上只有25倍。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
值得一提的是，此类次新股2011年度业绩增长主要是上市前录得的。鉴于IPO募集资金规模相对于发行前净资产而言都较为客观，加上投入项目操作周期较短，资金成本下降，以及上市后的品牌影响力大大增强等等，2012年业绩的可持续高增长应当胜券在握。所以，那些累计涨幅尚小的成长性小盘次新股，未来仍值得关注。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 12px">注：海联讯、荣之联、安科瑞、紫光华宇、赞宇科技均在龙年第一波上涨行情中值得投资者重点关注的“龙头十五金”之列</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>清议</author>
            <category>财经</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a46559f0102dvhn.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 15 Feb 2012 18:05:09 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a46559f0102dvhn.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>地方平台贷款展期考验金融监管智慧</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a46559f0102dvgy.html</link>
            <description><![CDATA[<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 20px">清议：地方平台贷款展期考验金融监管智慧</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
毋庸讳言，2009年暴增的地方政府平台贷款是政府意志的集中体现，与改革开放前将银行视为政府出纳的做法相类似，是市场经济的大倒退。不仅如此，按照普通商业贷款的标准对实质为主权信用贷款的地方平台贷款予以坏账拨备既是政府意志的延伸，也充满着逻辑混乱。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
问题的关键不在于主权信用级别的银行债权是否也适用拨备或减记的会计处理办法，而在于主权信用的评级。当银监会要求商业银行按照普通商业贷款的标准对地方平台贷款给予拨备时，完全忽视了“实质重于形式”的会计处理原则。这个实质就是政府对该等债权的无限连带清偿责任，当然也决定了其主权信用的本质，决定了银监会在适用会计准则上的张冠李戴。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
银监会必须明白，主权信用债权的处理，只能依照主权信用评级。这意味着银监会对地方平台贷款的信用评级“有自己的一套”。然而，这是有欠公允的做法。严格地讲，银监会以至商业银行，都无权对主权信用擅自评级。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>如此说来，既然国内授权评级机构对主权信用的评级为AAA，那么，说银监会的做法不合逻辑便是顺理成章的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
地方平台贷款最彻底的解决办法是“国债换贷款”，也就是将债权形式由贷款置换为国债，将债权人由商业银行置换为政府。横竖都是债，背的包的一般沉，为什么不选择一条风险更便于控制同时又不伤害无辜的道路呢？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
退一步讲，地方平台贷款展期是非常必要的。首先，平台贷款的期限设定原本就充满了行政色彩，事后的使用以及项目回报也深受宏观调控政策的左右，既然如今的政策导向与当时的政策大相径庭，展期便不可避免。这是实事求是的态度。其次，当前发达经济体的主权债务危机是阻碍世界经济健康发展的首要问题，如放任地方平台贷款逾期，等于自己跟自己过不去，将中国银行体系落入自己设定的危机圈套。第三，主权债务的最终处理说到底都离不开政府的努力，美国如此，欧洲如此，中国也不应是一个例外，而展期是在不损害银行利益的前提下留给政府更多的时间来解决债务问题。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>顺便说一句，如果地方贷款获准展期，2012年商业银行的业绩压力将得到有效释放，充分符合今年“维稳”的政策基调。</P>]]></description>
            <author>清议</author>
            <category>宏观经济</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a46559f0102dvgy.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2012 15:28:48 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a46559f0102dvgy.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>央行降准迫在眉睫</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a46559f0102dvfy.html</link>
            <description><![CDATA[<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 20px">清议：降准迫在眉睫</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
据央行披露的1月份国内金融机构信贷数据，虽然当月新增人民币贷款仅7380亿元，同比少增2882亿元，但由于人民币存款较上月减少近8100亿元，粗贷存比由上月末67.69%急升至69.3%，较上年末升1.61个百分点，较上年9月末升2.67个百分点，所以，这并不意味着金融机构在刻意放缓信贷投放节奏，相反是在可贷资源萎缩以及透支贷存比约束空间的情况下，金融机构为阻止货币供应量增速持续下降而做出了积极的努力。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
必须承认，鉴于货币供应量各项指标再创历史新低，其中M1增幅仅为历史最低年份2000年的不到1/5，毋庸置疑，当前金融系统对实体经济减速的压力是前所未有的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>从上年信贷基数的角度看，未来两个月贷款增速依然面临很大的压力，如果存款规模未见有效扩张，粗贷存比将突破70%。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
于是，在无法指望存款规模出现恢复性扩张的情况下，要想舒缓货币供应量对实体经济的负面影响，最有效的办法就是尽快降低存款准备金率，增加银行的可贷资源。对此，央行应迅速做出明断。</P>]]></description>
            <author>清议</author>
            <category>宏观经济</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a46559f0102dvfy.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2012 15:09:21 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a46559f0102dvfy.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>医药板块藏龙卧虎</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a46559f0102dvcs.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 20px"><b>清议：医药板块藏龙卧虎</B></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>沪指站上60日均线后，很明显，那些尚在20日均线上下的成长型股票是投资者最值得关注的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
简单说一些，此类股票的遴选条件一是成长性，不仅年度业绩成长性要好，去年下半年尤其是四季度也要好，2012年预期仍能保持高成长；二是前期股价调整充分，远离成交密集区；三是基于业绩成长性的估值安全。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
除上周谈到的初灵信息之外，振动制药（300158）充分符合上述择股条件。公司预告全年净利润1.2~1.38亿元，同比增长30~50%，其中下半年净利润较上半年环比增长五成左右，而四季度受超募并购项目和小容量注射剂扩产改造项目先后达产提振净利润较上季环比增长15%。鉴于2012年上半年共有3个项目达产，下半年再有2个项目预计达产，全年净利润增幅有望继续在50%左右。这预示着公司2013年的业绩成长性同样是值得期待的。公司股价1月份曾走出31%以上的深幅调整，但最近两周已企稳，上周缩量反弹，MACD出现金叉。考虑到按2011年全年预增业绩计算的动态市盈率已由此前的37倍回落至25倍，加上当前股价按2012年预期业绩计算的动态市盈率只有16.7倍，相对于业绩持续高增长，如此估值水平无论如何都是安全的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><b>在振荡的市场环境里，好的选择通常是那些伴随公司业绩增长而市盈率越做越低的品种。</B></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
值得一提的是，港股周一医药板块自上周五全线飙升后持续走强，连续两个交易日国药控股先升11.68%再升4.38%，神威药业先升10.58%再升4.014%，联邦制药先升9.52%再升5.25。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>应当说，前期港股医药板块的表现已明显强于A股医药板块，而近日的全线飙升则进一步增强了A股医药板块的上涨动力。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>上周谈到的初灵信息龙年开局大吉，周涨幅7.82%，成交有所放大，均线系统全面走好，值得投资者继续关注。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 12px"><strong>注：“龙头十五金”是适于投资者在龙年第一波上涨行情中重点关注的15只股票，振东制药是其中之一。</STRONG></FONT></P>]]></description>
            <author>清议</author>
            <category>股票</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a46559f0102dvcs.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 07 Feb 2012 09:40:04 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a46559f0102dvcs.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>估值修复还是潜龙在渊</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a46559f0102dv7h.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 20px"><b>清议：估值修复还是潜龙在渊</B></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>龙年的选股思路该如何把握？这是令所有投资者都会着迷的问题。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
稍加梳理，不难发现目前有两类股票都在投资者的密切关注之下，一类是业绩优良，估值很低，但四季度成长性不甚理想；另一类是在股价叠创新低之后，预增公告爆出四季度业绩环比激增，估值水平双料下降（一料是因股价下跌而导致的估值水平下移，一料是因业绩激增而导致的估值水平下移）。举两个例子，前者一如恒逸石化（000703），后者一如初灵信息（300250）。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
重组预期及重组后的出色业绩令恒逸石化在过去两年里录得477%的最大涨幅。这类股票似乎被“炒过了”。新年过后，该股所走出的一波放量反弹行情，显然是受到市价估值不足7倍的诱惑。鉴于年报业绩预期增长827倍，而当前市价估值仍不到9.6倍，恒逸石化非常符合以“高成长、低估值”为依托的、有望赢得“估值修复”行情的选股思路。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
不过，问题在于对比三季度实现的7.23亿元股东净利润，业绩预告修正中透露公司四季度股东净利润仅1.4亿元左右（按全年股东净利润预告修正后中值20亿元计算）。不仅如此，所谓七、八百倍的年度业绩增幅，其实是不可比的，如按照可比口径计算，恒逸石化2011年度股东净利润同比增幅只有15%。这两点无疑是约束该股估值修复行情涨幅的不利因素。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
股价叠创新低未必是坏事。所谓“机会是跌出来的”，最好的情形就是在股价叠创新低之后，基本面突然爆出公司业绩大涨的消息。这如同股市当中的“太极拳”——相互矛盾而统一的运动。假如未来一年的成长性预期依然理想，这类股票就符合“潜龙在渊”的选股思路。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
受三季报业绩滑坡影响，初灵信息股价从57.88元一路杀跌到25元发行价以下。但业绩预增公告显示，公司四季度录得每股收益0.374元左右，环比激增288%，全年每股收益在0.93元左右，估值风险由此得到释放。这意味着公司三季度业绩滑坡实为假摔。分析表明，作为国内领先的宽带信息接入技术服务提供商，在已启动的国内宽带接入普及率快速提升周期中，初灵信息有能力实现业绩的可持续高增长。其中，在收购上海绿森电子后变更募投实施方案的“年产43.75万台信息接入产品”项目，有望将建设周期提前一年半，新增净利润4266万元，是2011年的1.16倍……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
业绩成长性虽说是股票投资永恒的主题，但不可忽视与股价波动的对称性。应当说，“潜龙在渊”的选股思路，并不指望股价立马走出“腾必九天”的大行情。如能在一年当中选出15个同类型的股票，操作得好，全年投资收益在“九天之上”也并非不可能。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 12px"><strong>注：“龙头十五金”是适于投资者在龙年第一波上涨行情中重点关注的15只股票，初灵信息是其中之一。</STRONG></FONT></P>]]></description>
            <author>清议</author>
            <category>财经</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a46559f0102dv7h.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 29 Jan 2012 20:55:09 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a46559f0102dv7h.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>未来十年养老金将成为股市重要力量</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a46559f0102dv4c.html</link>
            <description><![CDATA[<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 20px">清议：未来十年养老金将成为股市重要力量</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
龙年将至，大家最关心的的问题显然是养老金入市这个话题。自从2001年12月13日《全国社会保障基金投资管理暂行办法》颁布以来，社保基金入市便一直是A股最热门的话题之一。应当说，在全国社保基金一零一组合买入中原油气、金牛能源等股票之后，作为社保基金大头的养老金便已经实质性进入A股市场。所以，目前的问题不是养老金入不入市，而是扩大入市规模以及相应的是否允许地方管理养老金直接入市。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
截止上年末，全国养老金累计结余规模已升至1.92万亿，较2000年底的947.1亿增长了19.27倍。其中，2000～2005年的年复合增长率是34%，2005～2010年的年复合增长率是30%，2001年增长率为28%。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
养老金累计结余规模的持续快速增长，无疑是收入增幅大于支出增幅的结果。例如，2000～2005年全国基本养老金收入的累计增幅是123.6%，而支出的累计增幅只有89.6%。分析表明，养老金收入大幅增长的原因主要是缴款人数与上缴基数逐年快速扩张，而支出增幅相对较低的原因主要是历史基数决定的新增退休人数相对有限。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
考虑到1962～1974年国内第二次婴儿潮期间出生的人口还有7年才进入退休高峰，加上其中的非农就业比例明显偏低，因此，十二五期间，养老金累计结余规模的年复合增长率仍可维持在25%的高水平。进一步说，基于国内非农就业比例仍处在快速上升周期的认识，2015～2020年的国内基本养老金累计结余年复合增长率也不会低于17%。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
这意味着到2015年，全国养老金累计结余将从目前的1.92万亿增至4.5万亿以上，到2020年则有望增至9万亿以上，到2021年末突破10万亿。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
在结余增长期，养老金管理的首要目标当然是保值增值。鉴于现阶段养老金收益率或增殖率低于CPI涨幅，并考虑到积极发展直接融资的金融战略，开辟包括股市在内的新的投资渠道是大势所趋。如此说来，无论是按照20%的入市比例还是40%的入市比例计算，未来十年内，养老金投资都将壮大成为股市重要的投资力量。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
许多投资者希望养老金入市规模扩大能够改善市场的资金供求关系，但我看这是次要的。重要的应当是在养老金入市规模步入快速扩张期之后，以往管理层对股市发展“重融资、轻回报”的情况会逐步得到改变，调控政策预期及配套制度改革也将因此朝着有利于投资者的方向转变。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>预祝大家龙年家庭和睦，身体健康，财源广进！</P>]]></description>
            <author>清议</author>
            <category>宏观经济</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a46559f0102dv4c.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 22 Jan 2012 16:34:30 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a46559f0102dv4c.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>高管离职套现凸显企业家精神缺失</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a46559f0102duqa.html</link>
            <description><![CDATA[<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 20px">清议：高管离职套现凸显企业家精神缺失</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
离年关只差一个交易日，A股蝉联本年度全球最差市场表现无丝毫悬念。有人说A股市场已彻底失去晴雨表功能，我看未必。虽然全年GDP仍能维持在9.2%以上的增幅，但回头看，自去年二季度起中国经济尤其是工业经济明显处在持续减速的状态，更糟糕的是大企业盈利记录越走越坏，已逼近负增长境地。这无疑是A股不断探底的主要原因。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
另一个导致A股连续录得全球最差市场表现的重要原因应当是企业家精神严重缺失，标志之一便是今日媒体报道的截止12月27日有1264位上市公司高管离职或为套现。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
什么叫企业家精神？说到底就是为股东创造财富的精神，或实现股东利益最大化的精神。这里所说的股东当然是全体股东，而不是任意特定的股东。从法经济学角度上讲，这属于受托人责任的范畴。高管离职套现，显然是将股东利益置于脑后，彻底背弃了受托人责任。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
这里为什么将企业家精神缺失看作是A股熊了又熊的主要原因，道理在于所谓公司治理，最终目的就是鼓励企业家精神。所以，企业家精神严重缺失，也就是公司治理存在重大缺陷。这样的股市岂能不熊。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
数年前，我曾在国家会计学院、北京市证监局、清华大学等多个场所大谈特谈以受托人责任为核心的公司治理，也曾全面评价过国内上市公司信任度。现在看来，尽管国内公司治理在许多方面有了进步，但整体水平依然强差人意。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>宏观经济继续减速，企业家精神严重缺失，有了这两条，投资者用脚投票一点都不难理解。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>清议</author>
            <category>宏观经济</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a46559f0102duqa.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 29 Dec 2011 23:07:58 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a46559f0102duqa.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>明年银行股业绩增幅或明显回落</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a46559f0102dunm.html</link>
            <description><![CDATA[<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 20px">清议：明年银行股业绩增幅或明显回落</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
凡事有一利必有一弊。以人为的信贷资源紧缩为背景，利率市场化曾是银行股业绩增长的重要支柱，而前提是贷款议价能力强于存款议价能力。这也意味着随着商业银行存款议价能力逐步减弱，情况迟早会出现逆转。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>值得注意的是，尽管银行股业绩至9月末依然维持近30%的高成长格局，但上述逆转已变成现实。这将是明年银行股业绩的一根软肋。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
以工商银行为例。一季度贷款议价能力明显强于存款议价能力，数据显示利息收入同比增长23.44%，利息支出同比增长20.94%，这使得当季利息净收入同比增幅高达24.82%，为全年最高水平。到了二季度，由于存款利息支出增幅激增至35.41%，而贷款利息收入增幅略升至24.6%，表明存款议价能力弱于贷款议价能力的格局已经确立，这使得当季利息净收入增幅迅速回落至18.98%。到了三季报，利息支出增幅进一步扩大到49.96%，令当季利息净收入增幅再回落至18.16%。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
虽然下调存款准备金率有助于商业银行提升存款议价能力，但需要一个消化的过程，并以常规存款出现恢复性增长同时高息揽储的现象明显缓解为必要前提。如此说来，明年一季报银行股业绩增幅可能会创下2010年二季度以来的新低，预计将回落至20%～25%区间。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
有两点启示需要投资者注意，一是银行股业绩增幅回落或称为制约明年上半年行情的因素，因此操作上不能冒进；二是即便银行股业绩增幅回落至25%以下，仍不失为权重股当中的高成长，因此不必对大盘走势过度担忧。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>清议</author>
            <category>金融观察</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a46559f0102dunm.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2011 15:33:00 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a46559f0102dunm.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>布雷顿森林体系是不可复制的</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a46559f0102dufq.html</link>
            <description><![CDATA[<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 20px">清议：布体系是不可复制的</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>怀旧不仅是生活中的时髦，也可以被经济学家把玩。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>英国央行今日发布的一份研究报告对四十年前崩溃的布雷顿森林体系(Bretton Woods
system，<em>以下简称“布体系”</EM>)大加赞赏，认为现行全球货币和金融系统在维持金融稳定方面的成效“极差”，言外之意似乎是说改革现行国际货币体系应当对布体系加以仪型仿效。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
布体系在其存续期内的确是稳定的，但原因不是因为它锚住了黄金，而是锚住了美国财政部关于美元与黄金的平价互换承诺。依据这一承诺，美国财政部向世界敞开黄金窗口，保证按照35美元一盎司的不变价格向贸易伙伴国出售黄金，并回笼海外结存的美元。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
二战后世界之所以接受了布体系，是由于当时所有主权货币（纸币）都是不受信任的，即便美元也是如此。鉴于战争期间欧洲国家的黄金储备流失殆尽，而美国掌握了世界七成以上的货币黄金储备，因此恢复到金本位也完全不可行。于是便形成了以上不同于金块本位制的所谓金汇兑本位制。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
不过，明眼人一看便知，布体系的本质虽然是美元与黄金的平价兑换，但目的却是鼓励贸易伙伴接受美元或将美元作为主要贸易结算货币，进而确立美元的单一国际货币地位。当这一目的达成后，尼克松政府便以美国黄金储备大量流失为借口而在1971年10月宣布关闭黄金兑换窗口。这是布体系崩溃的标志。从这一角度看，布体系完全是一个成就美元世界霸主地位的工具。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
三位英国央行经济学家关于布体系“稳定”的观点其实不值一驳。无论如何，一个寿命不到30年的国际货币体系，总体上不能被看做是稳定的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
其实，早在布体系最终崩溃10年前，世界已出现了黄金与美元的货币危机。这当然是布体系的危机。关于这一点，肯尼迪总统就职后发表的《致国会的咨文：国际收支与黄金》有这样一段文字：“需要有越来越多的国际货币储备来支撑自由世界各国之间贸易、劳务和资本的运动，它们的数量始终在增长。迄今为止，自由国家依靠的一直是增加黄金生产和持有更多的美元和英镑。但在未来，再完全依靠这些来源就不和需要或不合时宜了。”稍后发表的《美国国际收支形势备忘录》则把话说得更加明白：“……任何一个国家持续不断地积累黄金和其他国际储备都对国际社会有破坏作用。特别是在今天，贸易的扩张远快于黄金的生产，我们必须学会在共同的基础上运用我们的储备，意识到一个国家的得只能是另一个国家的失……这已导致了外国流动美元持有量的增加，而且在近几年导致黄金从美国外流，结果减少了美国的储备……”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
货币的本质是信用，实物货币的信用是其生产或供给上的不易得，而纸币的信用是主权。如今的贸易扩张速度要比五十年前的黄金生产更快，这决定了世界根本不可能再回到金本位。惟一的出路是在现有国际储备货币当中增加信用更好的主权货币，除此之外别无选择。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>清议</author>
            <category>宏观经济</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a46559f0102dufq.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 12 Dec 2011 19:48:20 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a46559f0102dufq.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>热钱流出将再触动央行降准神经</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a46559f0102duf9.html</link>
            <description><![CDATA[<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 20px">清议：热钱流出将再触动央行降准神经</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
进入12月份以来，以香港为主要目的地的外汇热钱流出令人民币对美元汇价连续8个交易日触及跌停。在市场购汇需求高涨、结汇意愿下降的情况下，外汇储备与人民币外汇占款将进一步缩水，其力度或远大于10月份。鉴于热钱流出必将加剧国内年底市场流动性偏紧格局，央行有可能在月内再次被动下调金融机构存款准备金率。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>理论上讲，央行卖出美元，回笼人民币，在不进行反向对冲操作的情况下会直接导致市场人民币存量减少。其作用等同于紧缩银根。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
随着物价回落速度加快，加上工业经济继续减速，客观上讲货币政策已失去了紧缩的必要性。取而代之的应当是逐步宽松，或持续微调下的宽松。虽然在明年“稳增长”的宏观政策定调之后，宽货币的主观意愿并不强，但热钱流出显然是一个节外生枝的因素。为避免因热钱流出而带来的非政策性紧缩对实体经济构成新的压力，央行的回旋余地很小，只能被动加快宽货币的步伐。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>有分析指热钱流出的时间周期可能延续到明年一季度末，这意味着未来四个月至少存在两次下调存准率的必要性。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>清议</author>
            <category>宏观经济</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a46559f0102duf9.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 11 Dec 2011 21:01:29 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a46559f0102duf9.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
