<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>王孺童的BLOG</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/wangrutong</link>
        <lastBuildDate>Tue, 07 Feb 2012 13:09:08 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:12:51 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>朱维群：中国政府绝不会让达赖分裂国家的图谋得逞</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47185e920102dxrd.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><font STYLE="FonT-siZe: 20px"><strong>中国政府绝不会让达赖分裂国家的图谋得逞</STRONG></FONT></P>
<p ALIGN="center">——朱维群在柏林与德国媒体座谈实录</P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p ALIGN="center">来源：中国西藏网&nbsp;
2012-02-03&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　2011年12月9日，正在德国访问的中共中央统战部常务副部长朱维群于柏林举行媒体座谈会，德国《法兰克福汇报》、《时代周报》、《日报》、《法评报》、《图片报》以及“德新社”、“法汇报出版社”的记者参加，座谈会后《法兰克福汇报》记者对朱维群进行了专访。2012年1月25日，《法兰克福汇报》根据采访内容编发了《将达赖称作非暴力人士，简直就是一个笑话》的文章。经授权，“中国西藏网”现全文刊发座谈会和专访的实录（根据现场录音整理）。</P>
<p>
　　朱维群：我是中共中央统战部的常务副部长，我的职责之一是负责涉藏工作和处理与达赖喇嘛的关系问题。我曾经是中国《人民日报》记者，可以说和大家是同行。希望大家把我今天谈的事情如实地向德国人民介绍。首先我对中国西藏的情况做一个简要的介绍。</P>
<p>
　　今年是西藏和平解放60周年，60年来中国政府在西藏办了三件大事。第一件大事是1951年实现了西藏和平解放，从此任何势力想把西藏从中国分割出去成为永远的不可能。第二件大事是1959年平息西藏反动上层达赖喇嘛一伙搞的武装叛乱，实行了西藏民主改革，从此任何势力想把西藏倒退回政教合一的封建农奴制也成为永远的不可能。第三件大事是此后在西藏建立了民族区域自治制度，实现经济社会的快速发展和人民权利的保障与改善。</P>
<p>
　　我只简单介绍一些宏观的数字。从2006年至2010年中国第十一个五年规划期间，国家支持西藏发展的总投资是1378亿元人民币，从2011年开始的第十二五规划期间，国家支持西藏发展的总投资将是3300亿元。今年西藏地方生产总值将达到605亿元，比去年增加12.6％，连续19年保持两位数增长。城镇居民人均可支配收入是16148元，比去年增加7.8％。中国政府最关心的是农牧民人均纯收入，因为农牧民生活条件在西藏是最艰苦的，今年将达到4700元，比去年增长13.6％，连续第9年实现两位数增长。由于西藏广大城乡生活水平提高和医疗保障条件迅速改善等原因，人均寿命由和平解放时的35.5岁提高到现在的67岁，总人口从那时的大约100万到最近的人口普查已经超过300万。达赖喇嘛经常散布说“藏民族濒临灭绝”，但是人口从100万到300万，人均寿命从35.5岁到67岁，这恐怕不是一个民族正在濒临灭绝，而是一个民族正在快速走向兴旺。</P>
<p>
　　尊重和保护公民宗教信仰自由是中国政府一项长期的政策。目前西藏有寺庙1780处，僧尼4.6万多人，僧尼占总人口的1.5％。这一项比和平解放时下降，当时僧尼的数量10万人，而总人口是100万，也就是说僧尼占总人口的十分之一，这是造成当时西藏经济发展滞后、社会凋敝、人口锐减的一个重要因素。</P>
<p>
　　我来德国之前看到达赖集团“挪威西藏之声”10月22日报道，称德国外交部发言人10月21日曾发出呼吁，抗议北京当局在西藏的“宗教镇压”，要求中国政府改变西藏政策。据我所知，欧洲大多数国家并没有就最近四川省藏区发生的几起所谓自焚事件向中国政府无理施压，我希望达赖集团的这个报道并没有反映德国政府的真实立场。当前中德关系很好，双方已建立全面的战略伙伴关系，对话合作机制覆盖了经济、科技、人文等各领域。多年来德国一直是中国在欧洲最大的贸易伙伴，我们在国际和地区事务上的合作对于两国乃至世界都是好消息，中国民众对德国人民抱有友好感情。特别是在当前应对国际金融危机和欧洲债务危机的背景下，两国尤其需要互相扶持，彼此尊重对方的利益，实现互利共赢。</P>
<p>　　现在，请大家提问。我当记者的时候喜欢向对方提出尖锐的问题，希望今天各位也向我提出尖锐的问题。</P>
<p>　　记者：我是德国《日报》记者，您认为最近发生的12起自焚事件的成因是什么？</P>
<p>
　　朱维群：今年3月以来，在四川省阿坝、甘孜个别地方4座寺庙发生了数起自焚事件，自焚者一般都是20岁上下的年轻人，最小的只有16岁。12月1日，在西藏昌都地区发生一起自焚，但属于社会上的一般自杀事件。境外有人故意编造称，西藏发生的这起自焚是因为自焚者当僧人的儿子被撵出寺庙，实际上自焚者是因为擅自砍伐林木受到了当地干部的批评，他本人不服气，于是采取了自焚这种过分的举动。他有两个儿子，一个8岁在上学，一个5岁在家里，根本就没有人在寺庙当僧人，当然也不存在被“赶出去”的问题。</P>
<p>
　　我对四川个别地方发生的自焚事件感到震惊，对年轻生命的丧失感到非常悲痛。今年9月，我曾去四川甘孜实地调查，那里的僧俗民众对于自焚的幕后煽动者和操纵者充满愤怒。自焚事件的发生，不论是与当地群众对于社会稳定的期望，还是与藏族群众文化理念和藏传佛教的教义都是完全对立的。达赖集团把四川发生的自焚事件描绘为藏民族处于“悲惨的境地”，实际上是恶意的炒作和蓄意制造社会紧张空气。自焚事件涉及四川的4座寺庙，而西藏和其他藏区共有藏传佛教寺庙3542座，僧尼人数共14万。所以，绝大多数的僧尼没有参与这个事情，而且是采取谴责态度的。如果说有谁陷于“悲惨的境地”，那恰恰是达赖集团自己。</P>
<p>
　　为什么会在四川4座寺庙，尤其是阿坝县格尔底寺集中发生自焚呢？因为恰恰是这个寺的格尔底活佛1959年追随达赖喇嘛发动叛乱以后跑到国外，曾经担任达赖集团“流亡政府”的“安全部长”，长期从事对我境内颠覆活动。今年3月16日格尔底寺发生一个19岁僧人自焚事件，策划、支持自焚的3个涉案僧人在法庭上承认是受到境外长期的影响，蓄意策划了这起事件，而且把自焚的过程用摄像机拍下来，发往印度达兰萨拉。自焚事件相继发生后，达赖集团包括“流亡政府”新头目、格尔底活佛以及一系列头面人物，把自焚者吹捧为“英雄”、“烈士”，表示“敬仰”，还为自焚者颁奖、树“纪念碑”，达赖喇嘛本人为他们举行法会，并且绝食一天，表扬自焚者“具有非常大的勇气”，这些举动实际上是在鼓励、煽动更多的人走上这条不归之路。我注意到许多西方媒体比如“路透社”、“德国之声”、“法国国际广播电台”的记者都指出达赖喇嘛从开始到现在都没有对自焚的行动喊停，更没有谴责自焚的言论。台湾有一个“达赖喇嘛西藏宗教基金会”声称，自焚并不违反宗教教义，自焚是菩萨行，也就是说自焚者马上就可以成为菩萨。事态的发展表明，这些年轻人自焚是达赖集团长期渗透，在特殊的环境里对他们进行洗脑的结果，是一种教唆、引诱别人自杀的行为。</P>
<p>
　　我们知道，很多国家法律都规定，诱导、帮助别人自杀本身就是犯罪。比如，意大利刑法规定，指使、鼓励他人自杀意愿的，或以任何方式为自杀的实施提供便利的，如果自杀发生，那么这种人要处以5至12年有期徒刑。达赖的行为不仅是犯罪，而且是企图把讲究慈悲为怀、尊重生命的佛教变成一种自焚的宗教，使藏传佛教成为他一个人的政治殉葬品。</P>
<p>
　　达赖集团煽动欺骗别人自杀，而且居然搞成了若干例，是不是表明他还有力量呢？我认为不表明他有力量，相反表明他的虚弱与无奈，表明这个集团已经是穷途末路。我们可以回顾一下历史：1951年旧西藏上层还有力量和人民解放军真刀真枪在昌都打一仗，尽管失败了；1959年，他们还有能力在拉萨和其他藏区发动大规模的武装叛乱；武装叛乱失败以后，上世纪六十年代，他们还有一点力量在别国的土地上对我国边境地区进行了长达十多年的武装袭扰；到了八十年代，武装袭扰也搞不成了，但他们还有能力在1987、1988、1989连续三个年头在拉萨制造一系列的骚乱事件；而到了2008年，他们发动“3·14”打砸抢烧暴力犯罪事件，一度引起了欧洲一些人极大的关注，但这次事件转眼之间就被我们平息了。到了今天，这个集团只有靠欺骗几个可怜的、不懂事的年轻喇嘛自焚来给自己打打气，避免“西藏问题”被边缘化。任何一个政治集团到了这个地步，还有何前途可言？实际上，在达赖集团内部就自焚是不是还要搞下去，现在已经发生了严重分歧和争论。这种伤天害理的事情，无论如何是不可能持久的。我可以很坦率地说，即使在四川和其他地方再发生类似的事件，我们的原则立场也绝不会退让和改变。</P>
<p>　　记者：您刚所说的“西藏人”指的是怎样的人？</P>
<p>
　　朱维群：我说的“西藏人”指的是今天的西藏自治区的人口，而不是中国全部藏族的人口，因为在西藏自治区之外，我国还有四个省设有藏族的民族区域自治地方。此外，我所说的“西藏人”指的是生活在西藏自治区的各个民族的人，而不仅仅是藏族。藏族占西藏自治区人口的多数，但这片土地上自古以来还生活着门巴、珞巴、羌、汉、回、蒙古等世居民族。我前面讲的西藏人口的增长主要是藏族人口的增长，因为藏族人口在西藏的总人口当中，历次人口普查都占92％以上。</P>
<p>　　记者：您是从哪里获得以上详细情况的？您是学了藏学还是什么？</P>
<p>
　　朱维群：我1991年在《人民日报》作记者时就进入到西藏，后来作为负有一定职责的领导干部又长期从事西藏工作。从1991年到现在，我从事西藏工作已经整整20年了，期间我进入西藏将近40次，如果加上其他四个省藏区，我进入各藏区有上百次了。今年一年，我到西藏去了5次，上周日还在西藏了解情况。我的工作使我有条件掌握更多的信息源，同时因为我在藏族当中有非常多的朋友，现在我工作当中配合最经常的中央统战部副部长斯塔同志就是藏族。我带的工作班子中藏族同志超过三分之一。</P>
<p>
　　记者：从西方角度再三关注西藏问题，不仅仅因为最近的几起自焚事件，另外一方面也是由于有一种观点认为，在西藏文化自治方面存在不足，在藏人生活条件改善和与汉人经济、社会生活等竞争方面存在着不平等。您认为从中国政府的角度来看，在西藏自治区经济社会发展和政策制定上有什么不足的地方？</P>
<p>
　　朱维群：和平解放以来，中国政府在西藏的经济社会发展，包括保护西藏文化、宗教方面上，可以说是不遗余力。当然，其中也经历了曲折，我们毫不隐瞒，在“文化大革命”期间，西藏的文化和全国的文化一样遭到了破坏，这个错误已经被彻底纠正。西藏的文化是我们自己的文化，我们为什么要破坏它呢！西藏的文化包括它的语言、文学、美术、建筑、医药等等，不仅没有被消灭，而且在新的历史条件下得到了弘扬和发展。一个有趣的现象是，西藏的文化正加速走向全中国，比如说西藏的歌曲，在全国广大地区传播，而这在旧西藏是不可想象的；比如藏传佛教，现在汉族和其他民族越来越多的人愿意研究它，这在过去也是不可想象的，当然研究并不一定是信仰它，但说明对它是有兴趣的。同时我也要指出，藏族文化和其他任何民族的文化一样，必须随着社会的发展而发展，它不能永远是老样子，否则它就会成为一块化石，就会丧失它的活力。旧西藏，人口的十分之一是僧人，这种“文化”还能保持吗？旧西藏高度的政教合一，重要的政治职务全部由僧人担任，这种“文化”还能保持吗？这种腐朽的、没落的、妨碍藏民族前进的所谓“文化”只能让它消亡。它如果不肯消亡，我们就要改革，促使它消亡。藏族不能永远停留在落后的文化环境里，从而使自己成为别人“欣赏”的对象，成为供有些人从中越发感觉自己的人种高人一等的材料。藏民族和我们一样有权力享受现代文明和科学发展的一切成果。达赖喇嘛总是指责我们“消灭了西藏的文化”，实际上他痛惜的仅仅是他在旧西藏至高无上的政教合一权力的丧失。由于西藏经济社会发展还比较落后，在藏族的文化保护方面，还有很多事情有待我们去做，有些具体的政策也有待完善。但是我敢说，中国政府对西藏文化的保护和发展与世界任何国家对自己少数民族文化的保护相比，一点儿都不差。我还有一个职务是中国西藏文化保护与发展协会副会长兼秘书长，每年我都要和我的同事一起动员社会各界募集资金，开展活动，来促进西藏文化的保护、发展和走向世界。</P>
<p>　　记者：能进一步说明中国政府在西藏文化保护方面都采取了哪些措施？</P>
<p>
　　朱维群：比如，文化的一个重要特征是语言，中国政府有立法，西藏自治区政府也有立法，确保藏语言在社会上享有重要的地位。一个藏族孩子从小学开始一直到高中毕业，藏语文都是他的必修课，而且作为成绩的一部分列入高考科目中。西藏自治区官方文件至少有两个版本，一个是国家通用语言文字，一个是藏语；西藏报纸、杂志、广播、电视至少是两个文字版本。我在北京管的《中国西藏》杂志用三种文字出版，分别是国家通用语言文字、藏语、英语，为此我们投入了许多的钱。当电脑、手机进入到普通家庭的时候，我们迅速实现了藏文输入。再比如，西藏最重要的传统建筑布达拉宫、罗布林卡、大昭寺等等，我们每一个“五年计划”都把它们列入重要修缮单位，而高达几十亿元的开支都由中央政府承担。如果时间允许，这样的例子几乎可以无穷尽说下去。</P>
<p>　　记者：您刚讲，如果西藏人自己不能实行改革，那么我们就要帮助他们完成改革，是这个意思吗？。</P>
<p>
　　朱维群：我丝毫没有这个意思说西藏人不能进行改革，我说的是当年像达赖集团这样的上层少数人充当改革的绊脚石，想在西藏永远保持政教合一的封建农奴制，那么我们就要推动他们进行改革。1959年，西藏实行民主改革，这是一个社会制度的改革，也是经济和文化的改革，改革得到了西藏僧俗广大民众热烈的支持。</P>
<p>
　　记者：我们注意到达赖喇嘛最近做出了一些举措，实行了民主改革，放弃了政治权利，中方一直强调和谐理念，那为什么双方不开展对话解决分歧呢？</P>
<p>
　　朱维群：首先我要说的是，达赖集团是一个背叛国家的分裂主义集团，在这个不具任何合法性的集团内部，是搞专制还是搞“民主”，没有什么意义，对我们来说没有什么区别。</P>
<p>
　　很多外国朋友向我提这个问题，“达赖喇嘛已经不搞‘西藏独立’了，他要求的仅仅是在中国内部实行自治，那么你们为什么不能允许？”我以为这些朋友对于达赖的“自治”的真正含义并不了解。1987年，达赖喇嘛在美国提出一个“五点计划”，1988年，他在法国的斯特拉斯堡提出一个“七点新建议”，这是他的“自治”，他的“中间道路”的标准版本。我把他的核心内容归纳为五条：第一条，他不承认西藏是中国的一部分，而妄称西藏是1951年被中国侵略和占领的一个“国家”，这完全违背历史事实。第二条，他要求中国不仅把西藏自治区交给他管，而且要把整个青藏高原，凡是有藏族居住的地方都交由他管。历史上这些地区从来没有归西藏地方政府管理过，这一点达赖喇嘛自己也承认。西藏自治区120万平方公里，而他要的是250万平方公里的土地，相当于中国陆地面积的四分之一。第三条，他要求在250万平方公里的“大藏区”之内，除了国防和外交之外，其他的政治、经济、文化、教育、宗教等等一切全部交给他来管，中央政府不得“干预”。第四条，他要求在“大藏区”内中国军队全部撤走，把这个地方变成一个“国际和平区”，召开一个国际会议对其地位进行讨论。第五条，他要求把“大藏区”内所有非藏族人全部赶走，1987年达赖喇嘛向美国国会报告说，至少750万的汉人应该回到中国去，而根据我们对他在2010年再版的“自传”中“大藏区”地图进行测算，要赶走其他民族人口超过2500万人，占这个地区总人口的80％，因为青藏高原周边地区人口比较密集，多民族混居程度高。2008年，我同达赖喇嘛私人代表接触时，他提出中国现在的宪法和他们的要求不能符合，因此要派人对中国的宪法进行修改。我想请教在座的德国朋友，如果有人要求在你们德国实行这样的“自治”，你们能同意吗？或者五条中的任何一条你们能同意吗？所以，达赖喇嘛的“自治”就是“西藏独立”，仅仅换了一个词而已。</P>
<p>
　　这里我出示一份地图，这张出自“达赖喇嘛自传”的地图，不仅把我们西藏标成一个独立的国家，还把我们的新疆标成“东土耳其斯坦”，把我们的内蒙古同样标成一个独立的国家，甚至把我们的东北标成“满洲国”。这表明达赖喇嘛不仅想“西藏独立”，而且想把中国彻底地瓦解。所以，要我们同达赖喇嘛就他的所谓“自治”“开展对话解决分歧”是完全不可能的。从2002年以来，我们和他的私人代表有十次接触，我们的原则简单、明确：在达赖喇嘛放弃分裂中国的图谋，承认西藏自古是中国的一部分，停止一切分裂破坏活动等前提下，可以和他讨论他个人的前途问题。至于这个东西（指地图），我们谈也不会谈。</P>
<p>
　　记者：达赖喇嘛在西方政界具有一个很高的象征性的作用，但是没有一个西方政府支持达赖喇嘛的政治主张，您认为在多大程度上达赖喇嘛问题是一个政治性问题或者外交问题？或者说达赖喇嘛问题更多的是中国地方上的问题？</P>
<p>
　　朱维群：达赖喇嘛问题从本质上说是中国内政问题，是中国人自己可以解决的问题。但达赖喇嘛抱有把西藏从中国独立出去这个非常不切实际的、完全做不到的幻想，当这个目标不能实现的时候，他就把“西藏独立”问题弄到国际上去，竭力使这个问题国际化。而国际上有些不愿意看到中国发展和强大起来的势力，也企图利用达赖喇嘛来遏制中国。我相信，国外大多数同情达赖喇嘛的人是出于对他的不了解，但是，有的国家政治人物实际上是知道怎么回事的，他们的目的就是利用达赖喇嘛来搞中国。有个国家，早在1959年达赖喇嘛发动全面武装叛乱前就替他培训武装骨干分子，给予空投支持，帮助达赖喇嘛从中国逃出去，此后几十年又从经济上支撑达赖喇嘛。这就使得达赖喇嘛问题发展成为中国同有关国家改善关系的一个障碍。达赖喇嘛很得意地说，我最大的责任就是给中国政府制造麻烦。所以，达赖喇嘛问题不是一个宗教问题，不是一个文化问题，实际上是他企图分裂中国和我们反对分裂的问题，他想恢复旧有制度而我们想推进社会前进的问题，完全是个政治性的问题。</P>
<p>
　　现在有些国家的民众同情达赖喇嘛，把他视为某种“象征”，这是有些国家政治人物利用舆论工具长期进行不实宣传或叫“洗脑”的结果，而到了今天，这种错误的宣传已经使民众由于不了解达赖喇嘛的本质而对他产生的同情，反过来成为这些国家改善同中国政府关系的一个障碍。中国有句老话，解铃还需系铃人。我们希望各国媒体如实地反映西藏真实情况，如实地向公众讲清达赖喇嘛的本质，比如我刚讲的达赖喇嘛“中间道路”的五条内容，使民众从过去的错误认识中解放出来，这样对有关国家改善同中国关系是一个极大的帮助。如果有些国家的政治人物和媒体人仍然坚持错误的态度，无视现实，怎么办呢？我想没什么了不起，因为在我们这个世界上，不正视现实的人，坚持错误的人，总归是要吃亏的。我们有足够的耐心，包括我们有足够的耐心把西藏发展起来，也有足够的耐心等待着有些国家的政要和媒体终有一天正确看待西藏的一切。时间在我们这一边。</P>
<p>
　　记者：您刚说，如果达赖喇嘛放弃分裂中国的企图，承认西藏自古是中国一部分，中方就可以同达赖喇嘛就其个人前途问题进行商谈，那么个人前途问题具体指的是什么？我们知道，中国新疆也有分裂势力活动，但为什么西方只是关注西藏问题，其中原因何在？</P>
<p>
　　朱维群：对于达赖喇嘛的政策，我们讲了30多年了。至于在达赖喇嘛满足中国政府对他的原则要求后将具体有什么样的前途，现在还远远没有到讨论这个问题的时候。因为现在达赖喇嘛不但顽固坚持“大藏区”、“高度自治”这些分裂主义要求，而且变本加厉，不断向中国政府挑衅。1989年，西藏发生局部骚乱，后来又发生了苏联和东欧国家政局的改变，那时达赖喇嘛十分激动，到处说中国在10年之内，后来又说5至3年内，一定要垮台。现在，他还在不断散布中国共产党就要垮台。当他满怀希望地等待中国政府和中国共产党垮台而毫不考虑自己将来的时候，我们为他操什么心啊！</P>
<p>
　　您讲到的第二个问题非常有趣，我还没碰到过这个问题，就是说为什么新疆和西藏都有人搞分裂，而西方人独独的只关心“西藏问题”，关心达赖喇嘛。实际上，西方的某些势力，既关心达赖喇嘛，也关心新疆的闹独立的这些势力。他们给“疆独”势力以活动的空间，把自己的国土向“疆独”势力开放，甚至有人在策划像对达赖喇嘛那样也给“疆独”势力的头面人物以诺贝尔和平奖。顺便讲一个很有趣的现象，现在谁想分裂中国，谁想搞乱中国，谁就有可能得诺贝尔和平奖。如果说这些人只关心“藏独”，不关心“疆独”，恐怕真是委屈了这些人的一片苦心，也抹杀了这些人分裂中国的“伟大业绩”。但就社会层面上说，的确西方一些人对达赖喇嘛的支持更突出一些。可能其中原因之一是，西方吃够了伊斯兰教极端势力和暴力恐怖势力的苦头，而达赖喇嘛是专门给中国制造麻烦的，这个祸水既然往别人家流，不往自己家流，当然也就不用担心了。</P>
<p>　　以下为《法兰克福汇报》记者专访</P>
<p>
　　记者：您讲到时间是在中方这一边，目前，达赖喇嘛年纪已经很大了，近期发生的自焚事件中涉及到的人都是些年轻人，您会不会对达赖喇嘛身后局势的发展感到担心呢？</P>
<p>
　　朱维群：我讲时间在我们方面，不是因为达赖喇嘛年纪大了，这是很次要的因素，最重要的是我们的事业、我们的斗争是正义的，是得人心的，而达赖喇嘛的所作所为是倒行逆施，这就注定了他必然要失败。达赖喇嘛年纪大了，当然也使这个集团将面临更多的困难。您问到对于达赖喇嘛身后我们会有什么担心，我想您的意思是说达赖之后他的“非暴力”有可能被暴力所取代。应该说我们没有什么需要特殊担心的。现在西方人有许多错误的理解，包括认为达赖喇嘛是“非暴力”的，而其他有些人是搞暴力的。实际上，达赖喇嘛从他从事政治到现在，从来没有离开过暴力。比如说，1959年大规模武装叛乱，比如说，整个六十年代对我国边境地区实施武装袭扰，再比如说，八十年代拉萨骚乱，再往后，2008年拉萨打砸抢烧暴力犯罪事件，所有这些都是在达赖喇嘛的旗号和影响之下，有些就是他本人直接鼓励和策划的。说达赖喇嘛是一个非暴力主义者，这是一个笑话！有些人这样说是因为不知道历史，没有好好研究，而有些人则是了解历史的，他们故意把达赖喇嘛打扮成和平主义者、非暴力主义者。举一个较近的例子，2008年拉萨发生严重的打砸抢烧暴力犯罪事件，分裂主义分子打死无辜群众18人，而达赖喇嘛公开声称，“我不会要求事件停下来”，还污蔑被烧毁的房子是“妓院”，被烧死的5个无辜的商店女服务员是“妓女”。最近的发生的自焚事件，达赖喇嘛就没有喊过一句停，相反在后面煽风点火。自焚行为实际上已经从“非暴力”过渡到暴力了。对达赖喇嘛身后的接班人会不会搞暴力的问题，我想，我们过去同这股势力多次交手，他们搞暴力，杀人放火，甚至搞武装叛乱，我们都予以平息了，没有什么了不起。相反，如果这些人公开打出暴力恐怖的旗号，那么达赖喇嘛给他们制造的“非暴力不合作”的面纱和旗帜就再也挂不起来了，西方也就不太好意思公开支持他们了。如果达赖喇嘛身后的人公开打暴力恐怖的旗号，等于政治上的自杀。这些分裂祖国的恶势力要政治自杀，我有什么可担心的呢！</P>
<p>
　　记者：您刚讲到，中国有句俗话，解铃还需系铃人，那么这句话是不是对于达赖喇嘛不太适用，因为显然中国的解决方案里面和达赖喇嘛是解决不了问题的？</P>
<p>
　　朱维群：我刚才那句话并不是针对达赖喇嘛说的，而是针对西方有些国家政要和媒体。他们无端制造了同中国之间的麻烦，我希望他们自己能解除这个麻烦。</P>
<p>　　记者：我知道您是对西方说的，但是在达赖喇嘛问题上是和达赖喇嘛本人没办法解决这个问题的，是这样吗？</P>
<p>
　　朱维群：我们从来没有把同达赖喇嘛私人代表接触的渠道堵死，这么多年来，我们同他接触商谈的渠道一直保持着。相反，却是达赖喇嘛两次宣布停止同中央政府的接触。</P>
<p>　　记者：达赖喇嘛声称，他的转世将会在中国以外的地方，中国政府对此持反对立场，请您解释一下中国为什么坚持这个立场？</P>
<p>
　　朱维群：藏传佛教大活佛的转世问题，历来不是一个单纯的宗教问题，同时也是一个政治问题。根据历史传统，比如达赖喇嘛转世灵童的寻访认定，必然要经过两个层面的过程，一个是宗教仪轨，主要是指履行宗教方面的一切必要的程序；另一个是历史定制，主要是指在政治上接受中国中央政府的批准和最后的确定。历代达赖喇嘛从来没有过由上一世指定下一世的，而历代达赖喇嘛在1793年金瓶掣签制度确立后都要经过中央的同意，即使免金瓶掣签也要经过中央的批准。不经过宗教仪轨和历史定制产生的所谓的下一世“灵童”，他可以是任何东西，但他就不是达赖喇嘛。十四世达赖喇嘛所谓的活着的时候就要由他本人认定下一世达赖喇嘛，所谓中国政府没有任何权利管他的转世的事情，完全是对历史传统的破坏，是对藏传佛教根本性的颠覆。达赖喇嘛真正关心的并不是将来寻访到一个真正的转世灵童，他关心的是在他走后，他这个集团要继续占住“达赖喇嘛”这个宗教封号，来为他政治上的分裂主义服务。为此，达赖喇嘛不惜牺牲活佛转世的传统，甚至不惜牺牲整个藏传佛教。中国政府是绝不可能让他分裂国家的图谋得逞的。</P>
<p>　　记者：现在看来，当时认定这个达赖喇嘛是一个错误的决定？</P>
<p>
　　朱维群：十四世达赖喇嘛的认定有当时的历史背景，并不因为他目前种种恶劣的表现就说当初认定他是错误的，因为我们谁也无法判断一个很小的孩子将来会怎样，谁也无法预测一个4岁多孩子将来会成为藏传佛教的灾难。但是当初这个达赖喇嘛的寻访认定过程，是经过了必要的宗教仪轨和历史定制的。他生于青海藏、汉、回混居地区一个农民家庭，他的认定是经过中国中央政府批准的，而且中央政府给予了金钱上的赏赐，派兵把他护送到拉萨，他的坐床典礼是由中央政府派人主持的，他没有经过金瓶掣签也是经过中央政府批准的。如果没有这些，他就不成其为达赖喇嘛，也不可能得到藏人信仰。</P>
<p>　　记者：是不是说在某些特别的情况下，是可以让达赖喇嘛以某种形式认定一个继承人，还是说中方完全不会允许？</P>
<p>
　　朱维群：没有任何特殊情况存在，因为所有的达赖喇嘛的产生都要经过这些程序。我刚讲过，如果不经过宗教仪轨、历史定制所确定的程序，找出的这个孩子可以是任何人，可以是任何东西，但是唯独不可能是达赖喇嘛。没有例外！</P>
<p>　　记者：据我所知，现在历史上首次出现了两个班禅喇嘛的情况，这个局面是怎么形成的呢？</P>
<p>
　　朱维群：首先必须明确，历史上没有同时出现过两个班禅喇嘛，现在也没有两个班禅喇嘛。只有一个十一世班禅，就是正在进行学习，经常在西藏和其他藏区接触广大群众的班禅额尔德尼·确吉杰布。十一世班禅经过所有的宗教仪轨和历史定制，因此得到了广大信教群众的衷心崇拜，现在成长学习得非常好。达赖喇嘛非法指认的那个孩子没有经过任何的宗教仪轨和历史定制，仅仅是达赖喇嘛个人在印度达兰萨拉指认，甚至达赖本人也从来没有见过这个孩子，他根本就不成其为班禅，也得不到信教群众的崇奉，仅仅是一个普通的藏族孩子。这个孩子尽管不是班禅，但他是我们藏族的孩子，理所当然的得到了我们政府的关心、教育和培养。</P>
<p>
　　记者：按照藏传佛教传统，班禅和达赖是互为师徒的关系，现在的班禅虽经过历史定制和宗教仪轨，但他会被人视为没有密切地与达赖进行接触和交流。</P>
<p>
　　朱维群：互为师徒的关系在历史上，在达赖和班禅两大活佛世系之间，有的时候有这种关系，有的时候也没这种关系，并不是说一定要互为师徒才能成为班禅或达赖。十世班禅喇嘛是一个伟大的爱国主义者，他不会允许自己的转世成为分裂主义的十四世达赖喇嘛的学生。</P>
<p>　　记者：达赖喇嘛已经放弃了政治职务了，您与“流亡政府”新任首席噶伦有什么样的接触吗？</P>
<p>
　　朱维群：达赖喇嘛并没有放弃他的政治作用，实际上，达赖喇嘛过去在他的集团当中就没有政治职务，有没有政治职务对他来说都一样，他始终是这个分裂主义政治集团的核心人物、政治象征和国际上骗钱的招牌。很奇怪，西方的一些政要和媒体过去不顾中国政府的反对而接受达赖窜访，理由是达赖是一个“纯粹的宗教人物”，所以要接待他，今天怎么又出现了达赖“放弃政治职务”了呢？过去为了接见达赖喇嘛而说他不是政治人物仅是宗教人物，今天为了给达赖喇嘛提供继续窜访的空间，又说达赖喇嘛放弃了政治职务，我不知道讲究逻辑学的西方人怎么会有这么一个奇怪的逻辑！达赖喇嘛是不是放弃了政治职务，我请你们看一看2011年4月22日他们发布的伪宪法公告，其中规定，在政治上达赖喇嘛是藏民族的怙主，藏人至高无上的领袖和导师，是唯一的代表和合法的代言人；在达赖集团内部，达赖喇嘛的权利包括指导藏民族的道德品行、宗教文化和经济社会，自行或透过民选领导来指导“西藏问题”得到解决；在对外事务上，规定达赖喇嘛有权同国际政治领袖、各界人士进行会晤，继续任命驻外特别代表和特使。以上哪一条不是政治职权？</P>
<p>　　记者：对于中国政府来讲，谁是对话的对象，是十四世达赖喇嘛，还是达赖喇嘛政治的继承人？</P>
<p>
　　朱维群：因为达赖喇嘛有中国中央政府给予的宗教上的封号，我们可以和他就他个人的前途问题进行接触商谈。而那个完全不具合法性的分裂主义政治集团的新任“首席噶伦”，我们绝对不会和他进行什么政治接触，更不会和他进行什么接触商谈。此人现在非常迫切地希望以“流亡政府”的身份同我们进行接触商谈，目的是想由此得到我们事实上对“流亡政府”的承认，取得所谓的合法性。为了取得同我们接触商谈的权利，实际上此人和达赖喇嘛原来的私人代表之间发生了激烈的争夺。我可以非常明确的告诉你，此人休想通过同我们接触而骗取所谓的合法性，他的政治圈套太幼稚。</P>
<p>　　记者：那么反过来说达赖喇嘛是不是中国对话的对象？</P>
<p>
　　朱维群：达赖喇嘛个人是我们接触商谈的对象，而“流亡政府”只是一个背叛祖国的分裂主义政治集团，我们根本就不会和它发生任何关系。</P>
<p>　　记者：您认为象香港的“一国两制”的方案在西藏是可能的吗？</P>
<p>
　　朱维群：“一国两制”有其特定的含义，它完全不适用于西藏。“流亡政府”新头目多次说，为什么不能用“一国两制”的方式解决“西藏问题”？我的回答是，此人作为分裂祖国的政治集团的头头，根本就没有资格谈“一国两制”。而对于您，我可以告诉您为什么用“一国两制”来解决所谓“西藏问题”是不能成立的。第一，在香港、澳门实行“一国两制”，是因为它们在历史上被英国、葡萄牙所占据，后来又经过了一个非常长的时期，才回归于中国中央政府的领导。为了这两个地方的平稳过渡和今后的长期稳定，实行“一国两制”是必要的。但西藏从来没有被外国占领过，始终是在中国中央政府的领导和管理之下，它的情况和香港、澳门完全不一样，根本不存在一个地位的定位、主权的回归问题。第二，“一国两制”是指在香港、澳门实行资本主义制度，而香港、澳门原本就存在一个资本主义制度，但西藏过去任何时候都没有过资本主义制度，有的只是政教合一的封建农奴制度，而西藏民主改革以后，已经建立了社会主义制度，到现在已半个多世纪了。如果在西藏搞“一国两制”，就是要在西藏复辟它原有的封建农奴制度，这是历史的大倒退。那位“首席噶伦”是在美国学法律出身的，学法律的居然提出这个问题，表明不是因为他无知，而是因为他无耻。</P>
<p>　　记者：对下一步接触商谈您有什么考虑吗？</P>
<p>
　　朱维群：我反复讲过，接触商谈的大门我们始终没有关上过，但达赖喇嘛方面关了两次。一次是1993年，一次是2008年。我们今天接触商谈的大门仍然是开着的，但具体什么时候谈，必须要有一个好的气氛，否则谈什么呢？达赖喇嘛方面最近又做了一大批恶化与中央关系的事情。其中，第一，“流亡政府”新头目反复声称，接触商谈将是他那个伪政府同中国政府商谈，这是对接触商谈基础的歪曲和破坏；第二，达赖喇嘛又在这个时候宣布了一个“转世声明”，否定中央政府在达赖喇嘛转世问题上的最高权威；第三，达赖喇嘛鼓吹、煽动境内僧人自焚，造成了四川藏区多名年青人死伤，企图以此向中央施压。达赖喇嘛只有认错、改正，下一次接谈才有基本的气氛和条件。</P>
<p>　　我希望你能够履行你的承诺，将今天我们谈话内容全文发表。</P>
<p>　　记者：是的，我会。</P>
<p>中国政府绝不会让达赖分裂国家的图谋得逞</P>
<p>——朱维群在柏林与德国媒体座谈实录</P>
<p>
　　2011年12月9日，正在德国访问的中共中央统战部常务副部长朱维群于柏林举行媒体座谈会，德国《法兰克福汇报》、《时代周报》、《日报》、《法评报》、《图片报》以及“德新社”、“法汇报出版社”的记者参加，座谈会后《法兰克福汇报》记者对朱维群进行了专访。2012年1月25日，《法兰克福汇报》根据采访内容编发了《将达赖称作非暴力人士，简直就是一个笑话》的文章。经授权，“中国西藏网”现全文刊发座谈会和专访的实录（根据现场录音整理）。</P>
<p>
　　朱维群：我是中共中央统战部的常务副部长，我的职责之一是负责涉藏工作和处理与达赖喇嘛的关系问题。我曾经是中国《人民日报》记者，可以说和大家是同行。希望大家把我今天谈的事情如实地向德国人民介绍。首先我对中国西藏的情况做一个简要的介绍。</P>
<p>
　　今年是西藏和平解放60周年，60年来中国政府在西藏办了三件大事。第一件大事是1951年实现了西藏和平解放，从此任何势力想把西藏从中国分割出去成为永远的不可能。第二件大事是1959年平息西藏反动上层达赖喇嘛一伙搞的武装叛乱，实行了西藏民主改革，从此任何势力想把西藏倒退回政教合一的封建农奴制也成为永远的不可能。第三件大事是此后在西藏建立了民族区域自治制度，实现经济社会的快速发展和人民权利的保障与改善。</P>
<p>
　　我只简单介绍一些宏观的数字。从2006年至2010年中国第十一个五年规划期间，国家支持西藏发展的总投资是1378亿元人民币，从2011年开始的第十二五规划期间，国家支持西藏发展的总投资将是3300亿元。今年西藏地方生产总值将达到605亿元，比去年增加12.6％，连续19年保持两位数增长。城镇居民人均可支配收入是16148元，比去年增加7.8％。中国政府最关心的是农牧民人均纯收入，因为农牧民生活条件在西藏是最艰苦的，今年将达到4700元，比去年增长13.6％，连续第9年实现两位数增长。由于西藏广大城乡生活水平提高和医疗保障条件迅速改善等原因，人均寿命由和平解放时的35.5岁提高到现在的67岁，总人口从那时的大约100万到最近的人口普查已经超过300万。达赖喇嘛经常散布说“藏民族濒临灭绝”，但是人口从100万到300万，人均寿命从35.5岁到67岁，这恐怕不是一个民族正在濒临灭绝，而是一个民族正在快速走向兴旺。</P>
<p>
　　尊重和保护公民宗教信仰自由是中国政府一项长期的政策。目前西藏有寺庙1780处，僧尼4.6万多人，僧尼占总人口的1.5％。这一项比和平解放时下降，当时僧尼的数量10万人，而总人口是100万，也就是说僧尼占总人口的十分之一，这是造成当时西藏经济发展滞后、社会凋敝、人口锐减的一个重要因素。</P>
<p>
　　我来德国之前看到达赖集团“挪威西藏之声”10月22日报道，称德国外交部发言人10月21日曾发出呼吁，抗议北京当局在西藏的“宗教镇压”，要求中国政府改变西藏政策。据我所知，欧洲大多数国家并没有就最近四川省藏区发生的几起所谓自焚事件向中国政府无理施压，我希望达赖集团的这个报道并没有反映德国政府的真实立场。当前中德关系很好，双方已建立全面的战略伙伴关系，对话合作机制覆盖了经济、科技、人文等各领域。多年来德国一直是中国在欧洲最大的贸易伙伴，我们在国际和地区事务上的合作对于两国乃至世界都是好消息，中国民众对德国人民抱有友好感情。特别是在当前应对国际金融危机和欧洲债务危机的背景下，两国尤其需要互相扶持，彼此尊重对方的利益，实现互利共赢。</P>
<p>　　现在，请大家提问。我当记者的时候喜欢向对方提出尖锐的问题，希望今天各位也向我提出尖锐的问题。</P>
<p>　　记者：我是德国《日报》记者，您认为最近发生的12起自焚事件的成因是什么？</P>
<p>
　　朱维群：今年3月以来，在四川省阿坝、甘孜个别地方4座寺庙发生了数起自焚事件，自焚者一般都是20岁上下的年轻人，最小的只有16岁。12月1日，在西藏昌都地区发生一起自焚，但属于社会上的一般自杀事件。境外有人故意编造称，西藏发生的这起自焚是因为自焚者当僧人的儿子被撵出寺庙，实际上自焚者是因为擅自砍伐林木受到了当地干部的批评，他本人不服气，于是采取了自焚这种过分的举动。他有两个儿子，一个8岁在上学，一个5岁在家里，根本就没有人在寺庙当僧人，当然也不存在被“赶出去”的问题。</P>
<p>
　　我对四川个别地方发生的自焚事件感到震惊，对年轻生命的丧失感到非常悲痛。今年9月，我曾去四川甘孜实地调查，那里的僧俗民众对于自焚的幕后煽动者和操纵者充满愤怒。自焚事件的发生，不论是与当地群众对于社会稳定的期望，还是与藏族群众文化理念和藏传佛教的教义都是完全对立的。达赖集团把四川发生的自焚事件描绘为藏民族处于“悲惨的境地”，实际上是恶意的炒作和蓄意制造社会紧张空气。自焚事件涉及四川的4座寺庙，而西藏和其他藏区共有藏传佛教寺庙3542座，僧尼人数共14万。所以，绝大多数的僧尼没有参与这个事情，而且是采取谴责态度的。如果说有谁陷于“悲惨的境地”，那恰恰是达赖集团自己。</P>
<p>
　　为什么会在四川4座寺庙，尤其是阿坝县格尔底寺集中发生自焚呢？因为恰恰是这个寺的格尔底活佛1959年追随达赖喇嘛发动叛乱以后跑到国外，曾经担任达赖集团“流亡政府”的“安全部长”，长期从事对我境内颠覆活动。今年3月16日格尔底寺发生一个19岁僧人自焚事件，策划、支持自焚的3个涉案僧人在法庭上承认是受到境外长期的影响，蓄意策划了这起事件，而且把自焚的过程用摄像机拍下来，发往印度达兰萨拉。自焚事件相继发生后，达赖集团包括“流亡政府”新头目、格尔底活佛以及一系列头面人物，把自焚者吹捧为“英雄”、“烈士”，表示“敬仰”，还为自焚者颁奖、树“纪念碑”，达赖喇嘛本人为他们举行法会，并且绝食一天，表扬自焚者“具有非常大的勇气”，这些举动实际上是在鼓励、煽动更多的人走上这条不归之路。我注意到许多西方媒体比如“路透社”、“德国之声”、“法国国际广播电台”的记者都指出达赖喇嘛从开始到现在都没有对自焚的行动喊停，更没有谴责自焚的言论。台湾有一个“达赖喇嘛西藏宗教基金会”声称，自焚并不违反宗教教义，自焚是菩萨行，也就是说自焚者马上就可以成为菩萨。事态的发展表明，这些年轻人自焚是达赖集团长期渗透，在特殊的环境里对他们进行洗脑的结果，是一种教唆、引诱别人自杀的行为。</P>
<p>
　　我们知道，很多国家法律都规定，诱导、帮助别人自杀本身就是犯罪。比如，意大利刑法规定，指使、鼓励他人自杀意愿的，或以任何方式为自杀的实施提供便利的，如果自杀发生，那么这种人要处以5至12年有期徒刑。达赖的行为不仅是犯罪，而且是企图把讲究慈悲为怀、尊重生命的佛教变成一种自焚的宗教，使藏传佛教成为他一个人的政治殉葬品。</P>
<p>
　　达赖集团煽动欺骗别人自杀，而且居然搞成了若干例，是不是表明他还有力量呢？我认为不表明他有力量，相反表明他的虚弱与无奈，表明这个集团已经是穷途末路。我们可以回顾一下历史：1951年旧西藏上层还有力量和人民解放军真刀真枪在昌都打一仗，尽管失败了；1959年，他们还有能力在拉萨和其他藏区发动大规模的武装叛乱；武装叛乱失败以后，上世纪六十年代，他们还有一点力量在别国的土地上对我国边境地区进行了长达十多年的武装袭扰；到了八十年代，武装袭扰也搞不成了，但他们还有能力在1987、1988、1989连续三个年头在拉萨制造一系列的骚乱事件；而到了2008年，他们发动“3·14”打砸抢烧暴力犯罪事件，一度引起了欧洲一些人极大的关注，但这次事件转眼之间就被我们平息了。到了今天，这个集团只有靠欺骗几个可怜的、不懂事的年轻喇嘛自焚来给自己打打气，避免“西藏问题”被边缘化。任何一个政治集团到了这个地步，还有何前途可言？实际上，在达赖集团内部就自焚是不是还要搞下去，现在已经发生了严重分歧和争论。这种伤天害理的事情，无论如何是不可能持久的。我可以很坦率地说，即使在四川和其他地方再发生类似的事件，我们的原则立场也绝不会退让和改变。</P>
<p>　　记者：您刚所说的“西藏人”指的是怎样的人？</P>
<p>
　　朱维群：我说的“西藏人”指的是今天的西藏自治区的人口，而不是中国全部藏族的人口，因为在西藏自治区之外，我国还有四个省设有藏族的民族区域自治地方。此外，我所说的“西藏人”指的是生活在西藏自治区的各个民族的人，而不仅仅是藏族。藏族占西藏自治区人口的多数，但这片土地上自古以来还生活着门巴、珞巴、羌、汉、回、蒙古等世居民族。我前面讲的西藏人口的增长主要是藏族人口的增长，因为藏族人口在西藏的总人口当中，历次人口普查都占92％以上。</P>
<p>　　记者：您是从哪里获得以上详细情况的？您是学了藏学还是什么？</P>
<p>
　　朱维群：我1991年在《人民日报》作记者时就进入到西藏，后来作为负有一定职责的领导干部又长期从事西藏工作。从1991年到现在，我从事西藏工作已经整整20年了，期间我进入西藏将近40次，如果加上其他四个省藏区，我进入各藏区有上百次了。今年一年，我到西藏去了5次，上周日还在西藏了解情况。我的工作使我有条件掌握更多的信息源，同时因为我在藏族当中有非常多的朋友，现在我工作当中配合最经常的中央统战部副部长斯塔同志就是藏族。我带的工作班子中藏族同志超过三分之一。</P>
<p>
　　记者：从西方角度再三关注西藏问题，不仅仅因为最近的几起自焚事件，另外一方面也是由于有一种观点认为，在西藏文化自治方面存在不足，在藏人生活条件改善和与汉人经济、社会生活等竞争方面存在着不平等。您认为从中国政府的角度来看，在西藏自治区经济社会发展和政策制定上有什么不足的地方？</P>
<p>
　　朱维群：和平解放以来，中国政府在西藏的经济社会发展，包括保护西藏文化、宗教方面上，可以说是不遗余力。当然，其中也经历了曲折，我们毫不隐瞒，在“文化大革命”期间，西藏的文化和全国的文化一样遭到了破坏，这个错误已经被彻底纠正。西藏的文化是我们自己的文化，我们为什么要破坏它呢！西藏的文化包括它的语言、文学、美术、建筑、医药等等，不仅没有被消灭，而且在新的历史条件下得到了弘扬和发展。一个有趣的现象是，西藏的文化正加速走向全中国，比如说西藏的歌曲，在全国广大地区传播，而这在旧西藏是不可想象的；比如藏传佛教，现在汉族和其他民族越来越多的人愿意研究它，这在过去也是不可想象的，当然研究并不一定是信仰它，但说明对它是有兴趣的。同时我也要指出，藏族文化和其他任何民族的文化一样，必须随着社会的发展而发展，它不能永远是老样子，否则它就会成为一块化石，就会丧失它的活力。旧西藏，人口的十分之一是僧人，这种“文化”还能保持吗？旧西藏高度的政教合一，重要的政治职务全部由僧人担任，这种“文化”还能保持吗？这种腐朽的、没落的、妨碍藏民族前进的所谓“文化”只能让它消亡。它如果不肯消亡，我们就要改革，促使它消亡。藏族不能永远停留在落后的文化环境里，从而使自己成为别人“欣赏”的对象，成为供有些人从中越发感觉自己的人种高人一等的材料。藏民族和我们一样有权力享受现代文明和科学发展的一切成果。达赖喇嘛总是指责我们“消灭了西藏的文化”，实际上他痛惜的仅仅是他在旧西藏至高无上的政教合一权力的丧失。由于西藏经济社会发展还比较落后，在藏族的文化保护方面，还有很多事情有待我们去做，有些具体的政策也有待完善。但是我敢说，中国政府对西藏文化的保护和发展与世界任何国家对自己少数民族文化的保护相比，一点儿都不差。我还有一个职务是中国西藏文化保护与发展协会副会长兼秘书长，每年我都要和我的同事一起动员社会各界募集资金，开展活动，来促进西藏文化的保护、发展和走向世界。</P>
<p>　　记者：能进一步说明中国政府在西藏文化保护方面都采取了哪些措施？</P>
<p>
　　朱维群：比如，文化的一个重要特征是语言，中国政府有立法，西藏自治区政府也有立法，确保藏语言在社会上享有重要的地位。一个藏族孩子从小学开始一直到高中毕业，藏语文都是他的必修课，而且作为成绩的一部分列入高考科目中。西藏自治区官方文件至少有两个版本，一个是国家通用语言文字，一个是藏语；西藏报纸、杂志、广播、电视至少是两个文字版本。我在北京管的《中国西藏》杂志用三种文字出版，分别是国家通用语言文字、藏语、英语，为此我们投入了许多的钱。当电脑、手机进入到普通家庭的时候，我们迅速实现了藏文输入。再比如，西藏最重要的传统建筑布达拉宫、罗布林卡、大昭寺等等，我们每一个“五年计划”都把它们列入重要修缮单位，而高达几十亿元的开支都由中央政府承担。如果时间允许，这样的例子几乎可以无穷尽说下去。</P>
<p>　　记者：您刚讲，如果西藏人自己不能实行改革，那么我们就要帮助他们完成改革，是这个意思吗？。</P>
<p>
　　朱维群：我丝毫没有这个意思说西藏人不能进行改革，我说的是当年像达赖集团这样的上层少数人充当改革的绊脚石，想在西藏永远保持政教合一的封建农奴制，那么我们就要推动他们进行改革。1959年，西藏实行民主改革，这是一个社会制度的改革，也是经济和文化的改革，改革得到了西藏僧俗广大民众热烈的支持。</P>
<p>
　　记者：我们注意到达赖喇嘛最近做出了一些举措，实行了民主改革，放弃了政治权利，中方一直强调和谐理念，那为什么双方不开展对话解决分歧呢？</P>
<p>
　　朱维群：首先我要说的是，达赖集团是一个背叛国家的分裂主义集团，在这个不具任何合法性的集团内部，是搞专制还是搞“民主”，没有什么意义，对我们来说没有什么区别。</P>
<p>
　　很多外国朋友向我提这个问题，“达赖喇嘛已经不搞‘西藏独立’了，他要求的仅仅是在中国内部实行自治，那么你们为什么不能允许？”我以为这些朋友对于达赖的“自治”的真正含义并不了解。1987年，达赖喇嘛在美国提出一个“五点计划”，1988年，他在法国的斯特拉斯堡提出一个“七点新建议”，这是他的“自治”，他的“中间道路”的标准版本。我把他的核心内容归纳为五条：第一条，他不承认西藏是中国的一部分，而妄称西藏是1951年被中国侵略和占领的一个“国家”，这完全违背历史事实。第二条，他要求中国不仅把西藏自治区交给他管，而且要把整个青藏高原，凡是有藏族居住的地方都交由他管。历史上这些地区从来没有归西藏地方政府管理过，这一点达赖喇嘛自己也承认。西藏自治区120万平方公里，而他要的是250万平方公里的土地，相当于中国陆地面积的四分之一。第三条，他要求在250万平方公里的“大藏区”之内，除了国防和外交之外，其他的政治、经济、文化、教育、宗教等等一切全部交给他来管，中央政府不得“干预”。第四条，他要求在“大藏区”内中国军队全部撤走，把这个地方变成一个“国际和平区”，召开一个国际会议对其地位进行讨论。第五条，他要求把“大藏区”内所有非藏族人全部赶走，1987年达赖喇嘛向美国国会报告说，至少750万的汉人应该回到中国去，而根据我们对他在2010年再版的“自传”中“大藏区”地图进行测算，要赶走其他民族人口超过2500万人，占这个地区总人口的80％，因为青藏高原周边地区人口比较密集，多民族混居程度高。2008年，我同达赖喇嘛私人代表接触时，他提出中国现在的宪法和他们的要求不能符合，因此要派人对中国的宪法进行修改。我想请教在座的德国朋友，如果有人要求在你们德国实行这样的“自治”，你们能同意吗？或者五条中的任何一条你们能同意吗？所以，达赖喇嘛的“自治”就是“西藏独立”，仅仅换了一个词而已。</P>
<p>
　　这里我出示一份地图，这张出自“达赖喇嘛自传”的地图，不仅把我们西藏标成一个独立的国家，还把我们的新疆标成“东土耳其斯坦”，把我们的内蒙古同样标成一个独立的国家，甚至把我们的东北标成“满洲国”。这表明达赖喇嘛不仅想“西藏独立”，而且想把中国彻底地瓦解。所以，要我们同达赖喇嘛就他的所谓“自治”“开展对话解决分歧”是完全不可能的。从2002年以来，我们和他的私人代表有十次接触，我们的原则简单、明确：在达赖喇嘛放弃分裂中国的图谋，承认西藏自古是中国的一部分，停止一切分裂破坏活动等前提下，可以和他讨论他个人的前途问题。至于这个东西（指地图），我们谈也不会谈。</P>
<p>
　　记者：达赖喇嘛在西方政界具有一个很高的象征性的作用，但是没有一个西方政府支持达赖喇嘛的政治主张，您认为在多大程度上达赖喇嘛问题是一个政治性问题或者外交问题？或者说达赖喇嘛问题更多的是中国地方上的问题？</P>
<p>
　　朱维群：达赖喇嘛问题从本质上说是中国内政问题，是中国人自己可以解决的问题。但达赖喇嘛抱有把西藏从中国独立出去这个非常不切实际的、完全做不到的幻想，当这个目标不能实现的时候，他就把“西藏独立”问题弄到国际上去，竭力使这个问题国际化。而国际上有些不愿意看到中国发展和强大起来的势力，也企图利用达赖喇嘛来遏制中国。我相信，国外大多数同情达赖喇嘛的人是出于对他的不了解，但是，有的国家政治人物实际上是知道怎么回事的，他们的目的就是利用达赖喇嘛来搞中国。有个国家，早在1959年达赖喇嘛发动全面武装叛乱前就替他培训武装骨干分子，给予空投支持，帮助达赖喇嘛从中国逃出去，此后几十年又从经济上支撑达赖喇嘛。这就使得达赖喇嘛问题发展成为中国同有关国家改善关系的一个障碍。达赖喇嘛很得意地说，我最大的责任就是给中国政府制造麻烦。所以，达赖喇嘛问题不是一个宗教问题，不是一个文化问题，实际上是他企图分裂中国和我们反对分裂的问题，他想恢复旧有制度而我们想推进社会前进的问题，完全是个政治性的问题。</P>
<p>
　　现在有些国家的民众同情达赖喇嘛，把他视为某种“象征”，这是有些国家政治人物利用舆论工具长期进行不实宣传或叫“洗脑”的结果，而到了今天，这种错误的宣传已经使民众由于不了解达赖喇嘛的本质而对他产生的同情，反过来成为这些国家改善同中国政府关系的一个障碍。中国有句老话，解铃还需系铃人。我们希望各国媒体如实地反映西藏真实情况，如实地向公众讲清达赖喇嘛的本质，比如我刚讲的达赖喇嘛“中间道路”的五条内容，使民众从过去的错误认识中解放出来，这样对有关国家改善同中国关系是一个极大的帮助。如果有些国家的政治人物和媒体人仍然坚持错误的态度，无视现实，怎么办呢？我想没什么了不起，因为在我们这个世界上，不正视现实的人，坚持错误的人，总归是要吃亏的。我们有足够的耐心，包括我们有足够的耐心把西藏发展起来，也有足够的耐心等待着有些国家的政要和媒体终有一天正确看待西藏的一切。时间在我们这一边。</P>
<p>
　　记者：您刚说，如果达赖喇嘛放弃分裂中国的企图，承认西藏自古是中国一部分，中方就可以同达赖喇嘛就其个人前途问题进行商谈，那么个人前途问题具体指的是什么？我们知道，中国新疆也有分裂势力活动，但为什么西方只是关注西藏问题，其中原因何在？</P>
<p>
　　朱维群：对于达赖喇嘛的政策，我们讲了30多年了。至于在达赖喇嘛满足中国政府对他的原则要求后将具体有什么样的前途，现在还远远没有到讨论这个问题的时候。因为现在达赖喇嘛不但顽固坚持“大藏区”、“高度自治”这些分裂主义要求，而且变本加厉，不断向中国政府挑衅。1989年，西藏发生局部骚乱，后来又发生了苏联和东欧国家政局的改变，那时达赖喇嘛十分激动，到处说中国在10年之内，后来又说5至3年内，一定要垮台。现在，他还在不断散布中国共产党就要垮台。当他满怀希望地等待中国政府和中国共产党垮台而毫不考虑自己将来的时候，我们为他操什么心啊！</P>
<p>
　　您讲到的第二个问题非常有趣，我还没碰到过这个问题，就是说为什么新疆和西藏都有人搞分裂，而西方人独独的只关心“西藏问题”，关心达赖喇嘛。实际上，西方的某些势力，既关心达赖喇嘛，也关心新疆的闹独立的这些势力。他们给“疆独”势力以活动的空间，把自己的国土向“疆独”势力开放，甚至有人在策划像对达赖喇嘛那样也给“疆独”势力的头面人物以诺贝尔和平奖。顺便讲一个很有趣的现象，现在谁想分裂中国，谁想搞乱中国，谁就有可能得诺贝尔和平奖。如果说这些人只关心“藏独”，不关心“疆独”，恐怕真是委屈了这些人的一片苦心，也抹杀了这些人分裂中国的“伟大业绩”。但就社会层面上说，的确西方一些人对达赖喇嘛的支持更突出一些。可能其中原因之一是，西方吃够了伊斯兰教极端势力和暴力恐怖势力的苦头，而达赖喇嘛是专门给中国制造麻烦的，这个祸水既然往别人家流，不往自己家流，当然也就不用担心了。</P>
<p>　　以下为《法兰克福汇报》记者专访</P>
<p>
　　记者：您讲到时间是在中方这一边，目前，达赖喇嘛年纪已经很大了，近期发生的自焚事件中涉及到的人都是些年轻人，您会不会对达赖喇嘛身后局势的发展感到担心呢？</P>
<p>
　　朱维群：我讲时间在我们方面，不是因为达赖喇嘛年纪大了，这是很次要的因素，最重要的是我们的事业、我们的斗争是正义的，是得人心的，而达赖喇嘛的所作所为是倒行逆施，这就注定了他必然要失败。达赖喇嘛年纪大了，当然也使这个集团将面临更多的困难。您问到对于达赖喇嘛身后我们会有什么担心，我想您的意思是说达赖之后他的“非暴力”有可能被暴力所取代。应该说我们没有什么需要特殊担心的。现在西方人有许多错误的理解，包括认为达赖喇嘛是“非暴力”的，而其他有些人是搞暴力的。实际上，达赖喇嘛从他从事政治到现在，从来没有离开过暴力。比如说，1959年大规模武装叛乱，比如说，整个六十年代对我国边境地区实施武装袭扰，再比如说，八十年代拉萨骚乱，再往后，2008年拉萨打砸抢烧暴力犯罪事件，所有这些都是在达赖喇嘛的旗号和影响之下，有些就是他本人直接鼓励和策划的。说达赖喇嘛是一个非暴力主义者，这是一个笑话！有些人这样说是因为不知道历史，没有好好研究，而有些人则是了解历史的，他们故意把达赖喇嘛打扮成和平主义者、非暴力主义者。举一个较近的例子，2008年拉萨发生严重的打砸抢烧暴力犯罪事件，分裂主义分子打死无辜群众18人，而达赖喇嘛公开声称，“我不会要求事件停下来”，还污蔑被烧毁的房子是“妓院”，被烧死的5个无辜的商店女服务员是“妓女”。最近的发生的自焚事件，达赖喇嘛就没有喊过一句停，相反在后面煽风点火。自焚行为实际上已经从“非暴力”过渡到暴力了。对达赖喇嘛身后的接班人会不会搞暴力的问题，我想，我们过去同这股势力多次交手，他们搞暴力，杀人放火，甚至搞武装叛乱，我们都予以平息了，没有什么了不起。相反，如果这些人公开打出暴力恐怖的旗号，那么达赖喇嘛给他们制造的“非暴力不合作”的面纱和旗帜就再也挂不起来了，西方也就不太好意思公开支持他们了。如果达赖喇嘛身后的人公开打暴力恐怖的旗号，等于政治上的自杀。这些分裂祖国的恶势力要政治自杀，我有什么可担心的呢！</P>
<p>
　　记者：您刚讲到，中国有句俗话，解铃还需系铃人，那么这句话是不是对于达赖喇嘛不太适用，因为显然中国的解决方案里面和达赖喇嘛是解决不了问题的？</P>
<p>
　　朱维群：我刚才那句话并不是针对达赖喇嘛说的，而是针对西方有些国家政要和媒体。他们无端制造了同中国之间的麻烦，我希望他们自己能解除这个麻烦。</P>
<p>　　记者：我知道您是对西方说的，但是在达赖喇嘛问题上是和达赖喇嘛本人没办法解决这个问题的，是这样吗？</P>
<p>
　　朱维群：我们从来没有把同达赖喇嘛私人代表接触的渠道堵死，这么多年来，我们同他接触商谈的渠道一直保持着。相反，却是达赖喇嘛两次宣布停止同中央政府的接触。</P>
<p>　　记者：达赖喇嘛声称，他的转世将会在中国以外的地方，中国政府对此持反对立场，请您解释一下中国为什么坚持这个立场？</P>
<p>
　　朱维群：藏传佛教大活佛的转世问题，历来不是一个单纯的宗教问题，同时也是一个政治问题。根据历史传统，比如达赖喇嘛转世灵童的寻访认定，必然要经过两个层面的过程，一个是宗教仪轨，主要是指履行宗教方面的一切必要的程序；另一个是历史定制，主要是指在政治上接受中国中央政府的批准和最后的确定。历代达赖喇嘛从来没有过由上一世指定下一世的，而历代达赖喇嘛在1793年金瓶掣签制度确立后都要经过中央的同意，即使免金瓶掣签也要经过中央的批准。不经过宗教仪轨和历史定制产生的所谓的下一世“灵童”，他可以是任何东西，但他就不是达赖喇嘛。十四世达赖喇嘛所谓的活着的时候就要由他本人认定下一世达赖喇嘛，所谓中国政府没有任何权利管他的转世的事情，完全是对历史传统的破坏，是对藏传佛教根本性的颠覆。达赖喇嘛真正关心的并不是将来寻访到一个真正的转世灵童，他关心的是在他走后，他这个集团要继续占住“达赖喇嘛”这个宗教封号，来为他政治上的分裂主义服务。为此，达赖喇嘛不惜牺牲活佛转世的传统，甚至不惜牺牲整个藏传佛教。中国政府是绝不可能让他分裂国家的图谋得逞的。</P>
<p>　　记者：现在看来，当时认定这个达赖喇嘛是一个错误的决定？</P>
<p>
　　朱维群：十四世达赖喇嘛的认定有当时的历史背景，并不因为他目前种种恶劣的表现就说当初认定他是错误的，因为我们谁也无法判断一个很小的孩子将来会怎样，谁也无法预测一个4岁多孩子将来会成为藏传佛教的灾难。但是当初这个达赖喇嘛的寻访认定过程，是经过了必要的宗教仪轨和历史定制的。他生于青海藏、汉、回混居地区一个农民家庭，他的认定是经过中国中央政府批准的，而且中央政府给予了金钱上的赏赐，派兵把他护送到拉萨，他的坐床典礼是由中央政府派人主持的，他没有经过金瓶掣签也是经过中央政府批准的。如果没有这些，他就不成其为达赖喇嘛，也不可能得到藏人信仰。</P>
<p>　　记者：是不是说在某些特别的情况下，是可以让达赖喇嘛以某种形式认定一个继承人，还是说中方完全不会允许？</P>
<p>
　　朱维群：没有任何特殊情况存在，因为所有的达赖喇嘛的产生都要经过这些程序。我刚讲过，如果不经过宗教仪轨、历史定制所确定的程序，找出的这个孩子可以是任何人，可以是任何东西，但是唯独不可能是达赖喇嘛。没有例外！</P>
<p>　　记者：据我所知，现在历史上首次出现了两个班禅喇嘛的情况，这个局面是怎么形成的呢？</P>
<p>
　　朱维群：首先必须明确，历史上没有同时出现过两个班禅喇嘛，现在也没有两个班禅喇嘛。只有一个十一世班禅，就是正在进行学习，经常在西藏和其他藏区接触广大群众的班禅额尔德尼·确吉杰布。十一世班禅经过所有的宗教仪轨和历史定制，因此得到了广大信教群众的衷心崇拜，现在成长学习得非常好。达赖喇嘛非法指认的那个孩子没有经过任何的宗教仪轨和历史定制，仅仅是达赖喇嘛个人在印度达兰萨拉指认，甚至达赖本人也从来没有见过这个孩子，他根本就不成其为班禅，也得不到信教群众的崇奉，仅仅是一个普通的藏族孩子。这个孩子尽管不是班禅，但他是我们藏族的孩子，理所当然的得到了我们政府的关心、教育和培养。</P>
<p>
　　记者：按照藏传佛教传统，班禅和达赖是互为师徒的关系，现在的班禅虽经过历史定制和宗教仪轨，但他会被人视为没有密切地与达赖进行接触和交流。</P>
<p>
　　朱维群：互为师徒的关系在历史上，在达赖和班禅两大活佛世系之间，有的时候有这种关系，有的时候也没这种关系，并不是说一定要互为师徒才能成为班禅或达赖。十世班禅喇嘛是一个伟大的爱国主义者，他不会允许自己的转世成为分裂主义的十四世达赖喇嘛的学生。</P>
<p>　　记者：达赖喇嘛已经放弃了政治职务了，您与“流亡政府”新任首席噶伦有什么样的接触吗？</P>
<p>
　　朱维群：达赖喇嘛并没有放弃他的政治作用，实际上，达赖喇嘛过去在他的集团当中就没有政治职务，有没有政治职务对他来说都一样，他始终是这个分裂主义政治集团的核心人物、政治象征和国际上骗钱的招牌。很奇怪，西方的一些政要和媒体过去不顾中国政府的反对而接受达赖窜访，理由是达赖是一个“纯粹的宗教人物”，所以要接待他，今天怎么又出现了达赖“放弃政治职务”了呢？过去为了接见达赖喇嘛而说他不是政治人物仅是宗教人物，今天为了给达赖喇嘛提供继续窜访的空间，又说达赖喇嘛放弃了政治职务，我不知道讲究逻辑学的西方人怎么会有这么一个奇怪的逻辑！达赖喇嘛是不是放弃了政治职务，我请你们看一看2011年4月22日他们发布的伪宪法公告，其中规定，在政治上达赖喇嘛是藏民族的怙主，藏人至高无上的领袖和导师，是唯一的代表和合法的代言人；在达赖集团内部，达赖喇嘛的权利包括指导藏民族的道德品行、宗教文化和经济社会，自行或透过民选领导来指导“西藏问题”得到解决；在对外事务上，规定达赖喇嘛有权同国际政治领袖、各界人士进行会晤，继续任命驻外特别代表和特使。以上哪一条不是政治职权？</P>
<p>　　记者：对于中国政府来讲，谁是对话的对象，是十四世达赖喇嘛，还是达赖喇嘛政治的继承人？</P>
<p>
　　朱维群：因为达赖喇嘛有中国中央政府给予的宗教上的封号，我们可以和他就他个人的前途问题进行接触商谈。而那个完全不具合法性的分裂主义政治集团的新任“首席噶伦”，我们绝对不会和他进行什么政治接触，更不会和他进行什么接触商谈。此人现在非常迫切地希望以“流亡政府”的身份同我们进行接触商谈，目的是想由此得到我们事实上对“流亡政府”的承认，取得所谓的合法性。为了取得同我们接触商谈的权利，实际上此人和达赖喇嘛原来的私人代表之间发生了激烈的争夺。我可以非常明确的告诉你，此人休想通过同我们接触而骗取所谓的合法性，他的政治圈套太幼稚。</P>
<p>　　记者：那么反过来说达赖喇嘛是不是中国对话的对象？</P>
<p>
　　朱维群：达赖喇嘛个人是我们接触商谈的对象，而“流亡政府”只是一个背叛祖国的分裂主义政治集团，我们根本就不会和它发生任何关系。</P>
<p>　　记者：您认为象香港的“一国两制”的方案在西藏是可能的吗？</P>
<p>
　　朱维群：“一国两制”有其特定的含义，它完全不适用于西藏。“流亡政府”新头目多次说，为什么不能用“一国两制”的方式解决“西藏问题”？我的回答是，此人作为分裂祖国的政治集团的头头，根本就没有资格谈“一国两制”。而对于您，我可以告诉您为什么用“一国两制”来解决所谓“西藏问题”是不能成立的。第一，在香港、澳门实行“一国两制”，是因为它们在历史上被英国、葡萄牙所占据，后来又经过了一个非常长的时期，才回归于中国中央政府的领导。为了这两个地方的平稳过渡和今后的长期稳定，实行“一国两制”是必要的。但西藏从来没有被外国占领过，始终是在中国中央政府的领导和管理之下，它的情况和香港、澳门完全不一样，根本不存在一个地位的定位、主权的回归问题。第二，“一国两制”是指在香港、澳门实行资本主义制度，而香港、澳门原本就存在一个资本主义制度，但西藏过去任何时候都没有过资本主义制度，有的只是政教合一的封建农奴制度，而西藏民主改革以后，已经建立了社会主义制度，到现在已半个多世纪了。如果在西藏搞“一国两制”，就是要在西藏复辟它原有的封建农奴制度，这是历史的大倒退。那位“首席噶伦”是在美国学法律出身的，学法律的居然提出这个问题，表明不是因为他无知，而是因为他无耻。</P>
<p>　　记者：对下一步接触商谈您有什么考虑吗？</P>
<p>
　　朱维群：我反复讲过，接触商谈的大门我们始终没有关上过，但达赖喇嘛方面关了两次。一次是1993年，一次是2008年。我们今天接触商谈的大门仍然是开着的，但具体什么时候谈，必须要有一个好的气氛，否则谈什么呢？达赖喇嘛方面最近又做了一大批恶化与中央关系的事情。其中，第一，“流亡政府”新头目反复声称，接触商谈将是他那个伪政府同中国政府商谈，这是对接触商谈基础的歪曲和破坏；第二，达赖喇嘛又在这个时候宣布了一个“转世声明”，否定中央政府在达赖喇嘛转世问题上的最高权威；第三，达赖喇嘛鼓吹、煽动境内僧人自焚，造成了四川藏区多名年青人死伤，企图以此向中央施压。达赖喇嘛只有认错、改正，下一次接谈才有基本的气氛和条件。</P>
<p>　　我希望你能够履行你的承诺，将今天我们谈话内容全文发表。</P>
<p>　　记者：是的，我会。<br /></P>]]></description>
            <author>王孺童</author>
            <category>新闻动态</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47185e920102dxrd.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 07 Feb 2012 13:09:08 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47185e920102dxrd.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>八旬尼师扶危济困二十五年 被誉当代“铁女”</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47185e920102dxoj.html</link>
            <description><![CDATA[<h1 STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><font STYLE="FonT-siZe: 22px">八旬尼师扶危济困二十五年
被誉当代“铁女”</FONT></H1>
<div STYLE="TexT-inDenT: 2em">
&nbsp;</DIV>
<div STYLE="TexT-inDenT: 2em">
<div>
<p ALIGN="center"><font FACE="楷体_GB2312"><img STYLE="BorDer-riGHT-WiDTH: 0px; BorDer-Top-WiDTH: 0px; BorDer-BoTToM-WiDTH: 0px; BorDer-LeFT-WiDTH: 0px" ALT="" SRC="http://news.fjnet.com/cssy/tj/201202/W020120203608228126064.jpg" OLDSRC="W020120203608228126064.jpg" /><br />
<font FACE="楷体_GB2312">“善以尘劳事，化为方便门。结缘拔众苦，依教度苍生。敬老乐安养，怜孤喜助人。”宏法法师在铁女寺。</FONT></FONT></P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p>
佛教在线湖北讯&nbsp;湖北荆州古城，北门内有一条幽静的小巷，小巷深处有一座唐代古庙铁女寺，始建于唐代贞观年间，距今已有一千多年的历史。近25年来，铁女寺的住持宏法法师赡养孤老、收养孤儿，省吃俭用资助10名贫困生在其寺庙生活、读书，既当父亲又当母亲，含辛茹苦将他们一个个送入了大学的校园，被周围居民称为当代“铁女”。</P>
<p>三叩门环结缘“铁女”</P>
<p>
2月1日上午10时许，迎着小巷口吹过的阵阵凉风，记者来到这座古韵古香的铁女寺。院内古钟铜佛，殿堂分布密集，却被打扫得干干净净。</P>
<p>得知记者前来的缘由后，宏法法师微微一笑，“每个孩子都不容易，我也只是做些力所能及的事情。”</P>
<p>采访开始前，她先让记者听了一段这样的故事——</P>
<p>
宏法法师俗名曹金秀，1928年生于湖南安乡县潘田村一个富裕农民家，1945年在湖南南县竹林寺出家，法名普光。1956年当地政府动员小尼姑还俗，普光因出家时发过“终生誓不反戒”的大愿，改为蔡姓，女扮男装，装作聋哑人，与乞丐为伴，一路辗转流浪到湖北荆州。流浪中，一位好心的老婆婆见她对佛门一片虔诚，便悄悄告知荆州城内有座铁女寺，让她不妨去试试。</P>
<p>
1956年9月的一天早晨，普光找到铁女寺，但见大门紧闭谢客。第二天清早，她又去敲门，仍不开。她没灰心，第三天再去敲门，终于感动了一位街坊，告诉她，铁女寺喊门有个暗号：轻轻叩打三下门环。</P>
<p>
普光叩动门环，大门果然“吱呀”一声开了。庙里住持比丘尼演灵法师、徒儿宽量法师见普光衣衫褴褛、满面灰尘，形同丐儿，吃了一惊。“丐儿”见有人开门，一下跪倒在地，揭开布帽，露出光头，演灵将她让进庙内。已关闭山门的演灵见普光虔诚礼佛，做事勤劳，便决定破例收她做幺徒弟，重新取了法号：宏法。那年演灵57岁，宽量44岁，宏法28岁。</P>
<p>
一直从1985年5月起至今，宏法任铁女寺住持，她也曾被推选为荆州市政协委员、多次任江陵县政协常委。“须弥山不长无根之草，般若船只渡有缘之人”，讲完后，宏法法师微笑着说道：“来到铁女寺，是我人生的转折点。演灵师爷学识渊博、持戒严谨、善良温和，特别是她高尚的人品，是我终生仿效的楷模。”</P>
<p>二十余载扶危济困</P>
<p>说起从铁女寺走出的十个大学生，曹美奇是宏法法师在1987年供养的第一个孩子。</P>
<p>
当年，曹美奇家境贫寒，实在无力抚养这个孩子。无奈之下，他的爷爷只得用板车推着他来到铁女寺门前，请求宏法法师收养这个孩子。看着板车上年仅12岁的曹美奇，一身破旧的衣服和鞋子，满面污垢，样子十分可怜。宏法法师实在不忍心，遂将其接到寺庙内居住，负责他的饮食起居。</P>
<p>
宏法法师的心血没有白费，曹美奇很争气，成绩总是很优秀，从学校里领回了一张又一张的奖状，使宏法法师一次次笑得很欣慰。从初中一直到大学毕业，都是宏法法师拉扯到大，如今他在北京铁路局工作。</P>
<p>说起供养孩子中让宏法法师印象最深的，应该算是1995年收留的曹春华。</P>
<p>当年，曹春华高考失利，以5分之差落榜。他很想复读，无奈家境贫寒，他也曾想过以跳河的方式来结束生命。</P>
<p>
宏法法师闻讯后动了恻隐之心，立即托人将曹春华领到庙里生活，主动提出承担他的600元复读费，并负担起他的生活。第二年，曹春华果真不负所望，成功考取武汉一所大学，现在在深圳做生意，已拥有了一家自己的公司。</P>
<p>资助学子成为骄子</P>
<p>
说也巧，就在记者采访的过程中，宏法法师曾资助过的两名大学生，曹全兄弟俩也如约而至。见到宏法法师，两人围坐在身边，亲切地喊着“爷爷”。</P>
<p>
曹全兄弟俩与宏法法师是湖南老乡，当年兄弟俩因家庭困难，被父母送到了铁女寺宏法法师的身边。回忆起当年的情景，曹全仍记忆犹新。</P>
<p>
他将记者带到了铁女寺后院最西边，这里共有3间房。每个房间的格局相似，在20平米的小屋内，只有一扇窗、一张床。他说，当时他们兄弟和名叫刘栋的学生同住在靠里面的一间，隔壁还住着2名女生。5个人经常在一起讨论功课，互帮互助。这些再简陋不过的卧室，就是十个孩子温暖的避风港，圆了他们的求学梦。“我没读过什么书，但是我喜欢爱读书的孩子”，宏法法师常这样鼓励孩子们，这也是她平日里说得最多的一句话。</P>
<p>
然而，铁女寺的生活向来清苦，而且素无积蓄，但宏法法师却从不苦着他们5人，好吃的都留给他们，从学费到日常的生活费，都是宏法法师省吃俭用来的。</P>
<p>
如今，曹全在大庆油田工作，待遇还算不错，并誓言自己会努力工作，来报答宏法法师这些年对自己的抚养。弟弟曹轩今年即将从北京师范大学毕业，已经与宜昌的一所重点高中签定了就业协议，想尽快工作，减轻宏法法师的经济负担。</P>
<p>
25年来，曹美奇、曹春华、白小岚、李萍、王慧敏、王华……宏法法师资助过的学生遍布祖国南北，学有所成。宏法法师的慈爱、仁义也同样感染着每个学生。</P>
<p>每年春节是铁女寺最热闹的时候，学生们从四面八方聚到庙里，看望老人，但宏法法师却从来不收他们送来的东西。</P>
<p>
现在这里还住着一户人家，夫妻俩长期以卖小菜为生，收入甚微，又苦于抚养两个女儿经济能力有限，一家四口都在寺庙里居住。宏法法师也一直资助两个孩子上学，现在大女儿已大学毕业在山东工作，小女儿还在读大学。</P>
<p>耄耋老人高功厚德</P>
<p>
除了资助学生，81岁的老居士韩龙惠生活困难，长期卧病在床，宏法法师将她接进寺内供养。老人临终前，宏法在她床边另设一铺，侍候了39天；得知孤老谷又萌和老伴胡家祯双双瘫痪在床、度日艰难，宏法法师将其接进寺里，专门请人照料二老的生活，直到谷、胡活到80多岁先后去世……这20多年，宏法法师帮助、施救过的人不胜枚举，以苦为乐、广济众生的佛门情操，有如一盏长明心灯，燃烧自己，照亮别人。其所言所行，受到周围居民口口流传。</P>
<p>
宏法法师对他人尽力慷慨相助，而自己却60年如一日奉行佛门清规，过着淡定的苦僧生活。为节省庙里开支，前两年她还到处挑回砖渣、泥土，填补地坪。在生活上，宏法法师一如既往粗衣淡食，每餐用米汤和开水泡饭，再加上几片小菜和几个辣椒。</P>
<p>
她住在低矮的寮房内，床上常年放着两个石枕(一个用作枕头，一个放脚)，一块打坐用的石垫，还有两个已被磨得十分光滑的鹅卵石，夏天她捏着这两枚卵石睡觉，笑言这就是她的“空调”。荆州区宗教局康局长个人花钱买的那台电扇，是宏法法师寮房里唯一的家用电器。</P>
<p>
而今已是耄耋之年的宏法法师坦言，目前暂停了资助学生。因为年事已高，没有太多精力再去照看孩子。她一再叮嘱“孙子们”将来要把自己的心愿完成，资助更多需要帮助的孩子。</P>
<p>
看铁女寺诗词楹联有一首写道：“善以尘劳事，化为方便门。结缘拔众苦，依教度苍生。敬老乐安养，怜孤喜助人。庄严佛净土，宝剎有心灯。”这也正是宏法法师的真实写照。（图：泰葛，文：张明金、梁薇文)</P>
</DIV>
</DIV>]]></description>
            <author>王孺童</author>
            <category>社会评论</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47185e920102dxoj.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2012 01:31:39 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47185e920102dxoj.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>漫话“三江并流”区的天主教文化</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47185e920102dxj9.html</link>
            <description><![CDATA[<table BORDER="0" CELLSPACING="0" CELLPADDING="0" WIDTH="400" HEIGHT="40">
<tbody>
<tr>
<td VALIGN="center" ALIGN="middle">
<p ALIGN="center"><font STYLE="FonT-siZe: 20px"><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;漫话“三江并流”区的天主教文化</STRONG></FONT></P>
</TD>
</TR>
</TBODY>
</TABLE>
<table BORDER="0" CELLSPACING="0" CELLPADDING="0" WIDTH="563" HEIGHT="629">
<tbody>
<tr>
<td HEIGHT="20" WIDTH="595" ALIGN="middle">
<p><font COLOR="#336699">http://www.youth.cn&nbsp;&nbsp;
2012-01-30 14:19:00 中国青年网</FONT></P>
<p>文／王孺童</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td VALIGN="top" WIDTH="595" ALIGN="left">
<p>　　</P>
<p ALIGN="center"><img STYLE="BorDer-riGHT-WiDTH: 0px; BorDer-Top-WiDTH: 0px; BorDer-BoTToM-WiDTH: 0px; BorDer-LeFT-WiDTH: 0px" ALT="" SRC="http://elite.youth.cn/qlk/201201/W020120130519757286977.jpg" OLDSRC="W020120130519757286977.jpg" /></P>
<p><br />
　　<br />
　　“三江并流”区，是指发源于青藏高原的怒江、金沙江和澜沧江这三条大江，并行而不交汇地穿过云岭、怒山、高黎贡山这三座横断山脉，其所流经之区域就是位于中国云南省西北部的迪庆藏族自治州以及怒江傈僳族自治州境内。<br />

　　早在十九世纪中叶，在这片与世隔绝的土地上，闯进了一批外国传教士，他们跋山涉水、历尽艰辛，目的只有一个，就是要把天主教传入西藏。清道光二十六年（1846），教皇格列高利十六世（Pope&nbsp;Gregory　&#8553;&#8549;）授命设立西藏教区，并将中国藏族地区划归巴黎外方传教会的传教区。随后，巴黎外方传教会教士大多取道云南，企图进入西藏传教。清咸丰七年（1857），罗马教廷正式设立“西藏教区”（宗座监牧区），主教公署设于四川打箭炉（康定），任命巴黎外方传教会法籍传教士杜多明（hoine－Desazures，　Jacques&nbsp;Leon&nbsp;1804—1869）担任主教。清咸丰十一年（1861），法籍教士余伯南（Jules－Eienne&nbsp;Dubernard&nbsp;1840—1905）等入藏未遂，便南下进入云南藏族地区活动，并设立“西藏教区”所属“云南总铎区”。这些徘徊在西藏门槛上的西方传教士，由于入藏未遂而只好在云南边陲播下了天主教种子。<br />

　　梅里雪山——是西藏的八大神山之一，也是从云南进入西藏的重要门户。在梅里雪山的山脚下著名的澜沧江从这里奔流而过。由于剧烈的造山运动和常年的河流冲刷，使这里山峦绵延、河谷深切，千百年来在这里居住的主要都是藏族居民，外人很少能来到这里。位于云南省迪庆藏族自治州德钦县燕门乡的茨中村，濒临澜沧江，是这一区域沿江几十个藏族村落里的其中一个。在茨中村，有一座法国哥特式教堂矗立在村子的正中央。一百年来，它一直是村里最雄伟高大的建筑，也标志着茨中是一个天主教的村落。茨中天主教堂于1909年由法国欧文拉尔德神甫（Pere&nbsp;ouvraerd）主持修建，1921年建成，是天主教“云南总铎区”的主教座堂。教堂整体结构呈十字型，是全国重点文物保护单位，也是现在世界自然遗产“三江并流”核心区的主要景观之一。当年，天主教“云南总铎区”负责管辖周边茨中、维西、贡山、德钦的教务。<br />

　　在如今的茨中教堂旁边，有两座并排的圆拱形坟墓，墓顶上竖有十字架。墓中安葬的是两位来自欧洲的传教士，一位是法国传教士伍许东神父，另一位是瑞士传教士于伯良（据说死于脑膜炎）。伍许中（　Jean－　Baptiste－　Pierre－　Victor&nbsp;Ouvrard）于清光绪三十四年（1908）被任命为天主教西藏教区副主教兼云南铎区总司铎，他是最早来到茨中工作的副主教，从教堂建成起就一直在这里，直到1930年病逝于这片他乡的土地上。<br />

　　在新中国成立后，国外传教士陆续被遣送出境，茨中教堂也就无人管理。“文革”时期，教堂更遭到巨大的破坏。随着党的宗教信仰自由政策的贯彻落实，茨中的天主教活动得以重新开展，日常教务归属于大理教区管理。1993年，村中的教友吴公底被村里推选为茨中教堂的负责人，负责教堂的日常管理工作，现在是教堂管委会主任，2007年教区给教堂派来了一位神父叫姚飞，教名叫若瑟，是一个来自北京教区的内蒙古人。现在茨中一共有六百名村民，其中至今仍有八成以上的家庭是信仰天主教的。解放前传教士在茨中教堂开办了修生学校和修女学校各一所，培养区内有潜质的年轻人成为神职人员。<br />

　　在茨中一带，气候宜人，整年气候都在十几到二十几度之间，再加上雨量充沛，日照充足，所以各种庄稼都很丰富。在外国传教士常驻茨中的半个世纪里，他们又引进了各种不同的植物，使茨中仿佛成了一个植物乐园。教堂前面的两棵棕榈树，是传教士引进的最具标志性的植物。后面的芭蕉树原来也是传教士引进的，后来因为没人管理相继枯萎。现在的两棵是村民在十多年前重新栽种的。在传教士引进的物种当中还有一种是不能不提到的，这就是葡萄。在教堂的前面至今仍保留着当年由传教士亲手开辟的葡萄园，由于在天主教的弥撒中需要使用葡萄酒来代表耶稣的圣血，所以传教士每到一个地方传教，只要有适合的自然条件，他们就会开辟土地栽种葡萄。这个茨中的葡萄园就是当年由法籍教士古纯仁神父（Francis&nbsp;Gore&nbsp;Ouvrard）从法国引进的葡萄种子，亲手创建的。<br />

　　自上世纪八十年代，教堂重新归还给当地信众，茨中村的教友每个星期都还在教堂举行宗教聚会。但当时由于没有教父无法举行正常的弥撒，每周的聚会只限于祈祷和唱诵圣歌。每逢像圣诞节、圣神降临日、复活节、圣母升天日这样的节日，大理等教区就会过来专门的神职人员。但跟过去比较有一点没有变的，就是他们所念的经文和唱的圣歌都是藏语的，而且都是当年西方传教士亲自翻译和教导他们的。<br />

　　从十九世纪中叶开始，西方传教士陆续来到这个偏僻的山区，他们主要是希望向西藏传教。在这里他们首先学会了藏文，然后又花费了极大的心血，把一些常用的祈祷文和圣咏文从拉丁文翻译成藏文，再教给当地的教友。然而，一个世纪的传教工作却始终未能敲开西藏的大门，这些传教士的心血至今就只在云南西北部的这片山区里仍然流传。<br />

　　距离茨中大约有五、六公里的地方有一个叫茨姑的村子，村里也修建有一座建于1988年的教堂，虽然这里的人口才不到五百人，但其中超过百分之九十的都是天主教徒，是附近一带著名的天主教村落。虽然茨姑这座教堂只有短短几年的历史，但其实早在一个半世纪之前，茨姑就曾经建立过一座更古老的教堂。而且更是天主教会在云南藏区所建立的第一座教堂。1905年当地发生了一次严重的宗教冲突事件，导致两名法国传教士被杀，茨姑老教堂也被付诸一炬，之后得清政府赔款，于1909年在茨中兴建了茨中教堂。在山上，两位当年被杀害的外国传教士的坟墓仍静静的躺在这里，他们分别是法国传教士普德元神父（Pierre&nbsp;Marie&nbsp;Bourdonnec）以及余伯南神父。</P>
<table BORDER="0" CELLSPACING="0" CELLPADDING="0" WIDTH="563" HEIGHT="629">
<tbody>
<tr>
<td HEIGHT="20" WIDTH="595" ALIGN="middle">
<font COLOR="#336699">&nbsp;</FONT></TD>
</TR>
<tr>
<td VALIGN="top" WIDTH="595" ALIGN="left">
<p ALIGN="center"><img STYLE="BorDer-riGHT-WiDTH: 0px; BorDer-Top-WiDTH: 0px; BorDer-BoTToM-WiDTH: 0px; BorDer-LeFT-WiDTH: 0px" ALT="" SRC="http://elite.youth.cn/qlk/201201/W020120130519757305698.jpg" OLDSRC="W020120130519757305698.jpg" /></P>
<p ALIGN="center">茨中天主教堂</P>
<p><br />
　　十九世纪六十年代，外国传教士在茨姑建立了云南西北部的第一座教堂之后，便以此为基地，开始沿着澜沧江向南北两面开展传教工作。在这片遥远的区域，由于山高水险，居民历来都只能使用驮马，往来于崎岖的山路之间，这样的传统至今仍然未变。如果要到对岸，在一些地方，居民就使用溜索。是一根紧紧拴在河两岸木椿上的吊索，过河的人把滑轮系在吊索上，便可以凌空划过河道。这是千百年来，当地居民最重要的渡河工具，到今天，尽管沿澜沧江河岸已经修建了公路，但在对岸车路不通的村落，溜索依然是村民外出的重要交通工具。当年传教士就是在这样的交通环境下，一直沿着澜沧江传教。<br />

　　位于云南维西傈僳族自治县白济汛乡的小维西，自1880年就有传教士来到这个位于澜沧江边上的藏族村落并兴建了教堂。一百多年后，这座古老的教堂依然屹立在村里，在这悠长的岁月里，小维西教堂曾经开设专门的学校，来培养神职人员，全盛期有六十多名藏族和汉族的学生在这里学习。解放后宗教活动被禁止，教堂又被征用为政府办公室、医疗点以及学校等，直到宗教活动恢复后教堂才重归教会。在村子附近的一处山坡上，有一个专门的教会墓园。当年最早到小维西传教的神父的坟墓就在那里，墓碑上镌刻着：“清故法国驻西藏传教司铎顾公德尔圣名若翰大人之墓，同会余伯南、李雅敬仝，同会任安收、丁德良立。”<br />

　　顾德尔神父（Goutelle&nbsp;Jean&nbsp;Baptiste）来自法国外方传教会，是最早开拓西藏教区的西方传教士之一，他的足迹走遍了这里的绵绵丛山，为这片藏区的传教事业贡献出大半生，最后在1895年于小维西去世。2007年，在教区神父的帮助下，小维西教堂筹集到足够的资金来重新翻修。翻新后的教堂，仍然保存着原来传统的白族建筑风格，以及典型的白族黑白绘画。<br />

　　在十九世纪末，外国传教士除了沿澜沧江流域传教以外，他们更翻越高峻的重山，把传教区域扩展到澜沧江以西的贡山地区。贡山位于怒江江畔，那里与澜沧江之间分隔着一道狭长的山脉。当年传教士经过多次往返，终于确定并开辟了一条来往茨中和贡山两地最便捷的路径。从茨中村后的山口出发，途中翻越两座海拔四千多米的大山，大约两天左右便可到达贡山。至今茨中和贡山两地的居民，仍然使用这条由传教士开辟的山路。在山上不时都可以见到，村民用驮马于两地之间运送货物。在这条山路的途中会经过一处当地人叫作教堂的地方。教堂指的就是这间破旧的石屋。过去神父往来茨中和贡山的时候，中途均会在这里过夜、生火做饭。到早上还会在这里做弥撒，久而久之村民便把这里称作教堂。过去的石头房子现在已经破烂，但至今教堂仍然是当地人翻山时，其中一个扎营的地方。<br />

　　在位于怒江傈僳族自治州贡山独龙族怒族自治县丙中洛乡的白汉洛村中央，有一座古老而宏伟的教堂最引人注目，这就是著名的白汉洛教堂。这座教堂最初修建于1896年，是当年传教士在贡山建立的首个传教点，不过原来的教堂后来被烧毁，现在这座教堂是在1906年再重新修建的，至今也已经有一百年的历史。虽然教堂外墙的油彩已经脱落，但整个建筑结构基本保存完好。“文革”的时候，中国各地的教堂都受到破坏，白汉洛教堂由于位处偏僻的山区，侥幸保存至今。白汉洛村位于重山之中，至今仍然没有对外的公路，几年前才开始有电力供应。在这片相对封闭的土地上，传教士在百年前带来的信仰传统，至今仍深深植根于村民之中。五十多年来白汉洛一直都没有神职人员，不过每天晚上，村民依然会按时来到教堂祈祷，而且不管大人小孩，几乎所有教徒都会参加。对于当年由传教士翻译成藏语的祷文和圣歌，这里的村民仍能背诵如流。<br />

　　如果大家有机会游走于“三江并流”区这些古老的天主教堂之间，每当夜幕降临，听到教堂里回响起的古老藏文圣歌，时光就像被凝固在一百年前。不论当年外国传教士是出于何种目的，将天主教传入这片人迹罕至的土地，但历经重重波折，它们至今依然按着自己的轨迹繁衍生息。<br />

　　（作者系全国青联宗教界别工作委员会秘书长、民建中央文化委员会委员、中国佛教协会寺庙工作办公室副主任）</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td HEIGHT="5"></TD>
</TR>
<tr>
<td VALIGN="top" ALIGN="right"><font COLOR="#336699">　　编辑： 杨晓钗 来源： 中华儿女报刊社</FONT></TD>
</TR>
</TBODY>
</TABLE>
</TD>
</TR>
</TBODY>
</TABLE>]]></description>
            <author>王孺童</author>
            <category>日志随笔</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47185e920102dxj9.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 31 Jan 2012 01:26:39 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47185e920102dxj9.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>共产党员不信仰宗教，更有利于宗教的发展</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47185e920102dxc8.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><font STYLE="FonT-siZe: 22px"><strong>共产党员不信仰宗教，更有利于宗教的发展<br /></STRONG></FONT>　　</P>
<p ALIGN="center">王孺童</P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p ALIGN="center">来源：中国民族宗教网 <a HREF="http://www.mzb.com.cn/">http://www.mzb.com.cn/</A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　中国共产党作为执政党的一贯坚持宗教信仰自由的政策。但是，作为中国共产党的党员，理应持守辩证唯物主义的世界观，做坚定的无神论者，因此就不能再信仰任何宗教。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　<strong>一、共产党员不信仰宗教不等于没有信仰</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　共产党员不信仰宗教不等于没有信仰，共产党员应当具有坚定的社会主义和共产主义的理想信念。这是保持共产党人的先进性的精神支柱和力量源泉。<br />

　　胡锦涛在优秀共产党员代表庆祝中国共产党成立８０周年座谈会上就强调：“社会主义和共产主义的理想信念，是共产党人最崇高的追求和强大的精神支柱，也是我们党的政治优势。有了这样的理想信念，就有了立身之本，就能够自觉地、满腔热情地为党的事业而奋斗。共产党员坚定理想信念，一定要把党的最高纲领与实现党在现阶段的任务统一起来，既要胸怀实现共产主义的崇高理想，矢志不移，更要坚定走建设有中国特色社会主义道路的信念，脚踏实地地为实现党在社会主义初级阶段的基本纲领而努力奋斗，扎扎实实地做好当前的每一项工作。”所以说，当代中国共产党人的理想信念，就是建设有中国特色的社会主义，为最终实现共产主义而奋斗。<br />

　　这是建立在马克思主义所揭示的人类社会发展客观规律基础之上的，代表了最广大人民的根本利益。在各种各样的冲击面前，党员领导干部始终要坚定对马列主义、毛泽东思想和邓小平理论的信念，坚定对建设有中国特色社会主义的信念，坚定对改革开放的信心，坚定对以胡锦涛同志为核心的党中央的信赖。只有这样，共产党员才能站稳立场，明辨是非，始终保持清醒的头脑，才能战胜困难，经受考验，始终走在时代的前列。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　<strong>二、共产党员应持守政教分离的原则</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
中国共产党是中国的执政党，如果共产党员信仰宗教，不论信仰何种宗教，都势必将政体制度导向政教合一。政教合一的政体，是一种将政权和神权合二为一的政治制度。其基本特点是：国家元首和宗教领袖同为一人，政权和教权由一人执掌；国家法律以宗教教义为依据，宗教教义是处理一切民间事务的准则，民众受狂热和专一的宗教感情所支配。这样的制度难免导致思想文化专制，国家的政策往往倾斜到执政党一党的局部利益上来，民主程度低，政治生活缺乏活力等种种弊端。<br />

　　从人类社会的发展演进来看，政教合一制度作为古代国家或地区政权体制的模式之一，曾在世界不少地区实行并给后世留下残酷、黑暗的深刻印记，尤以中世纪的欧洲政教合一制度为大家所熟知。<br />

　　在欧洲历史上曾出现过宗教控制政权或由封建君主担任教主的局面，如拜占庭当教会的保护者和宗教事务的主持者；英国亨利八世规定教会必须服从君主等。可见，政教合一制度是宗教和政治结合最密切的形式，而这种形式最终使教会的控制深入世俗社会之中，主要体现在对人性的束缚和教会政治的腐败。故当时的政教合一制度束缚了社会的进步与发展。<br />

　　众所周知，中世纪的欧洲政教合一制度下人性遭到极大的压抑，教会判定人生下来就是有罪的、肮脏的、下贱的，每个人的短暂一生就是为赎罪而活着。可以认为，中世纪一千多年的漫长历史进程中，欧洲社会发展基本处于停滞状态，故被历史学家称为“黑暗的中世纪”。因为没有政教分离、国家和意识形态分离，就没有思想和信仰自由，就不会有民主。所以，以政教分离和自由民主为特点的西方当代文明，是长期反对西方政教合一制度的产物。比如，文艺复兴以来的七百年历史中，西方世界与基督教宗教专制进行了艰苦卓绝、前赴后继的斗争，才建立起当代政教分离的自由民主制度，对整个世界产生了巨大的影响，促进了人类文明的进步。<br />

　　中国西藏在1959年和平解放以前，也经历了长达上千年的政教合一的封建农奴制度，给西藏的经济发展和人民生活造成了极大伤害。中国共产党作为马克思主义的执政党，必然要实行和坚持政教分离。中国共产党作为执政党，反对政教合一体制，坚持政教分离原则，这是马克思列宁主义对待政治与宗教关系的基本态度，中国共产党也在革命和建设中长期实践中坚持了这一立场，并以此为前提，不断探索和实践着我国社会主义政教关系的新内涵。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　<strong>三、不信仰宗教不等于不尊重宗教信仰自由</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　共产党人是唯物论和无神论者，不信仰宗教，但应充分尊重宗教信仰自由，积极的贯彻落实党的宗教信仰自由政策和宗教工作基本方针。<br />

　　就理论而言，马克思主义宗教观揭示了宗教产生、发展和消亡的客观规律，认为宗教的产生和存在具有自然根源、社会根源和认识根源，只有宗教赖以存在的外部根源全部消失后，宗教才可能消亡。而要达到这样的状态，需要相当漫长的历史过程，在此之前，正如列宁所言，以行政力量消灭宗教的企图，只能提高人们对宗教的兴趣，反而会妨碍宗教真正的消亡。可以说，宗教走向最终消亡可能比阶级、国家的消亡还要久远。基于这样的科学认识，共产党主张既不能用行政力量发展宗教，也不能用行政力量消灭宗教，而必须根据党在各个历史时期的根本任务，通过宗教信仰自由政策妥善处理宗教问题。就党的任务和宗旨而言，共产党代表最广大人民群众的根本利益，当然也包括代表信教群众的利益。而代表信教群众的根本利益，除了代表他们的政治利益、经济利益，也包括要尊重他们精神上信仰宗教的自由权利。中国革命和建设的历史都充分证明，党同信教群众在根本利益上的一致性是主要的，而在宗教信仰问题上的差异性是次要的，因此在正确方针政策指引下，完全可以做到“政治上团结合作，信仰上互相尊重”，共同致力于革命和建设各个时期的大目标。同时，共产党始终坚持依靠最广大人民群众的力量，而这其中当然也包括广大信教群众。所以，继续贯彻落实宗教信仰自由政策是党团结、凝聚广大信教群众，巩固和发展同宗教界的爱国政治联盟所必需的。<br />

　　在我国改革开放的今天，全国人民面临的伟大任务之一就是全面建设中国特色社会主义。而这一社会制度的最大优越性就在于能够促进社会生产力的健康发展，能够使各族人民共同团结奋斗，共同繁荣发展，同时也能够使逐渐强大的中国成为维护世界和平，谋求世界人民共同福祉的中坚力量。为此，就必须广泛凝聚人心，汇聚力量，动员全国各族人民齐心协力地为我们共同的历史使命发挥作用，贡献力量。在这一任务面前，宗教具有不容忽视的社会影响力，广大信教公民同样是社会主义社会的重要建设力量，就必须实事求是地寻求一种更好的政教关系，而不是采取排斥的态度，这种关系就是在政教分离的前提下的政教和谐关系，维护好这种和谐的关系，对于推动落实宗教信仰自由政策、发展民族文化、促进民族统一都起到了一定的积极作用。<br />

　　总之，共产党员在入党时既然已经选择了共产主义的理想信念，选择了唯物主义的世界观和无神论立场，就不能再信仰作为唯心主义和有神论的宗教。作为党员，应当不断加强马克思主义的理论修行，不断坚定辩证唯物主义的世界观和无神论立场，坚定共产主义的理想信念，应当以马克思主义的世界观正确认识和处理宗教问题，认真执行党的宗教工作基本方针，尊重宗教信仰自由，坚持政教分离原则，为建设宗教和谐的新型政教关系而努力。只有这样才真正有益于党，有益于宗教的健康发展，有益于切实尊重和保护公民的宗教信仰自由权利，有益于促进宗教和谐，也有益于党员个人的成长与发展。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　（作者系：全国青联宗教界别工作委员会秘书长、民建中央文化委员会委员、中国佛教协会理事）<br /></P>]]></description>
            <author>王孺童</author>
            <category>社会评论</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47185e920102dxc8.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 18 Jan 2012 09:28:49 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47185e920102dxc8.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>贾庆林与全国性宗教团体负责人举行迎春座谈</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47185e920102dxc7.html</link>
            <description><![CDATA[<div>
<div>
<p STYLE="TexT-ALiGn: center" ALIGN="center">
<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><font STYLE="FonT-siZe: 22px"><strong>贾庆林与全国性宗教团体负责人举行迎春座谈</STRONG></FONT></SPAN></SPAN></P>
<p STYLE="TexT-ALiGn: center" ALIGN="center">
来源：新华网</P>
<p STYLE="TexT-ALiGn: center" ALIGN="center">
&nbsp;</P>
</DIV>
<p STYLE="TexT-ALiGn: center" ALIGN="center">
<img SRC="http://www.zytzb.cn/publicfiles/business/htmlfiles/tzb2010/cmsmedia/image/2012/0/img14907.jpg" WIDTH="600" HEIGHT="452" /></P>
<p>　　<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">1</SPAN>月<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">16</SPAN>日，中共中央政治局常委、全国政协主席贾庆林邀请全国性宗教团体负责人到北京中南海座谈，共迎中华民族传统节日春节，并代表中共中央和胡锦涛总书记向全国宗教界人士和广大信教群众，致以节日的问候和新春的祝福。新华社记者刘建生
摄</P>
<p>　　新华网北京１月１６日电
中共中央政治局常委、全国政协主席贾庆林１６日邀请全国性宗教团体负责人到中南海座谈，共迎中华民族传统节日春节，并代表中共中央和胡锦涛总书记向全国宗教界人士和广大信教群众，致以节日的问候和新春的祝福。</P>
<p>　　贾庆林在认真听取宗教团体负责人的发言后指出，去年是<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">“</SPAN>十二五<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">”</SPAN>时期开局之年。面对复杂多变的国际形势和艰巨繁重的国内改革发展稳定任务，以胡锦涛同志为总书记的中共中央，团结带领全国各族人民同心协力、锐意进取，在社会主义现代化进程中写下了浓墨重彩的新篇章。目前，我国经济发展、政治稳定、民族团结、社会进步，各族人民正意气风发地在新的历史起点上把中国特色社会主义事业继续推向前进。去年也是宗教工作扎实推进、取得突出成绩的一年。我们深入贯彻党的宗教工作基本方针，充分发挥宗教界人士和信教群众在促进经济社会发展中的积极作用，进一步推进宗教事务管理的规范化、制度化、法制化，巩固和发展了宗教领域和谐稳定的良好局面。</P>
<p>　　贾庆林强调，今年是实施<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">“</SPAN>十二五<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">”</SPAN>规划承上启下的重要一年，中国共产党即将召开第十八次全国代表大会，做好今年的工作，为十八大召开创造良好环境条件，具有十分重要的意义。要坚持以邓小平理论和<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">“</SPAN>三个代表<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">”</SPAN>重要思想为指导，深入贯彻落实科学发展观，全面贯彻党的宗教工作基本方针，加强和创新宗教事务管理，认真做好信教群众工作，切实维护宗教领域和谐稳定的良好局面，充分发挥宗教界在促进经济社会发展中的积极作用，以优异成绩迎接中共十八大胜利召开。</P>
<p>
　　贾庆林希望各宗教团体和宗教界朋友坚持正确政治方向，坚定不移走爱国爱教道路，毫不动摇地拥护中国共产党的领导，服从和服务于国家的最高利益和民族的整体利益，自觉与社会主义社会相适应，为中国特色社会主义伟大事业贡献智慧和力量。把握稳中求进要求，努力为促进经济社会发展多作贡献，引导和帮助信教群众发展生产、改善生活、勤劳致富，引导和帮助信教群众正确处理宗教信仰和参与经济活动的关系，引导信教群众正确认识和对待改革发展中由于利益调整而出现的各种矛盾，协助党和政府做好协调关系、化解矛盾的工作，努力维护民族团结，维护宗教和谐，维护社会秩序和社会稳定。加强制度机制建设，不断提高工作规范化水平，着力健全宗教团体内部运转和管理制度，注重建立联系信教群众、深入基层方面的工作制度，推动宗教活动更加规范有序，宗教工作基础更加扎实稳固。加大教育培养力度，拓宽培养渠道、丰富培养内容、提高培养层次，为更多中青年宗教界人士成长搭建平台、提供空间，努力打造一支高素质中青年宗教界代表人士队伍。</P>
<p>
　　中共中央政治局委员、国务院副总理回良玉，国务委员兼国务院秘书长马凯，全国政协副主席、中央统战部部长杜青林等出席座谈会。应邀出席座谈会的全国性宗教团体负责人有：中国佛教协会会长传印、中国道教协会会长任法融、中国伊斯兰教协会会长陈广元、中国天主教爱国会主席房兴耀、中国天主教主教团主席马英林、中国基督教三自爱国运动委员会主席傅先伟、中国基督教协会会长高峰等。中国佛教协会副会长班禅额尔德尼<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">·</SPAN>确吉杰布参加座谈。</P>
</DIV>]]></description>
            <author>王孺童</author>
            <category>新闻动态</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47185e920102dxc7.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 18 Jan 2012 09:19:46 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47185e920102dxc7.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>还宗教以神圣性与纯洁性</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47185e920102dxbq.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><font STYLE="FonT-siZe: 24px"><strong>还宗教以神圣性与纯洁性</STRONG></FONT></P>
<p ALIGN="center"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312; FonT-siZe: 16px">&#9633; 王孺童</FONT></P>
<p ALIGN="center"><font FACE="楷体_GB2312">原载：中国民族报</FONT></P>
<p>&nbsp;&nbsp;<br />
　　近来，媒体曝光一些地方的宗教活动场所商业气息浓重，还有一些未经合法开放的寺院被承包给个人，从事以烧香、求签等为幌子的非法经营活动，这既损害了广大人民群众的利益，也给宗教本身造成了很坏的影响，使很多人对宗教产生误解。虽然现象看似简单，但其中涉及的深层次问题是多方面的，既涉及到宗教管理的归属权问题，又涉及到宗教活动场所日常管理的主体性问题。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>　　只有政府宗教事务部门才能对宗教事务进行行政管理</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　《宗教事务条例》（以下简称《条例》）第一章第五条规定：“县级以上人民政府宗教事务部门依法对涉及国家利益和社会公共利益的宗教事务进行行政管理，县级以上人民政府其他有关部门在各自职责范围内依法负责有关的行政管理工作。”《条例》明确指出，宗教事务的行政管理权在政府宗教事务部门。</P>
<p>
　　关于宗教活动场所日常管理的主体。根据《条例》第三章第十三条之规定，必须由宗教团体向宗教事务部门提出申请，“宗教团体在宗教活动场所的申请获批准后，方可办理该宗教活动场所的筹建事项”。可见，一个新的宗教活动场所，从申请筹备到修建落成，其主体皆为“宗教团体”，而不是个人或非宗教团体的其他组织机构。</P>
<p>
　　近年来，很多人常常会讨论宗教活动场所与文物、旅游等其他政府部门的利益冲突问题。这一冲突产生的根本原因，就是没有弄清楚在涉及宗教事务中谁主谁辅的问题。举例而言，现在很多著名的佛教寺院、道教宫观处于风景区内，那么到底是寺院为景区旅游事业服务，还是景区为寺院提供服务？根据《条例》第三章第二十六条之规定：“以宗教活动场所为主要游览内容的风景名胜区，其所在地的县级以上地方人民政府应当协调、处理宗教活动场所与园林、文物、旅游等方面的利益关系，维护宗教活动场所的合法权益。以宗教活动场所为主要游览内容的风景名胜区的规划建设，应当与宗教活动场所的风格、环境相协调。”从中可以看出，如果一个风景名胜区是以宗教活动场所为中心的，不论是历史上形成的还是新近修建的，都应该在保障宗教活动场所合法权益的前提下，进行自身的经营与发展。不能“反客为主”地认为，宗教活动场所既然在景区内，就应该为景区服务，一切以景区利益为第一。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>　　只有宗教教职人员才能对宗教活动场所进行日常管理</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　寺观教堂之所以统称为“宗教活动场所”，就说明它们是信教公民进行宗教活动的地方。根据《条例》第三章第十二条规定：“信教公民的集体宗教活动，一般应当在经登记的宗教活动场所(寺院、宫观、清真寺、教堂以及其他固定宗教活动处所)内举行，由宗教活动场所或者宗教团体组织，由宗教教职人员或者符合本宗教规定的其他人员主持，按照教义教规进行。”可见，宗教活动必须由宗教教职人员来主持。</P>
<p>
　　所谓宗教教职人员，是指能够合法从事宗教活动的人。《条例》第四章第二十七条规定：“宗教教职人员经宗教团体认定，报县级以上人民政府宗教事务部门备案，可以从事宗教教务活动。”当前社会反映强烈的一个问题，就是关于“假和尚、假道士”以“化缘”为手段来诈骗钱财。由于利益驱动，一些单位或个人竟然有组织地将聘用职工化装成僧尼道士，在寺观中从事非法宗教活动，欺骗广大信教群众和游客的钱物。</P>
<p>
　　为什么总有一些人想利用宗教，将其作为生财之道呢？这与宗教的特殊性及国家给予宗教界的特殊优惠政策有关。根据财政部、国家税务总局印发的《关于非营利组织免税资格认定管理有关问题的通知》和《关于非营利组织企业所得税免税收入问题的通知》中的相关规定，宗教团体、宗教活动场所及宗教院校属于民间非营利组织，经过免税资格认定后就可以享受国家税收优惠政策。一些香火旺盛、收入丰厚的宗教活动场所，又不用向国家纳税，自然成为各方争夺的对象。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>　　只有提高文化修养才能保护人、财、物不受侵害</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　由于知识水平和认知能力等原因，很多人将宗教与“封建迷信”画等号，把宗教活动场所当成一处烧香祈愿、问卜吉凶之地。有些人见神佛就拜，拜的是哪尊神、哪尊佛都不知道，这不仅反映出一种急功近利的心理、对宗教的无知误解，从而也为不法之徒提供了可乘之机。在那些被媒体曝光的假和尚、假道士强迫游客“烧高香”、通过“求签解签”骗取钱财的事件中，骗子的手段其实并不高明，但正是由于游客对宗教的无知，才容易上当受骗。</P>
<p>
　　以佛教为例，僧尼等教职人员本身是不看相、抽签、算命的，因为佛教理论否定“宿命论”，认为一切事物都在发展变化，所以未来之事不可预求，更不可能预先设定。再有，佛教是“无神论”，不相信宇宙间存在一个万能的“造物主”的存在，所以佛教礼拜佛像，并不是求佛保佑赐福消灾，而是如同礼拜祖先一样，表达佛教徒对佛祖的一种追忆敬仰之情。按照佛教戒律规定，一个刚刚出家的沙弥，就要遵守“不捉持生像金银宝物戒”，也就是说不能私自存蓄金钱财物。真正的出家人，名利如过眼浮云，更何况是伸手强迫索要呢？</P>
<p>
　　我国目前有佛教、道教、伊斯兰教、天主教、基督教五大宗教，各教的宗教活动场所在广大信教群众心目中都是神圣高洁之地，心灵依归之家园。我们国家实行宗教信仰自由政策，信教者与不信教者在公民权利与人格上是平等的，所以作为占我国人口多数的不信教者，更应该尊重和保护信教者的合法权益。从社会层面上彻底杜绝利用宗教、破坏宗教和谐的事情发生，还宗教以神圣性与纯洁性。</P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312">　　（作者单位：全国青联宗教界别工作委员会）</FONT></P>]]></description>
            <author>王孺童</author>
            <category>社会评论</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47185e920102dxbq.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 17 Jan 2012 10:45:48 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47185e920102dxbq.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>全国青联委员王孺童、广东政协委员曾少强访青商</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47185e920102dws2.html</link>
            <description><![CDATA[<div ALIGN="center">
<table CELLPADDING="2" WIDTH="795" ALIGN="left">
<tbody>
<tr>
<td STYLE="Line-HeiGHT: 1.5; MArGin: 0px; CoLor: #333; FonT-siZe: 29px; FonT-WeiGHT: bold" ALIGN="middle">
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px">全国青联委员王孺童、广东政协委员曾少强访青商</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px">来源：</FONT><a HREF="http://www.tycc.org/"><font STYLE="FonT-siZe: 14px">http://www.tycc.org/</FONT></A></P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td ALIGN="middle">
<p><img SRC="http://www.fristweb.com/user/tycc2011/media/image/37938.jpg" NAME="image_operate_83911325066444187" /></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 10pt; mso-font-kerning: 1.0pt; mso-ansi-language: en-Us; mso-fareast-language: ZH-Cn; mso-bidi-language: TH; mso-bidi-font-family: 'Cordia new'" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">王孺童委员与李桂雄会长亲切座谈。</SPAN></P>
<p><img SRC="http://www.fristweb.com/user/tycc2011/media/image/71160.jpg" NAME="image_operate_83311325066445562" /><br />
<br />
<span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 10pt; mso-font-kerning: 1.0pt; mso-ansi-language: en-Us; mso-fareast-language: ZH-Cn; mso-bidi-language: TH; mso-bidi-font-family: 'Cordia new'" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">曾少强委员与李桂雄会长亲切握手。<br />
<br />
<img SRC="http://www.fristweb.com/user/tycc2011/media/image/26742.jpg" /><br />

<br />
<span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 10pt; mso-font-kerning: 1.0pt; mso-ansi-language: en-Us; mso-fareast-language: ZH-Cn; mso-bidi-language: TH; mso-bidi-font-family: 'Cordia new'" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">访问团成员合影。</SPAN></SPAN></P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td STYLE="Line-HeiGHT: 2; MArGin: 20px 50px 0px; CoLor: #333; FonT-siZe: 16px" ALIGN="left">
<p>
　　2011年12月6日，全国青联委员、中央国家机关青联委员、中国佛教协会理事、全国青联宗教界别工作委员会秘书长王孺童先生；广东省政协委员、深圳政协委员、翰宇实业集团公司总裁曾少强先生；广州日报记者轩慧小姐；南方都市报记者王成波先生；深圳特区报记者周之春小姐等一行访问泰国华人青年商会，受到会长李桂雄、福利主任许俊龙等欢迎。王孺童委员、曾少强委员与李桂雄会长做亲切座谈，广泛探讨有关泰中青年企业家互助合作，了解目前泰国与中国佛教学术交流情况，对海内外青年工作、文化交流交换了意见。</P>
</TD>
</TR>
</TBODY>
</TABLE>
</DIV>]]></description>
            <author>王孺童</author>
            <category>社会活动</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47185e920102dws2.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 28 Dec 2011 17:54:45 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47185e920102dws2.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>中国佛牙舍利第四次赴缅供奉圆满结束顺利回国</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47185e920102dwoe.html</link>
            <description><![CDATA[<h2 ALIGN="center">中国佛牙舍利第四次赴缅供奉圆满结束顺利回国</H2>
<div></DIV>
<h3 ALIGN="center"><font STYLE="FonT-siZe: 14px">2011-12-24
21:39<span>文章来源：国家宗教事务局办公室</SPAN></FONT></H3>
<br />
<div>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
12月24日，中国佛牙舍利圆满结束了在缅甸的供奉瞻礼活动，顺利启程回国。中国佛牙舍利是应缅甸政府邀请，于11月6日起先后在缅甸仰光、内比都、曼德勒三地供奉瞻礼，历时48天，约有400多万缅甸民众前往瞻拜。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
当地时间24日上午6时，中国佛牙舍利欢送法会在曼德勒佛牙舍利供奉现场隆重举行，中缅佛教界高僧大德在法会上诵经祈福。随后佛牙舍利移驾至彩车，于上午10时30分抵达曼德勒机场并举行了简短的送归仪式。以中国佛教协会副会长学诚法师为团长、国家宗教事务副局长蒋坚永为顾问的中国佛牙舍利赴缅迎归团、在缅护法团、缅方恭送团、我驻缅大使李军华，缅甸宗教部长杜拉吴敏貌、曼德勒省行政长官吴耶敏、缅甸驻华大使吴丁乌等出席欢送法会和机场送归仪式。缅甸宗教部部长杜拉吴敏貌代表缅甸政府对中国政府和人民以及中国佛教协会表示衷心的感谢，并祝愿中缅两国人民“胞波”情谊更加深厚，两国佛教徒“法谊”亘古长存。约有近50万缅甸民众和佛教徒从各地赶到曼德勒仪式现场，夹道恭送中国佛牙舍利返回中国。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
当地时间上午10时45分，搭载中国佛牙舍利的专机飞离曼德勒机场，中国迎归团、护法团和缅甸宗教部部长杜拉吴敏貌率领的缅甸恭送团以及缅甸驻华大使吴丁乌同机前往北京。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
北京时间24日下午3时45分，满载着中缅两国人民和两国佛教徒深情厚谊的中国佛牙舍利专机缓缓降落北京首都国际机场。中国佛教协会会长传印长老、国家宗教事务局局长王作安等到机场迎接。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
随后，在首都机场贵宾室举行了简短的佛牙舍利交接签字仪式，中国国家宗教事务局局长王作安和缅甸宗教部部长杜拉吴敏貌分别代表中缅两国政府在交接文书上签字。交接仪式结束后，佛牙舍利塔移驾彩车驶往北京西山灵光寺并举行安奉法会。至此，中国佛牙舍利第四次赴缅供奉圆满结束。
<div STYLE="TexT-ALiGn: center"><img ALT="" SRC="http://www.sara.gov.cn/images/content/2011-12/20111224214732828658.jpg" WIDTH="450" HEIGHT="300" /><br />
<span STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312">佛牙舍利欢送法会在缅甸曼德勒供奉地举行<br /></SPAN><img ALT="" SRC="http://www.sara.gov.cn/images/content/2011-12/20111224214904593793.jpg" WIDTH="450" HEIGHT="300" /><br />
<span STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312">缅甸曼德勒机场举行盛大的佛牙舍利送行仪式<br /></SPAN><img ALT="" SRC="http://www.sara.gov.cn/images/content/2011-12/20111224214925062865.jpg" WIDTH="450" HEIGHT="300" /><br />
<span STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312">佛牙舍利赴缅供奉迎归交接仪式在北京首都机场举行<br /></SPAN><img ALT="" SRC="http://www.sara.gov.cn/images/content/2011-12/20111224214943093917.jpg" WIDTH="450" HEIGHT="300" /><br />
<span STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312">佛牙舍利安奉法会在北京灵光寺举行</SPAN></DIV>
<div STYLE="TexT-ALiGn: left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
图片提供：谭辉杰</DIV>
<br /></DIV>]]></description>
            <author>王孺童</author>
            <category>新闻动态</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47185e920102dwoe.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2011 11:25:59 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47185e920102dwoe.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>中央统战部常务副部长朱维群撰文：共产党员不能信仰宗教</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47185e920102dwj3.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><font COLOR="#333333"><font STYLE="FonT-siZe: 20px"><strong>中央统战部常务副部长朱维群撰文：共产党员不能信仰宗教<br /></STRONG></FONT>来源：《求是》</FONT></P>
<p><font COLOR="#333333">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</FONT></P>
<p><font COLOR="#333333">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
近年来，随着社会上信仰宗教的人增多和对宗教认识的日益多样，一个值得注意的现象是，共产党员参与宗教活动、与宗教界人士建立密切私人关系的现象逐渐增多，有的党员实际上成为宗教信徒。与此同时，社会上乃至党内出现一种声音，认为应该<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">“</SPAN>开禁<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">”</SPAN>，允许党员信教，还罗列出党员可以信教的种种理由以及党员信教的诸多<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">“</SPAN>好处<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">”</SPAN>，甚至指责不允许党员信教与宪法保障公民宗教信仰自由的精神相违背。事实上，我们党关于党员不能信仰宗教的原则立场是一贯的，从未有过丝毫动摇。这一原则是党的马克思主义辩证唯物主义世界观决定的。党的各级组织和广大党员应保持清醒认识，任何情况下都必须毫不动摇坚持这一原则。</FONT><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><br />
<br /></SPAN><font COLOR="#333333">　　</FONT><b><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; CoLor: #333333; FonT-siZe: 12pt">一、共产党员不能信仰宗教是我们党的一贯原则<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">&nbsp;</SPAN></SPAN></B><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; CoLor: #333333; FonT-siZe: 12pt" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><br /></SPAN><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; CoLor: #333333" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><br /></SPAN><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; CoLor: #333333">　　马克思主义的世界观是辩证唯物主义，而宗教的世界观无一例外属于唯心主义范畴。在哲学上，唯物主义和唯心主义之间的分野是根本性的，无论对个人还是政党而言都无法调和与兼容。马克思主义创始人从一开始就在共产主义与宗教之间划出了明确的界限，不仅指出宗教赖以产生的物质的、现实社会的根源，而且指出无产阶级为了求得解放，必须从宗教中解放出来。马克思指出，<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">“</SPAN>共产主义是径直从无神论开始的<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">”</SPAN>。列宁把马克思主义宗教观运用于工人阶级政党的革命实践，指出，<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">“</SPAN>我们的党纲完全是建立在科学的而且是唯物主义的世界观上的。因此，要说明我们的党纲，就必须同时说明产生宗教迷雾的真正的历史根源和经济根源。我们的宣传也必须包括对无神论的宣传<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">……”</SPAN>同时列宁强调，要慎重对待宗教问题，在革命实践中争取、团结和教育信教群众。<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><br />
<br />
</SPAN>　　中国共产党坚持以马克思主义作为自己的行动指南，党的全部理论、思想和行动都是建立在辩证唯物主义世界观基础之上的。只有在这个基础上，才谈得上掌握马克思主义理论体系，才谈得上用马克思主义指导中国革命和建设的实践。由此，也就决定了党员不能赞同唯心主义、不能信仰宗教成为中国共产党一项基本的思想和组织原则，而这一原则在不同历史时期都为我们党所强调，并明确写在党的重要文件中。<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><br />
<br /></SPAN>　　这里仅按不同历史时期列举几条。<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">1940</SPAN>年，毛泽东同志在《新民主主义论》中指出：<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">“</SPAN>共产党员可以和某些唯心论者甚至宗教徒建立在政治行动上的反帝反封建的统一战线，但是决不能赞同他们的唯心论或宗教教义。<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">”1982</SPAN>年，在邓小平同志领导下制定的中共中央文件《关于我国社会主义时期宗教问题的基本观点和基本政策》指出：<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">“</SPAN>我们党宣布和实行宗教信仰自由的政策，这当然不是说共产党员可以自由信奉宗教。党的宗教信仰自由的政策，是对我国公民来说的，并不适用于共产党员。一个共产党员，不同于一般公民，而是马克思主义政党的成员，毫无疑问地应当是无神论者，而不应当是有神论者。我们党曾经多次作出明确规定：共产党员不得信仰宗教，不得参加宗教活动，长期坚持不改的要劝其退党。这个规定是完全正确的，就全党来说，今后仍然应当坚决贯彻执行。<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">”1990</SPAN>年，江泽民同志在与全国宗教工作会议代表座谈时指出：<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">“</SPAN>宗教世界观与马克思主义世界观是根本对立的。共产党人是无神论者，共产党人的世界观应该是马克思主义的世界观。共产党员不但不能信仰宗教，而且必须要向人民群众宣传无神论、宣传科学的世界观。<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">”2002</SPAN>年，《中共中央、国务院关于加强宗教工作的决定》指出：<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">“</SPAN>共产党员不得信仰宗教，要教育党员、干部坚定共产主义信念，防止宗教的侵蚀。对笃信宗教丧失党员条件、利用职权助长宗教狂热的要严肃处理。<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">”&nbsp;2006</SPAN>年，胡锦涛同志在全国统战工作会议上的讲话中指出：<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">“</SPAN>我们中国共产党人是无神论者，不信仰任何宗教<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">”</SPAN>。在<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">2010</SPAN>年第五次西藏工作座谈会和<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">2010</SPAN>年新疆工作座谈会上，胡锦涛同志都重申要坚持共产党员不能信教。<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><br />
<br />
</SPAN>　　正是在马克思主义世界观的指引下，我们党才能领导人民依靠自己的力量推动社会的革命、进步和发展，而不是去追求虚幻的天国和来世；才能在中国革命、建设、改革的实践中不断深化对客观世界的认识，用科学的理论指引亿万人民新的实践；才能实现全党在思想、理论、组织上的高度统一，保持和提高党的创造力、凝聚力、战斗力。<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><br />
<br /></SPAN>　　至于不允许党员信教违背了宗教信仰自由之说，是完全站不住脚的。这种说法实质上是假冒<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">“</SPAN>公民权利<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">”</SPAN>的名义取代对党员保持思想先进性的要求和履行党员义务的责任。当一个公民志愿加入中国共产党的时候，就意味着他无条件地接受马克思主义的辩证唯物主义世界观，也就意味着他根据公民所享有的宗教信仰自由权利自愿选择了不信仰任何宗教。根据同一项自由权利，他当然可以重新选择信仰宗教，但这就表示他中止了、逆转了<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">“</SPAN>思想入党<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">”</SPAN>的进程，仅余形式上的<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">“</SPAN>组织入党<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">”</SPAN>，而这对于他本人和党组织都不再具有实际的意义，相反对党组织保持思想、组织上的统一是有害的。如果一个党员积极参与宗教团体生活和传教，甚至利用党员身份保护、推动非法的宗教活动，党组织就应及时采取措施，使其退出党员队伍。这既不是<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">“</SPAN>歧视宗教<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">”</SPAN>，也不是<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">“</SPAN>强制不信仰宗教<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">”</SPAN>，只是一个政党对不再赞同其指导思想的个别党员给予必要的组织处理而已，从宪法和党章的角度都无任何可指摘之处。<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><br />
<br /></SPAN>　　</SPAN><b><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; CoLor: #333333; FonT-siZe: 12pt">二、辩证唯物主义世界观是我们党制定和贯彻宗教信仰自由政策的基础</SPAN></B><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; CoLor: #333333; FonT-siZe: 12pt" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><br /></SPAN><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; CoLor: #333333" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><br /></SPAN><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; CoLor: #333333">　　我们党从建党开始就实行宗教信仰自由政策。<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">1931</SPAN>年《中华苏维埃共和国宪法大纲》规定：<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">“</SPAN>中国苏维埃政权以保障工农劳苦民众有真正的信教自由的实际为目的。<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">”</SPAN>毛泽东同志<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">1945</SPAN>年在《论联合政府》中指出：<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">“</SPAN>根据信教自由的原则，中国解放区容许各派宗教存在。不论是基督教、天主教、回教、佛教及其他宗教，只要教徒们遵守人民政府法律，人民政府就给以保护。信教的和不信教的各有他们的自由，不许加以强迫或歧视。<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">”</SPAN>新中国建立后，宗教信仰自由成为宪法赋予公民的一项基本权利，党的宗教信仰自由政策上升为国家意志并在社会主义法制体系中得到确定。<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><br />
<br /></SPAN>　　共产党人是唯物论者，不信仰宗教，为什么要制定和贯彻宗教信仰自由政策呢<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">?</SPAN>就理论而言，马克思主义宗教观揭示了宗教产生、发展和消亡的客观规律，认为宗教的产生和存在具有自然根源、社会根源和认识根源，只有宗教赖以存在的外部根源全部消失后，宗教才可能消亡。而要达到这样的状态，需要相当漫长的历史过程，在此之前，正如列宁所言，以行政力量消灭宗教的企图，只能提高人们对宗教的兴趣，反而会妨碍宗教真正的消亡。可以说，宗教走向最终消亡可能比阶级、国家的消亡还要久远。基于这样的科学认识，我们党主张既不能用行政力量发展宗教，也不能用行政力量消灭宗教，而必须根据党在各个历史时期的根本任务，通过宗教信仰自由政策妥善处理宗教问题。就党的任务和宗旨而言，我们党代表最广大人民群众的根本利益，当然也包括代表信教群众的利益。而代表信教群众的根本利益，除了代表他们的政治利益、经济利益，也包括要尊重他们精神上信仰宗教的自由权利。中国革命和建设的历史都充分证明，我们同信教群众在根本利益上的一致性是主要的，而在宗教信仰问题上的差异性是次要的，因此在正确方针政策指引下，完全可以做到<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">“</SPAN>政治上团结合作，信仰上互相尊重<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">”</SPAN>，共同致力于革命和建设各个时期的大目标。同时，我们党始终坚持依靠最广大人民群众的力量，而这其中当然也包括广大信教群众。所以，宗教信仰自由政策是我们团结、凝聚广大信教群众，巩固和发展同宗教界的爱国政治联盟所必需的。<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><br />
<br />
</SPAN>　　一些西方人士说，只有信仰宗教的人执政，才会真正实行宗教信仰自由。其实，历史和现实证明，在某种宗教占据统治地位的国家或者朝代，人们宗教信仰自由的权利往往不能实现或者要打很大折扣。比如，在天主教占统治地位的中世纪欧洲，对<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">“</SPAN>异教徒<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">”</SPAN>的迫害、对亚洲北非地区的<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">“</SPAN>十字军<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">”</SPAN>东征；奥斯曼帝国用武力强迫被征服地区民众改信伊斯兰教；近代一些西方国家在对非洲、拉丁美洲殖民过程中，一手举剑，一手举圣经，杀其人民，占其土地，掠其财富，哪里有什么宗教信仰自由可言？而恰恰在多数人口不信仰宗教的中国，没有发生过类似的宗教迫害和宗教战争。<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><br />
<br />
</SPAN>　　我们党实行和坚持宗教信仰自由政策，是因为这一政策符合宗教现象发展规律，符合人民和国家的根本利益，而不是说我们可以赞成唯心主义，可以在唯物主义和唯心主义之间持中立态度，可以放弃在人民特别是青少年中进行唯物主义、无神论教育，放弃对宗教活动的管理和引导责任。《中华人民共和国宪法》规定，国家在人民中<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">“</SPAN>进行辩证唯物主义和历史唯物主义的教育<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">”</SPAN>。作为执政党，我们应抵制种种无所作为的怪论，自觉主动地把宪法责任承担起来。当前治理社会上存在的宗教热、宗教活动乱的现象，可以很快就付诸实施的事至少包括：不允许使用行政力量推行、助长某种宗教；不允许宗教干预属于政府的各项职权；对宗教事务实行有效管理，促进、帮助宗教团体建立健全内部管理制度；在媒体和各级各类学校教育<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">(</SPAN>宗教院校除外<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">)</SPAN>中宣传辩证唯物主义和历史唯物主义；团结爱国宗教团体，把境外利用宗教进行的种种渗透坚决顶回去。这些措施不仅与宗教信仰自由政策完全不矛盾，而且是宗教保持正常秩序，走与社会主义社会相适应道路必不可少的保证。<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><br />
<br /></SPAN>　　</SPAN><b><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; CoLor: #333333; FonT-siZe: 12pt">三、允许党员信教将侵蚀涣散党的肌体</SPAN></B><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; CoLor: #333333; FonT-siZe: 12pt" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><br /></SPAN><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; CoLor: #333333" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><br /></SPAN><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; CoLor: #333333">　　如果我们党允许某些人希望的那样对党员信教<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">“</SPAN>开禁<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">”</SPAN>，不仅这些人所许诺的种种<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">“</SPAN>好处<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">”</SPAN>虚无缥缈，相反其带来的恶果却显而易见。<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><br />
<br />
</SPAN>　　第一，如果允许党员信教，那么就是允许党内唯心主义与唯物主义两种世界观并存，有神论与无神论并存，这势必造成马克思主义指导地位的动摇和丧失，在思想上、理论上造成党的分裂。<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><br />
<br />
</SPAN>　　第二，如果允许党员信教，就等于允许一些党员既接受党组织的领导，又可以皈依于不同宗教人士的门下，接受各类宗教组织领导，五大宗教及其他宗教在党内各成体系，这势必在组织上造成党的分裂。在当前境内外敌对势力极力利用宗教在一些民族地区从事分裂主义活动的情况下，允许党员信教将极大削弱党的组织在反分裂斗争中的战斗力。恰恰是在西藏和新疆这两个反分裂斗争极为尖锐的地方，自治区党委都鲜明坚持党员不能信教，这不是偶然的。<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><br />
<br />
</SPAN>　　第三，如果党员信教，则势必成为某一种宗教势力的代言人，一些地方将出现宗教徒管党的宗教工作的现象，利用政府资源助长宗教热，也不可能平等地对待每一个宗教，党的宗教工作将从根本上动摇。当前有的地方党政领导把宗教作为获取经济利益和提高本地知名度的工具，视为工作<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">“</SPAN>业绩<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">”</SPAN>，争相滥修大佛和寺庙，热衷大规模宗教活动，人为助长宗教热，而对宗教事务依法管理、对宗教团体的教育引导根本不当回事，导致混乱现象蔓延。这种现象的出现，与一些党员干部放弃辩证唯物主义世界观甚至成为事实上的宗教徒是密不可分的。<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><br />
<br />
</SPAN>　　总之，如果允许党员信教，将使我们党从思想上、组织上自我解除武装，从一个马克思主义政党蜕变为一个非马克思主义政党，也就根本谈不上继续领导中国特色社会主义伟大事业。<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><br />
<br />
</SPAN>　　中国历史上有过形形色色的宗教，但中国并不是一个宗教国家。中国有着悠久的无神论传统，影响中国人思想观念的中国传统哲学具有强烈的人本主义倾向，强调人对客观世界的认知和改造能力，这与西方传统哲学的神本主义有很大区别。中国儒学传统精神影响大，中国老百姓大多数不信教或不持某种固定的宗教信仰，宗教始终不能成为中国人意识形态的主流，同时中国宗教自身也具有强烈的现实品格。这样的国情背景是我们党作为一个唯物主义、无神论的政党而能够如此自然地从人民中孕育生长，得到人民广泛认同、支持的重要原因。如果允许党员信教，完全违背中国国情，不仅党能否取得信仰不同宗教的教徒的一致支持成为问题，而且能否继续获得占人口大多数的不信教群众的支持将成为更大的问题。<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><br />
<br /></SPAN>　　</SPAN><b><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; CoLor: #333333; FonT-siZe: 12pt">四、在全党加强马克思主义宗教观和无神论教育<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">&nbsp;</SPAN></SPAN></B><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; CoLor: #333333; FonT-siZe: 12pt" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><br /></SPAN><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; CoLor: #333333" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><br /></SPAN><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; CoLor: #333333">　　针对党内一些同志在宗教问题上的模糊认识，有必要把加强马克思主义宗教观和无神论的宣传教育作为一项重要任务，帮助广大党员在思想上划清唯物主义与唯心主义的界限，在实践中划清群众有宗教信仰自由权利和党员不得信仰宗教的界限。应当鼓励和支持党校、相关高校和科研单位加强对马克思主义宗教观和无神论的研究，取得更多高水平又易于向社会普及的学术研究成果。在各级党校、行政学院的教育培训和各级党、团组织的理论学习中，应进一步强化相关的学习内容。<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><br />
<br />
</SPAN>　　根据党中央的一贯精神，对参加宗教活动和有宗教意识的党员要立足于教育，耐心地帮助他们回到马克思主义的立场上来，坚定共产主义信念，而不是一味迁就。对利用职权助长宗教狂热，支持滥建寺观教堂的，要严肃地进行批评教育；经教育仍不悔改的，要按照《中国共产党纪律处分条例》和相关党内文件的规定给予处分。党的宗教工作干部尤其不能信仰宗教，对这部分党员干部的教育和管理尤其要严格。<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><br />
<br /></SPAN>　　改革开放以来党组织的快速发展，客观上对党的思想建设提出了更高要求。当前，年龄不满<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">35</SPAN>周岁的青年党员约占党员总数的<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">1/4</SPAN>，许多青年人仍处于世界观的形成时期，应当鼓励他们自觉加强马克思主义宗教观和无神论的学习。对于离退休党员，党组织除了关心他们的物质生活，也要关心他们的精神生活，防止他们因参加党的组织生活减少，受社会宗教环境的影响而在思想上逐渐滑向宗教。我国一些民族地区往往也是传统宗教影响比较大的地区，广大少数民族党员在维护民族团结、保持边疆稳定等方面发挥着重要作用，也应当是宣传教育的重点。在一些多数人口信教的少数民族中，可以允许党员对一些从宗教转化来的民族习俗、礼仪采取灵活态度，以避免脱离群众，但思想上的要求不能降低。<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><br />
<br />
</SPAN>　　共产党员不能把自己混同于一般群众，在思想上、政治上和行动上要自觉按照党章标准严格要求自己，不但不能信仰宗教，而且应当积极宣传辩证唯物主义和历史唯物主义，尽到一个共产党员引导群众崇尚科学文明、追求社会进步的责任。</SPAN></P>]]></description>
            <author>王孺童</author>
            <category>社会评论</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47185e920102dwj3.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 19 Dec 2011 23:29:54 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47185e920102dwj3.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>第七届藏传佛教高级学衔授予暨首批经师聘任仪式举行</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47185e920102dvdx.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-ALiGn: center; TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><span STYLE="CoLor: gray; FonT-siZe: 10.5pt" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><font STYLE="FonT-siZe: 22px"><font COLOR="#000000"><strong>第七届藏传佛教高级学衔授予暨首批经师聘任仪式举行</STRONG>&nbsp;</FONT></FONT></SPAN></P>
<p STYLE="TexT-ALiGn: center; TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><span STYLE="CoLor: gray; FonT-siZe: 10.5pt" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><font STYLE="FonT-siZe: 20px" COLOR="#000000">来源：中央统战部网站&nbsp; 2011-11-11</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="TexT-ALiGn: center; TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-ALiGn: center; TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><span STYLE="CoLor: gray; FonT-siZe: 10.5pt" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><img SRC="http://www.zytzb.cn/publicfiles/business/htmlfiles/tzb2010/cmsmedia/image/img13587.jpg" WIDTH="588" HEIGHT="388" /></SPAN></P>
<p STYLE="TexT-JUsTiFY: inter-ideograph; TexT-ALiGn: justify"><span STYLE="CoLor: gray; FonT-siZe: 10.5pt">全国政协副主席、中央统战部部长杜青林接见第七届藏传佛教高级学衔获得者、聘任经师代表和藏传佛教学衔工作指导委员会、藏传佛教高级学衔评审委员会成员。本网记者程鹏
摄</SPAN></P>
<p STYLE="TexT-JUsTiFY: inter-ideograph; TexT-ALiGn: justify"><span STYLE="CoLor: gray; FonT-siZe: 10.5pt" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">&nbsp;</SPAN></P>
<p STYLE="TexT-ALiGn: center; TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><span STYLE="CoLor: gray; FonT-siZe: 10.5pt" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><img SRC="http://www.zytzb.cn/publicfiles/business/htmlfiles/tzb2010/cmsmedia/image/img13588.jpg" WIDTH="588" HEIGHT="351" /></SPAN></P>
<p STYLE="TexT-ALiGn: center; TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><span STYLE="CoLor: gray; FonT-siZe: 10.5pt">第七届藏传佛教高级学衔授予暨首批经师聘任仪式在中国藏语系高级佛学院举行。本网记者
程鹏摄</SPAN></P>
<p STYLE="TexT-ALiGn: center; TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><span STYLE="CoLor: gray; FonT-siZe: 10.5pt"><font COLOR="#000000">第七届藏传佛教高级学衔授予暨首批经师聘任仪式日前在中国藏语系高级佛学院举行。经过６天精彩激烈的辩经、讲经和答辩，１１名优秀考僧和２８名经师候选人顺利通过全部考试科目，分别获得藏传佛教<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">“</SPAN>拓然巴<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">”</SPAN>高级学衔和中国藏语系高级佛学院经师资格。</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><span STYLE="CoLor: gray; FonT-siZe: 10.5pt"><font COLOR="#000000">中国佛教协会副会长班禅额尔德尼<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">·</SPAN>确吉杰布１０日接受了<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">“</SPAN>拓然巴<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">”</SPAN>高级学衔获得者和首批聘任经师的朝拜，并向僧众摸顶赐福，祝愿高级学衔获得者爱国爱教、佛法精进。</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><span STYLE="CoLor: gray; FonT-siZe: 10.5pt"><font COLOR="#000000">在９日举行的高级学衔授予暨首批经师聘任仪式上，中国佛教协会副会长、中国藏语系高级佛学院院长嘉木样活佛向学僧颁发了象征学识和荣誉的<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">“</SPAN>拓然巴<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">”</SPAN>高级学衔证书，向经师颁发了资格证书。</FONT></SPAN></P>
<p><span STYLE="CoLor: gray; FonT-siZe: 10.5pt"><font COLOR="#000000">全国政协副主席、中央统战部部长杜青林接见了高级学衔获得者、聘任经师代表和藏传佛教学衔工作指导委员会、藏传佛教高级学衔评审委员会成员，勉励高级学衔获得者要做爱国、守法、持戒、利民的优秀僧才，自觉维护祖国统一和民族团结，为西藏和四省藏区的跨越式发展和长治久安做出积极贡献。</FONT></SPAN></P>
<p><span STYLE="CoLor: gray; FonT-siZe: 10.5pt" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">&nbsp;</SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><span STYLE="CoLor: gray; FonT-siZe: 10.5pt" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><img SRC="http://www.zytzb.cn/publicfiles/business/htmlfiles/tzb2010/cmsmedia/image/img13589.jpg" WIDTH="564" HEIGHT="389" /></SPAN></P>
<p STYLE="TexT-ALiGn: center; TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center">
<span STYLE="CoLor: gray; FonT-siZe: 10.5pt">中国佛教协会副会长、中国藏语系高级佛学院院长嘉木样活佛向经师颁发资格证书。本网记者
程鹏 摄</SPAN></P>
<p STYLE="TexT-ALiGn: center; TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center">
<span STYLE="CoLor: gray; FonT-siZe: 10.5pt" LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><img SRC="http://www.zytzb.cn/publicfiles/business/htmlfiles/tzb2010/cmsmedia/image/img13590.jpg" WIDTH="390" HEIGHT="558" /></SPAN></P>
<p STYLE="TexT-JUsTiFY: inter-ideograph; TexT-ALiGn: justify">
<span STYLE="CoLor: gray; FonT-siZe: 10.5pt">中央统战部常务副部长朱维群出席第七届藏传佛教高级学衔授予暨首批经师聘任仪式并讲话。本网记者程鹏
摄</SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><span STYLE="CoLor: gray; FonT-siZe: 10.5pt">藏传佛教<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">“</SPAN>拓然巴<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">”</SPAN>高级学衔制度创立于２００４年，旨在继承藏传佛教寺院学经考试模式，结合现代教育方法，培养藏传佛教界高级僧才。截至目前，共有７７名学僧获得这一学衔。</SPAN></P>]]></description>
            <author>王孺童</author>
            <category>新闻动态</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47185e920102dvdx.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 11 Nov 2011 12:02:29 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47185e920102dvdx.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
