<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>申公本无忌</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/shengongwuji</link>
        <lastBuildDate>Thu, 02 Feb 2012 11:55:28 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:11:57 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>雍正爷为什么会很忙？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48dbd2310102dybj.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
近来，媒体批评电视剧“清宫戏泛滥！雍正爷很忙？”</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
清宫戏趋热，由来以久。中国的宫廷戏，向来以明清题材为盛。其原因，也简单。从文字记载的角度，有关明清的内容也是最多的。正史野史，极其丰富。选取题材角度都容易。自民国以来，以明清为背景的各类评书戏文多如牛毛。明清之相比较，又以清朝为重。年代因素加异族统治，都是重要标签之一。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
清宫戏中，“雍正爷”很忙，也是有原因的。清十二帝中，唯有雍正皇帝是最有特点的。有说头，正是文学创作争相趋之的动力。清朝入主中原，顺治没啥说头，康乾盛世，着墨虽多，惊奇稍逊，夹在中间的雍正则大不一样。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
雍正爷叫爱新觉罗·胤禛（公元1678年—公元1735年），康熙皇帝第四子，清朝入关后第三位皇帝。在位十三年。年号雍正，庙号世宗，谥号很难记：“敬天昌运建中表正文武英明宽仁信毅睿圣大孝至诚宪皇帝”。皇帝死后都有这么个谥号，各种顶极的用词都用上了。挺烦人的。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“雍正爷很忙”，是因为雍正爷一生有传奇性。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
其一：雍正篡位。雍正当皇帝，野史质疑甚多。按清史专家阎崇年的说法，就有“遗诏继位说”、“改诏篡位说”和“无诏夺位说”三种。这个话题，都被人说烂了。此处不提。不过，我还是认为，雍正还是正当即位的。中国历史档案馆便存有《康熙遗诏》：“皇四子胤禛，人品贵重，深肖朕躬，必能克承大统，著继朕登基，即皇帝位。”野史之说，我不太相信。但是，有野史之说，就有编故事的基础。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
其二：雍正残忍。一部清史，雍正手足相残、打击朋党，登峰造极。雍正即位之后，对心怀异心之兄弟痛下杀手。他的策略就是先造舆论。显然，雍正深谙舆论宣传之重要性。雍正二年七月，刊印《朋党论》下发，该文强调臣子要与君王同好恶，指出朋党之危害。大造舆论之后，雍正就下手了。降皇十四子胤禵为郡王，拘禁汤山，后来派去守陵，再后来降爵为贝子，受圈禁；皇九子胤禟发往西宁，由年羹尧监视并名其为“赛思黑（狗）”；劲敌皇八子胤禩被圈禁，赐其名为“阿其那（猪）”；皇十二子胤祹被革职；皇三子胤祉也被革爵禁锢。此后，雍正又拿亲信年羹尧、隆科多开刀。雍正三年，雍正以92大罪令其自尽。雍正五年，雍正以41大罪将隆科多圈禁，次年死于禁所。兄弟可以镇压，亲信可以杀之，可见雍正之凶残。现在的电视剧创作，似乎都是喜欢有点血腥味的。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
其三：雍正“文字狱”。史书评价，清朝文字狱空前绝后。清朝顺治帝文字狱7次，康熙帝文字狱12次，雍正帝文字狱17次，乾隆帝文字狱130多次。“文字狱”的无以复加、以及典型案例，我看都应该算在雍正头上。比如，著名的“清风不识字”案。翰林院庶吉士徐骏，康熙朝刑部尚书徐乾学的儿子，顾炎武的甥孙。雍正八年(1730年)，徐骏在奏章里，把“陛下”的“陛”字错写成“狴”字，雍正马上把徐骏革职，再派人一查，在徐骏诗集里找出了“清风不识字，何事乱翻书”、“明月有情还顾我，清风无意不留人”的诗句。于是，雍正认为这是存心诽谤，按大不敬律“斩立决”。再比如，“维民所止”案。雍正年间，查嗣庭去江西做考试官，出一道作文题：“维民所止”，源出《诗经·商颂·玄鸟》。原文是“邦畿千里，维民所止”，大意是说，国家广阔土地，都是百姓栖息之所，有爱民之意。这个题目完全合乎儒家的规范。然而，雍正听说后，觉得“维止”两字是“雍正”两字去了头，这岂不是要杀自己的头吗？雍正下令将查嗣庭全家逮捕严办，查嗣庭含冤死于狱中，并受戮尸之辱。查嗣庭的儿子惨死狱中，族人遭到流放，浙江全省人士不得入考。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
其四：雍正勤政。如果说，仅仅将雍正理解成一个残忍的暴君，那就没有什么意思了。雍正还是位十分勤勉的皇帝。在位期间，他自诩“以勤先天下”、“朝乾夕惕”。每年，只有自己生日才休息一天，每天挑烛工作至凌晨一两点，次日居然还要上早朝。他有个原则，“今日事今日毕”，决不拖到明天。据说，他一生中批阅的奏折超过千万字，而且都是工笔写就，雍正朱批据说有360卷之多。有人计算过，这些字就是抄，也是不容易的。正是因为雍正的勤政，清朝发生了巨大的变化。康乾盛世，雍正起到了承上启下的重要作用。性格这么复杂的一位皇帝，电视剧的编剧们自然是有得血拼胡写了。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
其五：雍正以诗言情。雍正繁忙公务之余，居然还有空写下了大量诗作。不过，雍正的诗，我不太喜欢。其对酒咏花状物之作太多。花花草草，倒像个性情中人。不过，气势不如康熙，华丽比不了乾隆。当然，其诗作，也有叹其为君之孤独，为君之难等等。后人收有《清世宗诗文录》。抄《仲秋有怀》一首为证：</P>
<p ALIGN="left">　　翻飞挺落叶初开，怅怏难禁独倚栏。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
两地西风人梦隔，一天凉雨雁声寒。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
惊秋剪烛吟新句，把酒论文忆旧欢。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
辜负此时曾有约，桂花香好不同看。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
因为雍正也有言情浪漫之一面，故而清宫戏编剧们更喜欢拿来入戏。男人、血腥、趣事再加上女人，电视剧自然是可以卖座的了。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
其六：雍正暴死。雍正十三年（1735年），雍正暴死。<a NAME="2_1"></A><a NAME="2_3"></A><a NAME="2_4"></A><a NAME="2_5"></A><a NAME="2_6"></A>关于雍正的死因，也是清宫谜案之一。阎崇年先生曾概括五种说法。比如“雍正被吕四娘砍头”；曹雪芹和恋人竺香玉合谋杀雍正；雍正死于宫女；雍正中风之死；雍正死于丹毒。等等。不过，丹毒之说，较为合理。皇帝都想长生不老。雍正曾有两位道士，张太虚和王定乾，帮助其炼丹。雍正长期吃丹药，极可能汞、铅、硒金属中毒。一部中国历史，皇帝炼丹吃药而死的，据信有14位之多。但是，不管雍正是怎么死的，这些野史笔记承载的事因后果，后来都纷纷跑到清宫戏里了，胡缠烂打成了一锅粥。“雍正爷”要不忙，那也就真奇怪了。特别是现在，各种穿越小说盛行，雍正的题材，正是他们所期盼的十分理想的穿越之时空。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
总之，当下社会，人心浮躁，价值不存，追求迷失。“雍正爷”想不忙也是不行的。唉。现在的电视剧，也实在是太烂了。</P>]]></description>
            <author>申公无忌</author>
            <category>扒着门缝看历史</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48dbd2310102dybj.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 02 Feb 2012 11:55:28 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48dbd2310102dybj.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>新民晚报复刊三十年纪念文章:奔跑在赛场 眼光很独到</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48dbd2310102dxwd.html</link>
            <description><![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp; <font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体"><strong>编者注:&lt;新民晚报&gt;复刊三十年了.&lt;新民晚报&gt;近期有个"致敬老记者"系列纪念文章.该报记者曹刚采访我后写下这篇文章,算是一种回忆,基本正确.该文刊昨天&lt;新民晚报&gt;"深度报道"栏目,一整版.</STRONG></FONT>
<p JQUERY1620425142060506716="30">
　　徐世平，曾是著名体育记者。23岁入职新民晚报，报道并推动了排球和围棋上世纪八九十年代在我国的辉煌；29岁起，连续赴现场采访3届奥运会；30岁前，获中国新闻奖一等奖1次，上海新闻奖一等奖3次。</P>
<p JQUERY1620425142060506716="31">
　　他有过多重身份。27岁成为体育部副主任，35岁创办新民体育报，任常务副总编辑，41岁离开新民晚报，筹建东方网，现任东方新闻网站主任。</P>
<p JQUERY1620425142060506716="32">
　　新民晚报复刊30周年之际，徐世平接受专访，畅谈年轻时的一线采访生涯。此时，他只有一个身份：新民晚报老记者。</P>
<p JQUERY1620425142060506716="33">　　<strong>咖啡馆里听信息</STRONG></P>
<p JQUERY1620425142060506716="34">
　　采访前，徐世平先请我喝一杯咖啡。美式现磨咖啡，在一次性纸杯中微微旋转，散发出淡淡香气。徐世平最怀念的咖啡香，来自德大和东海咖啡馆，常会飘到他记忆里，氤氲，升腾……</P>
<p JQUERY1620425142060506716="35">
　　1982年夏，他从中国人民大学新闻系本科毕业，到新民晚报工作（见题照），很快爱上了咖啡。“老报人爱泡茶馆和咖啡馆的传统，像遗传基因，印刻在我们后辈身上。”徐世平回忆，记者们上午八九点钟忙完稿子，便会三三两两去喝咖啡。“常去报社附近的德大西菜社和东海咖啡馆。”时隔多年，徐世平仍记得诸多细节德大略近，但咖啡比东海贵，杯子也小，所以去东海次数更多。</P>
<p JQUERY1620425142060506716="36">
　　“喜欢东海的理由，不仅是便宜，更因为那里的客人。”徐世平解释，改革开放初期，东海聚集大批“打桩模子”，倒腾外烟、外汇券、尼龙袜、太阳镜等，每天去咖啡馆报到，点杯咖啡，坐好几小时，同各色人等打交道，其实也是在同社会打交道。</P>
<p JQUERY1620425142060506716="37">
　　那时没网络，咖啡馆是信息集散地。“记者混在其中，便知天下事。既了解各类信息，又能接触社会，体察民情，写出贴近民生的文章。”徐世平说，“关注民生，历来是新民晚报的传统。老社长赵超构就常泡茶馆，从中观察社会世象，发表言论，很受读者欢迎。”</P>
<p JQUERY1620425142060506716="38">
　　徐世平坦言，互联网如今解决了信息传播的问题，但“走基层，跑新闻”依然是记者的生存之本。“前辈告诉我，新闻都是跑出来的。不跑，哪来新闻？”他认为，网络可用来找新闻线索，但不能简单复制、粘贴。只有扎根基层，才能说出老百姓的心里话。“当年也一样，不可能照搬‘打桩模子’的话，咖啡馆里获得素材后，还必须深入采访。”徐世平认为，“为民立言，报纸才有生命力，这是从咖啡香里悟出的道理。”</P>
<p JQUERY1620425142060506716="39">　　<strong>首篇报道就犯错</STRONG></P>
<p JQUERY1620425142060506716="40">
　　从1982年到2000年，徐世平在新民晚报工作18年，屡获殊荣。1987年起，连续3年获得上海新闻奖一等奖，1988年报道约翰逊在奥运会服用禁药的新闻，被评为中国新闻奖一等奖。上海十大青年精英、上海十佳记者、全国优秀新闻工作者……荣誉称号接踵而来。</P>
<p JQUERY1620425142060506716="41">
　　哪一件事最难忘？徐世平没有评功摆好，给出一个意外的答案他在新民晚报写的第一条消息，就犯下令人难堪的错误。</P>
<p JQUERY1620425142060506716="42">
　　“1982年上海市第七届运动会闭幕，我领命在头版头条写消息。当时很兴奋，还有点诚惶诚恐。”400多字，徐世平改了又改，总算“磨”出职业生涯的首篇报道。见报当天，体育组就接到多通电话，指出稿件错误，把卢湾区游泳运动员岑楚云写成了“静安区”。“我顿时傻了，好几天六神无主。材料上明明写的是‘卢湾区’，我实在想不明白，是看错了，还是笔误。”</P>
<p JQUERY1620425142060506716="43">
　　徐世平并未因此受到训斥，但总觉得如芒刺在背，便自制剪报，在错误旁写下“立此存照”，压在办公桌台板下面，也将教训刻在了心里采访写作时，必须保持一丝不苟的专注态度。”</P>
<p JQUERY1620425142060506716="44">
　　调整了工作态度，可工作习惯没变，徐世平坚持不做采访笔记，只是偶尔记一些数字或人名。“如果自己都印象不深，写出来的文章会好看吗？怎么给读者留下深刻印象？”徐世平说，有人记了一大堆素材，写作时翻查半天笔记，还是找不到重点，不知所云。“次要内容，记忆自然会过滤掉，读者也不会感兴趣。”</P>
<p JQUERY1620425142060506716="45">　　<strong>天黑之后不写稿</STRONG></P>
<p JQUERY1620425142060506716="46">　　徐世平另一个比较特别的工作习惯，是天黑之后不写稿。</P>
<p JQUERY1620425142060506716="47">
　　在当时的上海滩，只有新民晚报下午和读者见面，其他报纸都是早晨出报。“既然有时间差，就应该好好利用。”徐世平讲，“晚上是其他报社记者的写稿时间，如果我和他们一起写，说不定内容会撞车。”</P>
<p JQUERY1620425142060506716="48">
　　所以他选择后发制人。通常到第二天早上，通读其他媒体报道，再思考独家角度，奋笔疾书。这样一来，总能确保报道的独特性，但工作时间被压缩得很紧，对写稿速度要求较高，需要记者练就一手倚马可待的功夫。“这是许多老报人的必备‘武功’，我是从报社电梯里‘偷学’来的。”</P>
<p JQUERY1620425142060506716="49">
　　进新民晚报后，徐世平经常替老报人打下手，送稿子是每天的必修课。“编辑部在四楼办公，印刷排字车间在底楼。写稿都用纸笔，一张稿纸300字。上午为了抢时间，老报人写完一张，就让我往楼下送一张，思路连贯，不会有错。”坐电梯上上下下之间，徐世平一次又一次见识到了前辈的真功夫，暗下决心苦练，功力也日渐深厚。</P>
<p JQUERY1620425142060506716="50">
　　从老报人身上学来的经验，不限于此。徐世平回忆说，老社长赵超构、总编辑束纫秋曾经多次鼓励年轻记者，别一天到晚坐在办公室里，要多去大街小巷逛逛。“赵超老希望我们能有‘大世界门口摆粥摊’的本事，意思是，哪怕到了嘈杂的大世界门口，也要有能力静下心来，尽快完成写稿任务。不但速度要快，抗干扰能力也要强。”</P>
<p JQUERY1620425142060506716="51">　　<strong>翻遍旧报创新风</STRONG></P>
<p JQUERY1620425142060506716="52">
　　徐世平口中的“赵超老”，是对赵超构的尊称。他介绍，报社同仁当年对领导都不称官衔。对总编辑束纫秋，直呼“老束”；其他领导，无论男女，一概叫“先生”。“这是报社的文化传统，大家都是报人，以官位相称，彼此不自在。”</P>
<p JQUERY1620425142060506716="53">
　　对报社历史，徐世平是极其看重的。“熟悉本报历史，应该是记者最基本的自我要求。”他是资料室常客，把能找到的新民晚报全部翻看了一遍。梳理脉络，研究变化，感受文脉。“既要学赵超老和老束这样的大师，也要向冯小秀这样的名记者学习。”</P>
<p JQUERY1620425142060506716="54">
　　冯小秀是上世纪50年代著名体育记者。“最大写作特色，是能把比赛写活，现场感特别强。”徐世平分析，那时电视没普及，多数人看不到体育比赛的现场画面，只能听广播。“而冯小秀的文章，恰好能让读者身临其境。我想超越前辈，但不能模仿写作方法，而是要学习他执着钻研、勇于创新的精神。”徐世平说，“时代不同了，文章写得再活灵活现，也不如实况转播精彩。”</P>
<p JQUERY1620425142060506716="55">
　　翻遍旧报纸，研究前人特色，他逐渐找到了自我风格。“写稿应可读可议，分析独到，观点鲜明。应该说，新民晚报体育报道夹叙夹议的特点，从我开始。”徐世平首次报道围棋，聂卫平和石田芳夫的快棋赛，就用了夹叙夹议的手法，“看起来有点不伦不类，结果编辑吴祟文一字未改，评价说‘没有章法，却有味道’。”他笑言，“吴老先生素以‘刀快’著称，‘砍稿’毫不留情。这篇能全身而出，实属少见。”</P>
<p JQUERY1620425142060506716="56">
　　徐世平和许多国手都成了莫逆之交，熟知他们的棋路和秉性。写围棋报道时，他善用拟人，让读者从字里行间感受棋手的性格魅力。</P>
<p JQUERY1620425142060506716="57">　　<strong>多跑几步找独家</STRONG></P>
<p JQUERY1620425142060506716="58">
　　1988年，徐世平到韩国汉城报道第24届奥运会，现场仅有两名上海记者。半个月里，他写下约20万字，消息、通讯、特写、评论、奥运日记，十八般武艺齐上阵。那届奥运会最大热点，无疑是加拿大运动员本·约翰逊服用兴奋剂。</P>
<p JQUERY1620425142060506716="59">
　　徐世平全国率先报道“约翰逊事件”，赢得中国新闻奖一等奖。回想那次采访经历，他总结，自己只不过是“多跑了几步，多问了几个为什么”。</P>
<p JQUERY1620425142060506716="60">
　　9月24日，约翰逊打破男子百米世界纪录，击败刘易斯夺金。当天的例行记者会人山人海，全球上千记者济济一堂。“可是约翰逊迟迟不露面，场面有点混乱。”徐世平觉得反常，决定去找约翰逊。记者会结束时，他趁乱混入赛会工作区域。“可能沾了亚洲面孔的光，保安以为我是工作人员。”他发现不断有运动员进出，准备做药检，可始终不见约翰逊。</P>
<p JQUERY1620425142060506716="61">
　　兴奋剂检查室在过道深处，徐世平往里走，被一名大学生志愿者拦住。“她学过几句中文，闲聊时发现她看中了我帽子上的纪念章。”徐世平心领神会，送上纪念章，顺利通关，在检查室门口撞见约翰逊。“他有点亢奋，眼珠红红的，到处和人拥抱打招呼，神态怎么看都有些茫然，像醉汉。”一个多小时后，约翰逊总算完成药检。</P>
<p JQUERY1620425142060506716="62">
　　“他为什么要拖延？”走出会场，徐世平反复自问。在当天的“奥运日记”专栏里，他隐讳地提了一句“约翰逊表现异常。此事如有发展的话，将非同小可。”还特地在下面划粗线，加注：“千万别删”。日记原封不动刊登。3天后，真相大白。徐世平早有准备，此前的多跑、多想，已使他掌握大量第一手资料。短短一个多小时，他连轰5篇，发回了全国最详尽、最早的“约翰逊事件”报道。</P>
<p JQUERY1620425142060506716="63">　　<strong>跳出体育冷思考</STRONG></P>
<p JQUERY1620425142060506716="64">
　　成功报道“约翰逊事件”，离不开敏锐与勤奋，也有点运气成分。徐世平连续3年获得上海新闻奖一等奖，就不是“幸运眷顾”可以解释的了。</P>
<p JQUERY1620425142060506716="65">
　　1987年的获奖作品，有关广东第六届全运会，他提出新命题：如何以市场观念来承办体育赛事。1989年的获奖作品《上海主办世界大学生运动会之我见》，在申办关键期，他公开唱反调，指出上海面临资金、交通、电讯和管理等难题，不适合主办。</P>
<p JQUERY1620425142060506716="66">
　　“后来，上海没有申办成功。当时压力很大，但我无比欣慰。做记者的，应该有社会责任。”徐世平坦言，自己当体育记者，似乎总是游离于体育之外。“当年入行，其实是误会。”</P>
<p JQUERY1620425142060506716="67">
　　在学生时代，徐世平一心想跑政法，或做财经，跑农村也行，实习时他就在农村扎根近半年。到新民晚报报到前，他参与中国首届大学生运动会会刊编辑，主动写信给报社，想提前进入角色，并给体育版发了十几篇稿件，全被采用。“这大概给报社造成了‘徐世平很喜欢体育’的错觉，其实我只是一般爱好者。”他笑言，“当年参加会刊工作，必须推迟好几天报到，我有点不好意思，所以写封信打个招呼。”</P>
<p JQUERY1620425142060506716="68">
　　误会，反而成就了徐世平体育报道的最大特色视野广阔，不拘泥于体育本身，报道充满社会性的外延，比如上述两篇获奖作品。1988年采访奥运归来，他冷静思考，写下万余字韩国观感，发表于新民晚报副刊“十日谈”专栏。其中谈体育的仅占十分之一，别的都是对韩国政治、经济、文化和人文传统方面的思考。在开放程度还不够深广的当时，引起轰动，多所高校请他作报告，一度把学校礼堂挤得水泄不通。</P>]]></description>
            <author>申公无忌</author>
            <category>如烟旧事</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48dbd2310102dxwd.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 20 Jan 2012 09:48:55 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48dbd2310102dxwd.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>互联网从哪里来?东方网可以到哪里去?</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48dbd2310102dxmr.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="left">
<b>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
(作者注:这是我在东方网</B><b>“走转改”学习教育暨2011年新员工培训项目上的一个讲话)</B></P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
今天培训，人事部门给我出了一个题目，叫做“互联网发展趋势”，这个题目太大了。怎么讲，我想了一下，是不是可以讲两个问题，也算契合主题。第一个问题，互联网从哪里来？不知道向哪里去？第二个问题，东方网从哪里来？可以到哪里去？</P>
<p ALIGN="left">
<b>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
先讲第一个问题，互联网从哪里来？可以向哪里去？</B></P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
讲互联网发展趋势，有必要先讲点历史。在座的童鞋都是比较年轻的，但你们接触互联网的时间都比较长了，但是肯定没有我长。我差不多是从1996年初开始接触互联网的，有15年了，应该是属于网民里面“骨灰级”的人物，资格比较老。我在想，当年互联网的状况，你们或许是不清楚的。比如，1996年，我们上网的时候用的是“调制解调器”，现在很多年轻人都不会使用这种电话拨号上网的方式了。有用过的举一下手？我估计没有。哦？还不少。我有一点奇怪，你们怎么会用电话拨号上网的方式呢？很惊讶。你们是在什么情况下用这种方式呢？是在学校？或者是其他什么地方？</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我还想问第二个问题，当时我们上网用的浏览器是网景公司的Netscape，都有谁用过？哈。没有人举手。这说明我资格确实是比较老的。这个浏览器现在很多人都不知道了。当时，有两款很著名的浏览器，一款是网景公司的Netscape，还有一款就是现在的IE。当时，这两家竞争的非常厉害，最终Netscape全线崩溃，变成IE一家独大。但话没有说完，现在很多年轻人都知道火狐吧？知道火狐的请举一下手。很多。现在全球的浏览器市场份额，我估计它仅次于IE了，也有很多年轻人特别喜欢火狐，它是非IE内核的浏览器。火狐的前身就是Netscape，因为Netscape做不下去了，怎么办呢？被人收购，然后不断变化，最后形成了现在这一款非常著名的、非IE内核的浏览器。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
你们看看，互联网的变化确实非常的大。1996年的时候，CNET第一次做了互联网的统计。1996年的数字，现在很多人都忘记了。但是，我记得清楚，一直忘不了。这表明了那个年代的历史发展背景和发展环境。当时，中国的互联网站点是1000多个，全国网民46万，出口带宽300M。那个时候，我们只能用拨号上网、调制解调器上网的方式，不可想象。以今天的眼光看“非常落后”。但是，中国互联网发展到今天，变化之大，简直是惊人的。现在，东方网一家网站的出口带宽就是1.2G，当时整个中国的出口带宽只有几百M。现在中国网民四点八个亿，后面加了好几个零啊。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
互联网15年的发展，有很多转折性、阶段性的发展阶段，专家学者各有自己的判断或者说法。我的看法跟他们多少有一点区别，因为我是从一个经历者的角度看问题的。我不是旁观者，而是一个亲历者。</P>
<p ALIGN="left">我认为，中国互联网经历了四个标志性的变化。</P>
<p ALIGN="left">
<b>&nbsp;&nbsp;&nbsp; 一、</B>
<b>互联网信息供给基本结构的变化。</B></P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
互联网早期出现的时候，主要网站的信息内容基本是由专业生产者来制作的，从业人员的工作主要是编制各类信息，以供网民阅读，信息结构比较简单，以浏览信息为主。中国的网民，上网的主要目的是获取新闻信息，这是一个明显的特征。当时，互联网的信息主要供给结构是八二开。即八成信息是由专业人员提供，少量信息，大约两成不到、顺带有少量的互动留言和一些其他应用。大概在1997年底到1999年前后，中国出现了一些有影响的兼带社区网络的网站，包括新浪和它的前身四通利方，以及人民日报旗下的强国论坛等。这个大的变化，就是以BBS为主的、比较原生态的社区论坛的出现，改变了整个互联网的信息供给的基本结构。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
早期的网站，有一些专业新闻类的网站，它们是只做新闻整合的，由从业人员编制新闻信息。出现这种状况，同当时中国的国情有关。中国的传统媒体相对封闭，于是上网看新闻，便成为中国网民的首选。这就是早期专业类新闻类网站盛行的原因。其实，新浪早期也是做新闻为主的。比如说，我记得当时有一家网站，比较有名，叫做“NewsHoo”，它就是专业的新闻网站。把新闻信息集纳到一个网站，在中国市场非常受欢迎。后来，因为此类新闻类网站比较受欢迎，所以在当时就出现了一大批类似的网站，但是，大多数后来都死掉了。比较有名的，是一家台湾的网站，叫“T
time”，就是《明日报》，一个新闻集成的网站。这个网站的老板想，通过集纳的方式来集纳新闻，就可以吸引很多用户的眼球，那我能不能再雇用一大批记者，来做一张网络报纸呢？他们取了一个非常有意思、有创意的名字，叫做《明日报》，英文也比较简单“T
time”，投了很多钱，雇了很多专业人员。最后也死了，因为它没有一个清晰的经营模式，养不起这么多人。这也是促使我后来产生根深蒂固的想法，在网上做新闻是不能简单靠自己的专业人力来发展的，因为你哪怕是雇1万人，也不可能包打天下。这与互联网的运行本质有着基本的冲突。互联网是需要互联互通、以及共享和分享的，这也是同传统媒体的根本区别。在网上办报纸，拼人力，肯定是死路一条。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
于是，聪明的、而且还没有死的人开始转型。这个时候，一批以BBS为主的社区论坛的出现了，它改变了互联网的结构，即信息供给的基本结构。用户生成的内容逐渐成为互联网信息配给结构中的主要来源。到今天，互联网信息的总量，早已倒过来了，是二八开，专业人士提供的信息总量，我估计现在还不到2成，由非专业人士（即用户）提供的信息差不多已超过80%。大量的信息都是用户通过自己互动的方式来生成的，然后再次传播，效应扩大，彻底改变了互联网内容的供给结构。这个变化是非常非常明显的。当时，有很多社区类的网站非常有名，有的现在还活着，有的死了。那个时候，天涯还不算很好，当时有个西祠胡同，非常有名，我很喜欢，它号称有1万个论坛，集聚了大量的人气。这一改变的实质，就是互联网用户已充分地参与到了信息供给的链条当中，促使互联网产生根本性质的改变。这个变化我认为是标志性。</P>
<p ALIGN="left">
<b>&nbsp;&nbsp;&nbsp; 二、</B>
<b>互联网的应用结构的变化。</B></P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
第二个非常显著的变化，大概出现在2000年或者稍晚一点，就是基于桌面的客户端应用的大量出现，促使互联网的应用结构发生了很大的变化。当然，浏览器从本质上来讲也是一种客户端的方式，但是在2000年后出现了大量的基于应用的客户端。客户端就是使互联网的应用更加的宽泛，更加的便捷，促使用户直接融入到很多应用之中。当时，我记得有两样东西是深受欢迎的。一个就是基于证券类行情的客户端应用，促使网民引发了一波对客户端应用的严重依赖，大家都觉得好用啊。最早，就有“证券之星”这样的客户端下载，我也是忠实客户之一。在办公室就可以享受“大户室”的感觉。很好哦。第二个就是以各类游戏应用的客户端。它使用户的需求和应用的体验能够非常紧密的结合在一起，使互联网的用户跳开了阅读的简单模式，从简单的浏览发展到具体的应用。客户端下载的广泛出现和应用的普及，又派生出更多的应用和商业模式。这个变化非常大。也是标志性的。</P>
<p ALIGN="left">
<b>&nbsp;&nbsp;&nbsp; 三、</B>
<b>互联网适用环境的结构性变化。</B></P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
第三个很大的变化，或者说标志性的，是基于手机的、移动增值业务的开发和应用。互联网已不仅仅是桌面的概念。当然，现在是以苹果为代表的，即以iphone和Ipad为代表的、基于智能移动终端的应用。现在不管是基于iphone的应用也好，或者基于Android的应用也好，已经到了广泛适用而且非常极致的地步。早期的手机业务，主要是以短信为主的。过去的短信业务相对简单。我记得，有几年短信在手机上很热，很多网站通过短信挣到了钱。但是，我当时有一个感觉，短信经济的寿命和它的盈利预期不会超过三年。这是必然的结果。现在，很多通过短信或者依赖短信应用生存的公司、网站出现大面积衰退，包括我们东方网的短信公司。东方网的短信公司，前几年也很火，但是，现在亏损了，快办不下去了。怎么办？我们要调整。最近，我们一直在研究，如何调整思路，创新驱动，转型发展。关键就是要跟上互联网的适用环境的结构性变化，跟上发展趋势。苹果的Iphone、Ipad、还有Android，如何跟上这两大系统的应用与开发，才是移动增值业务的生存之道。这个变化，促使更为广义上的互联网概念深入人心，促使互联网发展到了崭新的阶段。具体就不展开了。</P>
<p ALIGN="left">
<b>&nbsp;&nbsp;&nbsp; 四、</B>
<b>互联网的媒介融合趋势。</B></P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
第四个非常重要的一个变化，就是眼下正在出现的潮流。即基于各种技术和各种应用的聚合，使各种专业的应用服务达到极致，这也就是人们所说的“媒介融合”。媒介融合不是指媒体的融合，而是特指各种传播手段、传播技术和应用技术的聚合，在这种聚合作用之下，又将许多专业类的服务达到一个空前的极致水平。这是我自己总结的，不一定对。我的感觉是，基于各种技术、或者各种应用聚合作用下的专业服务已经成为今天互联网服务的主角。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我们都是做网站的，我们也是网民。大家都看到，我们对互联网的应用和专业服务的需求已到了前所未有的阶段。这种依赖，都是非常明显的。我们今天似乎已离不开各种专业的互联网服务，包括旅游、订票、定餐、购物、团购等等。这种服务的极致，都是在技术与应用的广泛聚合之下产生的。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
但是，互联网还会向哪里发展？真的是说不清楚。锦涛同志说过，互联网“未知远大于已知”。谁想得到，互联网15年有这么大的发展，几何式的增长、爆发式的增长。另外，基于互联网的各种应用，从过去单一的应用、低层次的应用到现在基于各种技术的聚合的应用。又是一种何等莫名的嬗变？显然，互联网还会有很多新的课题需要我们去研究、去判断、去分析。正是从这种意义上说，互联网还是未知的，我们都不知道它会到哪里去。当然，这也给我们的未来提供了一个更有想象力的广泛空间。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
第一个问题，我不知道是不是讲清楚了。讲错的地方，请大家批评。我强调过了，这是我自己的看法，一个亲历者的感受。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<b>现在讲第二个大问题。东方网从哪里来，可以到哪里去？</B></P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
讲互联网的发展趋势，东方网身处其中，自然是绕不开的话题。其实，这也是很多员工关心和思考的问题。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
东方网从哪里来的？我跟大家讲一点背景。东方网这个网站，我们的股东都是国有资本，说直白一点，就是有共产党投资背景。这一点，不用回避。但凡资本，都是有背景的。这个世界，纯粹的资本是找不到的。2000年5月28日，东方网开通运行，首期募集资金6个亿。我们为什么要做这个网站？互联网从1995年底开始商业应用进入中国，经过了几年的发展，促使了互联网的繁荣，同时也带来不少的问题，出现了很多的变化。也就是说，互联网的出现，对中国的政治经济文化和社会都产生了巨大而深刻的影响。这些问题和变化，显然都是执政党需要考虑和严肃对待的问题。1999年，江泽民同志对互联网的发展和管理提出了十六字方针，这十六个字是“积极发展、加强管理、趋利避害、为我所用”。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
大家知道，这是我们党提出的最早的互联网管理与规范的原则性意见。当然，这些原则，其实十几年中间是有变化的。比如，那个时候，前提是“积极发展”，然后才是“加强管理”。大家现在再看，提法有变化了，叫“积极利用、科学发展、依法管理，确保安全”。这也是充分考虑到了互联网在中国高速发展的实际情况而制定的大政策略。那个时候，互联网的政策主导部门是信息产业部，因此，积极发展是属于产业属性考虑较多，应用和变化很大，当然冲击也很大。互联网属于一个传播平台，是一个传播领域。过去，我们的传播领域是相对封闭的，传统媒体自上而下传递一种声音。所有的社会话题都是由传统媒体来发布的，传统媒体说什么，整个社会就在议论什么，小众的传播是非常局限的，你们传的话题就是你们的话题，不可能成为广泛的社会性的话题。因此，媒体的引导功能很简单，传统媒体倾力一说，整个社会就会被其吸引。当时情况下，在执政党看来，几乎任何话题都是可以引导的。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
互联网进来以后，情况发生变化了。传统媒体垄断话题的时代结束了。传统媒体和互联网，一夜之间，形成了两个舆论场；两个舆论之间有的有交叉，有的没有交叉。这导致了什么情况呢？这就是大众、特别是伴随着互联网成长的一代人，对传统媒体的依赖程度越来越低、越来越低，甚至到了“零接触”的地步。我记得，2002年的时候，北京有一个调研，有一个数字很有意思。这是北大大三年级的学生抽样调查，其中有34%的大三学生，已经好几年不读报纸、不看电视新闻了。那个时候是34%，比例不小。我们想了一个词，叫做“零接触”，对传统媒体的零接触。“零接触”的群体后来越来越大。大概过了两年，我们到交大做过一次调查，互联网信息已成为学生获取信息的第一来源，有90%的学生都是这样子的。这也是6、7年前的事情了。交大学生首选的信息来源是互联网，而且人数众多。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这就带来一个很大的问题。执政党希望倡导的价值理念、即核心价值观，通过传统媒体传达到正在成长的一代人的效能正在渐渐降低。一方面，传统媒体的受众年龄老化，社会地位和社会影响越来越低；同时，正在成长的一代人影响越来越大，但是其价值理念、即我们常说的社会倡导的主体价值理念，却无法通过传统媒体传达到他们身上并影响他们。当时，中国的网站，基本都是商业网站。商业网站，主要是西方的模式、西方的资本，当然也会有西方的价值理念。民营的网站，即使没有外资，其理念也是多元化的，有时候也会有同核心价值观相冲突的观念和思想。因此，执政党一定会正视和考虑这个大问题，我们如何通过媒介的手段，来传达和传递我的执政理念。当时，有人就提出来，互联网发展那么快，现在年轻人不看报纸了，怎么办呢？这还了得？不过，话说回来，当然现在报纸电视新闻也确实不好看，电视头条是一样的，报纸头条是一样的。我们的话语体系（包括开会的和文风的），跟现在社会的日常话语体系已经发生了巨大的变化。我不知道大家有没有体会，当然我是领导干部，有时候要去听那些话，我觉得话语体系非常苍白，空洞无力。有时候，在台上讲的话和你在家里讲的话完全是两码事。我儿子就经常跟我讲，你们贵党如何、贵党如何，这一点刺激很大。我觉得就是挑战啊。所以，我们现在要“走转改”，改就是改文风，很及时。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我们党的宣传思想工作，显然有个与时俱进的问题。针对当时的背景，当时比较简单的想法，就是我们也办一批网站。1999年，中央出了个文件，既然西方可以办网站，我们共产党为什么不可以呢？你们办一批我们也办一批，这个中央文件，积极鼓励各地办新闻网站，东方网就是那个时候办起来的。现在全国有47家重点新闻网站，都是在那个时候办起来的。但是，非常惭愧。这些网站几乎都是一种模式，简单化、没有特色，绝大多数还面临财务方面的困难。只有少数几家，靠吃财政，日子过得还可以，没有衣食之忧。财政每年给，相当富足。但这不是常态的状况。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
简单化地办一些网站，还一厢情愿地以为，办了网站人家就会来看。这是愚蠢的。很多人没想到，互联网是一个开放的体系，也是一个双向选择的过程。网民是忠诚度非常差的一个群体，今天他会因为某一件很小的事情不舒服，可能一辈子就不来了。我本人体会也有这样的体会，很多网站某些体验不好的经历，可能导致我下次再也不会去了。所以说，我们东方网办十一年不容易。因为我在我们网站上看到太多的、不能让人满意的东西，居然没死，还在增长，这是可以欣慰的地方。当然，这种增长是缓慢的，我们进步慢是有道理的。因为网民忠诚度差嘛。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
一涌而上办新闻网站，试了一两年，效果不太好。互联网带来的社会问题依然没有很好解决。于是，我们就在想，是不是还有管理方面的问题呢？2002年，中央又出了个文件，强调管理问题，这是从意识形态的角度考虑的。但是，忙两、三年也没忙出名堂，互联网管理很复杂，当时中央有19个部委分头管互联网的事情。中央领导也讲过一句话，叫“九龙治水”，肯定治不好，大家各管一块。当时，我们还在强调要加强制度管理，要讲法治，因此要立法。在短短两年时间里，出了很多的法律法规。有一年，我们集中调研了一次，中国居然已有了147个互联网法律法规和规范性文件。这不得了啊。不是讲立法嘛，所以各个部委争前恐后出文件，结果出现什么问题呢？甚至出现A部委和B部委在某些管理的界定上是有冲突的，这个部委说这个是可以的，那个部委说那个是不行的。这是一种情况。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
另一种情况是前后矛盾。国外修法是比较简单的，不断地修订，以某一个文件为基础。学过法律的人都知道，我是没有学过法律，但是我看过很多这方面的事情。国外的法律是有修正案的，以某一个法律为基点不断地修正、不断地解释。我们不是这样，前面出了一个后面就忘记了，后来因为政策需要再弄一个，就是前后矛盾、前后冲突，既不修订前面的、也无法说明后面的。这种状况，肯定不行。因此，2004年，又有一个文件。这个文件也蛮特别的，写了一大堆细节，就是张三管什么、李四管什么、王二麻子管什么，写得很清楚，具体到什么部门管什么事，罗列了很多，它其实就是想规范和清理一下权限。然而，它只想到了分管，没想明白互联网还有一个协调管理的问题。于是，后来北京又出了几个文件，既讲发展、也讲管理、也讲协调，同时也讲新闻网站发展的问题。这说明，我们党对互联网的认识，在不断深化，我们确实在“与时俱进”。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我讲这些情况，就是想告诉员工，东方网是怎么来的，就是这么来的。一是先天不足仓促上阵；二是一直没有明确定位。东方网出现的时候，基本上处于我刚才讲的互联网发展的初期阶段，我们以为，只要把新闻编编好就可以了，就可以去影响大众了。这其实是天真的想法。直到现在，我们有一些同志脑子里还有这样的想法，依然用传统的思维去考虑互联网的新闻宣传问题。这是很可悲的。其实，互联网十五发展，早已经历了四个阶段，情形早已发生颠覆性的变化。但是，我们有些同志，脑筋别不过来。总以为，新闻网站把新闻采好，甚至用传统的方式，想包打天下，什么事情都想自己去做、自己去闯，什么事情都自己来。这显然是不对的。别人的教训，都摆着呢。我们看不见吗？我的感觉，东方网在很长一个阶段，似乎一直停留在新闻简单浏览的状况。这样的状况肯定是不行的。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
最近网上流传一个帖子，是专门讲新闻网站的编辑的待遇如何如何低的。员工们都在转。我也去看了。确实反映了新闻网站的一点情况。不过，人家也说了一句公道话，东方网还算行。这是对我们工作的肯定。我认为，新闻网站的编辑待遇低，确实是一个需要关注的大问题。但是，另一个问题大家想过没有？新闻网站有没有更多的钱来提高大家的待遇？现在，众多的网站，都面临生存的困难。财政支持有限，自己又没有盈利模式，你拿什么来改善员工的待遇。这很不现实。因此，这里涉及到新闻网站的出路问题，因此，我们需要改革，更需要创新。其中根本的一条，就是要遵循互联网发展的规律，以市场的方式参与竞争从而立足。否则，我们在座的，都不可能有前途。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
东方网的领导班子，其实还是比较善于开拓的，我们都是想做事的，也希望做成点事，当然最好是做好大事情。怎么做大事？做大事就要有大思路，不能小富即安。这样不行。有几件事，是我们一直在重点研究的。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<b>第一件事，做好媒介融合下的新闻宣传</B>。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我们既然已经处在了一个各种技术聚合、各种应用聚合的媒介融合大时代，东方网应该做什么？这是需要我们每个员工思考。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我们既要体现各种应用的聚合、各种技术的聚合，又能体现出更专业的服务。东方网是一家新闻网站，怎么来做这件事情呢？去年年底到现在，我一直在讲、在各种场合讲，东方网的新闻宣传和内容管理一定是要聚合的，一定要形成一个内容生产的有机的产业链，最终形成一个“中央厨房”的内容处理结构。今后上半年，很多员工不解，徐总为什么卖力地在管两件事，一是《城市导报》，说我管得太具体了。为何？我是坚持二、四、六三天都去参加导报编前会的，参会的目的，就是把这些相关的人拉在一起，有事没事，你都要来报告，你能给《城市导报》做些什么。我有时候去也不说话，就在那里坐着，坐也是一种姿态。另外一件事就是内参，东方网有个《网络参考》，主要的读者是上海区县委办的厅局级干部，现在很受欢迎。有段时候，我几乎天天早晨参加内参的审稿，员工也不理解，为何？我就是想表现一种姿态，领导在重视什么关心什么，然后我要求，各个内容部门，如何为内参服务。内参不是一个内参编辑部的事情，它其实也涉及到内容的有机整合。经过整合的信息，才是有价值的信息。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
现在，新闻传播的手段越来越多，服务越来越专业，新闻内容的结构日趋发散，如果东方网还是一个传统结构的话，每人闷头做每个人的事情，那就是停留在互联网的初级阶段，那肯定是不行的。所以，我的理解，互联网发展到最后，其在信息需求供给和新闻传播供给上，将来会发生巨大的变化。受众将来一定是认品牌的，而不看重是通过什么传播载体得到的信息。过去比较简单，媒体的定位与属性，大多同载体有关。比如报纸，《解放日报》是报纸，中央电视台是电视台。今后的发展则不一定了。内容一定是融合的，受众可能更看重某个品牌的内容，或者说新闻信息是由哪个品牌做的。渠道的展示方式可能越来越不重要。就是说，东方网这个平台，我给用户提供的信息和服务，都是东方网这个品牌包装的，用户有可能通过我们的手机，通过我们户外媒体，通过我们的报纸，通过我们的杂志，甚至通过东方网自己的收费电视台，或者是多媒体的业务和服务来订阅这些信息的。用户看到东方网的信息，会感觉基本靠谱。这就是品牌。因此，我一直在努力进行内容结构的调整，要做一个“中央厨房”的内容处理结构，这对整个东方网内容和新闻资源的聚合是有帮助的，当然也是有竞争力的。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
东方网人不算很少，公司总部近300人，如果子公司加起来人更多了。每年吃年夜饭，老实说，我坐在台上压力很大，一吃五、六十桌，真的是压力很大，东方网公司真的是不小。五、六十桌，子公司参加的还只是中层以上干部，成本很大，蛮吓人的。但是，人多不是坏事，但是人一定要聚合。我们应该怎么聚合？我在想，我们就是要把人力、资源、资金做一个深度的聚合，然后将新闻信息有层次、有秩序、有整合的开发。实际上，我的意思，包括《城市导报》在内的相关内容链上的东西，都要下决心搬过来，东方网的内容是要紧密结合的。《城市导报》和《内参》只是做一个实验，将来还有其他的应用和开发，很多事情都在谈，因为现在很多事情还没到说的时候。我可以告诉大家，东方网有志于向一个多媒体方向做一些信息资源的聚合，争取发展成一个现代化的以新媒体为主的媒体集团，也就是“全媒体集团”。当然，会有很多具体要求，不展开了，比如说以科技为先导，以共享为基础等等，管理上的问题都需要跟上。这件事情，需要慢慢做，东方网整个公司也正面临一个战略性的转型。</P>
<p ALIGN="left">
<b>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
第二件事，做好媒介聚合的专业服务（含增值服务）。</B></P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
东方网不是一个简单意义上的新闻网站，也显然也不是一个政府网站。我是非常敏感的，有人说，东方网是政府网站，是官网，我听着就非常不舒服。实际上大家想明白了，任何媒体都是有投资人背景的。东方网也是一家共产党投资背景的网站。这是资本背景。不代表你就要以官网自居。我们不回避，我们资本的背景是共产党资本的背景，共产党也可以投资啊，为什么不可以投资啊。共和党、民主党在美国都可以投资媒体啊，台湾的民进党、国民党也有投资媒体啊。这很正常。我是学新闻出身的，本科读的新闻专业，其他的事情我都记不住了，两件事情我记住了。第一，“真实是新闻的生命”，第二，“任何媒体都是有立场和背景的”。我觉得这两句话是绝对正确的。既然有投资背景，就应该为你的投资人服务。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我在很多场合跟我的手下讲，你们不要老觉得自己是官网，很开心。东方网从创立之初，就是一家股份制的公司，我们也有一家事业单位，严格意义上来说，事业单位对外都是不说的。十一年来，我们完全按照市场化在运作，股份制公司，东方网股份有限公司，我们要改制的东西，是改掉现有的事业单位，东方网股份有限公司还在，还会完全按市场化进行运作，按现代企业制度来管理。既然是如此背景的公司，打工的人就要想明白，我们做事情必须遵循几条基本原则：第一，我们老板的公司的资本属性决定我什么事情是能做的，什么事情是不能做的。这很简单。默多克控制的新闻集团决不会允许他旗下的媒体来骂老板，这不可能，否则你不想在这里混了。道理是一样的。我今天不讲大道理，什么坚持舆论导向的，什么承担社会责任。我只想说，资本背景决定我们在座的这些人，必须为我们的老板服务。要想清楚什么事情能做，什么事情不能做。其实，这也是基本的职业道德。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
同时，东方网既然是一家互联网公司，又是一家股份制的公司，我们就应该从互联网发展规律的角度去思考发展问题。互联网发展，我自己总结了四个阶段，我们现在处于什么阶段？显然，东方网仍处在一个比较低层次的阶段，我们的要求就是要顺应这一发展趋势。要有所变化，有所发展。其实，东方网又是一家股份制公司，必须遵循市场原则。我们最近在做很多事情，我也想清楚了，其实资本关系是最牢靠的关系，比任何关系都牢靠。我们小时候受教育，资本主义多肮脏啊，但是资本主义肮脏、资本主义腐朽，这是对的，这是前提，不要回过头去讲我们领导培训的时候讲资本主义怎么怎么好。我是说资本好，不是说资本主义好，大家要界定清楚。公司为什么要遵循市场规律。其实很多关系是同资本有关的，资本而且是趋利的。东方网要发展，要遵循市场规律，最近我们有很多的动作，也有大量跟资本相关的业务。我的想法就是，只有在资本链条上进行有效的衔接，各方利益才会共同努力，为资本增值做好自己的事情。也就是说，遵循互联网发展规律，前提是尊重我们的资本背景；尊重互联网发展规律，同时也要遵循市场规律，用资本的方式去拓展各类业务。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
东方网现在最大的问题，办得还不好，却还放不下架子。这是我们接下来要认真解决的一个问题，我们必须正视我们自己所存在的问题，看到我们可以努力的方向。最近，我们班子多次研究，有几条东西是确定要去做的。第一是媒体属性、资本背景，我们就要承担媒体责任、承担社会责任。这一点，我不展开了，因为刚才继良同志讲了。网络媒体必须承担社会责任。我们也希望东方网能够成为上海滩最有影响的媒体之一。从专业角度来讲，我们要承担社会责任，同时也要讲影响力、寓教于乐。用户不爱看，影响力没有，你的传播价值等于零。商品都有价格和价值的，价值是看不见的，是通过它的价格来体现的。价格从哪里来？它是从使用中体现的，就是这个道理。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
与此同时，东方网还是要做好电子政务和电子商务。电子政务，我们做了几年了，很有成效，已形成特定的盈利模式。我们的合作发展部，工作有特点，也有创新。今天不说。我今天想重点说拓展电子商务。很多人不理解，你们是新闻网站，做什么电子商务啊？还有，电子商务人山人海，你们做得过人家吗？互联网模式这么多，你们为什么选择电子商务呢？其实，互联网发展到今天，老实说最成熟的商业模式无非两个，第一个是游戏，游戏的商业模式非常清晰。第二个就是电子商务，但是电子商务又非常宽泛。但是，这两个东西发展是有变化的，游戏是有一个突破性的、爆炸式的增长，它具有某些特定环境下的变化，同时又受政策局限。唯有电子商务，它从互联网起步就有，生生死死15年，电子商务一直在发展，而且增长非常非常快。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
东方网选择电子商务，其实是有切入点的。我们的切入点，就是国有企业的电子商务解决方案，重点拓展国有企业的名特优产品。我们想做的，就是国有企业的一些电子商务资源的整合。我们有个调查，上海的国有企业产品的网络销售份额远低于整个社会零售业网络销售份额的平均值，据说上海市是5.7%。国有企业，大概3%都不到，说3%都是客气。上海有70多家大型国有企业集团，大概有20几家的产品跟老百姓生活相关，其产品是可以直接用于电子商务销售的。但是，上海的国企，只有少数企业尝试介入或者正在介入互联网销售领域，份额是较小的。但是，上海的市场又很大，中国大约有一亿七的电子商务用户，其中你知道吗，大约有10%在上海周边地区。这个数量是惊人的，而且还在快速增长。这就是空间。因此，最近，我们跟上海汽车正在进行合作的谈判，其中就想做一个网上的4S店，做互联网汽车销售。谈判很顺利。上海汽车的领导很有眼光。你们知道人家一年做多大生意吗？200亿美金。如果我们能做个1%，那就了不得。我们同上海汽车这样的企业的合作，就是采用共同投资的方式，它占51%，我占49%，资本关系，利益共享，这就是合作的基础。赚钱了，大家有份。这样人家才有积极性。董事长、总经理都可以让人家派，因为人家是专业背景，也有市场开拓的能力。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
另外，我们跟天津王朝酒业也进行了资本层本的合作。我们注册成立了爱酒网，也是共同投资方式。这家网络酒业销售公司，经营王朝酒业的所有品牌，其中有几款产品，则是王朝酒业专门开发的、专供互联网销售的。我们共同的想法，就是做增量，尽量不影响传统国企的线下业务。这样合作双方才有积极性，才没有顾虑。否则，网上卖火了，将传统业务整没了，人家也不爽。爱酒网9月26号就开张了，公司成立了，大家可以去参观。与此相关，法国政府认证的法国红酒文化中心也在东方网挂牌了。我们卖出去的酒，都是有质量认证的。我们同上海纺织控股集团的品牌谈判也在进行中。我为什么今天穿西装，我平时很少穿西装的，因为下午要跟他们签约，一个大的框架性的协议，我们跟纺织集团有一个全面的合作，今后将代理他的一些品牌。上海纺织集团旗下众多的名牌产品，如果我们可以来帮它来做互联网的一站式解决方案，前景可想而知。东方网还在做文化艺术类产品的包装与销售，我们今年已做了两次朝鲜现当代大师的美术作品展，网上的画作非常抢手，有点让我们感到惊讶。东方网的电子商务，就是有上海特点、国企特征、文化特色的。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
上海还有180家“中华老字号”企业。今年10月7号，东方网旗下分拆的品牌“在上海”上线，我们的目标就是将180家中华老字号产品全部纳入。目前，“老字号”基本没有互联网产品销售。我现在戴的是上海牌手表，这是我六年前在交大读研究生的时候定制的，很好也很便宜。现在，上海牌手表市面上少见，有人会问，上海牌手表还在生产吗？它的质量如何？我想告诉大家，上海牌还在，而且质量相当的好。全自动机械表，售价相对低廉，有些款式的价格则是同类进口品牌的1/10。我们也做了一些实验，线下测试，发现上海牌手表很抢手，我们正试图把上海手表厂很多库存的手表统统拿过来，深入做有文化内涵的品牌包装。上海牌手表，其实完全有能力成为中国的奢侈品品牌。上海的国有企业都有巨大潜力，我们不做，谁做？！另外，最关键的一条，国有企业对东方网非常信任，他们全力支持我们。再说了，我们所做的电子商务，都是“低投入高产出”的，盈利模式清晰。比如，我们做的中山装和其他服装订制项目，有人订我们就做，没有库存，风险很低。我不下单子，它不做，下了单子它做，做一套我就赚一套的钱。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
东方网做电子商务，进展是迅速的，成绩也是可喜的。我最近同电子商务项目的员工说，你们在内部也要多多宣传，把你们的事情跟其他员工交交底。比如，我们做的云南蒙自石榴，销售很好。我们跟东盟十国官网也有一个协作，我们决定投资，在这个公司参股3%。这个公司是云南商务厅旗下的公司，也是国家认同的东盟贸易的官方网站。将来，通过这个平台，我们可以把东盟十国的产品销到上海来、销到长三角来。这些东西，从几十块到几百块，都是符合互联网消费价值区间的东西。我们准备一个月搞一个特色产品展，一年下来，把东盟十国的产品全部做完，完全政府主导，市场操作。同时，我们也要把上海老字号产品卖到东盟十国去。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
东方网从遵循互联网的服务理念、遵循市场的规律来做电子商务，然后用资本的方式紧密聚合，自然会派生出很多有活力的项目。其实，国有企业也有需求，我们也想开拓，也能挣点钱，最终得利的，肯定是东方网的员工，一举几得，也叫“三个有利于”。东方网要发展，我们就一定要有清晰的盈利模式，要有盈利的点，要有影响力、有潜力的项目。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
今年十月，东方网要分拆一个品牌。这是一个很重大的事情。最近传言很多，有人说徐世平无聊，在网上卖“褂子”，即订制百年辛亥的限量版纪念中山装。我真的是感觉压力很大。有人说，新闻网站做生意，你的价值主导去哪里了，你的社会责任到哪里去了。我刚才讲了，话分两头，该坚持的要坚持，所以我们要分拆。东方网做媒体的事，分拆品牌做电子商务。我们要分拆的品牌叫“在上海”，注册成立新公司，域名很好记，“www.sh.com.cn”。这个域名也是资源。最近logo的设计，广告语的设计，品牌策划的一些宣传包装都在做。我说了，我们在网上卖褂子，不是无聊，而是为了测试我们将来的在线支付平台，测试我们将来的客服流程。为什么要卖褂子啊？这个褂子卖了以后，我们发现系统在测试过程当中出现的问题，然后修改纠正。现在，整个流程正在趋于完善。将来分拆的电子商务品牌是一个多元投资的合资公司，我们也将一些好的电子商务公司引进来合作，人家非常有兴趣，共同投资建设，今后时机成熟，这个品牌的公司还可以在美国、香港或者创业板上市。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
总之，我想跟大家讲，东方网，一要做好新闻宣传，二要做好一个公司，成为互联网行业中非常有影响力、有活力、有竞争力的一个公司，也是一个让员工们都觉得很有体面的一个公司。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp; 谢谢大家。</P>]]></description>
            <author>申公无忌</author>
            <category>思想沙漠</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48dbd2310102dxmr.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 11 Jan 2012 14:42:24 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48dbd2310102dxmr.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>赵兹：接受走资派再教育</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48dbd2310102dx4w.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
编者按：我在中国人民大学新闻系读书的时候，教我们的老师，现在回头想想，都是顶级的学术人物。可惜，我们读书的时候，并不了解，似乎也没有看他们头上的光环。最近，看到陈平兄转发的《经济日报》赵兹先生的博客，看到了新闻系几位老师的过往历史和文革经历，敬意油然而生。给蒋经国当过秘书，给司徒雷登当过翻译，这都是什么样的人物呢？</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s15.sinaimg.cn/orignal/48dbd231gb512aa41865e" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_17791324991744078" SRC="http://s15.sinaimg.cn/middle/48dbd231gb512aa41865e&amp;690" WIDTH="240" HEIGHT="180" /></A><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
（余老师1948年在华东军政大学时的照片）</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s5.sinaimg.cn/orignal/48dbd231gb512aeb86994" TARGET="_blank"><img SRC="http://s5.sinaimg.cn/middle/48dbd231gb512aeb86994&amp;690" WIDTH="240" HEIGHT="180" /></A><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（甘老师1938年在八路军120师政治部工作时的照片）<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp; 原文如下：<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
1976年10月，“四人帮”被打倒。中国发生翻天覆地变化，人们的命运也开始出现转机。<br />
&nbsp; &nbsp;
两年后，我从北京第一机床厂调入文革后在北京恢复出版的第一张报纸《财贸战线》。办完调动手续的当天，我兴冲冲地来到余致浚老师的家。<br />

&nbsp; &nbsp;
余致浚和我属忘年交，也曾是我后来在中国人民大学新闻系读书的系主任。文革中，他从北京大学中文系新闻专业下放到北京第一机床厂，是来接受工人阶级的再教育。同时来的，还有人民大学新闻系的创办人罗列和原燕京大学新闻系主任张隆栋。三位年过半百的老人干不了什么力气活儿，就在工厂宣传科的一间小房子里帮着做些文字工作。<br />

&nbsp; &nbsp;
一机床位于长安街东端，今天的中国大饭店对面，是我国重要的机床制造基地，全国最大的铣床生产工厂。上世纪五十年代，毛泽东、朱德等国家领导人都曾到这里视察过，文革中，陈伯达也把这里当作他的试点，6次来过一机床。全厂有8000多人，在北京被人称作是一个“藏龙卧虎”的地方，曾涌现出许多知名人物，如在朝鲜战场牺牲的毛泽东之子毛岸英、全国人大副委员长倪志福、全国政协副主席叶选平等，至于调到中央部委和地方担任重要领导职务的不计其数，还有大批人活跃在新闻界、文艺界和经济界。<br />

&nbsp; &nbsp;
2009年6月30日是一机床60周年厂庆，原厂党委副书记侯哲民和厂办公室主任沈大树给我打来电话，邀请我回厂参加庆祝活动。<br />
&nbsp; &nbsp;
文革开始时，我还是北京一名高中学生，理应上山下乡，1969年却阴差阳错被分配到一机床当了一名锻工，也就是打铁匠。因为工余时间编辑《机床文艺》，这本当时在北京机械行业有点小名气的杂志，就被派去和这三位走资派和反动学术权威相结合，糊里糊涂的代表工人阶级在意识形态领域发挥着主力军的作用。<br />

&nbsp; &nbsp;
我本人在接受工人阶级再教育的同时，还要去教育别人，实在有点滑稽，结果却事与愿违。结合的结果，使我这个顶着工人阶级帽子的小知识分子，有机会接受到了这些大知识分子的教诲，且受益终生。<br />

&nbsp; &nbsp;
余致浚有着丰富而传奇的经历。1939年，他在江西赣州担任蒋经国的私人秘书，每天早上都会陪着身穿灰色上衣，腰扎皮带的蒋经国一起晨跑，而当时他的真正身份则是1935年入党的中共地下党员。蒋经国那段时间发表的许多文章都是由他捉刀代笔，他则对蒋经国有着独特的观察和评价。<br />

&nbsp; &nbsp;
应我的请求，他曾对我讲起过那段往事。蒋经国那时从苏联回国不久，他打着两个旗号，一是在苏联住了13年，二是反对日本侵略。他当时任赣州地区专员，中将军衔，并敢于公开为老百姓排解冤屈，在当地被称为“蒋阿哥”和“蒋青天”，周边的土豪劣绅也奈何他不得。因此，揭发他是共产党的信件有几尺高，对此，蒋经国则既不承认，也不否认。&nbsp;
&nbsp;<br />
&nbsp; &nbsp;
蒋经国在当地办了一所军官训练学校，让余致浚去当教官，学校里可以唱革命歌曲，张贴革命标语，书店里还可以出售进步书刊。当余致浚的真实身份暴露后，蒋经国明知真相，却仍出面保护他，说余致浚是自己熟悉的人。后余致浚被迫放弃工作，没有生活来源时，蒋经国仍让其以秘书身份领了好几个月的工资。<br />

&nbsp; &nbsp;
余老说，在江西期间，蒋经国未发表过反共言论，并曾对他表示，自己很欣赏毛泽东写的《论持久战》。但蒋经国对王明很反感，据说在苏联留学时，王明借故蒋经国表现不好，让他一连打扫了好几天的厕所。<br />

&nbsp; &nbsp;
当我来到位于东城余老家那排简朴的平房时，他正在门外走廊喂鸟，这在当时似乎是件与他身份相悖的爱好，今天想起，却极可能是他长期被压抑心情的一种调剂。笼子里的小鸟见有客人来，扑闪着翅膀吱吱的叫着。<br />

&nbsp; &nbsp;
当我把调到报社工作的消息告诉他后，他仍保持着平日的一脸严肃，思忖片刻，然后一板一眼地说：你考虑好了吗？我顿生困惑，心想，难道我去报社工作不好吗？余老说：新闻工作是个旁观者的工作，你还年轻，今后还可以做许多事情。<br />

&nbsp; &nbsp;
此前，余老和罗列、张隆栋正在鼓励我去参加文革后的全国首次研究生考试。后来，我在报社工作好一段时间后，才逐渐体会到余老此话的含义：大概，一是他认为我是否真正喜欢并适应新闻工作，对这个行道是否了解；二是他可能认为干新闻毕竟只是个观察者和记录者，而非当事人和参与者。总之，他是希望我在有机会择业时要慎重考虑。<br />

&nbsp; &nbsp;
文革中，全国城镇的知识青年都被赶到广阔天地，在农村接受贫下中农再教育。而我却身穿工作服，来到工厂接受工人阶级再教育，这也因此使我与当时的多数同代人，开始了不尽相同的人生轨迹。<br />

&nbsp; &nbsp;
尽管我和工人师傅们朝夕相处，每天在千余度炉火和数吨重汽锤旁劳作，脸上的机油和身上的汗渍从不比别人少。我充满激情的诗作《你好啊，我的汽锤》、《春满车间》等被人民文学出版社和北京出版社出版的诗集收录，还被中央人民广播台播放。<br />

&nbsp; &nbsp;
可是，下班后只会打打球和看看书的我，怎么也学不会整夜玩牌和抽烟喝酒。尽管师傅们都认为我干活儿还不错，也在诚心诚意接受再教育，但总还是显得少了些许工人阶级的气概。而此时的我，却常常想起高尔基的自传体小说《我的大学》，想起他当时内心的挣扎和对现实的无奈。<br />

&nbsp; &nbsp;
现在好了，我被派去和罗列、余致浚、张隆栋三位走资派和反动学术权威相结合。我们整日在一间小办公室里过着“三体不可缺一”的生活，这是罗列为气体（烟）、固体（糖）和液体（茶）起的名字，他还是主要赞助者。罗列既抽烟又喝茶，余致浚和张隆栋基本只喝茶，而我只吃糖，各得其所，其乐融融。<br />

&nbsp; &nbsp;
我们当时的工作主要是为北京出版社撰写几本书稿，出版社的责任编辑叫樊亢，是我后来在《经济日报》工作时的总编辑安岗的夫人。记得我们主要编写了《白虎通》、《幼学故事琼林》、《李贽文选选注》、《科学技术发明家小传》等几本小书，江苏的《新华日报》还用整版选登了部分文章。后来，我们还以“北京第一机床厂工人评论组”的名义，为人民文学出版社出版的《巴勒斯坦战斗诗集》写序，并参与了人民出版社《鲁迅书信集》的注释工作，参与这项工作的还有其他车间的贺帜生、张莉莉、罗宜玲、王宏光、李星等，是和来自首都师范学院的工农兵学员合作进行的。<br />

&nbsp; &nbsp;
和三位前辈的工作程序大致是这样的，先是共同商议主题，搜集参阅资料，然后在他们的指导下，由我先拟初稿，再由他们修改定稿。张隆栋是研究国际传播学的，英语极棒，还通法文，据说还当过1949年前美国最后一任驻华大使司徒雷登的英语翻译。同时，张老的古汉语也好，他还时常做些卡片，把一些历史典故抄写给我，以确保在文章中引经据典的正确。<br />

&nbsp; &nbsp;
工作到中午饭后，老先生们要稍事休息。罗列大腹便便，鼾声如雷，我们会眼见他随着有节奏的一起一伏进入梦乡，然后节奏逐渐加快，鼾声也迅速升高，一直到他自己被自己的呼噜声所惊醒，然后，猛地睁开眼睛，看看我们。大家忍住笑，一声不吭，于是，罗老又开始了新一轮的循环往复。<br />

&nbsp; &nbsp; 他后来对我说，在 “四清”
下乡时曾为此受到批判，说他搞特殊化，因为他怕打呼噜影响别人睡眠，经常要求住单间。<br />
&nbsp; &nbsp;
1973年，邓小平第一次复出，为与“四人帮”掌控的舆论工具抗衡，准备办一本名为《思想战线》的杂志。罗列等此时已离开一机床，在今天的中国社会科学院，当时叫中科院哲学社会科学部筹办此事。<br />

&nbsp; &nbsp;
一天，罗列把我叫去，交给我即将公开发表的两首毛泽东诗词，是1965年毛泽东写给邓颖超的，名字分别为《水调歌头
重上井冈山》和《念奴娇鸟儿问答》。他嘱我写一篇读后感，刊登在创刊号上。他还说，这两首诗词的词牌特点，是上半阙写实，下半阙务虚，虚实结合，借题发挥，也就是革命的现实主义和革命的浪漫主义相结合。<br />

&nbsp; &nbsp;
在交待写稿意图后，他递给我一大厚本印有《思想战线》字样的稿纸。那时，一篇文章的刊出颇费周章，需反复推敲打磨，作者似乎要用尽用足每个字眼儿的功能，读者也习惯于要从字里行间嗅出些什么气息来，人们被文字狱吓怕了。<br />

&nbsp; &nbsp;
谁知，政治风云的变幻比写一篇稿子的时间还要快。反击右倾翻案风铺天盖地的刮了起来，邓小平第二次被打倒，《思想战线》也胎死腹中，这大概是中国最短命的杂志了。至今，我仍保留着那本印有《思想战线》字样的稿纸。<br />

&nbsp; &nbsp;
文革后，罗列去了汕头大学当副校长，离休后，他每年往返于北京和汕头之间，现已年近九旬，且患有高血压，但仍精神矍铄，思路敏捷，正在撰写他的回忆录。2008年5月，我的好友，上海《文汇报》美术摄影部主任徐晓蔚告诉我，他近日在沪见到了罗列，还对罗老说起了我，罗老说，我认识这个赵兹，他后来去《经济日报》了。徐晓蔚的父亲徐中尼和罗列同是抗日战争时期的新四军战地记者。<br />

&nbsp; &nbsp;
张隆栋文革后，回到了人民大学新闻学院做教授，每周几次蹬着自行车往返于学校和他在东四的家之间。这期间，我常去他家看望，他会和我边聊天边喝啤酒，他的夫人黄振培是国民党桂系重要人物黄绍竑之女，常常亲自下厨为我们做饭。有时，张老也会来我家小坐。一次，他患病住在北京第六医院，我去探望时，不仅买了水果，还专门去涉外饭店买来几本外国报刊，因为我知道，他在病榻上仍要研究国际传媒，张老则送了我一本由他主编的《大众传播学总论》，这是中国首部探讨传播学的专著。<br />

&nbsp; &nbsp;
1993年7月5日，在他76岁生日时，曾赋诗一首：“人生易老七十六，新闻教学卅五年；传道授业怡然乐，胼胝耕耘苦亦甜”，题目叫做“七十六岁杂咏一首”。在同一页纸上，他还亲笔题写了：“果决人似忙心中常有余闲，因循人似闲心中常有余忙录名贤名言以赠赵兹同志并以自励”。<br />

&nbsp; &nbsp;
2009年3月，张老终于得到了“余闲”，在92岁时驾鹤瑶池。<br />
&nbsp; &nbsp;
至于余致浚，1949年后，他的传奇人生也就此打住，一直默默无闻地耕耘在教育战线。后从人民大学离休，已于2006年5月的一个下午，以91岁高龄平静走完了他的一生。</P>]]></description>
            <author>申公无忌</author>
            <category>如烟旧事</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48dbd2310102dx4w.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 27 Dec 2011 21:09:24 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48dbd2310102dx4w.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>[转载]刹那的怜悯</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48dbd2310102dvx7.html</link>
            <description><![CDATA[<div class="blogzz_abstract borderc" style="padding-top:15px;margin:20px 0; border:none; border-top:1px dotted #ccc;"><div class="blogzz_ainfo" style="margin-bottom:12px;"><span style="margin-right:25px;"><strong>原文地址：</strong><a target="_blank" href="http://blog.sina.com.cn/s/blog_6c6d55eb0100vpye.html" title="刹那的怜悯">刹那的怜悯</a></span><span><strong>作者：</strong><a href="http://blog.sina.com.cn/u/1819104747"  title="唯辰" target="_blank" >唯辰</a></span></div><div class="blogzz_acon"><p><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US"><span STYLE="mso-tab-count:1">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN>
<span STYLE="font-family:宋体;mso-ascii-font-family:Calibri;mso-ascii-theme-font:minor-latin; mso-fareast-font-family:宋体;mso-fareast-theme-font:minor-fareast;mso-hansi-font-family: Calibri;mso-hansi-theme-font:minor-latin">
昨天来自匈牙利的两位同事给大家做了晚饭，将近八点的时候我出了门，外面冷得跟挂着水珠的冰窟一样，潮湿的寒气很轻易地就能透进来。提着一小瓶白葡萄酒，才没走两步，手指竟感到一阵湿滑，回头吓了一跳，竟有一条半人高的狗跟在后面，仰着头嗅我的手，时不时地还舔几下。</SPAN></P>
<p><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US"><span STYLE="mso-tab-count:1">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN>
<span STYLE="font-family: 宋体;">这条狗经常在这一带徘徊，我们都叫他西奥斯。我们一路走，他就一路跟着，像护航一样时左时右，忽前忽后。没有家的流浪狗，都不怎么嚣张。西奥斯就很沉默，不像这里每家每户栓着的狗有那么强的领地意识，一点风吹草动就咆哮嘶吼，恨不能叼着陌生人的首级回去邀功。即便是面对沿途恶犬地挑衅，西奥斯也只是默然，他没有这个底气。</SPAN><span STYLE="font-size:10.5pt;mso-bidi-font-size:11.0pt; font-family:宋体;mso-ascii-font-family:Calibri;mso-ascii-theme-font:minor-latin; mso-fareast-theme-font:minor-fareast;mso-hansi-font-family:Calibri;mso-hansi-theme-font: minor-latin;mso-bidi-font-family:&quot;Times new roman&quot;;mso-bidi-theme-font:minor-bidi; mso-ansi-language:en-Us;mso-fareast-language:ZH-Cn;mso-bidi-language:Ar-sA">谁知道下一个遇到的会不会成为他的主人呢？只有站在院子里的才能吠吧。</SPAN></P>
<p><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US"><span STYLE="mso-tab-count:1">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN>
<span STYLE="font-family:宋体;mso-ascii-font-family:Calibri;mso-ascii-theme-font:minor-latin; mso-fareast-font-family:宋体;mso-fareast-theme-font:minor-fareast;mso-hansi-font-family: Calibri;mso-hansi-theme-font:minor-latin">
到了同事住所，西奥斯只是看着我们走进那个温暖的房子，可能有些无奈，但又有什么办法呢？晚餐进行得很顺利，上来的一小杯烈酒让人暖洋洋的，紧接着的匈牙利香肠和牛肉汤也都很美味。九点的时候，一位迟到的朋友带着她的爱犬来了。那是条白色带斑点的狗，大小和西奥斯无二，名叫波比。下了汽车进屋不过两分钟，波比却已冻得瑟瑟发抖，这时我才意识到西奥斯是有多么的强壮！</SPAN></P>
<p><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US"><span STYLE="mso-tab-count:1">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN>
<span STYLE="font-family:宋体;mso-ascii-font-family:Calibri;mso-ascii-theme-font:minor-latin; mso-fareast-font-family:宋体;mso-fareast-theme-font:minor-fareast;mso-hansi-font-family: Calibri;mso-hansi-theme-font:minor-latin">
大家都很喜欢波比，摸着搂着，还有人找来毯子给他盖。我有点看不下去，找了个借口说吃多了，披了大衣出来透气。望着漫天的繁星，我竟想到了佛祖，我问他，同样是狗，为何境遇如此不同。要是我把西奥斯领回去，好好地替他洗个澡，再拍上香喷喷的粉，那么下次我去同事那儿做客，他是不是也会像波比一样受欢迎呢？西奥斯早就悻悻地离开了，他一定是钻进了附近的某个角落。</SPAN></P>
<p><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US"><span STYLE="mso-tab-count:1">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN>
<span STYLE="font-family:宋体;mso-ascii-font-family:Calibri;mso-ascii-theme-font:minor-latin; mso-fareast-font-family:宋体;mso-fareast-theme-font:minor-fareast;mso-hansi-font-family: Calibri;mso-hansi-theme-font:minor-latin">
回到屋里的时候，碰巧大家都在聊波比，我问那女士波比几岁了，她尴尬地回答说不知道，又赶紧补充说是十岁。之后她才解释，原来波比也是她捡来的，遇见的时候波比脖子上还套着项圈，脑壳似乎刚被车撞过，因此显得不对称。后来她收养了波比，但波比总显得不安。毕竟不是他的家啊，那位女士感叹。</SPAN></P>
<p><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US"><span STYLE="mso-tab-count:1">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN>
<span STYLE="font-family:宋体;mso-ascii-font-family:Calibri;mso-ascii-theme-font:minor-latin; mso-fareast-font-family:宋体;mso-fareast-theme-font:minor-fareast;mso-hansi-font-family: Calibri;mso-hansi-theme-font:minor-latin">
我再仔细端详波比，确实右脑勺突出了一大块，布满血丝的眼似乎总看不清事物。这绝对不是一条漂亮的狗，但由于那位女士的善心，想必是能有一个善终了。我曾经，甚至现在都会想去养个阿猫阿狗，但我一直坚持，如果要养，就一定得选那些漂亮的大狗，最好是有响亮的种名。但这一刻，我的看法突然有些动摇，细看波比的模样，已经不像第一眼时那么丑了。恐怕世间的许多事情都是这样，外表光鲜的东西看久了，就觉得不过尔尔，长相丑陋的东西看久了，反倒觉得它有种亲和力。</SPAN></P>
<p><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US"><span STYLE="mso-tab-count:1">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN>
<span STYLE="font-family:宋体;mso-ascii-font-family:Calibri;mso-ascii-theme-font:minor-latin; mso-fareast-font-family:宋体;mso-fareast-theme-font:minor-fareast;mso-hansi-font-family: Calibri;mso-hansi-theme-font:minor-latin">
很多爱狗的人士，会追逐拥有身价的名犬，却对路遇的“草狗”嗤之以鼻。我倒觉得，能够遇上一条寝陋的饿狗，给他一个名分，给他一个家，给他一小片领地有事没事地吼两声，这绝对是载着功德的缘分。</SPAN></P>
<p><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US"><span STYLE="mso-tab-count:1">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN>
<span STYLE="font-family:宋体;mso-ascii-font-family:Calibri;mso-ascii-theme-font:minor-latin; mso-fareast-font-family:宋体;mso-fareast-theme-font:minor-fareast;mso-hansi-font-family: Calibri;mso-hansi-theme-font:minor-latin">
很多人会质问，万一这狗有病怎么办？万一这狗咬人怎么办？万一这狗的主人找来了怎么办？万一这狗养不活怎么办？这都是些非常理性的问题，我想连最愚蠢的人都能掌握这种程度的理性。有病可以查可以治，草狗可能咬人，吉娃娃也能咬人，主人来了就还给他，即便是养不活几年，能给它几年安分就是几年。狗不如人，它不懂得去埋怨。如果你不堪承受离别的苦楚，那你也一定不敢去尝试相遇的快乐。</SPAN></P>
<p><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US"><span STYLE="mso-tab-count:1">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN>
<span STYLE="font-family:宋体;mso-ascii-font-family:Calibri;mso-ascii-theme-font:minor-latin; mso-fareast-font-family:宋体;mso-fareast-theme-font:minor-fareast;mso-hansi-font-family: Calibri;mso-hansi-theme-font:minor-latin">
刚来的时候室友就问我有没有兴趣养条狗在这里，我的回答很坚决，实习结束后谁来照顾他？可现在当你看到一只或许是被其他实习生留在这里的狗时，你又为何不敢去填补别人犯下的，也是你极力避免的“罪过”？</SPAN></P>
<p><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US"><span STYLE="mso-tab-count:1">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN></SPAN>
<span STYLE="font-family: 宋体;">酒酣人醉，我往回走，西奥斯又出现在转角，不过我搭了朋友的顺风车，狗腿是赶不上的。怜悯不过刹那，倘若要把它化作仁慈，需要足够地冲动。我闭起眼睛，想起一部叫《白兔糖》的作品，只是思绪还未展开，却已到了家。</SPAN></P>
<p><span STYLE="font-family:宋体;mso-ascii-font-family:Calibri;mso-ascii-theme-font:minor-latin; mso-fareast-font-family:宋体;mso-fareast-theme-font:minor-fareast;mso-hansi-font-family: Calibri;mso-hansi-theme-font:minor-latin">
<br /></SPAN></P>
<p STYLE="text-align:right" ALIGN="right"><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">201111211</SPAN></P></div></div>]]></description>
            <author>申公无忌</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48dbd2310102dvx7.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 24 Nov 2011 10:20:31 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48dbd2310102dvx7.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>货通天下仗剑天涯——跨界与融和：中国电子商务的机会与出路</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48dbd2310102dvou.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
今天下午,参加新蛋中国十周年庆。有幸作为嘉宾演讲:《货通天下仗剑天涯——跨界与融和：中国电子商务的机会与出路》。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp; <a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s5.sinaimg.cn/orignal/48dbd231gb1d9d515a404" TARGET="_blank"><img HEIGHT="521" SRC="http://s5.sinaimg.cn/middle/48dbd231gb1d9d515a404&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_69501321449099180" /></A><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
(演讲前回答第一财经主持人杨盛昱先生的问题)<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s15.sinaimg.cn/orignal/48dbd231gb1d9d86851be" TARGET="_blank"><img HEIGHT="521" SRC="http://s15.sinaimg.cn/middle/48dbd231gb1d9d86851be&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_971321449130743" /></A><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
(演讲中)<br /></P>
<p>&nbsp;<strong>&nbsp;&nbsp;
全文如下：</STRONG></P>
<p>　　</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
尊敬的各位嘉宾：<br />
　　<br />
　　下午好！<br />
　　<br />
　　非常荣幸受邀参加新蛋十周年庆典暨“跨界电子商务论坛”。<br />
　　<br />
　　作为新蛋的战略合作伙伴，我代表东方网、以及东方网电子商务投资公司向新蛋表示诚挚祝贺。今天，严格说是来向新蛋贺喜的，所以，我叮嘱手下送了一百二十瓶香槟酒。这款香槟，也是我们同王朝酒业共同研制、专供网络独家销售的产品，既表明喜庆，当然也寓意深远。<br />

　　<br />
　　可以说，新蛋在中国的十年，很不容易。从某种意义上说，新蛋充当了中国电子商务“传教士”的角色。大家一定还记得，1999年，有一家著名的网站，在上海广州等城市搞了一个网络生存测试，我们才开始明白，互联网还有这样的巨大“功能”。或许，那是一次非常成功的广告营销。其实，它展示的就是一种电子商务模式。但是，这家网站早已不见了，尽管它有一个代表着世界第一高度的名称。它的创办人，现正热衷于在微博上报道利比亚战况兼带兜售工艺品。我不知道，他现在有何感想？中国互联网电子商务环境，似乎从一开始，就是不太理性和健康的。因为，我们太习惯于免费的午餐、以及靠赚眼球的方式来推动其市场份额的掠取。这种惯性的思维，至今仍大行其道。前几天，我们刚刚经历了百年一遇的光棍节的网络疯狂，尽管有人沾沾自喜，但是，你们认为这是一种良性的电子商务模式吗？至少，我认为不是。<br />

　　<br />
　　我们都还记得，2001年，当新蛋进入中国的时候，还没有淘宝，更没有京东。如果我没记错的话，新蛋中国开张第一天的订单是26单。许许多多的中国人，甚至还不太明白，电子商务是什么东西。从那个时候起，新蛋在中国传播理念、引领潮流，开疆辟土，一路的艰辛。新蛋的创办人FRED先生，一直在默默前行，他始终认为，中国的电子商务市场需要理性开拓、规范运行，每一单生意，似乎都应该是良性且有规范的交易。道德的操守，应该是从业者的灵魂。同时，新蛋在电子商务的仓储物流支付客服诚信的各个环节，都在做基础性的工作。我至今认为，新蛋在电子商务技术解决方案方面，仍然是全球领先的。FRED还认为，中国的电子商务市场的良性与健康的竞争，才是整个中国电子商务市场发展的扎实基础。我认同FRED先生的观点。可以这么说，十年来新蛋在中国的开拓发展，从一定程度上推动了中国电子商务领域的进步和完善，中国的电子商务大环境也必将日趋成熟。我们应该一起努力。<br />

　　<br />
　　今天论坛的主题，是“跨界电子商务”。因此，我们不能游离于这个主题之外。当然，大道理应该是由专家们论述的。因为，我也只是一个初入道者。不敢妄论。所谓的电子商务，我认为就是互联网技术和应用与传统产业的高度融和，而不是一种简单的买卖东西。正是这种高度的融和，拉近了国与国，城市与城市，以及行业与行业的距离，最终实现了制造者与消费者的“零距离”，并给广大的消费者以更便捷的实惠。<br />

　　<br />
　　或许，新蛋在中国的探索，以及其在北美的成功经验，会更多考虑跨国的电子商务贸易等问题。我的眼光，则侧重于另一个层面。这就是中国庞大的国有企业的电子商务拓展。我注意到一个不容否认的事实：中国的国有企业的电子商务依然处在一个稚嫩的阶段，国有企业的产品，传统的渠道，依旧是其最主要的销售方式。尽管，有不少的国有企业正在试水电子商务，但是，其份额要远低于中国的行业平均值。现在，我们正在倡导“创新驱动、转型发展”，创新如何，转型什么，电子商务无疑是重要的出路之一。因为，我们都知道，电子商务的方式，可以直接把制造商和最终用户连接起来，这样就大大减少了其中的一些供应链环节，从而将中国传统制造商的利润最大化。<br />

　　<br />
　　正是基于这样的战略考虑，东方网从今年开始布局和拓展电子商务，瞄准国有企业的知名品牌，以及名特优产品和老字号产品，做好电子商务的一站式服务。目前，“在上海”网上商城已上线，一批垂直的电子商务项目正在逐步发育，立足于主要为国有企业提供电子商务能功服务的平台公司也在筹建之中。<br />

　　<br />
　　但是，这些天来，我也听到不少的议论。为什么东方网这样一个新闻网站要做电子商务？为什么选择在这样一个时机开始拓展电子商务？作为一个有着政府背景、媒体属性的新闻网站，东方网能做好电子商务吗？<br />

　　<br />
　　我始终认为，电子商务并不是商业网站的专利。新闻网站也完全可以利用自身优势和背景资源，开拓电子商务业务。东方网做电子商务，主要是因为电子商务产业的高增长性趋势和广阔的市场空间。我曾经注意到一个对比的数字，美国最大的电子商务网站亚马逊2010年增长了28%，而美国另一家最大的传统零售商沃尔玛的增长仅为1%。而这1%的增长，也来自于新拓展的电子商务业务。据权威的统计，过去的七年，中国的电子商务保持了100%以上的增长。谁都不能否认，电子商务已经成为全球所有行业里面增长速度最快的行业之一。<br />

　　<br />
　　另外，我们也看到，中国电子商务市场的空间还太大，机会还太多，市场远没有到饱和的地步。我曾经看到一个数字，在美国，互联网用户每10个人中有7.4个人曾经有过电子商务的消费行为，而中国，10个人里面1个都不到。做一道简单的算术题，中国至少还有4亿多网友是潜在的电子商务消费者，而且，中国的互联网用户数还在以不可思议的速度增长。另外，众多电子商务网站在中心城市扎堆相互打拼，但是边远地区则依然相对落后。总之，这个空间太大了。淘宝也好，京东也罢，抱着“一网打尽”的雄心，渴求纵横天下，显然是幼稚的。东方网作为地方重点新闻网站，有着巨大的地域资源优势，如何盘好这些资源，显然是我们的思维重点和切入要点。<br />

　　<br />
　　当然，我也清楚，有资源并不代表你就能做好电子商务。一个有着政府背景、媒体属性的地方重点新闻网站，东方网能做好电子商务吗？<br />

　　<br />
　　不容否认，中国的电子商务市场竞争激烈，甚至到了惨烈的程度。我真的怀疑，这种“你死我活”的状况，以及卖一单货物赔一笔钱的作派，还会维持多久？在如此环境之中立足与生存，当然需要更大的智慧和定力。我一直告诫我的下属，不急，慢慢来，做一笔生意，赚一笔钱，这是做生意的原则。我们有足够的耐心，等待中国电子商务的春天。<br />

　　<br />
　　那么，我们该怎么做？这里，我不想多谈有关电子商务如何拚产品、拚价格和拚服务的话题。因为，这是电商企业的题中之义。我想说的，可能更宽泛一些。电子商务也属于商的概念。中国的商人，自古就讲三个字：“义、信、利”。<br />

　　<br />
　　在中国，几千年的传统，从商者，地位都不高，所谓“士农工商”也。商是排在最末的。但是，凡是地位低的且能够生存的，自有其独到的一面。我小时候喜欢篮球，注意到一个现象，但凡个子矮的，都是球皮最老的。什么原因，先天条件不好嘛，他们往往比常人付出更多的心血。中国的商人，一直奉行这三个字。今天，我们做电子商务，似乎也同样适用。我今天演讲的标题，叫“货通天下，仗剑天涯”，看上去比较“强悍”，其实，本来还各有两字，叫“弹指货通天下，仗剑勇闯天涯”。因为，我们今天面临的电子商务环境确实不够好，困难太多，挑战太大，更需要这样的理念来闯天下。<br />

　　<br />
　　我以为，义信利，则“义为先”。东方网做电子商务，也需要义字当先。什么是义？义就是一种胸怀，一种包容，一种执着。我一直强调，我们要有开放的心态，合作的精神，市场的方式，创新的能力。其中，开放的心态最重要。开放不是逼死对手，搞垮对方，进而独霸天下。任何有这种心胸的人，做任何事都是不会长久的。所以，东方网做电子商务，一直寻求各方的平等合作，各自做擅长的东西，抱团取暖，互利共存。我们同新蛋，就是这样的一种合作关系。这里，尤其要感谢FRED先生，我们有着趋同的理念。我们也同许多的国企，有着这样的精诚合作。比如王朝酒业，上汽集团，上海纺织，上海国际，中华老字号协会，等等。我们也希望，将这种合作的模式，不断沿伸。<br />

　　<br />
　　所谓信，就是我们现代人讲的“诚信”。俞正声同志前几天讲到，上海城市的价值取向是八个字：“公正、包容、责任、诚信”。他在谈到诚信的价值取向时强调：一切经济活动，必须信誉高于一切。其实，诚信度如何，同商业成就的大小是直接挂钩的，也直接关系到服务的质量。东方网的资本属性，媒体背景，决定了我们的诚信精神。我也一直主张，要“正派办网”，“诚信为本”。同样，这也是我们做电子商务的重要基石。现在，上海现代服务业协会，将“推进企业诚信办公室”的金字招牌挂到了东方网。我们将承诺无愧于这个荣誉称号，尽全力推动上海近六千家诚信企业的电子商务服务。取信于人，取信于世，这就是我们的努力目标。<br />

　　<br />
　　当然，任何商业行为都是趋利的。没有疑问。但是，利益的取得，应该懂得分享。古人说，欲得利，则应“先予之”。其实，商者图利的最高的境界，就是利的分享。东方网做的电子商务项目，特别重视互利共享。我们的许多项目，都有明晰的利益分享机制。有分享才有活力。这句话是有道理的。正是基于“义信利”的正确解读，东方网的电子商务，虽说起步较晚，却有明显进步和可喜的势头。<br />

　　<br />
　　跟各位报告，目前，东方网紧紧依托上海国企丰富而优秀的产品资源，打造以本地名特优产品为主的百货零售类电子商务服务；以网上订电影票、网上订蔬菜等项目为主的民生服务类电子商务服务；以投资收藏为主的文化艺术类电子商务服务，都在顺利推进之中。此外，东方网和云南东盟十国自贸官网开展的东西联动、和全国20家地方新闻网站合作的地方重点新闻网站电子商务联盟等都已经启动。<br />

　　<br />
　　我认为，“义信利”也是中国电子商务领域始终应该遵循的天条。互利共赢，合作分享，中国的电子商务才能在跨界中实现融合，在融合中促进发展。营造良好健康的市场环境，这不仅是政府希望看到的，也是我们业界同仁共同追求的理念。<br />

　　<br />
　　让我们共勉。<br />
　　<br />
　　最后，我想说，东方网正按照中央要求，进行转企改制整体上市工作的试点。我们的各项事业都在高速发展。但是，在电子商务领域，东方网只是一家小店。但是，我们希望这是一家有特点的小店，在激烈的竞争中找准定位勇敢前行。在此，希望各位多多关照。<br />

　　<br />
　　谢谢。<br /></P>]]></description>
            <author>申公无忌</author>
            <category>思想沙漠</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48dbd2310102dvou.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 20:24:55 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48dbd2310102dvou.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>[转载]无题</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48dbd2310102dvby.html</link>
            <description><![CDATA[<div class="blogzz_abstract borderc" style="padding-top:15px;margin:20px 0; border:none; border-top:1px dotted #ccc;"><div class="blogzz_ainfo" style="margin-bottom:12px;"><span style="margin-right:25px;"><strong>原文地址：</strong><a target="_blank" href="http://blog.sina.com.cn/s/blog_6c6d55eb0100vea2.html" title="无题">无题</a></span><span><strong>作者：</strong><a href="http://blog.sina.com.cn/u/1819104747"  title="唯辰" target="_blank" >唯辰</a></span></div><div class="blogzz_acon"><div STYLE="layout-grid:15.6000pt;">
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'宋体';">记得前段时间曾向一位好友抱怨一部动画。动画就创作本身来说，没有问题。其表现手法以及对人物的刻画，都十分传神。我的不满更多的是出于一种孩子的脾性——对于喜欢的动画总希望能永远播下去。所以我就埋怨，为何这部动画不能像《老友记》一样一拍就是十年。其实该动画的制作已经是半年番（约26集），比起其它十二、十三集的来说，已经要多出了一倍，可行业内依然存在着的一些几乎永无休止的作品，不断触动着我敏感的神经。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'宋体';">这里我必须澄清一点，我并没有要贬低其它作品的用意，即便是那些连载了成百上千集的作品之中，也有不少符合我的消遣品味，有些更超越了我的审美预期。我的郁闷更像是个愚蠢的问题：为什么流星不能像其它星星那般留在天际。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'宋体';">只要稍许了解这个行业的朋友都会知道，动画制作集数的缩短反而是商业模式的进步。用我现有的知识去解释，就是对agility的追求。一季十二集，反响好可以接着出第二季，普遍反映不佳的话就打住，怎么都比一个雄心勃勃的两百集计划，却在播出了三集之后就被观众冷落和遗弃要来得好。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'宋体';">我充分理解商业需求对产业的影响。理性上没有任何接受的障碍，只是在感性上，我很难说服自己，或者说这种愤懑无从慰藉。昨晚睡觉前，我照旧胡思乱想，却无意间发现了破解之道。当时我睡眼惺忪，只在手机短信的草稿里留下了两个字——食物。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'宋体';">是的，就是食物。我问自己一个问题：从引人捧腹的长篇连载动画，到网友剪辑的各类多媒体作品，再到微博上过目即忘的“冷笑话”，几乎是都市人的一种日常，它们的意义究竟何在？我的回答——“精神食物”。如果说精神食粮多少富含营养的意味，那么精神食物仅仅就是指能被思维消化的精神消费品，可以是所谓的好，也可以是所谓的坏。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'宋体';">我们每天都要吃饭，时间金钱充裕的朋友吃得可能精细一点，相反劳碌的朋友可能吃得粗陋一些。拿自己来说，饿了就吃，不挑剔食材，不讲究做法，不介意重复，填饱肚子是最主要的目的。同样的，每天织微博，看动画，听音乐也是一种日常式的摄取，这种摄取好比白领在午休的时候塞一个三明治在嘴里，他可能会稍微选择一下是鸡肉还是金枪鱼，但总的来他是不在乎的，因为这是快速的消费。而被快速消费的产品背后，必须有相当惊人的生产能力，就好比便利店冷藏柜里的三明治，很可能是用机器压的，一小时压它几百几千个。我们如今的精神生活亦是如此，每天下班或者临睡前，总要找一些精神食物去填一填脑袋瓜子，有人今天选电视连续剧，有人选择看漫画，有人听流行音乐，目的就是要把脑瓜填饱。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'宋体';">在回答了存在意义的问题之后，我可以继续下一个问题：我上周四晚上吃的是什么。其实只要是任意一个非特殊的日子，我都很难答上来。可能是意大利面，或者是米饭吧。同样，如果我问自己暑假在家每天看的那个连续剧说了些什么，我也只能苦笑。这些被快速消费的食物，无论是生理上的还是精神上的，都不会留给人太多的印象。但我若要问自己曾吃过哪些美味，或者看过哪些好书，看过哪些好电影，答案就开始变得简单起来，至少说是有了头绪，有些我甚至能告诉你，我是在何时何地吃的。11月份去看过流星雨的孩子都会哇哇地说自己看见了狮子座流星雨，但对于每晚顶在脑袋上的那些猎户仙后都没什么概念。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'宋体';">至此我可以开始安慰自己，有些东西注定如昙花一现，美丽却短暂，甚至从人心理的角度来说，这种美可能大半源自这种遗憾。文章亦是如此。如今网络上有大量的作品，网络小说更新飞快，甚至有日更上万者（作者每天更新一万字以上的小说），追看的读者也是数量惊人。我有时也会去读一点，开始确实有些元素引人入胜，只是读多了便有些烦躁，用“吃”的术语来说就叫“腻”。反观另一些作品，薄薄的一小册，你合上最后一页时总是意犹未尽，或多或少地会有些不满。“让我找找他还有什么类似的作品吧！”你如是说。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'宋体';">当然，好的作品未必被所有人接受。相信也不是所有的江浙姑娘都能品味湘菜的辛辣。一些日本的畅销书，我竟觉得可读性太差（不排除翻译的问题）。而英国人的诗，我是挖空了心思也欣赏不了。最近一届的茅盾文学奖得奖作品是《你在高原》，这套书在文学上的成就赢得了一片赞誉。拿食物来比喻，作者花了20多年来写，集合了多种文学尝试，怎么说都是一道大餐，可我偏偏一读就炸开了头皮。对于讲述那个年代的作品，我总觉得读来费力。这感觉跟当下的北京青年喝不了豆汁是一个理，跟我父亲喜爱“穿军装”的连续剧也是一个理。人们的饮食习惯一直都在改变，一代不同于一代。但我们必须承认，仍有些著作，就好比小麦粉之于全世界，鲜有人是不吃的。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'宋体';">我不得不佩服提出“精神食粮”这个概念的人，的确无论是文字作品还是影音作品，都像极了食物，我们不可能顿顿珍馐，也决计忍受不了一成不变的三餐。尽管我平日里都是草草地做些吃的果腹，但也有一展厨艺的时候。所谓有所取，有所予，对于那些立志要做厨师的人来说，光会做蛋炒饭是远远不够的。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'宋体';">一个安慰自己的藉口，竟迂回了两千来字。</SPAN></P>
<p STYLE="margin-bottom:0pt; margin-top:0pt; text-align:right;"><span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'宋体';">201111082</SPAN></P>
<p STYLE="margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'Calibri';"><br />
</SPAN></P>
</DIV></div></div>]]></description>
            <author>申公无忌</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48dbd2310102dvby.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2011 08:15:09 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48dbd2310102dvby.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>[转载]青青草</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48dbd2310102dub9.html</link>
            <description><![CDATA[<div class="blogzz_abstract borderc" style="padding-top:15px;margin:20px 0; border:none; border-top:1px dotted #ccc;"><div class="blogzz_ainfo" style="margin-bottom:12px;"><span style="margin-right:25px;"><strong>原文地址：</strong><a target="_blank" href="http://blog.sina.com.cn/s/blog_6c6d55eb0100uqb3.html" title="青青草">青青草</a></span><span><strong>作者：</strong><a href="http://blog.sina.com.cn/u/1819104747"  title="唯辰" target="_blank" >唯辰</a></span></div><div class="blogzz_acon"><span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-style:normal; font-size:10.5000pt; font-family:'宋体';">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我从来不敢否认自己是个多愁善感的人。莫说季节变换，哪怕不经意间想起一场梦，都要唏嘘半天。里尔这几日的天气，倒像极了江浙的清明时节，凄风苦雨唤起的半点相思，只是顷刻间便没了踪影，竟成不了文字。虽不能说是得意，但也还暗自奇怪。不料是夜，就彻底崩了盘。</SPAN>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-style:normal; font-size:10.5000pt; font-family:'宋体';">
我应该是遗传了外祖母的一些性格习惯，一是心肠软，二是舍不得。记得儿时与父亲去一家水上乐园，我还不会游泳，从家中带了一个热带鱼形状的救生圈。谁知过了半天，那救生圈就渐渐地泄了气，一时半会儿也找不到漏气孔。父亲索性一甩手，把它扔了。我印象里，那一两秒的时间，我使劲伸着脖子想去看那物什最后几眼，心中莫名的苦恼。我总觉得，任何所谓非生命体，好像都是有生命的。我难过，那救生圈也一定是难过的。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-style:normal; font-size:10.5000pt; font-family:'宋体';">
那时我房间的每个抽屉，都是又满又乱的。即便是一个锈红了的铅笔盒，也不忍丢弃。但随着长大，一些做派总是要收敛，我也慢慢开始舍得了，时不时还会鼓励外祖母、鼓励父母去扔掉一些不用东西。不过底线还是保留着，考量的标准是感情，而让感情发酵的是时间。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-style:normal; font-size:10.5000pt; font-family:'宋体';">
在法国一年了，明天就将启程前往希腊。民航业让我最揪心的，始终是携带行李的重量限额，它迫使你去抉择。为了避免金钱的损失，有些物件必须接受使用价值的衡量标准，无论人或东西本身彼此倾注了多少感情，都是浮云。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent: 21pt; margin-bottom: 0pt; margin-top: 0pt;">
<span STYLE="font-style: normal; font-size: 10.5pt; font-family: '宋体';">所以此时此刻，我要写下一个故事，以此来纪念那些逝去的玩意儿。</SPAN></P>
&nbsp;
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'楷体_GB2312';">
我的出生还不错，尽管算不得含金衔玉，可倒也洋气。想当初在上海滩，能读准IKEA这个词的也没几个人。我虽生在一个大家庭，却是个孤儿，其实大家都是孤儿。每个人都把自己包装得光彩夺目，等的就是一个好归宿。大家陆陆续续地被赎走，我也很焦急。这边的生活很安逸，我甚至不用做自己该做的事，每天就俯卧着，但毕竟是无聊的。而那一天的到来，我终生难忘。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'楷体_GB2312';">
记得当时走过来一个孩子，有那么点胖，搀着父母。虽说IKEA的风格更接近简约，但我的标价在当时对于一个普通家庭来说，还是偏贵的。我也因此在这里卧了很久。那对父母一定是爱极了他们的孩子，当那孩子说要买我的时候，竟看不到他们有片刻的犹豫，一口答应了，那位母亲甚至还提议说不同肤色的各买上两只。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'楷体_GB2312';">
我惊呆了。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'楷体_GB2312';">
我被无数人抚摸过、把玩过，刚开始我心跳得很快，总是觉得他们会把我带走，可一次又一次失望之后，我麻木了。把你捧在手心越久，就说明他的心里越矛盾。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'楷体_GB2312';">
而此时此刻，那个家庭甚至都没怎么触碰我，我却已有了强烈的预感，我要离开这个大卖场了。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'楷体_GB2312';">
一路上我与我的七位兄弟姐妹们相互碰撞着欢呼着，甚至都忘记了多看几眼外面的花花世界，就到了新家。刚进门那孩子就忍不住要试试我的身手。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'楷体_GB2312';">
我虽从未施展本领，但此刻仍是信心满满。再滚烫的热水且都不在话下，他们还把我放进一个叫微波炉的地方，那可不是凡夫俗子都能去的！而我最大的本领，就是从再高的地方摔下也不会碎。其实我有听到这娃娃在IKEA和父母的对话，知道他调皮得很，喜欢在房间里玩弄皮球，经常砸坏器皿。我多半也是因为这个，才有幸赎了身。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'楷体_GB2312';">
不过批评的话也是有的，常有客人说我比不了那些玻璃身段的，我容易藏污纳垢，不如他们来得通透。每每都是那孩子奔出来把我摔在地上，待我做了几番转体动作，再小心地将我捧着，仔细擦拭，嘴里得意地说：“玻璃的可经不住这般摔！”那时，我觉得整个人都要飘上天啦，恨不得多摔我几回呢。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'楷体_GB2312';">
我们几个沉浸在充实而又平凡的日子里。时光飞逝。我们的第一个“劫数”也在悄悄来临。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'楷体_GB2312';">
孩子渐渐成长，整个家庭的条件也有条不紊地变好。于是我见证了我的第一次搬家。要承认，当时心里还是有点怕的。当我看着身边的一些新朋友老朋友被一件件丢弃的时候，我变得不那么爱笑了。我这个没心没肺的东西也恍然意识到，总有一天，自己会被清走的命运。我的几个兄弟依然骄傲地笑着，他们宽慰我说像咱们这样高级又实用的物什，一定是会去新家的。那里地方更大，更热闹。可我还是高兴不起来，我看着那个即将被行刑的录音机，心里很不是滋味。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'楷体_GB2312';">
搬场风波有惊无险地过去了。大伙被摆上新桌，狠狠地闹腾了一番。之后时间滴答地过，不愉快的事终究还是一件随着一件发生了。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'楷体_GB2312';">
老七一直都不善言语，不过大家都爱看她笑。她抿着嘴，羞羞掩掩的样子最惹人怜爱。再加上她做事总是慢半拍，呆头呆脑，就更能勾起人的恻隐之心。不过在一个午后，她就突然不见了。有人说她是被盗走了，也有人说她不过是贪玩，一时迷了路，别去找她，一会准能自己出现。但从那天之后，我就再没见过她。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'楷体_GB2312';">
这就像是一个不好的预兆。此后老八一病不起，不久就去了。没过多少时日，筋骨最强健的老大，被烧伤了身子，羞于见人的他也求了个了断。陆陆续续地，当年欢声笑语的八个，只剩了五个。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'楷体_GB2312';">
后来又经历了一次搬家。我已经越来越没有信心了。我也是后来才知道，原来录音机在当年也是叱咤风云的人物，可是后来有了许多能替代他的物什，他们那一行，竞争尤其激烈，今日得宠，说不定明日就进了冷宫。我看着自己身上的划痕，确实，玻璃易碎，却一生完美，就像是电视里的那些英雄，而我呢，苟延残喘四个字，更适合我吧。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'楷体_GB2312';">
男孩不断长大，也到了游历四方的年纪，一开始先是住在学校，很少回家。后来索性去了北京，要很久才能见上一面。就算是见了，也只派我做该做的事。像当年那样把我摔在地上又捧在手心，再也没有过。不过难得的几次接触，反倒令我欣慰。那双手大了，厚实了。他不再花许多的时间来瞧我，而是去看一些我不能懂的东西，那些东西一定是更有意义的。可能是我变得沧桑了，虽然有些失落，但时间于我突然就慢了下来，像这样服务着他们，简简单单地，仿佛就是永恒。都一把老骨头了，总不能像刚来的时候，争那些风头吧。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'楷体_GB2312';">
事情总是出乎意料的，否则不能算故事。其实之前我听到电话，就隐约知道了。那次男孩回来，做父母的是又激动又不舍，小伙子说是要去法国留学了。法国在欧洲。我虽是中国制造，不过IKEA的发源地好像就在欧洲的哪个地方。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'楷体_GB2312';">
我依旧是做着本分的事，守着属于自己的永恒。直到那天全家忙上忙下收拾东西，男孩莫名地瞧了我两眼。我并没有像年轻时那般回应，只是低着头。去法国是要坐飞机的，飞机上只能带很少的东西。我也不是第一天知道自己的价值，像我这样的器皿在全世界都能找到。我的心早就平静了，能在这里就已经很好。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'楷体_GB2312';">
可当男孩把我放进行李箱的那一刻，我还是控制不住，老泪纵横。这种感觉仿佛一下子把我拉回了十多年之前，在那个大卖场里的邂逅。我的整个人都被点燃了。我和老四，一起去法国。其他的留守。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'楷体_GB2312';">
我并没有和男孩在一起，飞机的行李舱好冷好冷，这是我从未遇到过的冰寒。老四冻得咯咯发抖，半晌说不出话来。我一把搂住他，笑着问：“四儿，你说我们在制作的过程中，究竟被动了什么手脚？怎么就能有这么好的命？”老四听了之后，突然就来了劲，捶了我一拳说：“怎么？我们可是摔不碎冻不坏的啊……”话说了一半，突然神情黯然，“要是老大在，可能也轮不到我们罢。”老四说话从来不看场合，常惹人不快，不过那天晚上，我抱得他好紧。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'楷体_GB2312';">
其实在我看来，法国也没什么不同。我到的那天就被摆进了房间，只有偶尔聚会，才能去别的宿舍。房间都是大同小异。法国的花花世界就在墙外，可我一点也没探头去看的意思，我和老四只是做着该做的事，我已经习惯了这种简单。至少在这里，几乎每天都能看见男孩。当初要是能去北京该多好！可我随即嘲笑自己，太多奢望。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'楷体_GB2312';">
与男孩的长久相处，我发现他刷牙的时候，总爱用手去捧水。这不知是何时养成的习惯，可冬天水冷，我看着不忍，就想去帮忙。谁知刚要说，发觉老四早就先我一步了。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'楷体_GB2312';">
在法国这边，我也经历过一次搬家。面对搬，我已经不再害怕了。或者应该说看得很淡了。只是这边搬场好慢，不像以前，我还没怎么看够就结束了，在法国，男孩是拖着行李箱，来来回回地搬。有时一天要走上两回。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'楷体_GB2312';">
说实话，我不喜欢法国。男孩经常说一些生硬的，我听不懂的话。我也努力地试着去理解。我还看到过好几次，他焦虑的面容，那稀疏的胡渣子，直接扎在我心里，literally。不过我又能做什么呢？我只能恪尽职守，这已经是我的全部。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'楷体_GB2312';">
我居然也开始计算日子，我偷偷记录着日落的次数。我隐约觉得，男孩有时也会思考这个问题，这样我就能最快地回答他。可是我错了，他想问的，似乎不是已经流逝的时光。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'楷体_GB2312';">
老了难免啰嗦，既然是故事，再长也要有说完的时候。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'楷体_GB2312';">
我静静地坐着，原来热闹的房间突然就空旷起来。事不过三，三次搬家我都幸存了下来，而这次，我明白，时候到了。其实当你高兴地欢呼自己获得第一个实习机会的时候，我就感觉到了，只是你还沉浸在爱琴海岛屿的美丽想象之中，并未料到今日的别离。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'楷体_GB2312';">
而从最开始的整理，你就没有注意过我和老四。我并不怪你，我知道这次的限重更加苛刻。十年前你选中我，对我来说就是无上的恩惠。而和我一个大卖场的同辈，又有几个见识过法国？又有几个真正到过法国？我已经很自豪了，但也很累了，希腊虽然很美，我却不怎么想去。开始有点想老大了，他最后走过的路，我也挺想见识见识。而且有老四陪我，怎么也不会孤单。不过有些话，我还是要说的。你不爱喝水，这很不对，希望你去了那边的大卖场，那里一定有和我一样期待与你相遇的孩子。对于一个希腊岛上的孩子，能遇到来自遥远东方的你，更是一种特殊的缘分，她的美丽通透，或许能令你多喝些水。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'楷体_GB2312';">
我能停在法国，是我一生都未曾料到的。你已经给我此生最大的惊喜。如今我这身老骨头，还能换到你婆娑的泪眼，我……我……</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'楷体_GB2312';">
你不要难过，旧的不去新的不来。你口袋里的钱比国内的钱要贵得多，你要舍得花，却千万别花在我们身上。我在这边辈分最老，我也不怕倚老卖老，这话我就替它们说了。傻孩子，哭什么，你又不是不知道，塑料这个东西很难降解，我的生命要远远长过于你。不信你就再摔我一次，看看我和十年前比，究竟有没有老？</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'楷体_GB2312';">
而且现在技术发展了，说不定法国人会把我重新做成什么，转世投胎，我也能去寻找属于我新的归宿。那时候，我可不会再记得你了。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<span STYLE="mso-spacerun:'yes'; font-size:10.5000pt; font-family:'楷体_GB2312';">
喝口水吧，又白白流失了那么多水分。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent: 21pt; margin-bottom: 0pt; margin-top: 0pt;">
<span STYLE="font-size: 10.5pt; font-family: '楷体_GB2312';">呵呵。不用把我托付给别人了。如果说，我这一生还有一个奢望的话，那就是请把我丢弃，换成属于你的文字。回去的那年，把它读给我仅剩的几位兄弟听听，好让他们知道，你的心意。我觉得，老大老七老八，他们都能听到。</SPAN></P>
<p STYLE="text-indent: 21pt; margin-bottom: 0pt; margin-top: 0pt;">
<br /></P>
<p STYLE="text-indent: 21pt; margin-bottom: 0pt; margin-top: 0pt;">
<br /></P>
<p STYLE="text-indent:21.0000pt; margin-bottom:0pt; margin-top:0pt;">
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s3.sinaimg.cn/orignal/6c6d55ebgaf0ce9ed1a12" TARGET="_blank"><img SRC="http://s3.sinaimg.cn/middle/6c6d55ebgaf0ce9ed1a12&amp;690" NAME="image_operate_82391318369913698" WIDTH="600" HEIGHT="337" /></A><br />
<br />
<br /></P></div></div>]]></description>
            <author>申公无忌</author>
            <category>如烟旧事</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48dbd2310102dub9.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 13 Oct 2011 16:30:58 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48dbd2310102dub9.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>徐唯辰：写在辛亥百年</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48dbd2310102du1w.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; TexT-inDenT: 21pt; MArGin-BoTToM: 0pt">
<span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 10.5pt; mso-spacerun: 'yes'"><span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 10.5pt; mso-spacerun: 'yes'">
<strong>编者注：这是迄今为止我读到过的、有关辛亥革命百年的最深刻的评论文章之一，当然，这有个限定的词：“之一”。</STRONG></SPAN></SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; TexT-inDenT: 21pt; MArGin-BoTToM: 0pt">
<span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 10.5pt; mso-spacerun: 'yes'"><span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 10.5pt; mso-spacerun: 'yes'">
再过七天，是辛亥革命百年之际。对中华悠久的历史来说，这一百年算不得长，但对于一个民族而言，一百年足够改变许多事情。<font FACE="Times New Roman">1911</FONT><font FACE="宋体">年至今，有太多太多我们不忍去直视的事件，越是回避，越是沉重。其实时代早已经把符号烙在了每一个人身上，你以为那只是记忆，却不知它们早已成了你性格的一部分，你还会在不经意间，将它“遗传”下去。经过一代代的积淀，逐渐形成了民族的个性。每一代人能够选择的余地不大，继承占了约八九成，自己能添改的仅余一成。</FONT></SPAN></SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; TexT-inDenT: 21pt; MArGin-BoTToM: 0pt">
<span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 10.5pt; mso-spacerun: 'yes'">不过也有例外的，那就是革命。什么都是可以被革命的：政治制度、生产技术、美术风格等等。短时间内能够革除许多落后老旧的物什，是革命最大的魅力。革命的成功与否，是很难论断的，好比历史高考题：有人说辛亥革命成功了，有人说没有，请谈谈你的理解。要我现在来答，恐怕是<font FACE="Times New Roman">0</FONT><font FACE="宋体">分。我说革命的成功，取决于是否触及人心，能否改变一个民族的性情，若能添改其十之五六，那对革命家来说那就是大功德了。革命人不屑于继承，最多也只继承先辈的遗志。他们之所以有如此勇气，一定是现实带来了足够的苦痛。在莫大的苦痛之前，属于明天的一切未知都将是美好的。</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; TexT-inDenT: 21pt; MArGin-BoTToM: 0pt">
<span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 10.5pt; mso-spacerun: 'yes'">有句俗话，三岁看到老。人的性格一旦形成，就很难改变。但民族性格却不同，因为民族的发展是靠一代代人去完成，而每一代之间都会有断层。所以若要改变一个民族，抓紧一些，一百年足矣。</SPAN></P>
<p STYLE="TexT-ALiGn: left; MArGin-Top: 0pt; TexT-inDenT: 21pt; MArGin-BoTToM: 0pt">
<span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 10.5pt; mso-spacerun: 'yes'">革命同样是充满风险的。举个不恰当的例子，假设试图改变一个人的生活习惯，那么改革更倾向于加入一件陌生的新玩意儿，而革命则更注重从你的生活里拿走一样熟悉的东西。问题就在有些东西的利弊是很难在当时作出判断的。老旧的物件一旦被革除，很难再复原，偏偏越破旧，越容易被革命相中。看似是陈腐迷信的枷锁，说不定是镇压百万妖魔的天师符呢。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; TexT-inDenT: 21pt; MArGin-BoTToM: 0pt">
<span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 10.5pt; mso-spacerun: 'yes'">拿今朝去比<font FACE="Times New Roman">20</FONT><font FACE="宋体">世纪初，当然是有增减的。但要拿物质来比，我认为没什么意思。我不会和十岁时的自己比身高。但在精神方面却是可以比的，如同你是否还像儿时一样敢去梦想，我们同样也可以比较，如果</FONT><font FACE="Times New Roman">1911</FONT><font FACE="宋体">年的菁英追求的是新技术、新文化以及共和，那么当下的人们又在追逐什么呢？</FONT></SPAN><br />
</P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; TexT-inDenT: 21pt; MArGin-BoTToM: 0pt">
<span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 10.5pt; mso-spacerun: 'yes'">不想说过多的大义，我们崇拜过理想，崇拜过伟人，如今我们崇拜财富，在历经了一次又一次的净化与拣选之后，我们仍然不能崇拜生活本身。藐视平凡成为普世的价值观，生活的细节都可忽视，求的只是一个显达的结果。今天还和朋友聊起，说留学到底学什么？技术也好、学术也罢，其实最重要的是学会对生活的态度，这才是受用终身的。面对一份工作，因为不甘平庸而玩忽职守，这样的例子太多，有时败坏甚至不在个体，而是整条产业链。一场婚礼不可能每个人都打扮得像新娘一样美丽。能把自己打理得恰到好处，不仅仅是礼仪，更是一种美德。能够代表一个民族屹立在世界面前的终是少数，我们有时可能无法决定究竟是谁，但最后决定他们高度的，却是我们每一个人。五千年来，我们从没像现在这般缺少一颗凡心，去拥护我们共有的东西。而我们的权贵更是缺乏平凡的气质，去展现我们应有的风骨。须知平凡绝非庸俗。平凡的人是最懂生活的琐细，是最善于和生活相处的。他们知晓大义，同时又能赞美点滴。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; TexT-inDenT: 21pt; MArGin-BoTToM: 0pt">
<span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 10.5pt; mso-spacerun: 'yes'">在法国，像我这般年纪的青年，一颦一笑总是十分自然，可他们经常会尴尬和害羞。在我看来这是好事。我看如今的父母、学校还有培训机构，大喇喇地去给孩子灌输厚黑的精神，把“敢于争先”发挥到了极致。以至于现在个个都敢为一己之私欲，为人所不为，脸不红心不跳。反倒是在一些需要彰显道德勇气的时候，都一哄而散了。人知廉耻，是很自然的事，应该是努力去掩饰而不能的状态，就如同一条潜在的道德底线，只有在真正需要挺身而出的时候，才允许我们义无反顾。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; TexT-inDenT: 21pt; MArGin-BoTToM: 0pt">
<span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 10.5pt; mso-spacerun: 'yes'">说了许多，其实最希望的，还是每一个人都开心。总觉得是近代漫长而又深重的苦难，让我们不懂得快乐。许多人仍深陷泥潭不说，即便是早已脱出的人，也还在发疯似地跑开。饱足的人依然恐惧饥饿，乍一看还是幅千里饿殍图。但愿知足常乐四个字，能永远流淌在每个人的血液里。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; TexT-inDenT: 21pt; MArGin-BoTToM: 0pt">
<span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 10.5pt">最后，一个民族的真正崛起，必须伴随着文化的繁荣。文化的繁荣绝非几个人的事，它依托于每一个个体的精神立场。革命者力求同化每一个人的精神立场，形成一致。我却更喜欢异化每个人的主张，如同几组不同向的千钧之力，彼此间消磨了大半，那剩下的一小股力量，已足够推动整个民族前行了。</SPAN><span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 10.5pt; mso-spacerun: 'yes'">此外就是希望我们的文化产业能再发展一些，毕竟很多价值的涵义，通过教条式的宣传是没有用的，百年来失败的例子太多了。好比一道菜，介绍它的营养价值固然不错，但至少应该先把它做美味了，不是吗？在此之前，先打点好油盐酱醋吧。</SPAN></P>]]></description>
            <author>申公无忌</author>
            <category>思想沙漠</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48dbd2310102du1w.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 05 Oct 2011 21:01:28 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48dbd2310102du1w.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>钱塘鸡王施祖铨的电视纪录片</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48dbd2310102dtrc.html</link>
            <description><![CDATA[<a HREF="http://player.56.com/v_43909228.swf">http://player.56.com/v_43909228.swf</A>]]></description>
            <author>申公无忌</author>
            <category>如烟旧事</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48dbd2310102dtrc.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 28 Sep 2011 09:59:37 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48dbd2310102dtrc.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
