<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>米卢的BLOG</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/milublog</link>
        <lastBuildDate>Fri, 12 Aug 2011 10:37:55 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:13:33 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>2002已证明卡马乔能力 杀入十强赛不成问题</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4db35ae70102ds4o.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="">2002已证明卡马乔<br />
<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
前些天听我的西班牙朋友说，卡马乔即将成为中国队主帅。在卡马乔还是皇马球员时，我们就认识了。据说他带来的团队中还有加列戈，他曾担任皇马的技术总监，我们也是老相识。<br />

<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
很多人说卡马乔的个性倔强，难以相处，但实际上卡马乔是个非常善良正直的人。他并不善言辞，也不大喜欢交际。人们需要时间与他相处，了解他的思想。2002年世界杯，尽管西班牙队没有进入半决赛，但获得了第五名，那是2010年之前西班牙队在世界杯上的最佳战绩，这个成绩说明了卡马乔的能力。<br />

<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
中国朋友告诉我，关于新教练组中是否保留中方人士，有不小的争议。我认为至少需要一个中方教练，因为他可以起到桥梁的作用。外国教练与中国球员沟通起来相对困难，特别是初期。当然，卡马乔也需要有个好翻译，这点也很重要。<br />

<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
20强赛留给新教练组的时间不多，选择集训和比赛地点是当务之急。2001年我们的预赛选小组赛主场是昆明，那是我的主意，我一向认为在高原与西亚和东南亚对手比赛，中国队具备优势。听说高洪波率领的国家队也经常在昆明训练和比赛，我想国脚们对这个地方应该已经习以为常了。<br />

<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
曾经有人说，2001年中国主场打印尼上半时一度落后，是因为选错了主场，高原优势变为了劣势。对这个说法我并不认同。那个上半场中国队打得不好，那是我们自身的问题，下半场调整后我们5比1获胜，怎么能说队员受制于高原反应呢？<br />

<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
新帅上任，如何在短时间内与队员建立关系，如何对待媒体，都是需要解决的问题。不过赛程对中国队来说是个利好，先战新加坡——小组赛里最弱的对手。在我看来，主客场两战新加坡，中国队应该至少取得8个净胜球，特别是主场一定要争取进最多的球。与约旦和伊拉克的比赛出现大比分的几率较小，因此各队都会将大比分战胜新加坡当作加分的手段。2001年中国队打马尔代夫，主场的10比1为以后的比赛奠定了基础。<br />

<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
20强赛对中国队来说应该不是问题，希望无论进程如何，无论输赢，中国球迷都能支持自己的队伍。当年我们客场只赢马尔代夫1个球，主场让柬埔寨人进了1个球，都有人喊换队员，喊“米卢下课”。然而看看最终的结果——6战6胜，中国队在预选赛小组赛中满分出线，那之后的小组赛都未能取得这样的成绩。希望这些年球迷学会更加宽容地对待主队，世界杯外围赛结果是第一位的。<br />

<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
中国队真正的考验是十强赛。当年为了准备最关键的十强赛，我挑选了很多年轻球员——曲波、杜威、安琦、邵佳一、徐云龙、杨璞、李玮锋，这几乎是三分之一个队伍了，他们使中国队更加强大。<br />

<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
此外，如何让队员在球场上发挥出百分之百的水平，也是我经常思考的问题。其实，有些时候，技战术、足球知识已经不是最重要的了，教练组成员与队员的沟通交流、和谐愉快的氛围、积极向上的团队精神，往往能够决定最终的成败。<br />

<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
预祝我的西班牙朋友们与中国队合作成功，祝中国队好运！（转自体坛周报）<br />
<br /></DIV>]]></description>
            <author>米卢</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4db35ae70102ds4o.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 12 Aug 2011 10:37:55 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4db35ae70102ds4o.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>相信国奥小伙子能翻盘</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4db35ae7010184z0.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
0比1，很惊讶。我没有看球，后来才发现自己闹了个笑话：一直以为中国国奥19日的比赛是客场。没能有一个进球，这是最坏的消息，这么看来1比2或许都好些。接下来是马斯喀特战役，十年前我曾在那里战斗并取胜，可这一次，6月的高温更让人抓狂，而我们还不知道主裁是谁……</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">十年一晃而过。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
那是我们的第一个客场。我清楚地记得，从北京飞往马斯喀特的路上，我穿着一件衬衫，外面还罩了一件毛衣。当时已是8月底，阿曼的天气依旧炎热，我的这身打扮引起了大家的疑问。“不热吗？”他们忍不住要问。当时我是这样回答的：“热与不热，取决于态度。要是你觉得热，就很热；要是你觉得不热，那么，就是不热。”我只想以这种方式告诉我的队员，不要把天气因素时刻放在心上，放轻松，有时候一切并没有你想的那么糟糕。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
知道比赛前的那个上午我们在做什么吗？我和区楚良、徐弢在打网球。高温难耐，我们越打越热，后来直接把T恤脱了，光着膀子打。在那届国家队里，区楚良是网球打得最好的，当时他和徐弢对垒，我给他们当裁判。结果不用怀疑，区楚良赢了。<br />
</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">我们三个大太阳底下挥汗如雨，其他队员可比我们会享受，范志毅<a HREF="http://weibo.com/fanzhiyi" TARGET="_blank"></A><a HREF="http://weibo.com/fanzhiyi" TARGET="_blank">（微博）</A>、李霄鹏<a HREF="http://weibo.com/xiaopengli" TARGET="_blank"></A><a HREF="http://weibo.com/xiaopengli" TARGET="_blank">（微博）</A>、谢晖<a HREF="http://weibo.com/leoxiehui" TARGET="_blank"></A><a HREF="http://weibo.com/leoxiehui" TARGET="_blank">（微博）</A>他们都去游泳池避暑了。就是在这样一个轻松的氛围下，我们迎来了马斯喀特战役。说实话，那届国家队的水平明显高于阿曼，我心中有数。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
进球场的那一刻，我们被一片片穿着白袍的阿拉伯人包围了。那个90分钟，我们的队员除了要应对高温，还有从未停止的歌声、鼓声。当第44分钟主裁判给阿曼一个点球时，所有人都以为我们完了，可是江津将它扑了出去。随后，有了祁宏和范志毅的两粒进球，反客为主，如此完美。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
在阿拉伯国家里，我一直认为现在的巴林队是最强大的，其次就是阿曼。当然，这里我指的是国家队。我没有看过阿曼国奥的比赛，包括3天前刚刚在上海结束的这一场。十年前，我敢说，这些阿拉伯球队无法打败中国队，无论是球员素质还是球队整体组织，他们都处于下风。然而十年后，巴林、阿曼这些国家的足球已经有了明显的进步，看看他们强壮的身体，良好的技术，这已不是从前的阿曼。</P>
&nbsp;&nbsp;
在这样一个时刻，我知道这些年轻的小伙子们很难，但还是请放下包袱，请相信你们能扳回来，翻盘还有希望。请相信Ciro（布拉泽维奇的昵称）<a HREF="http://weibo.com/ciroblazevic" TARGET="_blank">（微博）</A>，我的老朋友也是个神奇的老头！（转自体坛网）]]></description>
            <author>米卢</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4db35ae7010184z0.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 22 Jun 2011 15:16:17 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4db35ae7010184z0.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>支持张吉龙 中国足球要靠自身实力出线</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4db35ae7010183tb.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
亲爱的新浪网友们，你们好，我是你们的老朋友博拉-米卢，哈哈，我昨天下午回到了久违的北京，没想到这里气温不高，我要多享受一下清凉的夏天了。这次重返中国，主要是要参加在北大的一个活动，另外也看望一下中国的老朋友。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
一下飞机，我的中国朋友就告诉我两个好消息，第一是我的老朋友张吉龙成为亚足联执行主席，这是一件好事。第二是布拉特亲口保证说卡塔尔世界杯没问题。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
吉龙是我的老朋友了，我支持他，我们当年的愉快合作是我一生最好的回忆之一，当时他还是中国足协副主席，为中国足球作了许多事情，从2000年黎巴嫩亚洲杯、2001年曼谷十强赛抽签，直至最后的十强赛，我和吉龙经常能碰到，他性格爽朗，为人谦虚，是所有人的好朋友。再后来的几届世界杯我特地去找他，主要目的是要票，呵呵，吉龙很帮忙，是一个重感情的人。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
亚足联执行主席，这是一个很大很大的职位，但对中国足球意味着什么呢？我觉得这并不重要。就像很多人说2001年十强赛出线是因为抽签好，那后来中国队又战胜过几次卡塔尔、乌兹别克斯坦和阿联酋呢？就跟我南非世界杯时在酒店碰到吉龙，当时我跟他说，热身赛中国战胜世界冠军法国又怎么样？中国队来南非了吗......今年1月的亚洲杯，中国队成绩如何，对此我也不想多说。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>我们应该多看看中国有多少人踢足球，有多少支青少年球队，有多少家俱乐部获得过亚洲冠军。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
作为卡塔尔申办世界杯大使，我全程参加了申办工作，可以说工作是非常具体和艰辛，几乎在世界各个地方，都留下了卡塔尔申办委员会的足迹，最终能够在去年的国际足联投票中获得世界杯主办权，这也因为卡塔尔得到了国际足联的认可。别看卡塔尔是个小国，但却有非常好的足球热情，以及很多优秀的足球管理人才，我不明白为什么外界总是把金钱、贿赂和卡塔尔联系起来。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>我现在就在卡塔尔的ASPIRE足球基地工作，为这个国家策划可以预见的足球未来。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>今天就聊到这里，乔乔（再见），过几天我会去新浪作客。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>米卢</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4db35ae7010183tb.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 01 Jun 2011 00:36:02 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4db35ae7010183tb.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>世预赛临近国足任务艰巨  哪些是不为人所知的问题</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4db35ae701017ild.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
亲爱的新浪网友们，hello，我是你们的老朋友博拉-米卢，我现在在我的根据地-多哈向你们问好，祝愿大家有一个美好的一天。刚才听说中国队在热身赛上战胜了洪都拉斯，这我很不高兴，因为洪都拉斯也曾经是我带过的球队，呵呵。离世界杯预选赛越来越近了，中国队还有很多艰巨的任务需要去完成。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
作为曾经的洪都拉斯主教练，我对洪都拉斯足球还是比较了解，去年世界杯上的洪都拉斯队里，就有9名球员是我一手带出来的。这次中国和洪都拉斯的热身赛，我不知道是哪些球员来到了武汉，但如果苏亚佐和奎瓦拉没有来得话，洪都拉斯不能算是强队。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>热身赛胜利不重要，关键还是要发现问题找问题，练战术？还是挑球员？
至少从亚洲杯比赛来看，中国队还是存在着一些问题，既有个别球员位置上的缺陷，也有临场战术方面的疑问，这些都能否在热身赛上得到解决？我还是那句话，中国队员最需要信心，需要自信发挥出自己的水平。如果热身赛水平和正式比赛水平差太远，那这支球队一定存在着不为人所知的问题，如果热身赛解决不了，那就一定要在训练课上解决。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
同一天，卡塔尔队将和俄罗斯队热身，我的老乡拉杰维奇执教卡塔尔国家队的首秀，包括卡塔尔、中国在内的很多球队都在为世界杯预选赛作着积极的准备。而我作为卡塔尔训练中心aspire的顾问，每天接触更多的是基地里踢足球的孩子，这让我每天都觉得年轻而又有朝气。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
2014年巴西世界杯，亚洲也仅仅是4.5个名额，也许卡塔尔的机会并不多，但是2018年和2022年世界杯，在这里训练的天才少年，肯定将成为世界杯积极的参与者，中国的孩子们，你们准备好了吗？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>这次就聊到这里，下次再见（乔乔）</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>米卢</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4db35ae701017ild.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 29 Mar 2011 22:45:20 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4db35ae701017ild.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>天才总有一天会告别</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4db35ae701017i1k.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
亲爱的新浪网友们，你们好，我是你们的老朋友米卢，现在正值中国春节期间，特地给你们拜年致以衷心的祝愿和问候。今天我想谈谈罗纳尔多，因为他已不再是职业球员，天才总有一天会告别。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
其实这一天的到来，也在所有人的预料之中，每名球员都有告别的时候，从巴萨到国际米兰，再回到巴西，最终在自己的家中挂靴，罗纳尔多展现出了一名巴西球员完美的生活轨迹，这是一件非常幸福的事情，应该祝贺罗纳尔多，并为他叫好。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
必须要说得是，罗纳尔多仅仅是告别职业足球而已，他永远不可能离开足球，当然也不可能离开热爱的球迷。一些日子之后，他也许会成为教练，或是参加足球友谊赛。罗纳尔多朋友VS齐达内朋友的友谊赛永远也会走下去。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
前几天的劳伦斯体育颁奖在阿布扎比举行，我也去了，顺便参加了元老足球赛，试了试脚爽极了，这就是足球给我们带来的快乐，喜欢它并且加入它，人生必将完美。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
中国球迷都记得2002年的世界杯赛上，中国队和巴西队比赛情况，当时我是中国队主教练，我认为和巴西这样的球队比赛，我们没有必要考虑结果，展现自己的东西最为重要，赛前我并没有专门派人盯防罗纳尔多，因为巴西队友11个罗纳尔多，碰到这样一支天才球队，我们能做得事情并不多。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
感谢罗纳尔多给世界带来的那么多的精彩，他是世界杯历史上最伟大的球员之一，记住，仅仅是之一，足球场上永远没有最好......</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
罗纳尔多之后，还有很多优秀的球员值得我们关注，梅西，C罗他们，只是他们生不逢时，没有和罗纳尔多在一个时代踢球。呵呵，这也是足球给我们带来的遗憾.....乔乔（再见）</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>阿布扎比</P>]]></description>
            <author>米卢</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4db35ae701017i1k.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 15 Feb 2011 11:07:34 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4db35ae701017i1k.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>米卢：日本将夺冠 中国甭提超越先搞好联赛</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4db35ae701017hvq.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
亲爱的新浪网友们，你们好，我是你们的老朋友博拉-米卢，我在多哈前方刚刚观看了一场亚洲杯精彩绝伦的比赛，日本通过点球大战战胜了韩国。我相信日本队将毫无争议获得本届亚洲杯冠军。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
日本和韩国无疑是本届亚洲杯的最强队，这场比赛也是开赛以来最精彩的。两队都表现出了世界杯球队的风范，技术、体能、进球和奇迹，这场比赛具备了成为经典的所有要素，相信很多年后还能被足球人所津津乐道。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
两队实力相差无几，但日本队在战术上要被韩国略胜一筹，在开场被动之后，日本队逐渐在下半时控制住了局面，并且创造出不少得分的机会，日本更有理由获胜。值得一提的是，日本队某些明星球员在这场比赛发挥出了关键的作用，比如本田圭佑，还有左后卫长友佑都，当然，最出色的是门将川岛永嗣，他在点球大战中扑出了两粒点球，是日本队进入决赛的头号功臣。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>在亚洲足坛，日本和韩国足球一直长盛不衰，这次通过亚洲杯，又焕发出了新的战斗力和面貌，这是亚洲足球的幸事。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
对于中国足球来说，相比日韩足球总不是一件那么舒服的事，我想说得是，中国足球要学习的东西还很多，先不要提去超越日韩，先去学习日韩的联赛运作和青少年培训等方方面面吧，这些东西才是国家队长盛不衰的基础。这次日韩两队又涌现出不少年轻球员，他们要比中国队的“年轻球员”出色得多。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>现在亚洲杯到了最精彩的时刻，希望中国球迷多关注亚洲杯，一起享受足球带给我们的快乐。乔乔（再见）</P>]]></description>
            <author>米卢</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4db35ae701017hvq.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 26 Jan 2011 00:32:17 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4db35ae701017hvq.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>中日足球差距曾经不大  没有必要学日本</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4db35ae701017htm.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
亲爱的新浪网友们，你们好，我是你们的老朋友米卢。尽管中国队小组赛未能出线，但我还在多哈前方享受亚洲杯。刚刚在淘汰赛中，东道主卡塔尔2-3负于日本出局了，这让我非常遗憾，日本队就是日本队，这就是足球。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
这场比赛梅苏的战术还是比较成功，对于传接球如此出色的球队，只能进行防守反击。但是卡塔尔球员的个人能力和整体能力都不如日本，足球比赛就是这样，如果你没抓住机会，而对手抓住了，那就只能是失败，这就是球队的强队的区别。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
卡塔尔队曾经形势非常好，但在人数领先的时候，队员反而变得非常胆怯。这个时候，足球场上的自信、执着和注意力是非常重要的，特别是面对一支曾经战胜过阿根廷的球队。东道主过早出局了也不是世界末日，未来的卡塔尔ASPIRE基地将会培养出更多优秀的人才，等到2022年本土举行世界杯，我相信那时卡塔尔队会有着出色的成绩。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
中国朋友总是让我比较中日足球，我觉得2001年-2002年的时候，中国和日本足球的水平并不差。十几年来，日本足球最大的特点是连续性和稳定的发展。而中国足球？唉呀，总是出现这样那样的问题，至于什么样的问题，我也不必说了，作为曾经为中国足球工作的教练，我希望中国足球赶紧掀开新的一页，扎实努力得作好世界杯的备战工作，尽管任务非常艰巨。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
中国足球有中国足球的特点，不一定非得和日本足球一样。比如说以前我的球队，有郝海东、杨晨、祁宏、李霄鹏和范志毅这样的球员，开个玩笑，如果中国足球想要再成功，就去找这样类型的球员吧，绝对没错。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>进入淘汰赛之后，亚洲杯的精彩大戏才刚刚上演，可惜却看不到一个中国足协的技术人员在这里，真是有点可惜。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>现在多哈天气变冷了，我得穿件厚外套，不然很容易感冒，呵呵。下次再聊吧，中国朋友们乔乔（再见）</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>米卢</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4db35ae701017htm.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 22 Jan 2011 03:12:24 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4db35ae701017htm.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>因国足出局而遗憾 你们的现实目标是十强赛</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4db35ae701017hr6.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
亲爱的新浪网友们，你们好，我是博拉-米卢，我在多哈亚运前方。今天我心情比较高兴，但又有一丝遗憾。首先是卡塔尔队小组出线了，遗憾得是中国队出局了，这就是生活，这就是人生。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
今天两场比赛同时进行，我只能选择去哈里发体育场为卡塔尔队加油，因为我毕竟为卡塔尔足协工作。我出现在中国队的比赛场地显然并不合适，这场比赛2-2的比分并不坏，但残酷的事实是中国队出局了，连续两届亚洲杯小组赛没有出线，我觉得非常非常得难过，也为中国足球感到遗憾。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
东道主卡塔尔出线，这也是比较正常的事，确实卡塔尔的优势非常明显，死地求生掌握了自己的命运。中国队呢？本来也是有机会，如果净胜乌兹别克斯坦两个球，可以确保小组出线，但自从2002年之后，中国队就失去了这种逆转或翻盘的自信、勇气和能力。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
还是我那句老话，中国足球有太多失败的教训，而没有成功的经验。2001年我带中国队时成功的经验却没有继承下来，而被完全否定，这我非常搞不懂。目前这支球队中有成功经验的是曲波、杜威和区楚良，我相信他们能给这支球队很多帮助。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我知道中国队的目标是备战世界杯预选赛，我想说得是，你们的备战已经落后了。这支卡塔尔队已经为备战世界杯积累了经验和信心，中国队呢？另外，卡塔尔ASPIRE基地的梯队已经多达十几支，全是外国教练执教，其中最小的是6岁年龄组球队，中国足协的基地呢？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
世界杯预选赛很快就要到来，我希望中国足球振作起来，找到一条发展的道路。我知道中国队的前面非常困难，碰到海湾球队很难战胜，而从本届亚洲杯来看，约旦和叙利亚的水平也提升得很快，唯一停止不前的就是中国，你们将面临越来越多的对手。我觉得中国队的现实目标是十强赛，而不是世界杯。如果能打进十强赛，那就是中国队的成功。</P>]]></description>
            <author>米卢</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4db35ae701017hr6.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2011 03:24:23 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4db35ae701017hr6.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>米卢：一切都有可能 不要迷信东道主出线论</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4db35ae701017hqi.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE=""><br XMLNS="http://www.w3.org/1999/xhtml" />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
亲爱的新浪网友们，你们好，我是你们的老朋友米卢，我在多哈亚洲杯前方，今天晚上让我们一起关注亚洲杯，一起为中国国家队加油。<br />
<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
足球场上没有什么不可能，虽然现在中国队出线形势非常严峻，必须净胜对手乌兹别克斯坦两个球才能确保出线，但首先中国队要具有自信和信心，要学习本届亚洲杯的最大黑马
约旦队，跨越一切障碍去获取胜利。距离比赛就有一天的时间，教练组该如何进行调整呢？<br />
<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
应该让队员们多想想国家队成功的经历和比赛，想想在10年前的十强赛上，我们曾在客场战胜过阿曼和阿联酋，并且获得了出线。而在去年，中国队有也曾战胜过法国等一些强队，队员们要坚信自己有能力去获得比赛的胜利。乌兹别克斯坦的实力并不强于法国，也不强于东亚锦标赛上的日本和韩国，调整好自己的心态去发挥最佳水平，所有人都说你们很年轻，其实你们也并不年轻，至少20岁以下的球员一个没有，呵呵。<br />

<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
一支年轻的球队不应该有任何包袱。不要去迷信东道主卡塔尔会铁定出线的说法，足球关键还是靠你们自己的脚来踢的。南非世界杯上东道主也没有小组出线，另外在2004年的亚洲杯上，当时的东道主中国队也没有受到很大的照顾，至少在决赛中日本队明显手球。所以中国队不能有任何的畏惧，2-0这个比分并非很难实现。<br />

<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
小组赛第二场中国队输给卡塔尔后，这几天我的心情也久久不能平静，这场比赛的胜利让中国队的出线形势陷入了被动。每一场比赛都有胜有负，虽然可以输掉结果，但是不能输
掉过程。既然中国队选择了来亚洲杯锻炼，我想过程更为重要，但是胜利更好，呵呵，对于中国队教练，总是有太多失败的教训，而没有成功的经验，我知道当中国队主教练非常不容易。<br />

<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
明天小组两场比赛同时进行，我希望中国队也适时关注一下卡塔尔和科威特的比赛，这样有利于中国队更好控制比赛。<br />
<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
其实现在卡塔尔队的压力更大，我昨天碰到卡塔尔足协主席，他坦白地跟我说，四支球队的出线机会均等，从平时比赛成绩来看，卡塔尔和科威特处在一个水平线上。<br />

<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我并不希望中国队早点回家，孩子们，加油。</DIV>]]></description>
            <author>米卢</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4db35ae701017hqi.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 16 Jan 2011 04:35:06 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4db35ae701017hqi.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>应该学会去忘记  国足仍有出线机会</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4db35ae701017hp8.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="TexT-inDenT: 2em">
亲爱的新浪网友们，你们好，我是老朋友米卢，现在我正在多哈亚洲杯前方。刚刚看完中国队和卡塔尔的比赛，我感觉非常遗憾，我为高洪波和他的中国队感到惋惜和失望，我想说得是，小伙子们应该赶紧忘记这场比赛，去认真准备最后一场和乌兹别克斯坦的比赛吧，中国队仍有出线的机会。<br />

<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
对于中国队来说，这场比赛太多东西需要总结，高洪波需要总结，队员们也需要总结。一场比赛的结果取决于多方面的，一场足球比赛也是有诸多细节组成的，比如说准备比赛的方式，以及踢球的方式，以及心理的调节，和场上的应变措施，一场比赛，太多太多东西需要总结。不能说一场比赛输了，大家都去指责教练或队员，这对谁都不公平。<br />

<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
看起来中国队还是很紧张，刚上场球员的动作都非常僵硬，这不应该，因为这是小组的第二场比赛了，而且又有三分在手，应该是完全抱着松弛和放松的心态来打卡塔尔，但是在对手施压之下，这支队伍显然失常了，三条线都踢得非常别扭。中国队失去了对皮球的控制，屡屡出现盲目解围开大脚的情形，这让全队士气非常被动。<br />

<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
中国队的换人方面？我不想太多，教练员需要去总结太多的东西，相当长的时间里以10人去打11人，实际上就等于放弃了比赛。当然，只有主教练最清楚球员的状态和心理，在这方面评论太多并不合适。<br />

<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
卡塔尔队踢得非常出色，他们完全控制了比赛，发挥出了自己的水平，进攻、拼抢和创造机会。他们理应获得三分，当然这场比赛的胜利并不能保证卡塔尔出线。<br />

<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
为卡塔尔队打进两个球的约瑟夫-哈马德，我对这名球员印象很深，2005年我执教萨德队的时候，我一眼看中了他，把一手把他从青年队中提拔到了一线队，毫无疑问他是一个天才球员。今天他表现非常出色，能够在这么重要的比赛中打进两记精彩绝伦的球，让人也感到很欣慰。<br />

<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
本组的出线形势是相当复杂的，最后一轮中国队必须净胜乌兹别克斯坦2个球以上，才有小组出线的绝对可能，把任何出线希望寄托在别人身上都是不现实的。中国队踢不过乌兹别克斯坦？我觉得这倒不一定，如果中国队打出自己应该有的水平，仍然有出线生机，足球场上没有什么不可能。就像中国队第一场能够2-0赢科威特，而第二场却0-2输给了卡塔尔。<br />

<br /></DIV>]]></description>
            <author>米卢</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4db35ae701017hp8.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2011 04:32:49 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4db35ae701017hp8.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
