<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>老姜的BLOG</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/bloglaojiang</link>
        <lastBuildDate>Tue, 26 May 2009 11:21:53 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:12:50 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>SELL IN MAY  WALK AWAY</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_493f30c50100e5bc.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;
一家报告里提到国外也有这种说法，指的是季节性因素。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;sell in
may&nbsp; walk away
,译过来是“五月卖掉股票然后悠然走掉”，山寨版可译作“五月抛股然后避暑”，顺口溜，不见得当真。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
在最危机的时候买入股票很可能是正确的，至少本轮危机证明如此，因为一是股票便宜，二是危机的大部分已演示完毕。华尔街的银行居然开始向国家还钱了，估计谁也没想到这么快。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
仅仅半年左右的时间，风云变幻，星转斗移，让人感慨。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
那么在好转迹象明显、股票并不便宜时做什么哪？这是个比危机时更难的选题。</P>]]></description>
            <author>老姜</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_493f30c50100e5bc.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 26 May 2009 11:21:53 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_493f30c50100e5bc.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>挣快钱的状态：所有的筹码都是松动的</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_493f30c50100cqnr.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<font STYLE="FONT-SIZE: 16px">居然还能有一段好时光，难得啊。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;
实体还在下滑，但流动性充裕超常发挥。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;
问题是能不能持续？并不复杂的一个问题。</FONT></P>]]></description>
            <author>老姜</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_493f30c50100cqnr.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 16 Feb 2009 10:36:29 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_493f30c50100cqnr.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>行情火了回头看1月10日在研讨会上的发言</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_493f30c50100cn4n.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
上午有几位嘉宾，包括最近大家做这个策略报告的时候，都有一个大的前提，就是欧美经济。要谈中国经济一定是从欧美谈起，研究证券的徐总，他们的报告当时也从欧美经济的前站，谈到中国经济大概的走势，所以还是要说一点这方面的观察。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
欧美，其华尔街的危机，本质上是一种对生活方式的反映。9月中旬大规模爆发华尔街风暴时，北京电视台派了一个摄制组到华尔街去，在周边找了一些中产人家，其中一个片子给我的印象特别深，一个标准的中产人家，男的在当地时政府做高级官员，妻子也工作，家里一个男孩、一个女孩，男孩上大学，女孩上中学，他贷款50万美金在标准社区买了一个住宅，家里两辆车，可以想见这个家里生活很好，即便出了危机，这个家庭可能考虑卖房子、卖车，结果，这个家庭出现的问题是吃饭困难。两个人的工资加起来是7000美金，前两年低息，到第三年变成了11.2%，每月5300美元，剩下的钱交点水电费以后，确实没有买食品的钱了。就在采访的时候，夫妻两人开始吃午餐，两个人端了一点米饭。偏偏房子也有、车也有，上大学、工作，居然没有饭吃。我觉得，美国人用高杠杆进行债务，负债进行生活的生活方式发生了问题，现在这种危机事件是对生活方式的清算。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
为什么说这个方面？我实际上是说中美之间的经济总量和经济结构都存在着极大的差异。在9月中旬时，我这边报深圳有一些房地产贷款的断供等等，但即便有这样的事件，也绝不会出现食品的事件。有一些炒房的人，所面临的困难和美国人所面临的困难是截然不同的。前一段时间，和一个券商的研究员做交流的时候，美国华尔街这次的打击是致命的。在房地产行业，美国人基本失去了刚性需求，大学毕业生可能住爷爷的房子、父亲的房子，但自己买不起房子。而我们的大学毕业生早晚还是要进城安家买房子，我们的城镇化、工业化已经过半，进展最快的那一段可能已经过去，也有可能，但这个进程肯定没有问题。我们到沿海地区，比如浙江地区，比如油菜花，现在已经及少能看到，因为城市化程度已经非常快。但往中西部一走，我们离所谓的工业化的标准景象还是差得比较远。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">　　刚刚说到房地产，中国的房地产行业，大家都知道是从1998年刚刚开始的，1998年中国人没有自己的资产，所有的住房基本都是单位所有，有的是集体所有，98年开始到刚刚过去的2008年，10年对于这样一个行业，房地产是中国经济典型的象征，10年走完一个行业的盛衰期是不可能的，20%、30%、40%可以视为一个行业正常的波动，但美国很多研究员说两三年内不大可能起来，但两者之间差异还是比较大的。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">　　我还在上大学的时候，1980年，美国的三里岛核电站，在座的可能有人记得这件事，出了一件核污染事故，美国国会当时通过了一个法案，从1980年开始，美国不允许再新建新的核电站，就按此执行。不再研新的核电站，美国有多少核电站呢？108座，我记得非常清楚，现在可能减少了。那个时候108座，30年之后，中国现在有多少个核电站呢进入商业运营呢？秦山、大亚湾，就这两个。这就是中美两国经济结构的不同。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">　　还有一个例子，大家愿意说法国的高速铁路，它在80年代开始成熟，开始和航空公司竞争，因为民航的成熟度早于高速。接近90年代，航空公司把支线都撤掉，因为它竞争不过高速铁路。我们这边是怎样的呢？能够称得上是高铁的，上海的磁悬浮，331公里，此外就是北京到天津的31分钟，我们只有这两个，多一寸也没有，而法国的高铁早在20年前就打败了飞机。这就是发达国家和发展中国家之间的差别，通俗一点讲，穷人和富人是不一样的，遭难的时间和反应也是不一样的。几乎所有学者做报告时，都会谈到2009年第一季度比较差，第二季度可能转，悲观一点说第三季度、第四季度才好起来。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">　　我觉得这很难预测，宏观经济涉及这么多行业，多少个变量因素，第二，即便数据走得比我们预想，比2006、2007、008年还要差，但可喜的一点是我们已经做好了这样的准备。为什么提这一点？股市反应宏观经济和企业滑坡，如果一个人持有广东一家企业的股权，人在长春，经济危机来了，老板想卖掉这加工厂的话，可能需要很长时间，3个月到1年，因为他认为2009、2010年不行了。但长春持有这家的股东可能一分钟就完成了，他把股权卖了。这就是大家股市典型的反映方式，它不会等到经济形势变坏时才做出反映。从某种角度讲，10月中旬股市里的价格终端的变化，一定程度上对2008年四季度和2009年一季度产生影响，第一波是情绪在里面，大家对这些意外事件无法做出准确判断，大家不知道这个底有多深，第二，他能够计算出2009年PPI可能是负的5%，现在市场走的就是基于数据进行的。我觉的比较可忧的是2009年的数据确实比较差，比较可喜的是我们已经和去年9月中旬之前的数据不一样，现在我们的准确太充分了，我甚至怀疑是太过充分了，因为市场从博弈的角度讲，大多数人的预期一定落后。9月之后，人人都说这个危机无比严重。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">　　CRB，大众商品，非常有意思，前两周原油大幅度反弹，从35到50，大宗商品和我们所说的股票，证券类的产品是不一样的，如果有人在买基本金属和原油，这个人只有两种可能性，第一他要买原材料用，第二他认为有人会用到它。所以，才会造成CRB指数的上涨。我建议大家一方面多看报告多学习，另外直接观察原材料价格的变化。这是我对经济领域里一些事件的观察。涉及到股市，总体来说，我对2009年是比较乐观的。我觉得，太过悲观的时候，最应该做的就是反其道而行之。证券市场里无数次重复的是集体性荒谬的现象，不只是中国，哪个国家都是这样。多数人都认为是正确的，比如这个市场100人，95人持有某种看法，并且这个看法是正确的，结果却一定是荒谬的。最典型的例子，一艘船，进水要沉，只能乘坐5人，20个人中如果有一两个人想到我要上船，结果他又成功了，可能活下来。所有的都这么想，而且都这么干，结果就是荒谬的。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">　　比如，300多只基金经过专业分析得出一种看法，假定是正确的，如果行动是一致的，结果就是荒谬的。如果在座的各位，市场就我们这么多博弈者，大家都卖出股票，价格一定是最低的。如果都买入，价格一定是最高的。如果大家对市场看得非常准确的，这个看法是正确的，行动一定是错误的。这个市场就是一个博弈性的市场。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">　　还有一点，2009年，要想找出一两个专家做出比较乐观的判断，恐怕投资者自己都不行。问题就在于我刚刚说的，悲观预测没有关系，但证券市场自有自己的反应方式，这里有一个典型的效应，买车票的效应。东北这边交通不太发达，如果公布早上8点开始卖票，大家会在6点排队。如果为了大家方便，我改在6点卖票，大家会在4点排队，股市里未来预期现实反映就是这个原理。如果有人明确看出2009年二季度各项数据都会见底，他不会等到2009年二季度动手。再过10天左右，2008年全年的数据统计局就会拿到，我担心这个数据如果不是足够差的话，反而会很麻烦，因为大家还会有多余的担心。如果这个数据足够差，市场做出的反应可能是相反的。如果到2009年数据转好了，我想很多人并不会在那个时候看好市场。市场就是这样。他会预见数据，但不会等候数据。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">　　再一个方面，我觉得总体策略方面，不妨乐观一点。毕竟2008年，跌了70%多，2009年，无论如何不会有相同幅度的下跌。因为比10月中旬，花旗集团发生第二次危机的时候，曾经和几位业内人士做交流，当时好几个人说，只有第一次，第二次肯定会躲避掉。我个人觉得欧美经济继续恶化，这个概率是非常低的。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">　　讲一个插曲，10月10日，华尔街风暴如火如荼时，我采访一个华尔街的经济学家，欧洲经济是不是最艰难的时候，为什么这么问，因为我当时就是这样一个想法。因为发源地就是华尔街。他非常嘲讽地看了我一眼，他说欧洲肯定是最有趣的时候，不是最糟糕的时候。但随后大家看到，整个金融系统和经济系统来看，他的判断并不正确，他是当局者迷。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">　　在天津开的达沃斯论坛，很多金融集团的学者，有人问，华尔街风暴是否到了最差的时候，很多人都来讲，尤其是很多华裔的美国人讲，95%的在场嘉宾都是在世界一流的银行家，都认为没有到最差的时候。最后，有一个经济学家说，如果大家都这么看的时候，那么我们肯定说错了。他也很清楚，证券市场做出反应的模式肯定是非常有意思的。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">　　说到2009年投资战略的时候，我观察几个方面可能带有一定的持久性。我建议的第一个关注方面是消费，我们是一个13亿人的大国，到目前为止，我们的国际化、经济化没有完全完成，我们没有几个巨型的企业，联想、海尔都是自己成长起来的。中石油(10.82,0.07,0.65%,吧)、中石化到目前位置你很难说是一家公司。苏宁在2007、2008年也跌得很惨，到目前为止，是20倍，2004年到现在，如果找到一家成长这么迅速的公司，何必怕指数跌到60%，是跌完之后算翻了20倍。做投资的人都知道巴非特，我是很赞同巴非特的，他长期拿着的都是消费类的，比如饮料可口可乐、吉利剃须刀、报纸、保险公司，我们这样一个大国，又在快速发展过程中，如果在座的谁有本事找出第二家苏宁，找出中国的沃尔玛，你的投资和指数的关联就会非常低，从本质上讲，我认为投资的本质就是寻找那些能够长期增长的好公司，和指数、宏观经济、货币政策关联度极小。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">　　第二类，成长类公司。往往小公司都是民营的或者是私营的，为什么不看好大公司或者大型的国企，我们所说的蓝筹？如果有行情，肯定是蓝筹的行情，他有自然的权重。现在市场里所说的蓝筹恰恰是市场经济里没有转过来的企业。国企里虽然有股权激励，但是指望国企为投资者赚钱的时代，还要等待。中石油、中石化是为投资者负责的股份公司，恐怕这个路程还是比较远的。举一个例子，2003年我去国家一家大型公司，和公司常务副总聊了很多东西，当摄像机拍的时候他说的特别好，那时候3月份，他说得满头大汗。等采访完以后，他一边擦一边说“我跟你说，国企就一条路，死路。”我问过他月薪，他说2000块钱。300亿资产，靠2000块钱是肯定不能搞好的。采访后不久，这家公司出现了一个窝案。所以大家要找管理层有足够动力把公司做好的公司，大家对施工类企业关注的是比较多的，我也知道从业务量增加上，对基建行业肯定是好事，市场里，中国中铁(5.54,0.11,2.03%,吧)负责施工的，想靠这样的企业给大家赚钱，很难。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">　　第三，我建议大家关注的是研究报告里提到的周期性品种。有色金属平均跌幅在83%，但我看中的恰恰是这些品种，它往往是涨过头和跌过头。有色金属波动起来可能比较剧烈，曾经和一个做基金的经理谈过，他买了一些铜、镍、锌，大家睡觉，他爬起来，要看这些数据。他说再也不买这些了，波动太厉害。但他的优点就是涨过头，跌过头。原油不是每年都能涨到147美元，2007、2008年已经验证了。但大家也不要忘记了，人类基本经济生活都有在持续，也不会每年都从147跌到35美元，这是我让大家关注强周期品种的理由。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">　　转型的话题。这次无论是国内还是国外，听到最多的词就是危机。但这个危机我倒做另外一种联想。我搞过十几年的历史研究，任何一种历史趋势都是由某一个具体事件来组成的，它会以某种形式某种事件体现这个趋势。<br />
</FONT></P>]]></description>
            <author>老姜</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_493f30c50100cn4n.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 06 Feb 2009 13:43:45 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_493f30c50100cn4n.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>年年难过年年过</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_493f30c50100cagx.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp; 不舒服就少写点。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
一年间居然还是写了27篇，基本是废话。明年一定压缩到十篇之内。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
耕地规模，这样严肃标准的经济学话题居然能在岁末引起这么大的争议，国家真是进步啊。虽然讨论进行的很初级很荒唐，但好歹也是讨论啊。</P>
<p>&nbsp;&nbsp; 我赞同天则所的观点。因为它的正确显而易见。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>老姜</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_493f30c50100cagx.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 27 Dec 2008 12:56:21 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_493f30c50100cagx.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>旁观者的四季度策略报告（续）</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_493f30c50100btc5.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;<font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp; 市场里的疑问太多，简直是遍地都是疑问。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">一、明天要公布十月份数据，肯定是很差的。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">整个四季度都可能会很差，甚至是少见的差。好在大家都有准备。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">问题是：<strong>市场是否已经充分反应？</STRONG>这才是关键。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">如果考虑到证券市场的提前反应惯例，那么至少不会太慌神了。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">二、<strong>2009年会不会比今年第四季度更差？</STRONG>这个现在也在争论。乐观的说明年第一季度最差，悲观的说明年年中最差。值得注意的，一是股市带有前瞻性，二是这些都是危机压力下做出的判断。趋势带有延续性，但经济说到底并不完全可测。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">三、金融危机的恐慌阶段似乎结束了。海外市场似乎反应更早些，A股稍迟，但随着管理层措施出台，也很快告别这一阶段的心惊肉跳。这说明，<strong>市场正在恢复正常的估值能力</STRONG>，看数据投资总比看电视新闻投资要正常。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">四、V型底仍是梦想。昨天看大片，台词说“（某件宝物）<strong>不但可能藏在空间里&nbsp;
更可能藏在时间里</STRONG>”。真是经典。漫长的数据等待和行业转变预计会消磨掉很多人的意志。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">五、财政投资板块能走多远？更加市场化的房地产会不会随着来春的到来复苏？缺了房地产这员大将，启动内需多半是梦。<strong>关于房价最多可能再下跌50%的报告真不知是谁用脚后跟想出来的</STRONG>。如果货币政策再有变动是不是房地产的催化剂？</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">六、<strong>市场下跌已经使得大小非问题边缘化</STRONG>，一直躲避这个话题。一些公司早已跌破发行价，“小小非”已经开始威胁“大小非”了。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">七、由于估值能力只是初步恢复，真正跌过头的公司才会持续走好。概念恐怕还是不靠谱。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<strong>市场期望的大炒怕还不是时候</STRONG>。</FONT></P>]]></description>
            <author>老姜</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_493f30c50100btc5.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 10 Nov 2008 15:23:43 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_493f30c50100btc5.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>两部电影</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_493f30c50100bh12.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp; <font STYLE="FONT-SIZE: 16px">好像从没说过市场之外的事。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;
《铁拳男人》是刚看的，它的好就在于好看，按时下说法也很励志。这种电影看过很难忘，难得的是它不是虚构的，而是据真人真事改编的。巧的是故事发生在美国的大萧条时期，当中还有两人买了股票赔钱。顺便回顾一下历史，看上去确实很萧条，原来只在卓别林的片子里看到过。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;
《巴比龙》好像是2003年看的，据说拍摄于1973年（看片时间晚了三十年，是否三十年是两国差距的最小值？这属于另类研究），也是据真人真事改编。有看法说这是“最成功的逃亡电影”，属歪批三国。还有拿它和“肖申克的救赎”相比，好像也没法比。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;
《巴比龙》属于那种很容易触动甚至改变灵魂的东西。如果你和它投缘的话。和绝大多数商业片也就是垃圾片看上去区别不大，但实际差距极大。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;
用仅有的一辈子来做一件事的人是极其强大的。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;
巴菲特就是。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>老姜</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_493f30c50100bh12.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 08 Oct 2008 11:50:24 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_493f30c50100bh12.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>旁观者的四季度投资报告</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_493f30c50100bbhp.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp; <font STYLE="FONT-SIZE: 16px">华尔街的投资银行正忙着四个兜揣满了钱走人，国内的投行点灯熬油写四季度投资报告。俺发个媒体版的四季度投资报告，搞一搞。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;
一。美国等救市措施说到底是防护性的，并非进攻性的，所以不能有错觉，也不能有幻想。棉衣再厚也得过冬。再者，这种极端的干预措施能否见效非常有疑问，从理论上讲没多少依据。美国人在赌早下手、下狠手比晚下手代价要小。可能死人不会太多了，但问题会拖得很久。最终可能是全体美国人为投资银行家曾有的湾流飞机和昂贵西装买单。说他没有依据是因为干预措施总是藏有一个前提：干预者有能力判断问题的症结和将来的走势，包括经济的，货币的，股市的，等等。这相当没谱。简直就是胡扯。既然有这能力，就应该有预见力，谁有哪？1929年的危机一直拖到二战，并非所谓的罗斯福新政见效，而是二战救了美国。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;
二。国内的措施相当高明，可进可退，先把经济的心脏——银行保护起来，如果顺势则代价极小，如果逆势，则且战且退。但仍属防护。被防护起来的行业压力大为减轻，不会有沿海小企业老板的压力。但被防护的行业盈利能力如何？理论上极其明朗，无需多说。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;
三。国内股市与海外市场应对同一事件的反应会出现差异。我们还不是富人，既没有保险柜，保险柜里也没有那么多垃圾债。到9.18，道琼斯跌25%，恒指跌50%，A股跌70%。此后事件不可预测，但同一趋势下，A股的反应似应趋窄，剧烈的下跌不会再为常态。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;
四。部分公司可能与指数出现偏差，体现出发达国家和发展中国家在经济总量和结构上的不一致。一些行业如航空、钢铁等压力重重，但不会南半球到北半球都是冬天。应对通胀中的熊市，成长性可能是不变的一招。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;
五。在上下两难境地，指数很可能长期陷于盘局以等待经济周期的演变。类似1995年。预测指数难度加大，而且含金量不高。投资所得将主要体现在公司上。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;
旁观者言，暂留以证其谬。</FONT></P>]]></description>
            <author>老姜</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_493f30c50100bbhp.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 24 Sep 2008 10:34:25 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_493f30c50100bbhp.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>少数股票像夜空里乌云淡薄处闪亮的星星在向你眨眼</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_493f30c50100b8vt.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<font STYLE="FONT-SIZE: 16px">跌得厉害，谁都不好过。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
系统性风险的坏处是整体下跌，很多江湖上的好汉都躺在跌停板上疗伤。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
好处是好的股票也会跌得很厉害，这里好股票单指前景较为确定、基本上可以量化业绩预测的东东。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在下跌了那么多之后，指数似乎不再是下落的飞刀，更像是缓缓飘落的一朵机会彩云。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
老美的经济还在恶化，华尔街正在为过去的贪婪和透支支付代价。衰退既是一种经济周期，也是社会奖惩的一种机制，这机制会定期惩罚贪婪。这一会儿轮到投资银行家上断头台。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
不利因素仍然很多，如石油石化和港股的巨大差距等等。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
但问题在于一，经济虽然带有趋势性，但仍然难以预测。估计没人会挑战这个问题。因为答案的价值太大了，我不相信有谁明明知道却藏着它。二，中美经济不同，节奏不同，对同一事件的反应应该有区别。过去一百年里N多次危机，都是有人倒霉，又有人借机崛起。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;
股市经常反应过头，涨跌都如此。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;
如果市场就此长时间低迷，那没人感到意外；但如果说所有的公司都会就此不再成长，那绝对是跌昏了头。</FONT></P>
<p><strong><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;
投资宁可失去知觉，也不能失去理性和常识。</FONT></STRONG></P>]]></description>
            <author>老姜</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_493f30c50100b8vt.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 18 Sep 2008 09:40:47 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_493f30c50100b8vt.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>请博友songsung1005   三只牛 周志军 尽快与我联系</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_493f30c50100b6f7.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;
请博友songsung1005&nbsp;&nbsp;
三只牛&nbsp; 周志军&nbsp;&nbsp;
尽快与我联系</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;
我正策划节目，如果可以接受采访的话，请尽快与我联系并告知联系方式&nbsp;&nbsp;
谢谢</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">邮箱：</FONT><a HREF="mailto:laojiangxinxiang@sina.com"><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">laojiangxinxiang@sina.com</FONT></A></P>]]></description>
            <author>老姜</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_493f30c50100b6f7.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 11 Sep 2008 10:57:23 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_493f30c50100b6f7.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>专题节目：半年线之下</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_493f30c50100b49q.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<font STYLE="FONT-SIZE: 14px"><font STYLE="FONT-SIZE: 20px"><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
半年线之下</STRONG>&nbsp;</FONT></FONT>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
记者：信勇&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
做投资的人都知道，在股市走势图上有个指标线叫做半年线，它又被称做120天线，半年线是按照股市120个交易日收盘点数计算得来的。由于半年线显示的是较长的周期，
它又被称为“牛”“熊”分界线。上证指数自今年一月以来一直在半年线之下运行，从一月份的5300点到今天已经跌到了2248点，这样的市况里，投资者又是什么状态哪？我们来看记者的调查：“半年线之下”</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px"><strong>&nbsp;&nbsp;</STRONG>
8月的最后一个交易日，位于北京翠微路的东兴证券营业部散户大厅，一片人声鼎沸，这天市场出现了难得的普涨行情，也让营业部一改往日的冷清，
但一天的反弹，丝毫不改投资者今年亏损的现状，在散户大厅中，投资者的情绪普遍不高。</FONT></P>
<p><b><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;
投资者：</FONT></B><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">我赔得多了 没有了 赔得就剩零头了
我打给你看，你看吧 7、8块钱的股票还有2块多&nbsp; 你别采访我了&nbsp;
你看吧&nbsp; 我8块钱变成2块多&nbsp; 做得怎么样</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">都赔光了 还问做得怎么样&nbsp;
都快套牢我80%了&nbsp; 我买一回 套一回</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">买一回套一回</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px"><strong>&nbsp;&nbsp;</STRONG>
在采访中，记者感觉到，投资者对于今年市场的大跌以及自己的亏损都非常的不理解，今年亏损了接近80%的李女士，就情绪激动的表示，今年的这种大跌实在是不合理。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">投资者 李女士</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2700点左右买的还被套了。人家说到底了，人家说也维稳了，让你稳定了，结果还被套了。我倒不是说我买了我不走，我贪，我不是那样的，</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">记者：你亏了80%，什么样的股票亏了？</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
投资者 李女士：</FONT><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">什么样的股票，我告诉你，蓝筹、大盘的、小盘的，业绩好，业绩次的全亏，没有一个说买了就给你的合理的回报，没有。说你给一个合理的跌，都行，跌的都不合理。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
记者：你觉得有没有个人原因？就是对市场还不了解？</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
投资者李女士：</FONT><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">我没有个人原因，我跟你说。我觉得我没有个人原因，为什么？我不是买了以后到6千多点我没抛，我是2000多点买的，买一回补了仓，他说维稳要反弹了，我就买点儿，他把我套上了。他又说维稳，又要反弹我又买点儿又把我套上了，我们不是说挣了钱没走，不是那样的，别管我炒了多少年，我过去是搞经济工作的。我对这个经济市场我还是比较了解的。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
一部分投资资者对股市一般幅度的涨涨跌跌习以为常，但对于市场如此暴跌感到理解，但也有投资者在从各个角度谈论着引发今年市场大跌的诸多因素，相比之下这种声音要理性很多。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;
投资者：它去年涨的太多了，涨的那么多，你从1千点涨到6千点，可不得跌嘛。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;
投资者：首先是第一个大小非解禁的问题，太频繁。第二个融资再融资的问题，也是太频繁。第三个就是新股上市接连二三的跟着上，这三大问题促使了这个股市这么低迷。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">4100投资者3：那一级市场，你那泡沫是不是做大了？对不对？你16.7块，你发了股票，你为什么40块钱开盘上来啊？你是不是在一级市场把泡沫做大了，做大了你上二级市场挤泡沫来。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px"><strong>&nbsp;&nbsp;</STRONG>
从2007年10月的6124点回落开始，到今年8月底，上证指数跌幅已经超过了60%，而大多个股的跌幅远远超过指数的跌幅。面对这样的世道，投资者的心情大多很低落，甚至对市场失去了信心。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;
投资者：不是说心情好不好，现在就是这日子看好过不好过了，没法过了都快，就是那样。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;
投资者：心情？它总是有涨有跌的。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;
记者：还挺看得开</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;
投资者：看不开，看不开那也没办法</FONT></P>
<p><font SIZE="3">&nbsp; <font STYLE="FONT-SIZE: 16px">面对于市场无奈的下跌，对于未来，在接受记者采访的投资者中，大多表现的很迷茫。</FONT></FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;
投资者：我判断不出来，这个股评家也判断不出来。但是这几个大问题促使了中国A股市场不断的往下滑，低迷，</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;
投资者：不知道，我不懂</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;
投资者：那你还拿着股票吗，我不拿着怎么知道套着我，割肉干吗啊？都套牢我80%了都快。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px"><strong>&nbsp;&nbsp;</STRONG>
虽然投资者对后市比较悲观和迷茫，但一位年轻的投资者的回答，似乎让人们看到了股市并非没有希望。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;
投资者：它这个回调就是确认这2245点，一旦这个2245点这支撑成立的话，那它还要再创新高的呢。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;
记者：很乐观啊？</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;
投资者：你肯定的，咱们国家这个10年股市，10年股市，10年的话，现在才多少点啊？现在才2千点，股市已经18年了，它才2千点，你想想国外都已经上万点的股票都有，咱们2千点，就是说咱们国家经济这么好，它可能一辈子都2千点吗？不可能吧？</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</FONT>
<font STYLE="FONT-SIZE: 16px">从去年十月以来，上证指数在十个月里下跌了62%，这样大的跌幅在中国股市18年的历史上只出现过一次，这使得很多近年来入市的投资者觉得难以承受，那么，在投资者看来是什么原因造成股市大跌？巨亏的投资者又占了多大比例哪？我们接着看记者在深圳的采访。
</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font SIZE="3"><strong>&nbsp;&nbsp;</STRONG>
<font STYLE="FONT-SIZE: 16px">在深圳的某家券商营业部，记者接触到的投资者同样是因为今年的出乎意料的亏损，连声抱怨。</FONT></FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;
投资者：王女士：亏损啊，有些（股票）不止（腰斩）都是（跌）八成 有些都是二十多块 剩七八块 三四块 都是这样子</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp; 投资者
卢女士：这个亏损啊 三分之二了 我听说有个朋友 他说一百万 现在剩了三十万 三十万又剩了二十万
这几天又杀下去了他不敢买不敢看了</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;
而两位投资者不解的是，原先认为的蓝筹股反而让让她们亏损惨重。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;
投资者：王女士：亏得最惨的是深能源 宜华木业 中石油 都是好多 很多人都是这样 有些时候几十块的股票都剩下七八块</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;
深能源是多少钱买的，二十多块买的 后来公告了 很好 就去买了 我从来都没有买那么贵的股票后来七八块的 我就抛掉了</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp; 投资者 卢女士：
今年最惨的 就很多的 你在报纸上查吗 中国石油 你说惨不惨 还有中国远洋 最高六十八块 现在掉掉掉剩十五块钱<br />
<strong>&nbsp;&nbsp;</STRONG>
2007年三季度，金融、地产、石化、钢铁等为代表蓝筹股，掀起了一股蓝筹风潮，也推动上证指数创出6124点的新高，但随着中国石油的上市，蓝筹股遭到了集体的抛售，中国石油更是从上市的48.8元，一路跌至目前的13元之下，跌幅超过了70%，按照占上证指数的权重，中国石油每一个跌停，拖累上证指数120点，可见中国石油为代表的权重股下跌对市场的拖累。市场持续的下跌，也深深的影响了深圳两位投资者的生活。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;
投资者：王女士：大部分都是 那个阿姨很多都是睡觉睡不了&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp; 投资者
卢女士：一点信心都没有 身体又搞垮了 每天都有三个钟头到四个钟头 心里很难受 很多人都很难受 看都不敢看</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px"><strong>&nbsp;&nbsp;</STRONG>
而对于被套的所谓蓝筹股，两位老人家则有着不同的打算。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp; 投资者：我打算卖股票
就不想做了 想做股票拿一点点钱来做 不想做了 冷了心了 心冷了 做怕了</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp; 投资者：王女士：
就是耐心吧 操作上 我现在年纪大了 操作这种事情比较少一点 就等这只股票，像深能源一样 我十一万就抛掉了 我不要了
太累了</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;<strong>&nbsp;</STRONG>
接受记者采访的几位投资者也许只是诸多投资者的缩影。从栏目通过大智慧和益蒙投资进行的投资者调查看，在接受调查的2548位投资者中，亏损在50%以上的投资者接近八成，其中46%的被调查者亏损70%以上，只有3%的投资者实现了盈利。而对于个人的亏损，五成的投资者表示对经济判断失误，39%的投资者认为是看错了大盘趋势或者买高了；对于目前被套的股票，近半数的投资者将寻找机会退出股市，30%左右的投资者将继续持有或换股，另外17%的投资者寻找后续资金继续买入摊薄成本。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><b><i><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;</FONT></I></B></P>
<p ALIGN="left"><font STYLE="FONT-SIZE: 16px"><strong><em>&nbsp;&nbsp;</EM></STRONG>
刚刚的这个调查结果虽然不是权威的统计数据，但是我们还是能够从</FONT><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">中看出投资者的亏损程度，亏损50%以上的投资者合计居然达到了78%，这是</FONT><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">个沉重的数字。但我们也看到，在这样的市道有3%左右的投资者表示，没有亏损，那么这些投资者是怎样操作的呢？</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px"><strong>&nbsp;&nbsp;</STRONG>
在北京东兴证券翠微路营业部，相对散户大厅的热闹，三楼的大户室则更加的安静。在这份宁静中，沉浸股市多年的安先生感觉，市场已经相对安全了。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;投资者
安先生：</FONT><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">其实现在就是作为我们长期做股票的人来讲，在这个位置已经什么都不害怕了，它跌到这个位置是一个千载难逢的机会，是吧</FONT></P>
<p><font SIZE="3">&nbsp; <font STYLE="FONT-SIZE: 16px">相对于今年股市超过60%的跌幅，安先生今年操作的是非常成功，基本保留了前两年的牛市成果。</FONT></FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp; 投资者
安先生：</FONT><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">今年没怎么做，今年一直就是看着，没做几乎来讲。我空仓就是5000多点的时候，就空了仓，基本上就下来了。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px"><strong>&nbsp;&nbsp;</STRONG>
2007年，市场延续了2006年的涨势，市场一片火热，3000点、4000点、5000点，股指如马踏平川，一骑绝尘。死了都不卖的歌声也在投资者中不断响起。而这时，安先生感觉到了不安。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp; 投资者
安先生：</FONT><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;
从1千到5、6千点各个股价都翻了十倍、八倍，是吧？已经就是疯了。第二点就是所有的人不该来的人都出来了，大小的人，天天电台上唱着《打死也不卖》，是吧？那已经就忘乎所以了，已经。第三点呢，就是作为我们来讲，已经感觉到恐怖了，已经很恐怖了，突然发现自己的钱多得不得了了，一下从几十万变成几百万了，那已经感觉应该见好就收了，不管将来如何，你总算落袋为安了。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px"><strong>&nbsp;&nbsp;</STRONG>
虽然已成功逃避了股市的最高点，但常年投资的习惯，还是让安先生忍不住的偶尔出出手，但结果却让他彻底感觉到了熊市的来临。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp; 投资者
安先生：</FONT><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">中间也做过
偶然做过，但是也失利过，后来就发现熊市出现了，不再做了，基本上就控制仓位，你要说损失一点没损失，也有损失个10%，有的账户损失个20%的。因为作为我们这批人来讲就是已经明白了，熊市里头你就不要做了，不管是短线还是中线你都不能做，熊市要钱不要股的，越做越亏，不做就不亏，保住本儿就是胜利就是挣钱。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px"><strong>&nbsp;&nbsp;</STRONG>
安先生现在已经年过半百，而投资经历则占到了人生的三分之一时光。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">投资者 安先生</FONT><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;：（做股票）16、17年了。也算元老了，对。就是北京来讲，我算早的，就是北京早的。第一批开户的时候，在北国投那儿我开了（帐户）</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px"><strong>&nbsp;&nbsp;</STRONG>
虽然安先生今年成功逃顶，但安先生说，这更多是曾经亏损累累的投资经历，让他 现在能够平心静气的面对不断的下跌。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px"><strong>&nbsp;&nbsp;</STRONG>
安先生：</FONT><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">像93、94年1500点回到300点，那也是几个月的时间，经历过就不足为奇了。0220&nbsp;
那时候也不懂啊，也没有电脑，那时候就是瞎买瞎卖，蒙买蒙卖，看上哪个觉得要涨就买，要跌就卖，一天操作多少回。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;
对股市懵懂的安先生，在90年代初，赔钱成了家常便饭。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;
安先生：赔钱是常事儿。不赔钱怎么能做到现在呢？那时候从5万块钱炒到20万，最后赔到3、4万，那也是93、94、95年，那也是脑袋掉头发这没有什么新鲜的，赔钱在股市里并不是一个不光彩的事情
赔钱当然不舒服了，赔钱怎么能舒服呢，不过说为什么能过来呢？过来的原因就是从1500点跌到300点，赔了钱了，20、30万，赔得就剩几万块钱了，那时就开始发奋读书吧，买了很多证券类的书籍，一大厚本的股票操作，学台湾（地区）的，那都背下来了</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px"><strong>&nbsp;&nbsp;</STRONG>
不断的赔钱，不断的学习，让安先生一直坚持到了今天。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">安先生：</FONT><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">那都整个一套书全学下来了，最后慢慢才弄明白什么是股票？做到现在说15、16年以上了，基本上按道理就到了不赔钱的时候，你所有教的学费开始往回收的时候，你就等于待在股票市场里装钱一样，随便拿。这里的钱就是你的，因为你就知道，到时候就控制风险，到时候你就来。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px"><strong>&nbsp;&nbsp;</STRONG>
接近20年的股市经历，让安先生能够平静的面对股市的涨涨跌跌，而在不断的创出新低的时候，安先生却感觉到，股市的安全性越来越高了。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp; 安先生
：现在只亏时间，不亏钱的时候。赔钱的大赔的时候已经过去了，说还有没有20%、30%的下跌？有，但是上升的概率达到了80%。是吧？如果按100%来算，可能20%往下跌，80%往上走，你想想这种概率，参加赌博的人，这时候赌性50%的你要小心，各有一半你先别进，现在已经是这个赌性往上了，赢的概率大了80%了，那也无所谓了。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px"><strong>&nbsp;&nbsp;</STRONG>
虽然安先生感觉市场反弹存在着很大的可能，但对于牛市何时再来，安先生则表示，市场还需要时间来充分的调整。</FONT></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;&nbsp;
牛市得经过3年、4年呢，反反复复把这些被套牢的人在底位相对的一个位置割出来，然后把小非的那些人减出来，大家在底部充分的交换了这种筹码，才有这种大行情。1710那时候那些消息就不是说像现在这些全是坏消息了，那时哪怕一点事儿，跟干柴烈火一点就着，那需要三、四年的时间</FONT></P>
<p><b><font STYLE="FONT-SIZE: 16px">&nbsp;</FONT></B></P>
<p><font STYLE="FONT-SIZE: 16px"><strong>&nbsp;&nbsp;</STRONG>
股市下跌，投资者巨额亏损，其中的原因是复杂的，可能这既有投资方面的操作不当，也是经济运行的因素使然。从去年开始走高的通货膨胀使得市场开始担心经济周期的拐点是否已经出现，从一般性的解释来说，我们只能说，是对经济运行前景的担心，导致了证券市场出现了罕见的下跌。什么时候宏观经济会走好哪？这是个更加复杂的问题。但如果排除掉短期的因素，就长期而言，中国经济的稳定增长应该是可以预期的，这一点也几乎是所有方面的共识。</FONT></P>]]></description>
            <author>老姜</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_493f30c50100b49q.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 04 Sep 2008 11:01:20 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_493f30c50100b49q.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
