<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>老&amp;nbsp;猫&amp;nbsp;在村里</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/yuanlaimao</link>
        <lastBuildDate>Sun, 19 Feb 2012 09:22:36 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 18:16:53 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>吃人黑名单(外一篇：黑店)</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56e5a1d60100zbkf.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p>
乱世的时候，魔王就出来了，经常有人吃人。比如武则天时期，杭州临安尉薛震，就喜欢吃人肉。有位债主带着仆人到杭州找他，薛震还真到旅店里去，把人家灌醉，然后杀掉，肉切成小块给吃了。至于骨头，用水银煮，想销尸灭迹。后来，这位债主的妻子又来了，他依旧想吃人家，结果妻子算敏锐，预先察觉逃跑，到临安县告发了薛震。严审之下，薛震对自己的行为一一供认。最后，他被判杖责一百，死在了大板子下，算是偿了命。<br />

这是偷偷吃人的。武周在岭南带兵的陈元光，则是公开吃人，吃的还是自己人。这位将军请客，命令一名士兵斟酒，也不知道为什么士兵惹恼了陈元光，拉出去立斩，一会就给煮烂了，当菜上来给客人吃。吃得差不多了，下属呈上被杀士兵的两只手，把众客人吓坏了，“扼喉以吐”，一片狼藉。<br />

说来奇怪，陈元光是位战功卓著的将军，从小就跟父亲在岭南打仗，特别是，他还文武全才，诗文传世。为了平定地方，曾向朝廷上表，建立了漳州，为唐、周安定东南，做出了很大的贡献，后来在与流贼作战时殉职。这样一位将军，为什么会突然发飙吃掉一名士兵呢？记载此事的《朝野佥载》没有说明，也许是为了立威震慑？不得而知。<br />

和以上二位同期的吃人者，叫独孤庄，瀛洲刺史。此人以暴虐著称。有一次他抓住了一名盗贼，可怎么审，人家就是不招。独孤庄对他说：“你真是个壮士，你要是招了，我就放了你。”盗贼信以为真，一一招供。就在大家一位独孤庄要放人的时候，独孤庄却命令刑具伺候，还笑嘻嘻地对盗贼说：“你没听说过吗？健儿钩下死。”<br />

他的刑具是一丈多长的锋利铁钩，穿过犯人脸颊，再用绳子挂到大树上，命人使劲拉绳子，钩子就把犯人吊上去，最后犯人被铁钩穿脑而死。他还美其名曰：“吊民伐罪”。<br />

后来独孤庄调任施州刺史，病了，就想吃人肉。他的部下中，有人家里奴婢死了，他就派人割取胁下（腋下到肋骨尽处）肉，拿回来吃。一年多后，这位魔王死掉了。<br />

摆谱请客，最后闹到吃人的地步，可算古今奇闻。隋朝末年，深州有一位诸葛昂，性格豪侠，远近闻名。渤海高瓒去找他，诸葛昂请高瓒吃鸡胗。高瓒不以为然，第二天回请，“烹猪羊等长八尺，薄饼阔丈余”，拿饼裹上肉，就像大柱子。诸葛昂挂不住，再请高瓒，“车行酒，马行炙”，弄得跟大型运动会开幕式似的。高瓒依旧不服，回请的时候，把一个十多岁的家奴给炖了，“呈其头颅手足”。诸葛昂再次回请，令爱妾斟酒，小姑娘无缘无故笑了一下，这一笑要了命，诸葛昂把这位小妾给蒸了，蒸完后还“坐银盘，仍饰以脂粉，衣以绫罗”，就这么端了上来，扯下小妾腿上的肉捧给高瓒，自己则大把抓着乳房上的肥肉狂吃，吃得高瓒闭着眼睛不敢看。<br />

高瓒崩溃认怂，连夜逃走。<br />
人不可露富，诸葛昂的豪阔，终于让盗贼盯上了。强盗们到他家来勒索钱财，意外发现诸葛昂其实已经穷得没钱了，于是把这位爷吊在椽子上，用火烤死了。<br />

关于吃人，明朝大臣于慎行写的《谷山笔尘》里，就有一个黑名单：<br />
盗跖脍人肝为脯。把人肝生切成片，晾干。<br />
隋末朱灿吃人。这位隋朝末年的军阀吃人闻名天下，有人喝多了，对他说：“吃酒醉之人，跟吃糟肉差不多。”和朱灿这么说话纯属找死，朱灿就把这位醉鬼给吃了。<br />

这位朱灿起兵的时候，还干过一件吃人的大事。当时四处饥荒，根本没地方筹集军粮，他就找了个大铜钟，容量大约有二百石，把抓来的男女老幼扔进去，加水煮熟，分给手下吃。书中叹息：“生灵歼于此矣。”<br />

唐末黄巢吃人。黄巢兵围陈州的时候，军中无粮，就抓人来，活着连肉带骨捣成肉酱，供军士食用。<br />
和黄巢作战，又投降黄巢，在黄巢死后还称帝的秦宗权也吃人。这位军阀打仗不带军粮，车上都是盐腌人尸，军士们饿了，就吃这个。<br />
当时江南的军阀杨行密倒是没吃人，但是他围困广陵半年，却导致了吃人惨剧：广陵城内断粮，草根树皮都吃光了，老百姓拿泥巴做饼吃。这时候，城中军士掠人出售，在集市上一个个捆着，谁买就杀一个，就像卖猪肉羊肉一样，血流成河。后来杨行密攻破广陵，发现只剩下几百户人口，而且都饿得没了人形。<br />

五代后汉将领赵思绾吃人。他和盗跖一样，喜欢人肝，经常搞活人取肝，直接刺身省脍，肝吃完了，人还没死。肝上有胆，赵思绾往往以酒吞服，他迷信“吞此千枚，则胆无敌矣”。他占据长安被围时，就捉取妇女儿童当军粮，每天计数发放。每当犒军，动辄杀几百人分肉。后来，他自己想投敌，被斩于闹市，也算是报应吧。<br />

五代后唐时期，契丹东丹王逃奔内地。东丹王风雅，喜欢读书饮酒写字画画，却有一个古怪嗜好：喝人血。他的老婆侍妾，都得供应人血——东丹王把她们的胳膊刺破，直接吸吮。他老婆夏氏实在受不了这样的折磨，最后被迫出家为尼。<br />

“所谓中国者，其实不过是安排这人肉的筵宴的厨房。”当然，这说的不仅是伙食。直接吃人已经让人恐惧，不直接的吃人，有时无处不在，甚至大家被吃时，都不自觉。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>黑店</P>
<p>卖人肉包子的不止是孙二娘和张青，地点也不仅在荒山野岭下的十字坡。开封汴梁也有。对，就是北宋的皇城，天子脚下。<br />
洪迈《夷坚志》里，就写了这么个所在——京师浴堂。用现在的话说，洗浴中心，好多人都爱去，蒸个桑拿，做个按摩，再吃个自助餐。北宋的浴堂已经和现在的洗浴中心比较相似了，前面是茶馆，能喝吃点心，后面，则是泡澡的。<br />

话说，有那么一位，到京师参选，也就是去吏部投简历，等着选拔当官。这位从外地赶来，来早了，吏部还没开门呢，道路上行人稀疏。四周看看，瞧见浴堂了，得，先泡个澡吧。没想到这个澡差点要了命。<br />

当时正值隆冬，天气寒冷，这位穿了很高档的皮草，又是个大胖子。一进门，就让人动了心了。茶馆里有几个厮役，一看这客人的容貌穿着，再看看来的不是时候——天还没亮就来洗澡，就猜着八九分，估摸是外地土包子进京办事的。于是偷偷转到他后面，趁他不备，皮绳子往脖子上一套，一声吆喝，胖子就被从椅子上拽下来，一直拖到了里面单间。这一拖胖子几乎被勒死，根本没有机会反抗。朦胧中听见人说话：“休说这身衣服，就他这身肉，也值几文钱啊。”<br />

天还没亮，这几位就没动手放血，把胖子扔在那儿了。万没想到，胖子悠悠转醒，四下瞧瞧，想跑，又怕不认识曲里拐弯的路径跑不出去。正迟疑间，就听见外面有人喊他的名字，原来是吏部开门了，差人正到处找他，要他进去办事呢（隔音真差）。胖子立马循声冲了出去，嘴里喊着：“杀人了，杀人了。”<br />

这一喊出人意料，那几个厮役还拦呢，一边拦一边说：“官人，你疯了吗？”<br />
事情败露，有司对这个茶馆兼澡堂子进行了搜查，又发现了三具尸体，都是这一宿杀的，还温乎着呢。一审问，原来他们是要做脍人肉（人肉刺身），外卖，买主都是京城恶少。<br />

卖人肉这事，不仅北宋的汴梁有，南宋的临安也有。这事写在《湖海新闻夷坚续志》里，说的是宋宁宗嘉定年间，临安大旱，闹了饥荒。临安城外的溜水桥，就有用死人肉做馄饨包子的。到了第二年春天，这种事情愈演愈烈，包子馅里，依稀可以辨认出有花绣（在宋朝，文身是一件很普及的事情）。可这事没人管，似乎也没人追问。在街上买肉，卖肉的会先问：“你买米猪肉还是买糠猪肉？”米猪就是指人肉，糠猪才是真正的猪肉。</P>
<p>这桥段很像一个法国电影，好像叫《黑店狂想曲》。人人都知道买的是人肉，可是大家都不说。<br />
到了宋理宗绍定年间，江西瑞州（今高安一带）闹起了饥荒。有卖牛肉的奸商，就在中间夹杂了人肉，剁了当牛肉馅卖。卖来卖去，牛肉就能省下，因为牛肉贵啊。后来事情败露，奸商被官府抓去，考虑到传出去太影响当地声誉，就封锁了消息，暗地里把奸商处决，没有明正典刑。<br />

据奸商招供，人的身上其实没什么肉，只有屁股和腿上能削得些净肉，也卖不出多少钱来。可奸商就是贪图这点便宜。不贪便宜，那食品不就安全了嘛。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>老猫在村里</author>
            <category>猫村闲聊</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56e5a1d60100zbkf.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2012 09:22:36 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56e5a1d60100zbkf.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>2012的猫八条</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56e5a1d60100ypbh.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s5.sinaimg.cn/orignal/56e5a1d6t78cd8fcec3d4" TARGET="_blank"><img SRC="http://s5.sinaimg.cn/bmiddle/56e5a1d6t78cd8fcec3d4&amp;690" NAME="image_operate_29261328242774398" /></A><br />
<br /></P>
<p>早晨4点还在睡梦中，一只毛茸茸的爪子搭在了我鼻子上。这么干的肯定是抱抱。<br />
抱抱说你醒醒醒醒啊。<br />
我准备翻身继续睡，嘴里含糊着：有话说有屁放。<br />
抱抱说：就是我俩商量一晚上了有点话不能不说。是正式的话。<br />
我醒了，开灯，看表。嘿，问题严重了，这是要干嘛啊。<br />
灰少说：不用起来你躺着也能听明白。——呦嗬灰少居然也在什么意思啊这是。<br />
好吧，那说吧。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
抱抱开始曲里拐弯表达：老大你看哈这又过去一年了，去年呢有猫八条我们遵守的不错吧，至少做到了一条半。内个……咱们这八条是不是也该改改了？<br />

啰嗦。<br />
抱抱哼唧了一声：那好吧，直说，我们想把每五天吃一次罐头改成每隔四天吃一次罐头。<br />
灰少赶紧提醒：没有“隔”。<br />
抱抱：呃，对对，没有“隔”。每四天吃一次。<br />
我“嗯嗯”答应着，心说你们又不会数日子。<br />
抱抱说：还有啊，你每次吃东西不能躲着我们。你当着我们面儿吃怎么了？你就把头一口给我们尝尝怎么了？我们不是非要吃，我们就是好奇。什么味儿啊你也得让我们知道。咱们在一起都是缘分，这个世界你愿意多看两眼，我们也愿意多尝几嘴。<br />

抱抱表达得顺畅多了。看来最难的是开口，一旦开口就滔滔不绝。<br />
我听明白了这两条都和吃有关。好办，不就是吃嘛。<br />
还有吗？<br />
灰少：有有有，这才开了个头。<br />
抱抱说：关于你看电视的问题。你是坐在沙发上看电视哈，一般你看片不用手吧？那你为啥不能腾出手来，对我们进行拍捏揉呢？<br />
我看电视的时候没少伺候你俩啊？<br />
灰少：可你一般只用一只手，只能拍一个猫。<br />
抱抱：就是，我们左边一个，右边一个，你正好有两只手啊。<br />
二位，你们那叫左边一个右边一个吗？那叫左边扶手一个右边扶手一个。我要同时拍捏揉你俩就是大十字型跟上帝似的。你俩坐近点行吗？看个电视吧还搞成五马分尸状，我又不是商鞅。<br />

抱抱问：啥叫商鞅，能吃嘛？<br />
灰少打断他：这个商鞅不重要，重要的是，你不是买了个痒痒挠吗？那不就够着了。<br />
我没话了。<br />
抱抱：下面一条，内外有别你懂吧？别把啥片儿都往网上搁，你以为我俩不知道啊，那些露点的，翻肚皮的，就算了哈，不健康。还有，不该说的就别说，不就是吃多了反胃吐过几次么，不就是从沙发上轱辘下来了么？不就是喝了点马桶水么？不就是吃了你两口点心么？谁都有个脆弱的小自尊。<br />

抱抱这话是你想出来的？<br />
抱抱一愣，灰少打岔：谁想出来的不重要关键是对吧？<br />
抱抱：下面是娱乐的问题。逗猫杆，我叫你多半天你才起来跟我玩啊？<br />
我跟他俩掰扯：你们说，去年这时候，咱们每天玩几次？一次。可现在那？六次。早晨起床就玩，晚上没吃饭还玩，我出门回来连水都没喝酒就跟你俩玩还想怎么样？<br />

抱抱：可你每次就跟我玩几下就跟灰哥玩去了。是我叫半天把你叫起来的啊，你怎么就跟他玩去了？<br />
灰少：哎关键不在这，谁玩都一样，关键是不能叫那么长时间你才起来。<br />
抱抱：昂……对。</P>
<p>灰少：下一条。<br />
抱抱：卫生间开放。你说你去卫生间关啥门？<br />
我靠的类隐私你们知道吗？<br />
抱抱和灰少：不知道。<br />
你们为啥要跟我上卫生间？<br />
抱抱：原因多了啊，舔牙膏，舔牙刷，舔洗面奶，舔剃须膏，喝水，打滚……<br />
灰少：说重点。<br />
抱抱：对，重点是，我们上猫砂盆都没关门你关门这不公平。<br />
那我也没跟着你俩进猫砂盆啊？<br />
灰少：那我们也没拦着你丫。<br />
小孩大了基本都这德行，戗人。<br />
抱抱：最后一条，是预防性的，现在你一个人睡，我们要和你睡，以后你有女朋友了，我们还要和你睡。<br />
灰少：我们还要和你们睡。<br />
抱抱：嗯，对，互惠言之不预，耶。<br />
灰少：勿谓言之不预也。<br />
抱抱：对。就这八条。<br />
灰少：好了你继续睡吧，一边睡一边好好想想啊。<br />
二位爷撤了，我躺枕头上想，罐头、吃东西、拍捏揉、内外有别、逗猫杆、卫生间、睡觉……七条啊，看来这俩是不会数数哈。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>正朦胧睡回笼觉呢，就听见抱抱和灰少在窗台上嘀咕：灰哥，少说一条吧？<br />
灰少：故意的，老大以为占了便宜，这样前七条他全同意了，他还高兴一年呢。</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>老猫在村里</author>
            <category>猫村的猫</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56e5a1d60100ypbh.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 03 Feb 2012 12:06:30 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56e5a1d60100ypbh.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>初一不放假</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56e5a1d60100yadt.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
开封皇宫大庆殿，四名高大威武的镇殿将军站立四角，皇帝高坐宝座。殿外，文武百官加皇亲贵胄冠冕朝服，肃立无声，甚至在京的举人们也被叫来。来自各地的进奏使献上贡品，接着是四方前来朝贺的使节上殿，包括大辽、西夏、高丽、回纥、于阗、大理、大食……在节日喜庆祥和气氛中，新的一年开始了。<br />

这是《东京梦华录》对北宋皇宫“正旦大朝会”的描述。说起来很多人会感到意外，在中国——也就是我们这儿——许多的封建王朝中，正月初一不放假，而是必须上朝。这一天的朝会，是一年当中为数不多的大朝，哪天请假，这天都不能请。这也就意味着，大多数的在京官员乃至皇亲国戚，守岁之后，顶多打个小盹儿，就得穿戴整齐，顶寒风、冒瑞雪，披星戴月赶往皇宫上朝，相当地辛苦。<br />

过了初一，也不见得就能在家陪父母亲人，皇帝还要选能耐的武将，一起到南苑射猎，玩上一天，然后赐宴。遇到春节赶上立春了，还要有打春仪式。头一天，开封府就要赶一头牛进皇宫，这叫春牛。拿鞭子抽抽牛，叫做打春，那意思，大概就是新年得好好干活才有个好收成吧。<br />

各种繁杂的仪式，有可能持续到正月十四，那天皇帝要去五岳观迎祥。侍卫官员、三衙太尉、执宰侍从、亲王宗室前呼后拥，怎么也得几百上千人加班。不过从另一个角度说，这也给老百姓提供了娱乐机会，大家里三层外三层地看车驾仪仗——不过有个规矩，不准出大声。“有高声者，捶之流血”，大过年的，就被打得头破血流。<br />

按现代的规矩，过了初六就该上班，最晚也就到元宵节吧。而在古代，到了元宵节，大家才能真正消停下来。皇上不出宫了，百官才能放松。当然也不是所有人都这样，遇到会试之年，进京赶考的举人们，就要在元宵后没多久考试了，又一番忙碌。<br />

明朝的于慎行在《谷山笔尘》中记载，唐朝的官员有“春月旬休”假期，休息十天。当然休假也不能去旅游，因为皇帝要请吃饭，在这些天里，从宰相到员外郎，都要请到，每人还要赐钱五千贯。唐玄宗甚至会在花萼楼请卫队吃饭，尽欢而散。到了明成祖朱棣时期，百官从元宵节开始，还有十天假期。于慎行抱怨道：现在（万历年间），皇上约束太严，今天禁止宴会，明天禁止游乐，百官萧然愁苦，工作倦怠。他觉得一张一弛才是文武之道，一天的安逸，能补偿十天的辛劳，就该多放几天假，才能更好地工作。<br />

相对于官员们，老百姓就要轻松自在得多。宋朝汴梁城的老百姓，从正月初一开始，就得到开封府的“通知”，允许关扑三天。啥叫关扑呢？就是古代一种独特的买卖方式。你看中了我的货，那好，咱俩赌一把，你赢了，货拿走不要钱，要是我赢了，你得按价付款，但东西不能拿。这种赌博式买卖在平时是非法的，要被发现会被带到官府打板子，但在正月初一到初三，就可以进行。食物、蔬菜、鸡鸭鱼肉、水果、鲜花、木炭、绸缎、珠宝、化妆品、衣服鞋子、梳子、帽子、玩具各类百货，甚至酒楼的饭卡酒牌，都可以参加关扑，满大街都能听到关扑的吆喝声。关扑是如此有趣，乃至一旦发生，便被聚众围观。当然，买的没有卖的精，洪迈《夷坚志》就讲到，有一位手气太背，和卖黄柑的小贩关扑，输了一万多铜板，却一口黄柑都没吃到。<br />

春节假期的高潮，是正月十五元宵节。唐朝、宋朝、明朝、清朝，上元都是个重大的节日，无论是长安、汴梁还是北京，主要街道全都搭起彩棚，花灯高挂。据说唐朝的长安城，原本是实行宵禁的，但元宵节前后三天，允许“放夜”。甚至皇帝也参与其中，不惜巨资搭建巨型花灯。有人带头，老百姓自然不甘落后，摩肩接踵，争先恐后上街赏玩。到了宋朝，汴梁灯会的主要场所在御街（皇宫正南的大街）上，开封府的搭建的彩棚正对皇宫宣德楼。御街两旁歌舞百戏无比喧哗，声震十数里地。吞铁剑的、玩木偶的、演杂剧的、说书的、吐五色水儿的、炼丹的、弹琴吹箫的、驯猴的甚至驯鱼的、驯蚂蚁的、驯蝴蝶的……整个御街那叫一个热闹，走都走不动。<br />

到了明朝，北京观灯的主要场所在灯市口，绢纱、烧珠、明角、麦秸、通草各种样子的花灯，从正月十四就已经被店铺挂了出来，做买卖的还会出灯谜招揽顾客，猜对了就送小礼物。还有人从燕山峡谷里采来大冰块，雕琢成花灯。烧火判儿也是受欢迎的节目，商家用泥土塑成个判官，中间是空的，里面塞了柴草，点起来，噼啪作响，火星子从眼睛嘴巴里往外冒，十分好看。据记载还有鳌山灯，十分巨大，就是用青瓷做的三千多盏小灯，在大架子上，摆出一个图案来，图案还能不停变幻。点鳌山灯往往是灯会的高潮。<br />

正月十五，并非假期的结束。在唐朝的长安，正月过半后，都市时尚男女就要乘车跨马，出来赏花饮酒，往往找到一树盛开的花朵，立刻在它面前铺席子搭帐篷，喝酒吟诗。人最多的时候，竟然要“等位”，因为全长安的花，都被人占满了。到了南宋，士大夫们还喜欢开春宴，在西湖上请客，从使相亲王，一直请到郎中邸官，连绵不断的宴请要持续到清明——这实在是太铺张了，最后这个习俗慢慢被废止了。<br />

假期最长到什么时候呢？陆游说，成都人放假，要放到农历四月十九日。那一天叫浣花日，“自开岁宴游，至是而止”。于是那一天，人们倾城而出，锦绣夹道，到浣花溪杜甫草堂游玩。有趣的是，成都多阴天，但浣花日那一天肯定放晴。陆游在四川呆了几年，屡次去浣花日集市，每次都是晴天。他说，成都有句俗话：就算是白头老人，也没见过浣花日下雨。<br />

这么长的假期，是怎样的幸福啊，难怪大家都说成都人巴适呢。</P>]]></description>
            <author>老猫在村里</author>
            <category>猫村闲聊</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56e5a1d60100yadt.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 18 Jan 2012 15:09:20 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56e5a1d60100yadt.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>猫狗半生(转)</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56e5a1d60100y7z7.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;<br />
本文来源于 财新《新世纪》 2012年第1期 出版日期
2012年01月02日&nbsp;&nbsp;<br />
<br />
作者：狗子<br /></P>
<p>
　　1989年春天，黄燎原攒了几个哥儿们拍一部叫《大蛇》的MTV，一个圆头圆脑戴黑边眼镜的家伙负责剧务，也就是杂务，他就是老猫。这名字跟我一样，都是小时候落下的外号。这种草台班，剧务是最累的了，大到跟政府部门沟通，小到吃喝拉撒乃至娱乐放松（老猫随身背着一副用厚布裹着的麻将牌），都要老猫亲力亲为，但他从没喊过累。</P>
<p>
　　夏天过去，片子搁浅，剧组的哥儿几个天天扎在黄燎原家喝酒搓麻，那阵子似乎听听美国之音BBC什么的就算有追求啦。老猫天性柔软，大家在一起，喜欢拿他开玩笑，老猫总是不温不火嘿嘿一笑而过。有时他也会争辩，但他的争辩不会导致口角或脸红脖子粗，他的争辩更像是为这些以他为主角的玩笑作注解，以使这些玩笑更完满更具普遍性以至于成为“段子”。这似乎体现了老猫日后文学创作的端倪？</P>
<p>
　　记得那时老猫在我们这圈里抽烟最凶，几乎一根接一根，一天没个两三包烟下不来。但他抽烟不咽，就像蹩脚影视剧中那些扮演坏女人但不会抽烟的女演员那样，只是把烟吸入嘴里再从鼻子里喷出来，或先进嘴里含会儿再吐出一团浓烟由鼻孔吸入马上再从嘴里吐出，俗称“过桥”。老猫这么抽烟不是怕伤身体，他是刚学抽烟不久还没学会，而且他学得艰难，大概有半年还在“过桥”，好在他的“桥”越过越溜，完全驾轻就熟游刃有余状。印象中那时麻桌上的老猫总是叼着烟眯着眼腾云驾雾地摸牌码牌打牌和牌，他就像一个真正的烟鬼，仿佛真正的抽烟就该是他这样&#8943;&#8943;</P>
<p>
　　老猫抽烟不咽但从不抽次烟，烟的档次一直跟哥儿几个保持一致，有时心血来潮还会买盒良友万宝路之类的。哥儿几个看着老猫叼着万宝路一根接一根地玩“过桥”，实在心痛，丫简直是暴殄天物，于是大家纷纷把自己的烟揣兜里，伸手从老猫烟盒里往外扽烟，而且几乎也是一根接一根地抽起来，大有肥水不能流入外人田的心态，也不知谁是外人。那时老猫留着小胡子，半年来的“过桥”把他上唇的胡子熏黄了，猛一看，老猫像是来自吉尔吉斯斯坦一带的中亚人。</P>
<p>
　　半年后，老猫学会了抽烟，但我们的麻局也散了，毕竟不能总这么混下去。这之后，老猫投身新闻圈，我闷家里写小说，朋友也换了一拨，我跟老猫见得越来越少。一晃若干年过去，“老猫”“狗子”成了笔名，我俩时常能在报刊上碰到，巧的是，老猫的文章多写饭局，我多写酒局。</P>
<p>
　　后来听说老猫离婚了，城里的房子给了前妻，一个人搬到远郊，有报刊聘他当主编也不干，基本不进城，闷在郊区写东西，大概因为身在荒郊僻壤，他干脆写起了古代的饭局。隔一两年就有他出书的消息，似乎都卖得不错，估计著作等膝应该有了吧。我则一直在喝大酒和写作之间摇摆。大概因为我身陷酒局不能自拔，我几乎除了酒局不会写别的了，连书名都离不开酒，被冠以“啤酒主义者”。虽说我和老猫见得不多，却也一直觉得他并不遥远，酒囊饭袋本是一丘之貉吧，古代又能怎样？写到这，想起老猫对“饭袋”还有考证，说是唐朝有个大官，肚量大，特别能吃，吃完了就睡。有人劝他，这样对身体不好不利于养生，大官说，你没看见过米袋子吗？里面装满了米，特别瓷实，但推倒了，袋子就松快了。</P>
<p>
　　我有时琢磨，老猫像一个看透了大人心思的乖小孩，在顺从的表面下，他也有委屈乃至愤怒，但他不会自残也不暴烈；他搬起石头不砸自己的脚，似是而非地向成人社会投来，但那石头却投不远。他深知不可以卵击石，他要自保，实在耐不住要回击，那回击也仅仅到调笑为止。</P>
<p>
　　最近一次见老猫是在黄燎原新书发布会之后的饭局兼酒局上。那天估计有七八桌吧，我恰巧坐在老猫旁边，这是一家金碧辉煌的大饭馆，在座的都是有头有脸的文化人。老猫在这一片明晃晃中显得有些黯然，我听说他父亲近一年来不断住院，为此老猫很是辛苦。侧头看，老猫有了白发，掺杂在黑发中，所谓的两鬓斑白，加之他心事重重言语嗫喏，一眼便知他是操心受累大了。</P>
<p>　　那天我好像要报复什么一样迅速喝多了，还能记住的一点点感觉是，在一片金碧辉煌人声鼎沸中，我们好像走上了一条绝路……</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>老猫在村里</author>
            <category>猫村回忆录</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56e5a1d60100y7z7.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2012 07:23:25 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56e5a1d60100y7z7.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>猫在皇家</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56e5a1d60100xh4d.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
去过北京的景山公园么？那儿原来是皇家园林，又叫煤山，又叫万岁山，山边儿上有棵槐树，号称“罪槐”，那是崇祯皇帝自缢的地方。只是原树在文革期间被砍掉了，这一棵是山寨的，据说是从东城区一户人家门口移过来的。<br />

但还有一株有名的树，很多人都不知道。这棵树在景山的北边，也就是山阴，半山腰处，叫虬龙柏。虬龙柏可不是一般的柏树，因为它下面埋着一只猫。<br />

这只猫名字叫“霜眉”，是一只狮子猫，也就是现在说的长毛波斯猫，他可是嘉靖皇帝的爱猫。<br />
嘉靖皇帝治国不咋地，但却是不折不扣的爱猫人士。古书中记载，霜眉是微青色，双目晶莹，而且特别明白皇帝要干什么。皇帝要出门，或者要去某位后妃那里，霜眉都赶在前边跑，带路。当然，霜眉也经常陪皇帝睡觉，嘉靖对他喜欢得不得了。<br />

后来，霜眉死了。<br />
这么可爱的猫，皇帝肯定是要举办隆重葬礼的，于是，大臣们写祭文，还为霜眉选择了下葬的地方，在景山北边，霜眉的坟，就叫“虬龙冢”，旁边种的柏树，就叫“虬龙柏”了。只是现在，冢与墓碑都不复存在，只剩下了这棵柏树。<br />

那猫为啥又叫“虬龙”呢？虬是种小龙，反正都是龙，猫和龙有啥关系呢？<br />
那是因为礼部尚书袁炜给霜眉写的悼词中，有“化狮为龙”的词句。嘉靖一看，非常高兴，霜眉成龙了，那就虬龙吧。<br />
民间传说，嘉靖还为霜眉做了个黄金棺材，一度还有很多人拿着金属探测器去虬龙柏附近去寻找。但这种说法遭到了景山管理部门的否认，没有的事。这么多年了，要真有黄金棺材，估计也早被挖出来了。<br />

总之，在皇帝的带动下，紫禁城里出现了养猫潮，大内里的猫，据说还都有官阶俸禄，而负责喂猫的太监，有个名号，叫做“猫老爷”。当时还给猫起了很多好听的名字，比如纯白的，就叫“一块玉”，黑身子白肚皮的，叫“乌云罩雪”，白毛黄尾巴的，叫“金钩挂玉瓶”，甚至还有把猫毛染成红色的。<br />

这是喜欢猫的皇帝，还有不喜欢猫的皇帝。这位不喜欢猫的皇帝，是个女的，没错，就是武则天。<br />
武则天为什么不喜欢猫呢？那是因为她玩权术，最后得逞，废掉了唐高宗李治的王皇后和萧淑妃。萧淑妃受到迫害打击的时候，曾经咬牙切齿地说：：“阿武狐媚倾覆至此，愿得一日，吾为猫，阿武为鼠，扼其喉以报今日！”<br />

这话传到武则天耳朵里，武则天当然紧张，除了把萧淑妃弄死以外，还下令六宫中不得养猫。后来人们传说，皇帝的妃子都是猫变的，根儿就在萧淑妃这句话上。<br />

武则天倒没觉得自己是老鼠，但她姓武，所以总把自己和鹦鹉联系在一起。猫见了鹦鹉，有好吗？其实琢磨一下，武则天也未必是真不喜欢猫，她就是迷信，有了心理阴影了。<br />

为了消除掉这个阴影，武则天交给御史彭先觉一个任务，就是调教猫儿和鹦鹉一起吃饭，互不攻击。要是他俩能和平相处了，武则天的这块心病也就去了。<br />

还别说，过了段时间，彭先觉说调养好了，他俩真的在一起互不侵扰。武则天大喜，特意召集百官，前来观赏猫儿与鹦鹉同笼。百官齐聚，啧啧称奇，都说这是祥瑞。可是……猫真不给武则天面子，传看到一半就饿了，把鹦鹉扑倒咬死，三口两口就给吃了。百官大惊失色，认为这对武则天，是绝对的不祥之兆。<br />

本来想治心病，没想到倒添了心病。<br />
书里没说猫和彭先觉最后的结局，只是说：“则天甚愧。”<br />
有时候，猫还真和朝廷的未来、命运联系在一起了。<br />
说完唐高宗时代的事情，再说件宋高宗的事。宋高宗赵构，南渡偏安，有人说他是受了惊吓，反正是不能生孩子，无后。于是，太子就得在宗室之内寻找。这有点像现在的选秀，选来选去，进入决赛的，是一胖一瘦俩小孩儿。宋高宗本来是倾向胖小孩儿的，但说话间，有一只猫走过来，胖小孩脚欠，踢了猫一脚。这下宋高宗不高兴了，猫招你惹你了啊？形势顿时逆转，胖小孩落选，瘦小孩进宫。<br />

这个瘦小孩最后也受了许多挫折历练，终于在多年后正式成为太子，又正式继承了皇位，就是宋孝宗。<br />
对待小动物的态度，能体现一个人的修养，拿现在的话说，那叫文明程度。从这个角度说，猫咪决定命运，还是有道理的。</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>老猫在村里</author>
            <category>猫村的猫</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56e5a1d60100xh4d.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 27 Dec 2011 11:13:17 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56e5a1d60100xh4d.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>猫抓耗子</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56e5a1d60100x23r.html</link>
            <description><![CDATA[<p>我刚搬进新小区的时候，在楼道里见过大耗子，顺着楼梯栏杆跑。当时还想，这还真是村里啊，耗子都敢进新楼。<br />
后来小区里流浪猫多了起来，别说楼里了，小区的犄角旮旯，都再没见过耗子的影儿。我没亲眼见猫捉耗子，但我觉得，猫对耗子有种天然的威慑力。耗子就算远远看见猫的影子，都会胆战心惊，逃之夭夭。<br />

后来看书，这种想法得到了印证。《华严经》就说：“譬如猫狸，才见于鼠，鼠即入于穴，不敢复出。”我觉得耗子见了猫，一般状况下，精神上先垮了。那个动画片《猫和老鼠》里的场面，肯定是不存在的，严重脱离现实。<br />

古书中对猫抓耗子有着生动的描述，《猫乘》描写道：“猫之捕鼠，四足据地，首尾一直，目睛不瞬，心无他念，惟其不动，动，则鼠无逃矣。”看，这种捕猎过程，多么干脆利落，大快人心。<br />

古人经常拿猫捉老鼠来打比方，形容物各有所长。《庄子·秋水》里就讲过，骐骥骅骝，一日而驰千里，捕鼠不如狸狌。千里马谁都喜欢，可要抓耗子，还要看猫。这话东方朔也说过，他说要让好马抓耗子，还不如一只瘸猫呢。术业有专攻，跨行业了，就是不行。<br />

那么，什么样的猫最善于捕鼠呢？要我说，挨饿的猫最善于捕鼠。像抱抱灰少这样饱食终日的家伙，你让他逮耗子，他当成一种娱乐。只有在外面，自己觅食，饿得五迷三道了，骨子里那种攻击的小兽性就出来了，抓耗子，态度会很积极。<br />

可古人可不这么认为。他们觉得，猫能不能抓耗子，得看长相。宋书《埤雅》总结：“猫有黄黑白驳数色，狸身而虎面，柔毛而利齿，以尾长腰短、目如金银及上颚多棱者为良。”知道了吧？腰短，尾巴长的，眼睛是黄色（金色）或蓝色（银色）的，上颚长了很多棱的，是捕鼠高手。不知道这个规则根据何在。<br />

《便民图相猫法》说得就更具体：猫儿身短最为良，眼用金银，尾用长，面似虎威，声要喊，老鼠闻之自避藏。露爪能翻瓦，腰长会走家，面长鸡绝种，尾大懒如蛇。又相猫法：口中三坎者，捉一季；五坎者，捉二季；七坎者，捉三季；九坎者，捉四季。<br />

按照这个标准，灰少属于“尾大如蛇懒”，抱抱呢？身子长，但是没腰，不知道是属于善于捕鼠的，还是不善于捕鼠的。<br />
有人说，喜欢睡觉的猫，肯定能捕鼠，而整天蹦蹦跳跳的，基本不抓耗子。要按这个标准，估计天下没有不抓耗子的猫了。<br />
还有一种说法更奇特，说是北方的猫，一过扬子江金山，就不捕鼠了，还有例证，有人从河南汝宁府带了只猫南下，结果一过长江，果然不抓老鼠。这事儿写在一本叫《御定渊鉴类函》的书里，可是清朝康熙皇帝钦定的、由大臣们编写的百科全书。他们的意思，“猫不过江”和“橘不过淮”一个道理。可这是真的吗？<br />

古代人好像十分在意猫抓不抓老鼠这件事情，仿佛养猫就有抓老鼠一个作用，这种态度，就是完全不把猫当宠物，更别说当祖宗了。所以，只要不抓老鼠，那就是废物。《夷坚志》里就记载了一个故事：桐江（钱塘江上游）有人养了两只猫，十分宠爱。有一天，发现米瓮中有老鼠，于是把一只猫放进去，里面的老鼠吓得上蹿下跳，声嘶力竭，而猫呢，坐在那儿根本不动，半晌，竟然自己跳了出来。又把另外一只猫放进去，更没出息，直接跳出来了。于是，“桐江民耻之”。猫的英名就这么毁了。<br />

苏东坡在《上神宗皇帝书》中就写道：“养猫以捕鼠，不可以无鼠而养不捕之猫。”那意思，朝廷里不能养白吃饭的呗。南宋的罗大经补充说：“猫不抓老鼠，还说得过去，要是不抓老鼠还祸害鸡，那就太过分了。现在有人一见到正人君子，就一定要攻击，不就等于是在抓鸡吗？”这二位，其实都不是在批评猫，是批评人呢，只不过拿猫说事儿。即便如此，也有人看不过去。到了元朝，剧作家张养浩就说：“没人规定猫只能抓老鼠啊。只要他爱吃的，不管是啥他都抓，这是天性。你要是见到猫没抓老鼠，就把猫赶走了，那老鼠就成灾了，而且猫也太委屈了吧？”你看，还是搞戏剧的，说话客观。<br />

仿佛是为了印证张养浩的观点，刘伯温在他写的《郁离子》中讲了个故事。说是战国时候，赵国有家人闹鼠患，于是，到中山国借了只猫来。猫来了，赵国人家的老鼠没了，鸡也没了。那家人的儿子说：“咱还是把猫送走吧。”他爹却说：“干嘛送走啊？咱们家的问题，是耗子多，而不是没有鸡。”——你看，想问题要抓关键，这当爹的，多敏锐，还大方，好人。<br />

就为抓不抓老鼠这事，辩论了好几百年。<br />
说到抓耗子，还有一个非常惨烈的记载。有一户人家，仓库中巨鼠为患，放猫进去抓，进一只死一只，根本不是对手。这个时候，有个西域商人来了，向主人表示：“我有一只猫，保证能杀死这头巨鼠，但使用费——五十两银子。”<br />

交易达成，猫进了仓库，直接钻进了米堆埋伏，只露出了鼻头。这时候巨鼠来了，在猫鼻子边嗅啊嗅的。该猫突然跃起，一口咬住老鼠的喉咙。那巨鼠负痛，高声嘶叫，而且一下子蹦上房梁，再掉下来——如此蹦跶了几十次，终于被猫咬死了。再看猫，也力尽而亡。<br />

两败俱伤，同归于尽。主人称了称老鼠，居然有三十多斤。没说的，重金酬谢了人家。在这个故事里，猫不就是圣斗士么？<br />
最后，再说一个“狱中猫”的故事。<br />
故事发生在明朝的死囚牢里。那时候的重犯，在监狱里都是身贯三木：头、双手、双脚，全用木枷固定着，动弹不得，只能仰着躺在床上。不能翻身也就算了，偏偏监狱里有老鼠，咬鼻子，咬耳朵，咬脚趾头，经常被咬得浑身是血，痛苦不堪。监狱里有个刑官，叫陆孟昭，干这行三十多年了，实在是看不下去。他没有权力打开刑具，于是，买了好几只猫，散放在监狱里，鼠患顿绝，犯人们无不感激涕零。<br />

莫以善小而不为。从此以后，明朝监狱里有了养猫的习惯。这事记载在《寓圃杂记》里。<br />
养猫积德啊。</P>
<p><br />
&nbsp;</P>]]></description>
            <author>老猫在村里</author>
            <category>猫村的猫</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56e5a1d60100x23r.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 17 Dec 2011 09:59:29 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56e5a1d60100x23r.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>吃饭也得讲道理</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56e5a1d60100w53b.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p>
中国人最爱讲道理了，在微博上讲道理的人就特多。道理有两种，正的和歪的。正道理叫人变深沉，歪道理惹人笑。正的歪的，都是道理。<br />
杨贵妃宠信的高力士，就写过一首特有道理的诗，说荠菜的。有一年他在湖南五溪看见荠菜没人要，大发感慨，写了首《荠菜诗》：“两京作斤卖，五溪无人采。贵贱虽不同，气味故常在。”这诗流传下来，黄庭坚大为赞赏。一样的东西，时也运也，在不同的地方，境遇就会不同。荠菜在长安洛阳可以出售，在五溪就是路边野草。人也一样，想想你大学同学，聚会的时候，有的比你有钱，有的没啥出息，可大家不都是一个学校出来的么？谁比谁又强多少？机会不一样而已。<br />

宋朝散文名家石介，字守道，读书的时候非常穷，人穷就得节俭，过得抠抠索索。有位官员看他可怜，请吃饭的时候，特意把好菜打了包，让他带回去。石介死活不要。他说：“我也爱吃好吃的。但美食这东西，天天能享用可以，您让我就吃这一天，我明天吃不下粗茶淡饭怎么办？朝享膏粱，暮厌粗粝，是人之常情。所以，这菜不能要。”<br />

想想还真是，人都喜欢往高处走，坐惯了卧铺就不爱坐硬座，坐惯了飞机就不爱坐火车，坐惯了头等舱，经济舱就受不了了。当了大官，重新当回老百姓很不适应，好不容易开车上班了，你一限行，停车一涨价，大家坐回公交车，还那么挤，痛苦就会被放大很多倍，谈啥宜居啊幸福指数啊，都是扯。<br />

明朝《分甘余话》里讲到一个段子，说是乡下年轻人说起某地有五色牡丹，非常漂亮，跟家长商量，能不能移植过来，种在家中。老爷子问：“牡丹这么漂亮啊？就是不知道能不能结出馒头来。”这样的思维，现在的人也有，比如有的小伙子喜欢上漂亮的姑娘，家长就会说：“姑娘漂亮，但会过日子吗？能生孩子吗？”意思就是别金玉其外败絮其中。看来完美姑娘必须得秀外慧中，上得厅堂下得厨房，做一株能结出馒头的五色牡丹才行。小伙子也一样，要壮要帅要多金还要忠诚，真难啊。<br />

正经道理，分析起来太过沉重，和吃饭的氛围是不般配的，把道理讲歪，才能和饭局相得益彰，饭才吃得有意思。这方面的高手是苏东坡。有一天，苏东坡突然琢磨起颜回的饭量来了。颜回是孔子的门徒，每天吃饭就是“一箪食一瓢饮”，很节俭，受到了孔子的称赞。可惜，三十九岁就死了。苏东坡说，这样吃饭，的确节省资源，但难免夭折。要是颜回能两箪食再加半瓢饮，岂不是能再活三十九岁吗？他甚至想到，要是将盗跖两天的消耗给颜回，够他吃七十年的，但“恐回不要耳”。<br />

苏东坡的意思，大概是太节俭也不一定是好事，就算是美德，也不能过分。但不过分不是不彻底。行为上要适可而止，心灵一定要纯得无暇。<br />

颜蠋是齐宣王手下臣子。他和齐宣王一起，吃饭就是牛肉，出门坐车，老婆孩子都穿最好的衣服，可他不干了，辞职，理由是：“美玉出自深山，朴实才漂亮，雕琢成玉器，实际上是一种损坏。人也一样，当了官就有压力，神形受损。我还是想回家，开饭晚些就当吃肉了，溜达着就当坐车了，没什么罪错就当富贵了……”对此，苏东坡分析：说来说去，颜蠋还是在意肉，在意车啊。晚食为美，安步自适，图的是个自在，何必拿肉和车说事呢。苏东坡这么一说，倒让人想起现在很多素菜馆，菜品都是素的，却起些鱼香肉丝、素鸡素鹅之类的名字，这不还是奔着肉去的吗？<br />

荀子有句话：青出于蓝而胜于蓝，冰出于水而寒于水。这话到现在也是名言，意思是后人胜前人，徒弟强过师傅。苏东坡却批驳道：这是梦话。青和蓝、冰和水，就是一种东西，有什么强不强的？你拿米酿成酒，能说酒比米甜嘛？拿羊肉猪肉做成菜，能说菜比肉更好吃嘛？所以，荀子就是个大忽悠，就靠编貌似有理禁不起推敲的名言混事儿。<br />

苏东坡一向不尿荀子，说他教出了个李斯，扰乱天下，觉得这人权术之心太重。不过靠名言忽悠人的“成功人士”，现在的确大有人在，是可以复制的。<br />

要说关于饮食最歪的道理，是唐朝有个叫杜邠的说的。这位杜先生肚量大，特别能吃，吃完了就睡。有人劝他，这样对身体不好，不是养生之道，杜邠说：“你没看见过米袋子吗？里面装满了米，特别紧实，可推倒了，袋子就松快了。”<br />

这道理讲的——还真有酒囊饭袋一说。不过话说回来，歪归歪，这道理讲的，还真有自嘲精神。<br /></P>]]></description>
            <author>老猫在村里</author>
            <category>猫村吃喝</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56e5a1d60100w53b.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 23 Nov 2011 22:29:07 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56e5a1d60100w53b.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>猫成精</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56e5a1d60100vjo9.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p>
古人对于猫，有很多奇特的说法。比如，要是有外面的猫来家，还一点都不见外，那就是主富贵。还比如，要是猫生小猫，生一窝全是小男猫，也主富贵。甚至，梦见猫在捉老鼠，主富贵。</P>
<p>还有，猫洗脸洗到了耳朵时，家里肯定会有客人来。</P>
<p>也许是因为猫天生精灵古怪，特立独行，给人感觉有灵性，故此这样的说法层出不穷。</P>
<p>小偷也喜欢猫，不过是喜欢死猫。为啥啊？</P>
<p>
古代有一本《种树书》，专门讲各种植物种植的，其中就说，竹子喜欢向猫冢的方向长，这种特性，叫“死猫引竹”。于是，小偷们就动上了脑筋，看到谁家种竹子了，就在他家墙外埋上一只猫。到了第二年，竹子就长到了墙外，不仅有竹笋吃，还有竹子可以偷走卖钱。</P>
<p>这种神奇的说法，其实是很可疑的。小偷要是有耐心等上一年，就为了几根竹子，那他就不会当小偷了。</P>
<p>但猫的本事，确实被传得邪乎了。</P>
<p>
宋书《续墨客挥犀》里，记载了一件事，说是江西有一个叫龚纪的，去考进士。发榜唱名那天，家里突然妖孽大作，母鸡打鸣，老鼠昼出，家里的家具、器物服饰，都自动挪了地方，就连狗，也自己找了顶帽子戴，在屋里溜达。家里人都吓坏了，赶紧找了个女巫叫徐姥的，想办法处理下。那天天气寒冷，徐姥对着炉子坐着，炉子旁边，趴着一猫，呼呼大睡。龚纪的家人对徐姥说：“我们家所有东西都不正常，就这只猫正常，非常淡定。”话音未落，只见那猫睁开眼睛，站起来，拱手说了俩字儿：“不敢。”</P>
<p>徐姥吓得魂飞天外，跑了。</P>
<p>猫说话了，这是什么兆头呢？好兆头。没两天传来消息，龚纪高中进士。书中说，可见妖异，未必都是祸事。</P>
<p>
《朝野佥载》记载，唐朝的荆州长史薛季昶做梦，就梦见猫了。那猫卧在门槛上，脑袋冲外。薛季昶赶紧找人解梦，那人说：“猫儿，有爪牙，说明您要当武官。门槛，那就是边疆了，头冲外——您这是要去边疆打仗啊。”薛季昶半信半疑，结果没几天，朝廷的新任命就下来了——岭南招讨使。瞧，这梦见猫，不就是灵了么？</P>
<p>
《猫乘》里还讲了这样一个故事，说有一个地方叫白胡山，白胡山上住着一个胡人，浑身雪白，不事生业，就养了一只猫，相依为命。后来猫死了，胡人就把他埋在山里。过了很久，胡人忽然又梦见了这只猫。猫对他说：“我又活了，不信你挖开我的坟墓看看。”胡人醒来，掘开猫坟，果然看到了两枚晶莹剔透的猫睛石。这石头光滑坚硬，中间有一道白印，那印记正午的时候变成细线，晚间就变成圆的，和真正的猫眼睛一模一样。胡人有点害怕，心里直嘀咕。后来他又梦见了猫，猫说：“你把猫睛石埋在山阴，那时候漫山遍野都会出猫睛石，变幻无穷。其中有一枚红色的发光的，吞下去可以成仙。”</P>
<p>
这位胡人依言而行，果然，山上出现了掘不完的宝石。他找到了那颗红色的，召集山民，饮酒话别。之后，吞下了宝石。这时候，就见一只狮子猫从空中降落，背上了他，又腾空而去……白胡山后来成了出产猫睛宝石的地方，其中一种“狮负仙女”特别有名。</P>
<p>传说不可尽信，但对猫好些，总是有好处的。</P>
<p>
《续夷坚志》还记载着这样一件事情：河南永宁天坛山的岩石里，有一个仙猫洞，据说有几百年了。最早，有个老道在洞里炼丹，丹炼成了，大家一吃，鸡犬升天，就是猫没升，只好孤苦伶仃地留在洞里。游人到洞前，只要向洞里喊一声：“仙哥。”里面就“喵”地一声答应。这个段子在《太平广记》甚至《水经注》里都有记载，只是版本略有不同。《水经注》说：“唐公房得仙，白日升天，鸡鸣天上，犬吠云中，唯以鼠恶，留之。”看猫多有责任感啊，因为要捉老鼠，神仙都不做了。</P>
<p>
《续夷坚志》是元好问写的。元好问亲自去仙猫洞看过，他的儿子叔仪跟着他去，在洞口喊了声“仙哥”，里面立刻答应，“声殊清远”。</P>
<p>在古人眼里，猫跟狐狸一样，有成仙的，也有成精的。</P>
<p>
猫成精，有个速成的方法，那就是用四十九粒蚕豆，拿阴阳水（大概是雨水和井水？）泡好了，在端午节那天埋入地下，再让猫坐在上面，念点咒语，猫立刻就成精了——只是最关键的咒语是什么，古书里没写，这得靠大家自己摸索了。</P>
<p>笨办法就是养猫三年，然后每天晚上把猫放到屋顶上去，吸取月亮的精华，指不定哪天，他就变了。</P>
<p>
和狐狸不一样的是，猫可不是只能变美女，而是男女都能变。“逢妇则变美男，逢男则变美女”，见到姑娘就变大帅哥，见到小伙子就变美女。从这点上来说，猫可比狐狸有本事多了。</P>
<p>
古书里有名有姓的记载，找到两例。一是《子不语》，写的猫变男：靖江张氏家附近有个泥沟，清理的时候黑气冲天。趁着乌烟瘴气，有个绿眼人出现了。张氏婢美，绿眼人戏之，每交合，其阴如刺，痛不可忍。张疑为猫怪，广求符术，不能制，既而雷震死一猫，大如驴。</P>
<p>
还有一例猫变女的，在《夷坚志》里：宋朝有个秀才顾端仁，没有娶妻。有天读书读得恍惚，忽然看见一个少女从外面进来，不仅非常漂亮，而且落落大方，直接走到他面前。顾秀才登时被迷住了，如醉如痴，而那个姑娘，每天晚上都来。秀才爹发现了这件事，吓坏了，找了黄法师来做法。黄法师说：“这一定是猫妖，看我不灭了她！”</P>
<p>黄法师写了三道符，交给顾秀才。那天晚上，姑娘果真没再来。</P>
<p>
事情并没有到此结束。过了几个月，女孩又出现了，她直接冲进了顾秀才的房间，大声叱问：“你怎么能这么无情呢？居然叫黄法师来害我。现在三道符都落到我的手中了，看你怎么办！”</P>
<p>这个猫咪姑娘还真是本领高强，竟然把法师的符给破了。书中的结局是，秀才再度被迷，终于被迷死了。</P>
<p>
这段子比《白蛇传》也不差。要是搁在现在的编剧手里，估摸又能写一出人猫跨界忠贞不渝小猫咪棒打薄情郎有情人终成眷属的八卦大戏了。</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>老猫在村里</author>
            <category>猫村的猫</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56e5a1d60100vjo9.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 11 Nov 2011 16:48:15 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56e5a1d60100vjo9.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>扬州饭局</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56e5a1d60100vbxl.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p>一个小吃店能开出什么名堂来？关键要看老板。老板风雅，店无论多大，都能风雅。<br />
民国初年，扬州就有这么一家店，叫“惜馀春”。它营业的时间不短不长，到了三十年代就关门了，不过却为当时扬州的雅士津津乐道，诗人、楹联名家杜召棠先生，还专门写了篇长文《惜馀春轶事》，来怀念那段过去的好时光。<br />

这本小册子里，讲了老板，讲了食客，也讲了段子和饭菜，读起来让人悠然神往。<br />
惜馀春的老板叫高乃超，原籍是福建人。最早，是做放留声机生意的，那时候留声机是个新鲜玩意儿，两个铜板听一会，听者踊跃。后来他积累下了家底，开了间饭馆，叫“可可居”，只是因为为人豪爽，任凭赊欠，不久就亏了本，于是换地方，在扬州校场北首，开了这间小吃店，取名“惜馀春”。<br />

高乃超是个驼背，外号又叫“高驼子”。食客们经常开他的玩笑。每天早晨开门，高驼子喜欢坐在柜台里面，一边剥虾仁，一边和食客下棋，一边下棋还一边吟诗，颇为雅致。有的食客会抱怨：“今天菜里的虾仁怎么这么小啊？”立刻就有人搭茬：“柜台里有个大的。”这也是说高驼子弯腰驼背，像大虾。高乃超也不生气，习惯了。<br />

惜馀春以小吃著名，什么卤鸡、卤鸭、卤肫肝、拌糟虾、翡翠烧卖、水晶包子等等，还有很多创新的扬州点心。价钱又便宜，所以吸引了大量寒酸文人。文人没钱，但会写诗，会传播，这下惜馀春就出名了，所以远近皆知，三教九流都往这儿聚，当时有名的诗社如冶春后社，就把这当了据点。杜召棠就是诗社的人。<br />

惜馀春的名气有多大呢？福建旺族林菽庄在鼓浪屿建了园林，登广告有奖征诗，惜馀春的食客们纷纷投稿，结果出来，作品不仅全都入选，大部分还都名列前茅。林菽庄感到奇怪，专门派人到扬州，看看惜馀春是什么所在。来人到了惜馀春门口，觉得门脸也太小了，而且往来之人，衣冠不整，穷困潦倒，肯定不对，就到别处再找，怎么也找不到，只好折回来，找到高老板。高老板指着满堂的食客告诉他：“这个是某某，那个是谁谁……”一一和得奖者对上了号。来人大为惊叹，于是置办酒席，和大家尽欢而散。<br />

冶春后社的创办人、同治年间的进士臧宜孙，特地为惜馀春写了首诗：“三间矮屋且容身，除却驼翁俗了人。写上青帘太凄绝，销魂三字惜馀春。”这首诗据说在扬州脍炙人口。<br />

臧宜孙是干过大事的人。清朝末年瘦西湖中有船娘，是扬州一景。有一阵，太守突然觉得船娘有碍观瞻，决定全部禁绝。这一下，断了许多船家生计，可是去找太守理论，太守见都不见。这时候臧宜孙挺身而出了，和舟子一起去太守堂前击鼓，太守吓了一跳，这才出来相见，还同意了臧的意见，收回禁令。于是湖中船娘，“以有护花使者，每当夕阳西下，争妍斗丽”，极盛时，“佳话频传”。<br />

说回惜馀春，文人们每逢节日，都在这里聚会，最有名的叫蝴蝶会，其实就是“壶碟会”，每人出一壶酒，两碟菜，吃饭前要作诗。这时候高驼子的菜，往往格外精致，为人称道。有趣的是，大名鼎鼎的康有为也来过惜馀春。1921年，康有为路过扬州，特地要来惜馀春看看，由杜召棠陪同。他们坐在小店里，就有人对杜召棠说：“听说康有为要来，你是导游，能不能介绍认识一下。”杜召棠指指身边人：“他就是康先生。”那人打量了一下康有为，看他头发蓬乱，脸又黑，穿着旧衣服，袖子上还有油渍，就说：“别逗了，你以为我不认识康有为那？还玩指鹿为马这套把戏。”说完扬长而去，把杜召棠和康有为都逗乐了。<br />

惜馀春的食客五花八门，段子也不少，有阔的，比如有位马伯梁，专爱请客，到了吃螃蟹的季节，往往买上几筐蟹，让家人先去其甲，把蟹黄、蟹肉、爪和螯分开，吃的时候一蒸，分成四大盘端给客人，各取所好，以至多年后有吃过马家螃蟹的，提起来仍垂涎不止。有贪杯的，比如有个叫陈八的，一到惜馀春，就高喊拿酒来，喝多了就高声诵诗，有时候踉跄出店，一个跟头栽下去，满脸是血，人家去扶他，还不干，大喊：“拿酒来，别搅我的诗兴。”还有时喝到惜馀春关门，醉得躺在地上，伙计得拿门板给他抬回家，一路引人围观，他醒了后说：“人间之乐，无复甚于此。”<br />

那个时候酒桌上，已经兴递名片了，为了显摆自己，大家都把头衔印在左上角。有位叫瞿梅阁的诗社社友兼食客，桀骜不羁，居然印了个上百页能折起来的名片，上面写了无数头衔：伸手大将军军长、蹩脚厅厅长、甩子团团长、男女促进会会长、避债台台长、竹杠社社长……拿到这种恶搞名片的人，乐不可支。<br />

还有一位外号叫“刘大令”的，以前做过官，性子特别暴躁，还爱嫉妒。他家里有两个小妾，每当他来惜馀春消遣的时候，总是担心小妾在家出轨，于是出门前就把两个小妾的衣服全都收走，锁在柜子里，让小妾们光着躺在床上，等他回来。次数多了，小妾们受不了他的虐待，全打了离婚——最后他还是闹了个孤家寡人。<br />

除夕的时候，惜馀春往往会成为避难所。欠债的人跑来，躲在耳房门里，再问酒保胡三借床棉被，往门上一挂，在后面打牌。他们把惜馀春叫“避债台”，把到这里躲债叫做“上班”，胡三则帮着到各家转悠，看到谁家要账的人走了，就回来报信，于是那人就“归号”了，回家过年。<br />

至于高驼子本人，则是个大方豁达的人，不计较赊账。惜馀春关门之后，高驼子就留在扬州终老，他去世之后，账本上还有三千多吊的欠账呢。后来，还有人看见某名流带着一百文纸钱，对着惜馀春闭歇的大门抹眼泪，也许，这是来还酒钱的吧？<br />
</P>]]></description>
            <author>老猫在村里</author>
            <category>猫村吃喝</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56e5a1d60100vbxl.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 06 Nov 2011 19:20:06 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56e5a1d60100vbxl.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>秦桧家和岳飞家都丟了猫</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56e5a1d60100uf01.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
丟猫，实在是一件很难受的事情。朝夕相处的伙伴，上一刻还在一起玩，转眼间就不见了，而且很可能是永别，那种滋味，不养宠物的人很难体会到。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
民间流传着一种剪刀大法，谁家丢了猫，用一个大碗盛满水，上面平放一把张开的剪刀，冲着猫走失的方向。据说这样能让猫知道家的位置，自己找回来。这种做法很有点巫术的意思，三三和灰灰走失的时候，我试过。也不能说我迷信，那种心情下，什么都得试一试。后来，灰灰回来了，三三一直没影，所以，我也不知道灵不灵，是不是真的有用。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
家猫走失，很多都是因为家里来了陌生人。比如装修工、水暖工，或者是送货的。他们由于工作习惯，进屋不爱关门，于是猫就溜出去了。比如有个孙大壮，是刚被捡回来没两天的流浪猫，到了新环境比较紧张，把窗帘杆拽下来了。主人找来工人帮着修窗帘，工人没关严门，孙大壮就这么重新溜了……<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
从另一个角度理解，孙大壮压根就没打算享受家居生活。他就是想回到野外，所以，就干出了拽窗帘这种事情。冥冥之中，阴错阳差，打开了门。也许，这就是孙大壮要的，他本来就不该属于谁。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
丟猫，自古就困扰人。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
古书里记载了两个丟猫事件，说明丟猫久已有之。神奇的是，这两起事件，分别发生在一对死对头家里。秦桧家和岳飞家。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
先说岳飞家吧。岳飞有个儿子叫岳霖，岳霖的儿子叫岳柯。岳柯就养了一只猫，黑色的，善于捕鼠。有一天中午，这只猫跑出了家门，走失了。这可把岳家急坏了，不仅到处找，还贴告示悬赏，只是一直没有找到。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
有知道根底的人找到岳家，告诉他们，在和宁门（南宋临安皇城的北门）有一家野味店。说是卖的野味，实际就是猫肉狗肉。京城百姓，居住狭小，猫和狗经常在外面玩，有专门偷盗猫狗的小偷，白天抓猫，晚上偷狗，得手了就跑，然后在凌晨出手给和宁门野味店，“无遗育焉”。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
估计岳柯最后也没有找到猫，他把这件事情写进了自己的著作《桯史》中。看来现在偷捕家猫和流浪猫，卖给饭馆，是一项很古老的职业，至少从南宋就有了。只是当时小偷还知道自己做得不对，偷了就飞跑。不像现在，集装箱大卡车装着，招摇过市，动物保护者去阻拦，还振振有辞，脸皮是比祖宗厚多了。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
再说秦桧家。事情发生在秦桧还权势熏天的时候，他有个孙女，年纪很小，就被封了崇国夫人，小名叫童夫人。童夫人六七岁的时候，养了一只狮子猫，十分宠爱，没想到，猫丢了。这下秦家翻了天，秦桧立刻限令临安府访求。这特权玩得真大，丢了猫，要求首都的市政府来找。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
期限到了，猫没找到，临安府干脆搜查秦府附近老百姓的家，找猫变成了扰民，甚至准备弹劾“兵官”，现在说起来，是武装部的领导吧。这位兵官也是真急了，命令部队搞了个全城大搜捕，步行找猫，过筛子，把能抓着的狮子猫都抓来了，结果一看，都不是秦家丢的那只。最后，干脆行贿，找到了秦宅的老卒，详细询问了猫的特征、长相，画影图形，在酒肆茶馆之类的公共场所张贴，简直是全城鼎沸。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
但猫丢了，再怎么折腾，也折腾不出来了。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这件事情是怎么收场的呢？还是临安府尹（市长）走了后门，找到了秦府的一名小妾，央求了半天，才不了了之。这个过程，详尽记载在陆游的《老学庵笔记》中。另外还有一本书记载，当时的府尹叫曹泳，他给了那小妾一只和狮子猫一模一样的金猫，才算把麻烦给铲了。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
丟猫找猫，本是应该，可弄成劳民伤财，人心惶惶，只能说秦太师有点不知道自己是谁了。最后被孝宗皇帝把秦家收拾了，也是必然。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
不知道自己是谁的人，古今都有，人一膨胀，就是这德行。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
还是说回猫吧。前几天的新闻，就有一则丢猫的故事。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这只猫是在美国纽约东12街被人逮着的，抓猫的人没把他送饭馆，而是送到了动物收容所。一看，猫脖子下面植有芯片，那就是猫的身份证，上面名字、主人、地址、电话啥的一应俱全。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这位猫爷叫威劳。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
威劳爷可真够威风的，他竟然是科罗拉多户口，那儿离纽约三千多公里。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
于是，人们找到了这位爷的主人——杰米·斯夸尔斯。杰米听到威劳的消息，也是大吃一惊。原来那是2006年，杰米家装修房屋，装修工人没关门，威劳就出去逛了。这一逛就是五年三千公里，威劳猫在纽约。这个故事多么让人兴奋，都是缘分啊。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这种破镜重圆的传奇，在我们这里不会上演。因为它需要几个必要条件：<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
1，路人看到猫，首先想到的不是吃猫肉，而是想到送他去收容所，这需要人品。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2，有收容所，而且是不限期领养否则“处理”的收容所。收容所知道要帮猫找主人。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
3，最重要的，有芯片，有查询系统。而且植入芯片肯定不贵，不会宰你个几百上千比猫一辈子的花费都多。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
如果这些条件都不具备，就得跟装修工人叮嘱了：大伙出来进去的，要关好门。不然猫会丢。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
只是，我叮嘱了，他们也未必记得住。现在我家来工人补个房顶修个地漏儿，我都在门口守着，跟狗似的。</P>]]></description>
            <author>老猫在村里</author>
            <category>猫村的猫</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56e5a1d60100uf01.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 28 Sep 2011 12:49:57 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56e5a1d60100uf01.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
