<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>忧国！忧民！</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/aft2004sky</link>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Feb 2012 11:27:57 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 11:43:42 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>伊朗断英法石油 中俄减持美债 西方何以接招</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489f647f0102e67s.html</link>
            <description><![CDATA[<br />
<strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#4D6DF3">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
随着国际局势的变幻莫测，美英法阿联盟再度就叙利亚问题提交联合国，中俄伊反对。而同时19日，伊朗宣布断英国、法国石油；在此之前美国财政部公布的美国国债投资，中国俄罗斯去年十二月份都大幅持减美国国债。从最近形势的变化看，中俄伊都考虑转变战略以对抗未来美国对中国俄罗斯可能发起的进攻。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
伊朗断英法石油<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
伊朗石油部19日宣布，伊朗已经停止向英国和法国公司出售石油，以报复上个月欧盟对伊朗的最新制裁措施。上月23日，欧盟外长会作出决议，从今年7月1日起禁止成员国从伊朗进口石油。另据外媒消息，根据伊朗与中国达成的新协议，其对华石油出口提高至每日50万桶。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
而伊朗断英法石油在预料之中，因为自去年下半年伊朗，英法就附和着美国禁止从伊朗进口石油，而且在欧盟成员国里面，英国和法国是最为对伊朗强势的国家，甚至英国曾表示，一旦美国对伊朗开战，那么英国将配合其行动。而法国也是令伊朗头疼的国家之一，自去年3月份以来，法国就是对中东国家主战的国家之一。先是作为先锋队袭击了利比亚，而后就配合美国就叙利亚问题提交联合国，虽然遭到了中俄的反对，却法国第一个在叙利亚国内组建“叙利亚联合小组”，其实就是对叙利亚采取军事干涉。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
虽然英国和法国对伊朗石油依赖程度不高，但对于整个欧洲来说并不是利好消息，意大利和希腊、西班牙有70%左右石油来自伊朗，那么对于深陷欧债危机的这些国家来说无疑是一种打击。有消息称，希腊很快就会违约，那么法国英国作为其欧盟成员国，那么将有不可推卸的责任。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
中俄持减美国国债改变中长期战略<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
美国财政部最近公布的消息称，中国和俄罗斯都自去年二月份开始大幅减少对美国国债的持有，目前中国持有美国国债为1.1万亿美元，1月份持减2200亿美元；俄罗斯持有美国国债884亿美元。随着国际局势的变化，中俄对美国国债的持减也是从长期角度考虑。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
去年年底，北京拥有的美国国债总额为1。1万亿美元，一个月就减少220亿美元。除了一些国家外，购买美国长期国债的还有自然人和法人。虽然中国是美国在海外最大是国债持有国，但我们却发现，美国国债的前五大海外持有国，除日本在继续大幅增持、力挺美债外，其他国家或小幅增持或减持，都对美国国债持审慎态度。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
中国去年12月减持美国国债319亿美元至1.1007万亿美元，为连续第3个月减持美国国债，目前仍是美国国债最大的海外持有国。令人意外的是，去年3月遭受强震和海啸双重打击的日本，连续6个月增持美国国债，2010年8月以来仅去年4月和6月小幅抛售美国国债，其他时间都保持增持态势。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
与此同时，美国国债第三大海外持有国英国，持有量由2011年11月的4259亿美元减至4148亿美元，大幅减持111亿美元；紧随其后的石油输出国由去年11月的2320亿美元增持至2335亿美元，增持15亿美元。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
而有媒体分析，中国持减美国国债是在走一步大棋子，不管怎么中国政府都不想持有过多的美国国债，因为持有美国过多的国债会导致一旦美元贬值会导致中国资产缩水。特别最近有消息称，在减持约320亿美元债券后，中方转手买进了所谓的机构债，有分析师称其中包含抵押债券(MBS)。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
一些分析据此认为中国是在押注美联储的QE3。的确，美国的QE3政策，可谓与欧债危机、伊朗叙利亚战争并称为2012年最可能的潜在风险，而且从绝大多数机构的分析来看，QE3可能就是针对机构抵押债券。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
本月初，穆迪经济学家曾预计在新一轮的QE中，美联储将购买7000-8000亿美元对立于国债的机构抵押债券，以降低30年期按揭贷款利率，刺激房市回暖。法国兴业银行日前也表达了相似的观点。显然，在这些机构看来，楼市复苏才是美国经济复苏的关键。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
倘若中国减持美债是提前布局QE3的假设成立，这或许意味着，减持的美国国债，恐怕换成了所谓的机构抵押债券。按照野村的说法，中国增持了95亿美元的住房抵押债券，包括房地美和房利美担保的住房抵押债券以及联邦房屋贷款银行系统发行的无担保短期债券。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
一旦美国攻打伊朗，在中国外储中美元现金较少的情况下，恐怕难以应对热钱加速出逃带来的美元支付危机。因此，未雨绸缪地先做好防范工作，倒不失为上策。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
同时也有媒体分析，中国持减美国国债也从长期战略角度考虑，因为现在中国持有美国大量国债本来就存在着风险，现在美国和中国是相互利用，相互发展，并不存在要动干戈的时候，若是有一天中国和美国动干戈了，就像现在的伊朗那样，那么中国持有那么多的美国国债无疑是一种严重的损失。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
虽然现在都称，中国还不会和美国发生战争，更不会大量抛售美国国债，因为中国3万亿美元的外汇储备，其中三分之二以美元持有。如果中国甩卖美国国债和股票，足以导致美元崩溃，并造成另一次全球性经济衰退。果真如此，失去了美国和欧洲的市场，中国又能向谁出口呢？所以，甩卖美国国债不符合中国利益。从长远角度考虑，中国不会再大量持有美国国债，相反，随着经济实力的发展和国内改革需要，同时军费开支的增加，中国会考虑更多在外汇储备资金用于国内壮大自己的实力。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
美国何以接招？<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
刚开始美国仍不知道中国为何大幅持减美国国债，但美国人不是傻子。不管是从军事实力和国际影响力，还是经济实力中国都美国无法相比，有媒体和专家分析，未来20年内，中国的经济实力会超过美国，甚至会用更短的时间。但殊不知，中国这么多人，加之国内存在的矛盾更是加剧了国内形势。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
到时候随着美国干掉了伊朗、叙利亚后，军事战略转移到亚洲，全面包围中国。有消息称，美国会力保11艘航母，而这11艘航母在未来大多都会停靠在亚太地区的军事基地海湾。虽然削减了陆军和军费，但却增加了空军和海军以及开支，同时未来更增加300多艘军舰一般以上部署在亚太地区，这无疑将是对中国的包围和遏制。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
美国的种种迹象看起来并无大碍，但却对中国未来的战略有极大的影响，若是到时候美国再拿中国核武器、人权、民主说问题，中国会怎么办？会抗议吗？抗议仍可能无效，最后会和伊朗一样关系搞的僵局。那么到时候美国就开始对中国实施制裁，甚至冻结中国的所有资产，恐怕中国损失的将更多。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
冷战时期，前苏联很强大，但还是被美国搞下去了，现在美国又联合了西方国家，日本等干掉中东所有与之对抗的国家，之后转移亚太地区围剿中国，到时候中国是内忧外患都存在，那更加难以收拾了。美国可以用的招数很多，所以我们必须以防不备中伤自己。<br />
</FONT></STRONG>]]></description>
            <author>草根情怀</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489f647f0102e67s.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 11:27:57 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489f647f0102e67s.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>美国民调：美国最大的敌人第一是伊朗第二是中国</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489f647f0102e67r.html</link>
            <description><![CDATA[<p><br />
<strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#4D6DF3">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
美国民意调查公司盖洛普2月2日至5日以“你认为哪个国家是美国最大的敌人？”为题，对1029名美国公众进行了调查。结果显示，伊朗、中国和朝鲜分别位于前三名。<br />

　　根据盖洛普公司官方网站2月20日发布的上述调查结果显示，32%的美国受访者表示“美国最大的敌人”是伊朗，其后依次为中国（23%）、朝鲜（10%）、阿富汗（7%）、伊拉克（5%）等。<br />

　　美国人把伊朗作为本国“最大敌人”的比例有所增高，从一年前的25%升高到如今的32%。盖洛普分析称，主要原因包括：伊朗不断声称自己在核项目方面取得进展，或与美国盟友以色列发动战争。同时，伊朗有可能中断从中东地区输出的石油，对美国石油天然气价格进一步造成影响。<br />

　　盖洛普还表示，和过去11年来相比，如今的美国人更有可能视中国为美国最大的敌人，然而中国与伊朗的情况有所不同，中国的形象要比伊朗正面得多。当下，美国人认为中国是全球最大的经济体，对中国经济影响力深感不安。</FONT></STRONG></P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s5.sinaimg.cn/orignal/489f647fnf3f324735744" TARGET="_blank"><img SRC="http://s5.sinaimg.cn/middle/489f647fnf3f324735744&amp;690" /></A><br />

<strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#4D6DF3">盖洛普对美国公众进行的民意调查结果显示，在“美国最大的敌人”排名中，伊朗排第一，中国第二，朝鲜第三。<br /></FONT></STRONG></P>]]></description>
            <author>草根情怀</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489f647f0102e67r.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 11:27:01 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489f647f0102e67r.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>港媒：在家是龙在外是虫 中国官员要敢吭气</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489f647f0102e67q.html</link>
            <description><![CDATA[<p><br />
<strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#4D6DF3">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
凤凰卫视2月21日《新闻今日谈》节目播出“阮次山：在家是龙在外是虫 中国官员在外要敢于吭气”，以下为文字实录：<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
阮次山：我们有很多国内的报纸、媒体就讲说河村隆之这种人在最近的中日关系里面，我们好像是应该不给予（他）太多的反应，说这个只代表少数的日本人。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
可是固然是友好姊妹城市，友好姊妹城市就要友好，我们不反对民众跟民众之间的交往，应该是非常友善的，可是这一次南京的市委常委刘志伟带了8个代表团去，刘志伟在听到河村隆之的讲话，欢迎仪式当面讲他，他居然没有反应。而且据日本的报纸讲，河村隆之讲完以后，他继续跟他握手，彼此还交换礼品。日本报纸这样的报道，他别有用心的，他表示什么呢？南京市委的常委你都没有吭气，那你是默认河村隆之的话了。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
梁茵：所以这就是我们要问的问题就是，我们知道在日本的民间，有很多人可能在内心里他是不承认南京大屠杀这段历史的，但是这样的不承认摆到这种官方的会面是否合适？<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
阮次山：这就是我们感到不安的，我们的官员你是存什么心态呢？你是在家一条龙，外出一条虫吗？我相信刘志伟在国内人家跟他讲这个话，他一定会反驳的，可是你面对河村隆之讲这个话，你为什么不吭气？我们国内甚至于还有一些媒体说，河村隆之只是代表他个人，他不代表日本的名古屋的政府，不代表官方，谁说的！<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
梁茵：他在官方会面当中，他肯定要代表官方。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
阮次山：对，当然代表官方了，他是市长，怎么不代表官方呢？他有说过我今天讲话是我个人的意见吗？就算他讲这个话，你今天既然在官方的仪式上面，你讲这个话当然代表官方，所以我就觉得这可能刘志伟也不是第一次。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
去年12月5号，南京市副市长同样的到名古屋市，河村隆之讲过同样的话，当时南京市副市长也没有反驳，我觉得有两个可能，一个我们的官员不习惯面对其他的政府官员的时候，用很从容的态度来反驳对方的无理，第二个就是搞不好是南京市政府的，还有南京市委的既定的原则。</FONT></STRONG></P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s10.sinaimg.cn/orignal/489f647fnb984deaf97a9" TARGET="_blank"><img SRC="http://s10.sinaimg.cn/middle/489f647fnb984deaf97a9&amp;690" NAME="image_operate_82831329880240750" /></A><br />
<strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#4D6DF3">河村市长（右）与刘志伟（左）会见时情景窗体顶端<br /></FONT></STRONG></P>]]></description>
            <author>草根情怀</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489f647f0102e67q.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 11:26:14 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489f647f0102e67q.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>印度防长斗胆叫嚣“保护”我藏南</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489f647f0102e67l.html</link>
            <description><![CDATA[<br />
<strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#4D6DF3">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
印度国防部长安东尼日前再次不顾历史和事实，叫嚣中国藏南地区（印度所谓“阿鲁纳恰尔邦”）为“印度领土”，并大言不惭地表示将确保这一具有重要战略地位的区域的“安全”。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
据报道，印度防长安东尼在20日上午参加所谓“阿鲁纳恰尔建邦”25周年纪念活动时斗胆叫嚣，“大家知道，我们同中国还有些未解决的问题。最近，我们同中国达成协议要解决边境问题……总体而言，边界是和平的。然而与此同时，印度要注意加强保卫国家利益的能力，抵御来自任何方向的各种挑战。东部的边界是安全的，我们还会让它变得更安全。为此，我们需要做的就是加强安全设施，我们也一直在采用系统化的方式来做到这一点。”<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
安东尼甚至表示，“我想非常清楚地表明，我们的安全部队有能力保卫印度的国家利益。”<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这里，印度防长言下所指的“东部边界”正是中国藏南地区，先竟大言不惭地口头“占有”了我国领土，是可忍孰不可忍！<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
众所周知，印度所谓的“阿鲁纳恰尔邦”是中国固有领土，后被印度根据一个英国所谓探险家胡乱划出的“麦克马洪线”非法占有。尽管中国从不承认“麦克马洪线”，但这并未影响印度当局继续非法占领的“决心”，印度于1987正式宣布成立“阿鲁纳恰尔邦”，并派兵驻军。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
据悉，此前六年中印度每年购买1500架战机以充实自己的国防力量，其靠着积累起的经济实力，不断的扩充自己的武器库，而其假想的的潜在敌人只有一个，那就是中国。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
中国藏南地区自古至今都是中国领土，中国历届政府向来不承认英印所臆想的“麦克马洪线”。既是如此，我藏南的安全何须你印度阿三来越俎代庖？<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
最近这些年来，印度频繁大规模的采购军火，大肆的购入武器。然而，在强大的中国以及威严的正义面前，印度阿三缺少的不是武器，而是对于战争可能最终结果的不确定性。正是由于阿三们骨子不硬，腰杆不直，信心不足才造就了印度整体的“看似狂妄实则焦虑”以及其疯狂军购的行为。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
印度应该明白，中国政府不应该也不可能承认屈辱的“麦克马洪线”，用土地换和平的行为不会在中国发生，这好事更不会落在你印度阿三的头上。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
从全球形势而言，目前正值中东局势危险发酵之时，而我周围邻国又在某些国家的鼓动下不断挑起事端，中国东海、南海承受重压。在某一争议地区上的态度，有可能产生一系列的“蝴蝶效应”。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
有分析认为，印度不仅口头“占领”我藏南地区，更是试图将贪婪之手伸向中国南海，其心当诛，如若得寸进尺，中国很可能拿印度开刀，杀一儆百。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
中国历来以和平外交向世界展示我礼仪之邦的风采，同时努力发展经济、维护世界稳定，但这并不意味着中国在他国步步紧逼的情况下能够一忍再忍。印度阿三须谨记“人不可忍无需再忍”的道理，再挑战中国的忍耐极限，汝小命忧矣！<br />
</FONT></STRONG>]]></description>
            <author>草根情怀</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489f647f0102e67l.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 11:25:39 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489f647f0102e67l.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>西方称土耳其和中国帮助伊朗逃避联合国制裁</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489f647f0102e67k.html</link>
            <description><![CDATA[<br />
<strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#4D6DF3">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
西方安全官员称，通过向伊朗提供秘密的银行服务以方便其购买商品，土耳其和中国正在帮助伊朗逃避联合国制裁。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
伊朗因为本国的非法核计划而受到范围广泛的制裁，而为了逃避制裁影响，伊朗央行正在通过中国和土耳其的若干金融机构付款购买关键商品，以保证伊朗经济顺利运转。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
西方安全官员称，伊朗最大的石油贸易伙伴中国在帮助伊朗逃避制裁方面发挥着重要作用。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
中国的银行并没有把应支付给伊朗的石油购买款项如数汇给伊朗，而是用这部分资金替伊朗购买商品，然后把所购商品运送至伊朗。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
一位高级安全官员解释道：“这就像是老式的以物易物机制。伊朗的石油销售收益存入中国的银行，然后被用来为伊朗购买其他商品和原料。这个方法非常聪明地绕开了制裁。”<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
据负责监视制裁效果的安全官员表示，破坏制裁措施的行动是由伊朗伊斯兰革命卫队策划实施的。据称，伊朗经济活动的一半以上是由革命卫队控制的。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
革命卫队在伊朗央行的经营管理中发挥着越来越具影响力的作用，而伊朗央行本身就是国际制裁的目标。一位调查人员表示：“如今，伊朗央行的运营开始变得像情报机构一样。”<br />
</FONT></STRONG>]]></description>
            <author>草根情怀</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489f647f0102e67k.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 11:25:15 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489f647f0102e67k.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>外媒刻意误读：伊朗增加对华供油真实内幕</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489f647f0102e67j.html</link>
            <description><![CDATA[<br />
<strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#4D6DF3">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
几件事掺杂在一起，外媒再一次抓住机会，疯狂的炒作。中国“又一次”站在美国等西方国家的对立面。外界普遍认为，国际制裁措施增强了中国与伊朗国家石油公司讨价还价的能力。其实，细读下来，中国因为伊朗受制裁而获益，这种说法明显是对中伊关系的明显误读。另外伊朗所谓的大幅增加对华石油出口，让外界以为，中国有意“不遵守”美国的制裁原则，让西方难堪了。而言下之意，就是中国不是“他们那一伙的”。挑拨之意溢于言表。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
伊朗一连串动作让外媒浮想联翩<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
伊朗石油部门19日宣布，停止向英法企业出售石油，以此作为欧盟对伊朗石油禁运的报复。而此前一天，伊朗宣布对华石油出口提高至每日50万桶。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
另据英国金融时报报道，伊朗愿意向中国和印度炼厂额外卖出每天50万桶石油，接近去年日出口量的23%，装运时间为4月起。但伊朗并未就此提供价格折扣。报导称，伊朗如果在3月中以前无法为这些石油找到买家，将不得不进行存储或削减产量。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
伊朗《德黑兰时报》18日报道，伊朗国家石油公司已与中石化的全资子公司联合石化签一份协议，规定今年伊朗向中国出口的原油数量上升到每天50万桶。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
美国媒体分析称，伊朗与中国的新协议表明，伊朗今年早些时候出口到中国的原油出现下降趋势不过是出于商业原因，与政治因素无关。这份新协议也是一个信号，说明中国无意立即遵守美国对伊朗的制裁措施。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
就在中伊签订新协议的消息传出前一天，美国方面再次敦促中国等与伊朗存在石油贸易的国家不再购买伊朗石油。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
伊朗对英法断油意在分化欧盟<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
其实，自去年以来英法就有计划地大幅减少进口伊朗原油，到目前英国的进口已基本停止，法国从伊朗的进口也只占其石油进口的3%以下。因此，这一“断油”举措对英法能源进口以及伊朗能源出口影响不大，伊朗的反制裁更多的是分化欧盟。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
由于意大利、西班牙和希腊等国对伊朗石油的依赖性仍较大，目前这些国家需要每日从伊朗进口超过50万桶石油。一旦伊朗对欧盟的石油禁运扩大，这些国家一时很难承受。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
而伊朗通过选择性的停止供油，则希望在减少自我损失的同时，力争“分化”对伊制裁阵营。难怪当有媒体报道伊朗将对意大利等欧盟国家停止供油时，伊官方迅速否认，表明对欧盟还是有推有拉，意在争取更大国际空间。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
对中国“增加”供应其实不过是恢复供应而已<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
中国是伊朗原油的最大买家，日均进口量通常在55万桶左右，约占伊朗石油出口量的五分之一。而中国1月和2月的伊朗原油进口量各减少约每日28.5万桶，仅多于2011年日均进口量的一半。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
当时中国就直言，并无所谓的“遵守”美国制裁伊朗的意思，只是由于双方在合同上的分歧，并无政治因素，只是外媒一厢情愿的估计罢了。当然，中伊间的石油贸易是一个愿买，一个愿卖，况且国家利益至上，从伊朗进口再多的石油也是无何不妥的。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
而华尔街日报报道称，中国无视美国对伊制裁原则，言下之意，就是中国本来应该“遵守”美国所谓的原则。凭什么？对伊朗实施制裁可以说对美国本身影响微乎其微，虽然作为世界石油最大消费国，但因与伊朗交恶却不从该国进口石油。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
中国凭什么要搭上自己的经济，搭上自己的国家，“配合”美国？没有道理的，这种事情想想都知道，中国不会牺牲自己的经济，再说了，中国和伊朗谈的是商业，不会带上所谓的意识形态去做生意，更何况，只是恢复了当初的供应数量而已，中国何来的好处？<br />
</FONT></STRONG>]]></description>
            <author>草根情怀</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489f647f0102e67j.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 11:24:11 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489f647f0102e67j.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>南京市与日本名古屋市政府断交</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489f647f0102e67i.html</link>
            <description><![CDATA[<br />
<strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#4D6DF3">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
记者刚刚从南京市人民政府外事办公室了解到，针对日本名古屋市长河村隆之20日在会见南京代表团时矢口否认南京大屠杀历史的谬论，严重伤害了南京人民的感情，南京市决定暂停与名古屋市政府间的官方交往。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“河村隆之宣称‘南京大屠杀很可能不存在’‘牺牲的人只是正常战争死亡’等歪曲历史史实的谬论，极大地伤害了南京人民的感情，”侵华日军南京大屠杀遇难同胞纪念馆馆长朱成山愤怒地表示，众所周知，侵华日军对中国人民犯下了种种不可饶恕的侵略罪行，特别是南京大屠杀罪孽深重。作为加害者的后代，理应代表父辈对加害地的民众作真诚地道歉。可河村隆之却反其道而行之，令人震惊！<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
多年从事南京大屠杀历史研究的朱成山表示，第二次世界大战后，远东国际军事法庭和同盟国南京审判军事法庭对甲级、乙级和丙级战犯审判过程中，均涉及到南京大屠杀的调查和认定，都曾经对南京大屠杀有过历史的定论和法的定性。多年来，纪念馆和社会各界在世界各地，征集了大量南京大屠杀历史的人证、物证和历史档案(含文字、音像)资料，这些都清楚地证明南京大屠杀历史事实的客观存在。在这些铁的证据面前，任何否认历史的言论都是非常可笑和无力的。<br />
</FONT></STRONG>]]></description>
            <author>草根情怀</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489f647f0102e67i.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 11:23:47 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489f647f0102e67i.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>上将总参：中国在钓鱼岛终于打出一张好牌</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489f647f0102e67p.html</link>
            <description><![CDATA[<br />
<strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#4D6DF3">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
近日，中国在钓鱼岛的还舰船对入侵我钓鱼岛的日本调查船，进行了对峙性的驱离。这件事情，让日本大为光火，对中国提出了外交抗议。这是在俄罗斯在南迁群岛的坚决捍卫和轰炸机集群绕日飞行之后，中国在钓鱼岛做出的又一次带有惩罚性的捍卫国家主权的动作。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
日本终于抗议了。其实作为日本对中国的态度来讲一直都因循着一个基本的潜规则，那就是中国强的时候，日本就表现出恭维；而当中国弱的时候，就是日本对华进行侵略的时候。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
古代叫做倭寇之患，近代叫做日本侵华。所以这次，中国在钓鱼岛的反击措施，已经向日本赤裸裸的表明了中国捍卫钓鱼岛的决心和勇气，值得嘉奖。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
钓鱼岛可能引领陆台走向融合。在这里为什么我们不说统一，对于统一这样的字眼，台湾也在回避，大陆也闪烁其辞。其实统一有时候只不过是一个字面上的表达，而实际上的统一的意义要复杂的多。因此，怎么完成一种内容上的统一，而形式上的各表，也是大中华统一的一个状态。而想要大陆和台湾能够走到一起，最好的手段和方法就是能够找到一个共同的敌人。现在两个共同的敌人就摆在中国大陆和台湾的面前，一个是台湾，一个是南海。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
现在中国大陆在台湾上发声了，其实也是对台湾的一种激励。可以想见，不久的将来，台湾和大陆的保钓船只将会某个时刻完成联合行动。这就是积极的意义。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
中国打出一张好牌，看日本也不过如此。就在中美之间你侬我侬的时候，中国一个回马枪，杀向了钓鱼岛，这是日本始料未及的一件事。中国的义正词严，让一直都想暗度陈仓的日本，立马现出了原形。日本命名钓鱼岛附属岛屿，日本在钓鱼岛上玩弄伎俩，都被中国这一招彻底的拆穿了。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
其实日本所依仗的无非就是中国的两个对外政策，第一就是中国不具备威胁世界的可能；第二个就是中国的韬光养晦而已。说到底是日本赌定中国不会反抗。但是他似乎忘记了，兔子急了也会咬人的；更何况一个堂堂的五大常任理事过之一，一个曾经战胜日本的战胜国，一个有着230万军队，有着世界第二大经济体的国家——中国呢！<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
所以，日本的算盘这次是打不响了；估计也是暂时打不响，日本可能会继续在钓鱼岛问题上和中国玩躲猫猫，那么中国是以一种游戏的心态面对日本今后的动作呢，还是采取更加激进，更加符合中国利益的做法呢？我们都将拭目以待！<br />
</FONT></STRONG>]]></description>
            <author>草根情怀</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489f647f0102e67p.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 11:09:43 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489f647f0102e67p.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>内幕：最新武直19直升机全揭秘</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489f647f0102e67o.html</link>
            <description><![CDATA[<strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#4D6DF3">&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
武直19是哈飞研制的轻型武装攻击直升机，其设计源自于直-9W，采用串列式座舱布局、四页复合材料旋翼、函道式尾桨、外置4个武器外挂点和前三点式起落架等武装直升机的典型特色。武直19原型机与2010年7月成功首飞。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
武直-19是由中航工业哈飞直升机研究所研制的武装侦察直升机。该机发展自直-9W武装直升机，延用了直-9W的武器、动力、传动系统和电子设备，但前机身设计变化较大。该机与日本OH-1“忍者”、俄罗斯“安萨特”2R等均属于轻型武装侦察直升机，主要用于战场侦察或与武直-10等中、重型武装直升机配合作战，也可独立执行作战任务。目前为止官方尚未公布该机的任何资料。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在中国已经发展了武直-10武装直升机的情况下，武直-19的突然出现多少让人感到意外。而从技术和装备角度来讲，武直-19的出现却恰恰是最能平衡中国陆航装备需求与中国航空工业研发生产能力的方案。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
众所周知，由于武直-10原计划采用的PT6C-76C发动机在由加拿大向中国出口时遭美国阻挠而作为代替的国产涡轴-9A发动机迟迟不能投产，导致武直-10暂时难以定型服役，无法满足陆航日益迫切的。因此，技术上完全源自直-9W而又具有比直-9W更高战斗力的武直-19自然成为中国陆航短期内代替武直-10作用武装直升机主力型号的最佳选择。另一方面，在武直-10服役后，武直-19也可以作为与武直-10配合使用的侦察机型。这种配合方式日本陆上自卫队已有先例，就是OH-1和AH-64的搭配。另外，武直-19吨位较小，使用成本较低，也可作为武直-10的有效补充，形成高低搭配。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在通用直升机基础上研制专用武装直升机早有先例，当年美国的AH-1武装直升机也是从UH-1通用直升机大改来的，直-9改武直-19作为应急和补充机型是合理的思路。直-9改串列本来就不是太难的事，技术也很成熟，动力配套都不成问题。武直-19在技术上与直-9一脉相承，因此不出意外会继承直-9便宜、皮实、耐用的优点。中国陆航已装备直-9多年，有丰富的使用、维护经验。装备武直-19有助于原装备直-9W的部队迅速提升战斗力，而且可以最大限度利用直-9的维护设施，有效降低维护成本。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
作为一款专用武装直升机，武直-19最理想的情况当然是达到AH-1W的武器挂载水准，即能同时挂8枚红箭-10反坦克导弹与两个火箭弹发射巢。如果不能达到这个水准，四枚反坦克导弹的挂载凉也够用，毕竟目前中国陆军航空兵面临的反坦克压力不大，武装直升机主要执行支援装甲部队的任务。对于中国陆军航空兵的武装直升机，火箭弹发射巢和机炮用处要其实比反坦克导弹更大。从这点考虑，武直-19比更大更重的武直-10更适合执行强度较低的任务。可以判定，武直-19的水平肯定超过AH-1W，但仍弱于AH-1Z。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
武直-19的前身为直-9W武装直升机。1980年10月，国务院批准三机部以技贸结合形式，引进法SA365“海豚”型直升机的生产专有权合同。具体由哈飞负责，引进法国SA365N1“海豚”直升机专利，开始生产直-9，1982年完成了首架机的装配。同年2月6日，直-9
6013号机在首都机场进行试飞表演，解放军总部及各军兵种、各部委有关方面负责同志前往观看。9月21日，两架直-9首次交付中国民航广州管理局投入使用。后经哈飞长期努力，发展出多个型别，包括基型直-9，最初的专利生产型，至1990年底与法国协议签订的50架已全部生产完毕，其中28架为基型直-9；另外还有20架为直-9A，直-9后继续生产型，相当于SA365N2；随后哈飞生产了两架直-9A-100，初步尝试了直-9生产的国产化。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
根据解放军陆军和海军航空兵的需要，直-9又衍生出几种军用改进型：直-9A（国产化型）、直-9B（驻港部队型）、直-9通讯型、直-9炮兵校射型、直-9电子干扰型、直-9C舰载型、直-9W反坦克型，直-9G。直-9G是W型的出口型，电子设备有所不同。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
武直-19的综合性能确实无法和武直-10、“虎”这样从基础上就是按照武装直升机标准设计的机型比较，但是利用直-9A的成熟部件确实可以发展出综合性能不低与AH-1S的武装直升机，这种直升机足以在局部战争中对抗AH-1S/W和米-35这些武装直升机，并且能够使中国陆军航空兵提前十年的时间获得真正的武装直升机。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
最新完成的武直-10的综合性能确实要优于直-9平台改进的武直-19，但是代价却是以陆军航空兵长期的装备空白换来的，而且陆军航空兵因为没有适当的装备来获得和熟悉武装直升机的战术应用，因此在新型武装直升机服役后必须在使用中从基础开始逐步完善战术体系，这个过程所需要消耗的时间明显的延长了新装备形成战斗力的时间。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
中国军队如果在本世纪初期被迫投入到军事行动中，那么缺乏武装直升机的陆军航空兵很难在战争中体现自身的价值，甚至无法在战争中获得保证运输直升机的安全，更谈不上压倒对方武装直升机的阻截为陆军提供火力支援了。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
武直-19的整体作战能力也许有欠缺或者不足，但是基本依靠国内条件就可以满足需要的直-9却在技术上更加成熟，当国内直升机高性能动力装置仍然依赖进口供应的情况下，直-9的动力系统较有保障的优势将会在保证装备供应和战斗力方面发挥巨大的作用。<br />

<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s15.sinaimg.cn/orignal/489f647fnb984d557bd1e" TARGET="_blank"><img SRC="http://s15.sinaimg.cn/middle/489f647fnb984d557bd1e&amp;690" NAME="image_operate_23011329880083265" /></A><br />
<br /></FONT></STRONG>]]></description>
            <author>草根情怀</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489f647f0102e67o.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 11:08:34 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489f647f0102e67o.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>英国：习近平访问土耳其的真正原因</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489f647f0102e67n.html</link>
            <description><![CDATA[<br />
<strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#4D6DF3">　&nbsp;
中国国家副主席习近平周一（20日）结束在爱尔兰的访问，乘坐专机转抵土耳其首都安卡拉，展开他欧美三国之行的最后一站。<br />
　　土耳其经济部长恰拉扬、安卡拉省和市的高级官员在机场迎接。<br />
　　习近平在机场发表书面讲话，形容中国和土耳其都是具有影响力的发展中国家，在维护世界和平，促进共同发展和应对全球性挑战等方面，有广泛共同利益，中方愿意跟土耳其加强合作，推动中土发展战略合作关系。<br />

　　当地传媒引述官方消息指，中国可能会跟土耳其签订核能合作协议，在当地投资兴建核电厂。<br />
　　习近平在土耳其期间，将会与总统居尔会面，相信会讨论叙利亚问题。习近平还会到伊斯坦布尔，出席两国经贸论坛。<br />
　　有分析认为，习近平访问土耳其除了扩大经贸外，还期望在反恐等领域合作，取得成果。<br />
　　土耳其地跨欧亚两洲，战略地位重要，是北约成员国、经合组织成员国、20国集团成员国、伊斯兰世界国家和突厥语系国家。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
中国土耳其欲扩大合作<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
土耳其和中国希望通过习近平在安卡拉的访问加深双边政治和经济合作。中国国家副主席习近平对土耳其的访问从周一开始，持续到周三。<br />
　　“不光土耳其，整个世界都对习近平的政治理念和设想感到好奇”，来自土耳其西部屈塔西亚省（K&uuml;tahya）的达姆路皮纳尔大学（Dumlupinar）的阿迪贝里教授（Baris
Adibelli）说，“他是会选择较为温和折衷的路线，还是采取较为强硬的政策，这是值得关注的。”习的访问对安卡拉来说是一个重要的机会。他认为，中国正在寻求以中东问题为中心，与土耳其开启一个新的合作篇章。<br />

　　随着经济的繁荣发展和在中东地区政治影响力的提升，土耳其已经一跃成为地区大国。而经济发展急需能源的中国对中东地区的兴趣使北京和安卡拉走得更近。2010年，两国建立“战略伙伴关系”，并在双边和国际议题上始终保持着紧密的对话。不过，在当前十分紧急的叙利亚问题上，土耳其和中国就没有能够消除双方的意见分歧。<br />

　&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
叙利亚：中土关系的试金石<br />
　　本月早些时候，土耳其外长达武特奥卢（Ahmet
Davutoglu）对中国和俄罗斯在联合国安理会就叙利亚问题的决议中投否决票表示批评。他在慕尼黑安全会议的讨论中说：“俄罗斯和中国的投票不是基于现有事实的基础，而是出于对西方针锋相对的立场。”达武特奥卢呼吁国际社会对叙利亚民众表现出团结与支持，并对大马士革政权施压，迫使其停止对本国民众的屠杀。<br />

　　中土关系专家阿迪贝里教授认为，习近平与安卡拉就叙利亚问题的讨论将是对于未来双边合作稳固性的一个试金石。他说：“中国对国际社会介入叙利亚问题的反对立场主要基于其传统的不干涉别国内政的外交原则。……但是另一方面，中国也有自己的内部担忧。害怕自己对反对派的压制也会带来麻烦。”<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br />
　　土耳其对维吾尔族群的支持<br />
　　以信奉伊斯兰教的维吾尔族为主导的新疆地区被中国政府视为一大隐患。而由于土耳其与维吾尔少数民族之间存在历史渊源，因此与维吾尔人相关的任何事态发展都会反映在安卡拉与北京之间的关系上。w<br />
</FONT></STRONG>]]></description>
            <author>草根情怀</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489f647f0102e67n.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 11:07:05 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489f647f0102e67n.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
