<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>蒋丰的博客</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/jnoc</link>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Feb 2012 06:17:40 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 11:06:29 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>日本大学为何“文盗教授”在增多</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_615fb6320102dvtk.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="TexT-inDenT: 2em">
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
进入过日本大学的人，大概都会情不自禁地喜欢校园里的氛围。满目青绿，蓬勃的青春不断与你擦肩颔首；自由研究，可以充分使用的书籍资料让你在学海里面抒展遨游。然而，这片净土正逐日藏污纳垢，日本象牙塔里的“不详事”越来越多了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="left"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s15.sinaimg.cn/orignal/615fb632tb983e448652e" TARGET="_blank"><img STYLE="WiDTH: 313px; HeiGHT: 252px" ALIGN="right" SRC="http://s15.sinaimg.cn/middle/615fb632tb983e448652e&amp;690" WIDTH="400" HEIGHT="312" NAME="image_operate_41951329876204942" /></A>2月12日，日本《朝日新闻》报道了滋贺大学某教授6次盗用共同研究者论文的事件。紧接着的2月17日，日本《每日新闻》又刊登了立命馆大学某助教授网络剽窃论文的消息。其实，像这样大学教授剽窃盗用他人论文的事件，近年来并不少见，2011年有过东京大学某助教授、2009年有过广岛大学某教授、2008年有过岐阜大学某教授……
今日的日本“先生”们似乎离圣贤越来越远了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
面对上述现象，除了垂首叹息外，也不禁令人思量，究竟是什么原因导致日本大学教授们纷纷做起了“文盗”？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
在日本的大学里，教授们课上的授业内容充不充分，课下的解惑态度好不好，学校并不关心。学校最看重的是教授们的论文数量，而不是教学质量。教授们发表的论文越多，自己的业绩越多，学校的知名度也就越高。正是这种方针促使教授们不得不想方设法地“早产”、“多产”。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
被曝光的几起“文盗”事件的报道中，有两个共同的关键词——“匿名”和“告发”。这些日本大学教授盗用他人论文的丑行，大都是因为校方收到、或连续多次收到匿名电子邮件、告发信后才开始着手调查，进而真相大白于天下。在论文发表和刊登之前的审查过程中，评审员们居然都没有发现。这也是“文盗”现象多发的原因之一，审查一关轻而易过。所以说，他们负有很大的责任。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
日本的大学校刊、学术杂志等都设有审查小组，小组成员由几所大学的各领域教授组成。但很多审查小组都是空架子。一般审查小组成员遇到自己学校送上来的论文，大多会看也不看地就亮绿灯。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
通过报道，还可以得知，几所大学对于盗用论文的教授给予的处分大都相似，“将已刊登论文撤下”、“给予严重警告”、“短期停职”等等。日本大学对于这类“不详事”大多尽力隐蔽，选择家丑不外扬，以减少对学校名誉的影响，并且要求媒体尽量不曝光教授的名字。这实际上是对“抄袭教授”的另外一种、或者说最后的保护。</P>
简而言之，日本的大学追求论文数量的晋升制度，论文审查过程中的审而不查，最后哪怕被发现也不至于身败名裂等等，都是日本校园“文盗教授”日趋增多的原因。此风不改，日本校园势必成为一个“造假基地”。（本文作者系张桐）&#9632;</DIV>]]></description>
            <author>日本新華僑報總編蔣豐</author>
            <category>日本问题评论</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_615fb6320102dvtk.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 06:17:40 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_615fb6320102dvtk.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>留学生应该学会妥善处理情感危机</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_615fb6320102dvtj.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 黑体; FonT-siZe: 16px" COLOR="#ED1C24">——日本天天“蒋”（2月22日篇）</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
今年年初，两名台湾女留学生惨遭杀害的案件震惊了整个日本列岛。台湾留日学生张志扬追求被害人之一林芷滢，在遭到冷遇对待后，因爱生恨而痛下杀手，不仅用刀扎死了林芷滢，还将与林同屋的另一个女孩朱立婕一并杀害。而随后，凶手张志扬也在逮捕后趁警察不注意割喉自杀。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="left"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s15.sinaimg.cn/orignal/615fb632tb98363f1f7fe" TARGET="_blank"><img STYLE="WiDTH: 316px; HeiGHT: 236px" NAME="image_operate_24181329873966053" ALIGN="left" SRC="http://s15.sinaimg.cn/middle/615fb632tb98363f1f7fe&amp;690" WIDTH="400" HEIGHT="301" /></A>一起由感情纠葛引发的悲惨命案，不但让3位年轻的生命终结在异国他乡，也将“海外留学生如何处理情感危机”这个话题摆到了人们面前，引发众人深刻思考。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
留学生大多已步入成年，随之而来，他们的恋爱感情也到了萌发或者旺盛期。渴望和追逐异性成了这一时期年轻人的主要特征。因为远离亲人而造成的心理寂寞，以及独居异国他乡而产生的孤独陌生感，让留学生对异性情感有着更加强烈的需求和渴望。因此人们常常看到，不少男女留学生相互结识后很快走到了一起。但同时也应该注意到，这一时期年轻人的情感不够成熟，加之生活环境的不确定因素以及精神压力，也使这些留学生之间的情感处在一种极其脆弱和不稳定的状态，非常容易破裂分手。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
应该承认，稳定、持续的恋情，有助于留学生减轻学习和生活压力，增添在海外生存发展的动力。留学生在学业有成的同时若能获得一份宝贵的情感，就可以实现人生阶段的“双丰收”。但同时也要警惕，如果个人情感处理不当，轻则影响自身学业，以及同学之间的友谊，重则会影响心理健康，使人抑郁、焦虑、极度自卑或自信，甚至由一时的心理创伤发展成终身的心理阴影，形成不健康的心理人格，做出过激的行为，最终像张志扬那样，断送了前程和生命。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
既然留学期间的情感发展中充满了变数，那么，留学生应如何处理好情感危机呢？以下几点，或许可以作为建议。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
首先，要认清情感破折或者失恋，都是恋爱过程中的“常客”。年轻男女相互吸引、互有好感很容易，但能够心心相映、相爱牵手决非易事。要以正确的态度对待恋爱发展。对于一份迎面走来的恋情，要勇敢执着地追求和争取。而对于已经远去的情感，也不应该过于纠结不放。遇到情感挫折时，不要沉溺于痛苦中不能自拔，应做到失情而不失理智。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
其次，处于情感低谷中的留学生不可“固步自封”，而要通过扩大人际交往范围，使自己看得更远，了解得更广。要积极参加学友会、同学会等组织的活动，从中结交更多同性与异性朋友，在彼此沟通交流中发现别人的长处和自身的性格弱点，学会更多的人际交往常识和与异性相处的经验。在开放中走出低谷，走向成熟。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
最后，要学会通过恰当的途径疏导负面情绪，培养阳光心理和人格。在日本等发达国家，有很多敬老院、介护所等社会福利机构，留学生遭遇情感挫折后，可以以社会志愿设身份积极投身社区公益活动，把自己对于昔日恋人的细心关怀转变为对残障老人的温馨照顾，将自己狭隘的小爱变成无私的大爱，最终使自己的情感得到升华。&#9632;</P>]]></description>
            <author>日本新華僑報總編蔣豐</author>
            <category>日本天天“蒋”</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_615fb6320102dvtj.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 05:42:07 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_615fb6320102dvtj.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>名古屋市长否定南京大屠杀的用心</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_615fb6320102dvt8.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 黑体; FonT-siZe: 16px" COLOR="#ED1C24">——日本天天“蒋”（2月21日篇）</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="left">
“南京大屠杀是不存在的”。2月20日，日本名古屋市市长河村隆之在会见到访的中国<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s2.sinaimg.cn/orignal/615fb632tb975a145b451" TARGET="_blank"><img STYLE="WiDTH: 295px; HeiGHT: 243px" NAME="image_operate_12801329815020812" ALIGN="right" SRC="http://s2.sinaimg.cn/middle/615fb632tb975a145b451&amp;690" WIDTH="420" HEIGHT="308" /></A>访日代表团时竟然说出这样的话，引来舆论一片哗然。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
而对随后来自舆论和中国方面的批评，河村隆之在20日下午的例行记者会上自我辩护称：“中国一直说是30万南京平民被屠杀，纠正历史认识是我的使命。”他还称，应对南京当时的情况进行分析，“有很多是卷入枪战而死亡的人”。对于被斥责“胡说八道”，他称“引发争论是一件好事，希望中方冷静接受。”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
究竟应怎样看待日本一位地方行政长官的如此言论呢？笔者认为，不妨从下列几个方面进行分析。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
第一，这是河村隆之出身的家庭背景所决定的。他的父亲河村鈊男，在第二次世界大战期间，作为“大日本帝国陆军”第101师团歩兵第101旅团指令部伍长参与侵略中国的行动，是一个双手沾满中国人民鲜血的军人。1945年日本投降以后，他躲到中国南京市的栖霞寺藏身，1946年才回到日本。1948年创办了河村纸业合资公司，担任了公司的第一代老板。就是这样一个不肯承认战争罪行的父亲，经常向河村隆之灌输“大日本帝国陆军”的辉煌。在这种家庭背景下成长起来的河村隆之，拥有如此的历史观，丝毫不奇怪。值得注意的是，日本首相野田佳彦也是职业军人家庭出身，他的父亲本来准备到中国大陆参战，走到福冈时战争结束了。因此，野田佳彦的历史观与河村隆之的历史观有相同之处。这种中央政府“一把手”与地方政府“一把手”异曲同工的“历史观”，应该不是偶然的。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
第二，日本政客通过玩弄数字混淆历史的定论。不久前，笔者在采访日本公明党副代表时，她讲过这样的话：在日本政坛，有人总是在“真实”与“事实”之间做文章。对南京大屠杀就是如此。他们总是追究这场大屠杀到底是30万人还是3万人的“真实”，而回避南京大屠杀这个“事实”，不愿意讨论当年日本军队为什么会出现在中国土地上进行侵略的“事实”。这种貌似追求公正“真实”的做法，恰恰是日本一些政客逃避战争责任的一种手段，试图将此引向歧途。其实，无论是杀三十万人，还是杀三万人，都是一场大屠杀。这个历史的“事实”是谁也抹煞不了的。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
第三，此事显示出日本政坛保守化的一种变化趋势。以往，日本政府阁僚屡屡有因为历史认识问题“失言”的事情，最后基本上都是被执掌权柄的首相给“拿下”。现在，日本的一些地方行政长官，频频出现否定历史的言论，甚至动用权力阻挡当地中国总领事馆的扩建，有些地方议员更是直接插手与中国有领土争端的钓鱼岛问题。他们正在通过这种“地方行动，影响中央”的运作方式，一方面增加自身的影响力，为自己夺人眼球、大捞选票做准备，另一方面也直接给国政、外交施加压力。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
第四，此事显示出日本政治家素质的降低。日本是一个礼仪之邦。以往，一些日本政治家待客有礼，讲究“面子”，即使对以往的历史认识问题心存否定之念，也不会在中国客人面前明确的说出来。应该讲，这也是作为政治家应有的基本素质之一。但是，河村隆之的言行表明，他已经置所有礼节于不顾，公开伤害中华民族的感情，其个人的行为品德大大降低。&#9632;</P>]]></description>
            <author>日本新華僑報總編蔣豐</author>
            <category>日本天天“蒋”</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_615fb6320102dvt8.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 16:48:18 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_615fb6320102dvt8.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>中国放宽进口美国大片凸现自信</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_615fb6320102dvs4.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s13.sinaimg.cn/orignal/615fb632tb95f358fdfbc" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_60041329718559507" SRC="http://s13.sinaimg.cn/bmiddle/615fb632tb95f358fdfbc&amp;690" /></A>&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
“美国发出的欢呼声与电影院里的观众一样响亮”，美联社2月18日报道中美电影协议时的调子同样响亮。好莱坞是美国服务业贸易优势的象征，在此前一天双方达成的协议中，无论是中国进口好莱坞大片配额的大幅增加，还是美方票房分账比例提高近一倍，都让美国人兴高采烈。彭博社报道的标题是，“好莱坞赢得进入中国的通道”。文化产品往往因为附带价值观而比普通产品更为敏感，去年日本文艺界就“韩流”进行过两轮游行示威，法国则经常叫喊要抵制“英语文化的入侵”，现在世界上最强势的美国文化获得更频繁进入中国的权利，意味着什么？奥地利媒体认为中国爱国主义电影会遇到更大挑战，美国《基督教科学箴言报》则预测了“关于争夺软实力的跨太平洋竞争”。但放更多好莱坞大片进来在中国激起的波澜，远没有外电预测的大，中国舆论2月19日的主调是，中国民族电影产业不会受太大冲击。中国著名电影导演冯小刚在微博中说，优胜劣汰，怕什么呢。中国著名影评人周黎明说，只有把自己当成弱者才会觉得自己的文化被侵略。</P>
<p ALIGN="center"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 黑体; FonT-siZe: 16px">好莱坞变成“一个更加快乐的地方”</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
据路透社报道，中美双方2月17日就解决WTO电影相关问题的谅解备忘录达成协议。根据这一协议，中国政府同意将在每年20部海外分账电影的配额之外，再增加14部分账电影的名额，但必须是3D电影或者是IMAX电影，而美方票房分账比例也将由此前的13%提高到25%。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
“美国之音”2月18日说，这份协议是星期五在洛杉矶宣布的，星期五是中国国家副主席习近平对美国为期5天访问的最后一天。奥巴马政府和美国电影制造商为与中国达成的这项协议感到高兴，该协议将允许更多美国制作的电影进入中国庞大的市场。陪同习近平到这个南加州城市访问的美国副总统拜登说，协议将使美国电影公司和独立电影制片人更容易接近日渐壮大的中国观众群体。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
美国《基督教科学箴言报》说，习近平离开了洛杉矶，但是美中签署的电影协议把好莱坞变成了“一个更加快乐的地方”，根据该协议，中国将允许更多的好莱坞电影进入中国和建立合资公司。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
“如果要评出中国国家副主席访美期间最无争议、最受美国朝野各界一致赞赏和欢迎的决定，那一定是美中电影协定。”加拿大广播公司的评论对美国欢迎该协议进行了总结。该评论认为，该协议将令美国电影业者和为电影产业服务的数以千计美国人受益，并保住更多就业机会。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
美联社称，好莱坞和奥巴马政府星期六称赞中国同意降低进口美国电影的门槛，而这些壁垒过去把很多美国制作的电影拒之于繁荣的中国电影市场门外。美国副总统拜登称这是一个“突破”，美国电影协会说这是一项“里程碑式的协议”。美联社还说，美中贸易一直是双方的主战场，而该协议将成为双边贸易中一个“罕见的亮点”。进军中国电影市场长期以来一直高居好莱坞愿望清单的前列。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
美国将从该协议中获得多大利益？一些媒体已经开始详细算账。彭博社标题为“好莱坞赢得进入中国的通道”的文章说，电影产业是美国重要出口部门，白宫说，电影和其他视听产品为美国带来120亿美元的贸易盈余，而中国是世界上增加最快的电影市场之一，2011年票房收入达到21亿美元。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
美国《商业周刊》称，中国是世界上增长速度最快的电影市场。迪斯尼首席执行官罗伯特·伊格尔说，这项协议“代表着一个重大的机会”。华纳兄弟董事长兼首席执行长梅耶说：“这为我们两国关系的历史开启了一个新时代。”</P>
<p ALIGN="center"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 黑体; FonT-siZe: 16px">中国不怕美国大片</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
中国人民大学教授金灿荣2月19日表示，美国获得的直接收益并不大，只能说未来潜在的收益可能很大。但最后美国的潜在收益能不能拿到还不一定，如果国内电影产业发展得不错，美国未必能拿到预期的市场份额。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
一些外电认为，好莱坞在世界范围内的强势是它未来获得更大收益的保证。法国《巴黎竞赛画报》称，在电影节和影评圈等小众范围，欧洲影片还可以与好莱坞抗衡，但在商业票房领域则完全力不从心。中国似乎正好相反，靠行政力量，他们的影片有时也能获得票房丰收，但许多作品要么是好莱坞产品的模仿品，要么是为各种国际奖项量身定做的投机产品，它们怎能与好莱坞竞争呢？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
法国“经典音像网”也说，好莱坞最大的优点，就是观众想看什么，他们就能很快拿出合观众胃口的电影快餐，“快”和“全”就是好莱坞立于不败之地的法宝，在全球各地包括法国都屡试不爽，中国电影人将如何应对好莱坞电影的冲击，令人关注。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
奥地利《媒体评论》杂志2月19日以“中国的好莱坞规则”为题说，中国有世界上最广阔的电影市场，中国可以拯救好莱坞，但随着好莱坞电影的输入，中国传统电影市场将受到冲击，比如爱国主义电影会遇到更大挑战，中国电影市场将在好莱坞大片和“升级中的民族电影”之间展开竞争。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
中国舆论对于中美电影协议反应复杂，多数的声音是“不怕”。著名电影导演冯小刚在微博中把好莱坞大片称为“好莱虎”，认为“放30头好莱虎进入中国市场”对观众来说是好消息。他还说：“优胜劣汰。怕什么呢。”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
“现在中国的电影已经有足够的实力应对来自美国的竞争。”北京大学中文系教授张颐武2月19日这样说。他认为，从1994年年底我国以配额的方式引进电影，到2004年美国好莱坞大片开始以分账方式进入中国，可以看到中国电影市场的开放势头，也可以看到中国电影的长足进步。实际上，美国电影开始引进的时候是中国电影的最低谷，反而是美国大片进入中国的十多年里，中国电影产业有了很好的发展。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
中国著名影评人周黎明认为，中国没有放弃配额制度，只是把配额增加，因此该协议是量变而不是质变，是一种过渡性协议，和我们“摸着石头过河”的方针是一脉相承的。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
据周黎明介绍，美国电影进入其他国家市场的分账比例一般在30%以上，所以我国以前的分账比例13%是很低的，对方是因为看重中国市场的未来才同意如此比例。增加到25%，从国际比例来讲还是偏低，对方愿意合作主要还是看重中国市场的未来。</P>
<p ALIGN="center"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 黑体; FonT-siZe: 16px">敢于“与狼共舞”才会强大</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
美国《基督教科学箴言报》说，在美国与中国达成的协议当中，建立合资公司或许更加令人着迷，这是因为双方合资建立的是一个制作动画片的公司，动画片领域是美国的强项，中国也一直渴望利用美国的技术和这个媒介。双方既出于政治上的考虑，又出于商业上的原因。对于中国来说，动画片是中国同世界日益增强的媒体关系当中的一个“试探气球”。没有中国管理部门所禁止的性、流血和当代政治内容，动画片是以家庭为导向的，这使得动画片是安全的，既适于出口，也适于进口。文章称，好莱坞目前在推销文化软实力方面领先，但中国在试图赶上，电影很可能带来关于争夺软实力的跨太平洋竞争。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
很多国家不喜欢外来文化的强势介入。德国《南德意志报》2月19日报道说，在柏林电影节上，一些好莱坞电影在柏林电影院播出，甚至没有加上字幕，观众还不得不接受加州的俚语，英语已经成为统治世界的文化介质。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
近年来，德国人越来越因自己的文化受到美国文化的侵袭而感到担忧，德国保守党曾投票决定，要求将“德国的官方语言是德语”写入德国国家宪法。支持者表示，德语是德国的文化根基所在，其官方语言地位应当得到确立。一项由德国汉诺威大学进行的研究发现，在德国人日常使用的词汇中，23%是英语词。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
金灿荣认为，强势文化向弱势文化渗透是古今中外普遍的现象，一般来说弱势文化都会做出某种抗拒的动作。我国有一段时间对文化入侵特别敏感，现在则更自信一些。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
日本横滨市立大学一名退休教授在接受采访时认为，对待美国大片，世界上许多国家都出现过“文化入侵”的说法。这是把自己首先摆在一个弱势的位置，一种自卑的角度，是一种不战而降的说法。就和经济一样，一种文化只要敢于“与狼共舞”，才会强大起来，才会具有生命力。（本文刊登于2012年2月20日《环球时报》）。&#9632;</P>]]></description>
            <author>日本新華僑報總編蔣豐</author>
            <category>华人问题评论</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_615fb6320102dvs4.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 12:39:13 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_615fb6320102dvs4.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>日本首相热心规划宇航开发对抗中国</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_615fb6320102dvry.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 黑体; FonT-siZe: 16px" COLOR="#ED1C24">——日本天天“蒋”（2月20日篇）</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
2011年，野田佳彦出任日本首相后，迅速下达指示，要在内阁府内成立一个“宇宙战略室”。现在，有消息传来，这个“宇宙战略室”有望在今年春天建立。日本《朝日新闻》因此称野田佳彦是一位“热心关注日本宇航开发的人。”</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s2.sinaimg.cn/orignal/615fb632t78efb01160a1" TARGET="_blank"><img STYLE="WiDTH: 491px; HeiGHT: 365px" NAME="image_operate_63141329708492666" SRC="http://s2.sinaimg.cn/middle/615fb632t78efb01160a1&amp;690" WIDTH="450" HEIGHT="335" /></A></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
问题是，与日本其他首相相比，野田佳彦为什么如此关心日本的宇航开发呢？他要把日本的宇航开发引向何方呢？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
2008年，日本国会通过了自民党、公明党、民主党联合提出的《宇宙基本法》。如果把这项法律与日本国会1969年通过的相关法律进行比较就会发现，那时日本提出宇航开发应该以“非军事”为原则，而这项法律则确认日本的宇航开发“必须有利于安保”，并且允许在一定范畴内用于防卫。也可以这样说，日本的宇航开发原则从此由“非军事”转变为“非和平”了。值得注意的是，那个时候，野田佳彦作为在野党——民主党的国会议员，不仅参加了这部法律的制定，同时还担任了这项法案的国会立法小组负责人。这样，人们就不难理解职业军人家庭出身的野田佳彦为什么会热心日本宇航开发了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
光说不练，不行！野田佳彦就任日本首相以后，把宇航开发确定为日本再生的“新领域”，有意在日本政府“宇宙开发战略本部”的基础上成立一个副部级机构——“宇宙厅”。但是，日本的宇航开发现在处于一个群龙无首状态，文部科学省下面有宇宙航空研究所开发机构（简称JAXA）,收集讯息的谍报卫星则由内阁官房直接负责，气象卫星由国土交通省负责运营，宇宙通讯系统由总务省负责，地球环境观测卫星由环境省负责，防卫省在搞弹道导弹防卫，外务省负责宇航外交，相关机构不下10个。现在，日本政府每年为宇航开发出资3000亿日元，看起来数额不小，无奈僧多粥少，不够分的。这样，野田佳彦就指示修改《宇航研究开发机构设置法》，增加有关在内阁府内设立“宇宙战略室”的内容，提交给国会审议，争取其在今年春天成立。同时，还准备成立由日本科学家组成的“宇宙政策委员会”。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
其实，日本如此急切投入宇航开发的深刻背景是源于中美等国的宇航开发。眼看着美国预定在本世纪30年代中期实现载人绕火星轨道飞行，并将此视为“后航天飞机”时代的载人太空开发蓝图；眼看着中国计划在2013年向月球表面投送“月球车”，同时计划在2025年至2030年间发射载人登月飞行器，日本的确有些着急。本来，日本希望“借鸡生蛋”，搭美国的快车，2009年曾经敲定一项载人太空开发计划，即配合美国的探月计划把日本人送上月球，但该计划因为美国宣布中止原计划半途而废。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
2011年1月4日，日本《读卖新闻》曾经在社论中指出，“日本没有制定长期的宇宙开发战略。日本应积极推进与美国的合作，强化安全保障以应对中国在宇宙开发方面的快速发展。”日本首相野田佳彦在《民主之敌》一书中则表示：“现在，日本生产手机、电脑所需要的稀土，9成依靠从中国的进口。同时，我们眼下又无法自我调节。如果侦察卫星搞出来了，就可以发现海底存有大量的稀土。所以，我们必须进行战略性的准备。”这样看来，野田佳彦首相力促日本宇航开发的目的之一，就是与中国进行宇航空间的对抗了。或许，这成为今后日本宇航开发的方向，从而拉开一场中日宇航开发的竞争战。&#9632;</P>]]></description>
            <author>日本新華僑報總編蔣豐</author>
            <category>日本天天“蒋”</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_615fb6320102dvry.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 10:36:39 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_615fb6320102dvry.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>日中纠纷是彼此间重视的一种表现</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_615fb6320102dvrw.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="left"><strong><font COLOR="#FF0000">——访日本双日株式会社会长土桥昭夫</FONT></STRONG></P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s12.sinaimg.cn/orignal/615fb632tb95b13bd59eb" TARGET="_blank"><img STYLE="WiDTH: 331px; HeiGHT: 495px" NAME="image_operate_35611329701023678" HSPACE="10" ALIGN="left" SRC="http://s12.sinaimg.cn/middle/615fb632tb95b13bd59eb&amp;690" WIDTH="288" HEIGHT="525" /></A></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
双日株式会社是日本六大商社之一。与日本其他商社不同的是，双日株式会社早在1961年作为一家大型综合商社被中国政府指定为第一号“友好商社”。如今，在双日株式会社的社史档案里面，还珍存着当年毛泽东主席、周恩来总理会见当时的日绵实业株式会社(现在的双日株式会社)社长南乡的照片。1月25日下午，《日本新华侨报》对双日株式会社会长土桥昭夫进行了专访。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">下面是访谈摘要。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center">
<strong>中国也应该加入到TPP</STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
<strong>《日本新华侨报》：</STRONG>从去年年底开始，是否加入TPP（环太平洋伙伴关系协议）成为日本社会的一大话题。一种观点认为，加入TPP有利于日本的经济发展，或者说是一个新的发展机会；相反的观点则认为，加入TPP可能会对日本不利。你对此事怎么看呢？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
<strong>土桥昭夫：</STRONG>世界正在成为一个没有国境的“地球村”的同时，世界上发生的任何讯息都在一瞬间传开。虽然在地理上有距离感，由于讯息的传递越来越迅速，彼此之间就好像越靠越近了。日本战后通过“贸易立国”获得发展，深知与海外通商的重要性。如果贸易做不好的话，整个日本的经济发展就很难想象了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
在我看来，TPP是一个环太平洋的自由公开的经济贸易体制。日本也确实应该尽早建立这种体制，不局限于日本国内市场，而是应该利用它在这个区域扩大市场，以此来增加日本对外贸易的交易量是一件很重要的事情。总之，TPP是一种相互合作的关系，相互弥补不足的地方，一起发展、进步。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
关于农业问题，我认为这并不局限于TPP，任何一个国家只要与FTA（自由贸易协定）和EPA（经济合作协定）挂钩，农业问题就成了敏感的话题。例如，在日本的农业就遇到从事农业的人员大多是65岁以上的老人，他们面临着无人接班的窘境，荒废耕地继续增加等问题,如此则无法维持下去。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
因此，制定一个把农业作为一个产业很好地扶植起来的政策就至关重要了。不是说因为日本加入了TPP农业就不行了，而是应该把农业政策一起推动起来。关于加入TPP、关于推进农业问题和农业结构改革的必要性等，已经开始了研究讨论，不过TPP可以限制时间，例如，在五年或十年的一定的时间内，一边推进结构改革，一边向世界打开日本市场，我认为这样的方向是可行的。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
<strong>《日本新华侨报》：日本加入TPP以后，对中日经济关系会有什么影响呢？</STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
<strong>土桥昭夫：</STRONG>中国现在是日本最大的贸易国，我个人认为如果中国选择加入TPP的话是一件好事。现在，已经有12个国家决定参加TPP的谈判，它们的GDP的总和占到世界GDP的40%左右。如果中国也参加进来的话，这个数字就更可观了。对日本来说，由于中国是一个很大的市场，所以我认为中国如果加入TPP的话是一件很值得赞赏的事情。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center">
<strong>日中之间的纠纷是彼此重视的一种表现</STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
<strong>《日本新华侨报》：</STRONG>今年是中日邦交正常化40周年。这40年来，中日经济关系有了长足的、成熟的发展，但两国的政治关系还不能令人满意，以致时常出现“政冷经热”的现象。对此，你认为应该怎样改善呢?</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
<strong>土桥昭夫：</STRONG>政治与经济本身存在着密切的关系。经济活动如果顺利进行，则政治关系也会比较融洽。政治关系安定了，反而还可以促进经济交流活动。所以，我们希望日中两国的政治和经济两方面都能够维持良好的关系。当然，我们也应该知道，政治这个世界，是有台上和水面下两个舞台。而经济只要利害关系一致就有生意可做。所以说表面所反映出来的东西，未必是真实的东西。现在,日本经济无论愿意与否都与中国经济有密切的关系。所以,政治也不能维持政冷。因此，作为我们这样的经济界人士认为，通过进一步加强日中经济交流活动强化日中关系，其结果将会推动政治方面的日中关系的发展。我们在尽最大的努力进行经济交流。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
<strong>《日本新华侨报》：</STRONG>具体说来，不少人认为中日政治关系目前处于一种缺乏互信的状态，对此，你是怎么看的呢？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
<strong>土桥昭夫：</STRONG>说实话，日本与中国的关系并不是最近才开始,这种关系已经有2000多年的历史了。在这长长的历史长河里，日本的汉字文化是从中国传来的，日本的佛教也是经由中国传来的，日本古代的政治制度、行政制度也是从中国搬来的。各种各样的文化从中国传到了日本。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
当然，在2000年的相互交往历史中，也有不顺的时候,发生纠纷的时候。在我看来，发生纠纷说明日中两国相互都承认对方的存在,互相都无法忽视对方。我在想，如果日中两国相互不感兴趣的话，就可以做到相互无视，也就不会发生纠纷。只要互相都有相互友好相处的热情，两国关系也就会变得热烈起来。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s15.sinaimg.cn/orignal/615fb632tb95b172bd08e" TARGET="_blank"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体"><img NAME="image_operate_92191329701018423" SRC="http://s15.sinaimg.cn/middle/615fb632tb95b172bd08e&amp;690" WIDTH="500" HEIGHT="379" /></FONT></A><br />
<font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">1958年2月，南乡三郎相谈役（日绵第8代社长/左二）访中时受到了<br />
毛主席、陈云（右一）、廖承志（左一）的接见。<br /></FONT>&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center">
<strong>为第一号“友好商社”而自豪</STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
<strong>《日本新华侨报》：</STRONG>据我了解，那还是在1961年，作为日本十大商社之一的日绵实业株式会社(现在的双日株式会社)就被中国政府方面指定为“友好商社”。当时，中日两国的邦交还没有恢复，双日株式会社是凭着什么样的战略成为在中国的第一家“友好商社”的呢？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
<strong>土桥昭夫：</STRONG>众所周知，我们双日株式会社是在2003年，由综合商社的日绵和日商岩井合并重组而成的。其前身的日绵，即日本绵花株式会社成立于1892年。1903年，就在中国上海成立了支店。以后，随着贸易不断的扩大，先后在中国设立了14个支店、41个办事处。当时主要从事棉花和针织品等业务。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
在日中恢复邦交之前我们就与中国有着贸易往来。我们的前辈们有先见之明,认为中国一定会在经济上发展起来，一定会成为日本重要的经济伙伴。这种思想和想法一代又一代传承下来。正是因为与中国有着这样的贸易和经济往来的基础，1961年，作为大型综合商社被中国政府指定为第一家“友好商社”。第二年的1962年，双日的前身日商岩井也成为“友好商社”。过去，我们主要是以棉花、纤维等为主，现在，我们从事着各种各样的商业活动。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center">
<strong>日本应该理解中国减少稀土出口</STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
<strong>《日本新华侨报》：</STRONG>你从事商社工作的，肯定也关系中国稀土出口的事情。去年，日本许多媒体都在报道中指出，中国减少稀土出口，是与2010年9月中日撞船事件挂钩的。你对此有什么看法？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
<strong>土桥昭夫：</STRONG>稀土问题恰好与中日撞船事件碰到一块了，所以，容易被媒体炒作。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
我认为随着中国经济的发展，国内稀土的使用量自然越来越大。近年来，中国对环境保护问题也越来越重视，有必要对稀土的问题，对其他各种资源开发对环境的影响做认真的研究和讨论。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
但是，我认为中国在减少向日本出口稀土一事上说明不够充分。中国作为一个国际大国，应该意识到自己的每一个行动，都是在塑造自己的国际形象，这个国际形象一旦确立了，国际社会就容易接受。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
对于日本来说，由此开发了新的替代品，开发了新的技术。还有，促进了资源再生的推进工作。也许，由此会产生一场更大的革新运动。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center">
<strong>中国企业海外投资应该考虑当地利益</STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
<strong>《日本新华侨报》：</STRONG>我知道你去过中国很多次。与日本进行比较后，你能够谈一谈你对中国企业及其中国企业家的看法吗？你认为他们的长处和短处是什么？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
<strong>土桥昭夫：</STRONG>中国企业和日本企业在经营方式上最大的区别应该是决定问题的速度。中国企业的运营是从上到下方式的，由上面说了算。而日本企业则自下而上方式的，问题先从下面提起。这样，日本企业在反复讨论，上下酝酿的时候，有可能失去机会。但是，日本企业一旦决定了要做的事情，会以很快的速度去完成，并且踏踏实实地去完成它。只是我觉得在决断速度方面，日本有必要学习中国。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
至于你说到中国企业有什么短处，例如，听说中国企业大量投资非洲，带去的不仅仅是资金和技术，还带去了许多工人，这样的做法是否对扩大当地的就业率、培养技术人才、实现技术转让等起到效果。我认为中国应该重新认识如何为当地国的经济发展作出更大的贡献。</P>]]></description>
            <author>日本新華僑報總編蔣豐</author>
            <category>日本高端访谈</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_615fb6320102dvrw.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 09:11:08 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_615fb6320102dvrw.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>日本降低成人年龄标准遭阻的背后</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_615fb6320102dvrr.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
生命是一支繁衍不息的歌谣。每个人都要走过无邪的童年，真纯的少年，进而迈向跋涉的成人之年。据统计，目前在全球185个国家和地区里，年满18岁即为“成人”的国家共有162个。而日本，则是把20岁定为成人之年，这个规定自明治政府以来一直沿用至今，实际上是136年没有变更。据日本《读卖新闻》消息，2月9日，日本众议院宪法审查会召开役员会，开始讨论《成人年龄修改案》的问题。</P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s8.sinaimg.cn/orignal/615fb632tb95adfb47717" TARGET="_blank"></A><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s13.sinaimg.cn/orignal/615fb632tb95af5a8b37c" TARGET="_blank"><img SRC="http://s13.sinaimg.cn/bmiddle/615fb632tb95af5a8b37c&amp;690" NAME="image_operate_25711329700241650" /></A></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
事实上，日本政府计划降低成人年龄标准的背后，与吸引青年人积极参政密切相关。2007年，日本制定了《国民投票法》，将可行使修宪投票权的法定年龄降从20岁降到18岁。但是，这项法案的具体实施，离不开两个前提条件，一个是需要修改《公职选举法》，把国政投票权的法定年龄也降至18岁，另一个是需要修改《民法》，把成人年龄标准也降至18岁。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
为了早日实施《国民投票法》，日本政府自2007年以来一直盘算要修改《民法》，降低成人年龄标准。但是，日本国民对此怨言颇多。2008年7月，日本内阁府曾就降低成人年龄标准的问题进行过一次全国性民意调查，调查结果显示，69.4%以上的受访者都表示反对。那么，是日本人拒绝提早“成年”，还是另有他因？分析起来，应是后者。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
第一，经济能力的问题。日本相关法律规定，成人可以自由租借房屋、办理信用卡、加入保险等等。但是，日本一般的18岁青少年，都还是高中学生，经济上更是离不开家长。一旦《民法》改变，18岁青少年们也可以在没有家长同意监督的情况下签署有效合同，购买高额商品等等，但最终为此买单的还是家长们。这就是日本家长们纷纷表示反对的重要原因。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
第二，消费者保护措施的问题。近年来，日本国内电话劝诱、家宅访问式劝诱、网络购物等的消费诈骗案连年递增，消费者或是被半强行签署长期分期付款合同，买下名不副实的高额商品，或是被巧言欺骗，投资根本不存在的矿山、外国证券、未公开股份等等，被害者多为老年人。如果《民法》改变，或许有更多涉世未深的青少年成为消费诈骗案的受害者。对此，社会各界都忧心不已。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
第三，《少年法》的适用范围问题。目前，受《少年法》保护，日本20岁以下的重大刑事案件罪犯被免除死刑，实际入狱时间也较短，并规定媒体不得以实名报道。但是，随着1997年发生的神户连续杀伤案件以来，日本社会对于少年犯罪的低龄化、凶恶化逐渐开始重视。同时，也有很多日本国民，对于青少年犯罪给予不同程度的同情，因此反对降低成人年龄标准，认为这样会增加重刑犯的人数，增加更多的反社会人群。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
第四，政府与国民之间的信任问题。对于日本政府要降低成人年龄标准，日本国民很多都理解为是执政党想扩大“票田”——投票人数，表面说是提高青少年参政意识，实际上就是要多拉选票。还有舆论表示，降低成人年龄，是日本政府增加税收的丑陋手段之一，法定成人年龄一降低，社会上瞬间出现大量的刚满18岁的饮酒吸烟者，政府的烟酒税收也就因此盆满钵满。这也反应了日本政府和国民间沟通不够，缺乏相互信任的问题。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
实际上，除了国民反对这个最大的障碍以外，日本政府自身也显得准备不足。在日本现行法律法规中，有很多与法定成人年龄相关，粗略统计，居然有300多项法律。而关于这些，尚未看到日本政府有什么具体修改计划。（本文作者系张桐）&#9632;</P>]]></description>
            <author>日本新華僑報總編蔣豐</author>
            <category>日本问题评论</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_615fb6320102dvrr.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 06:18:30 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_615fb6320102dvrr.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>美女校花难消日本食品的核阴影</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_615fb6320102dvqw.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 黑体; FonT-siZe: 16px" COLOR="#ED1C24">——日本天天“蒋”（2月19日篇）</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
美女向来兼具经济价值和宣传价值。面对灾区的农产品滞销，日本农林水产省最近打出了“美女牌”，借助日本美女“校花”们的靓丽外表，增进人们对日本食品的信心。</P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s10.sinaimg.cn/orignal/615fb632tb94c0283cb89" TARGET="_blank"><img SRC="http://s10.sinaimg.cn/bmiddle/615fb632tb94c0283cb89&amp;690" NAME="image_operate_85181329636035187" /></A></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
据报道，日本农林水产省为了推销地震灾区的农产品，近日请了9名大学生美女做“推销大使”。农林水产大臣亲自给这9名美女颁发了“声援美食学生大使”的证书，希望她们积极向海内外，尤其是向自己的同学们推销“日本的食品是安全的”理念。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
这9名美女是来自日本各学校的“校花”，她们美丽清纯、知性可爱，可她们身上的担子却不轻。日本农林水产省用美女搞宣传，让人眼前一亮，很是养眼，亦容易引起关注。美女向来都是屡试不爽的营销或宣传由头，有实验证明，人们对美女说的话更信任。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
美女固然好看，可从一个侧面反映出，日本食品在消费者的心里仍然被核阴影笼罩。去年，日本大地震、海啸及核事故给当地产业带来沉重打击，很多日本民众表示，和被损毁的基础设施相比，核辐射的负面影响杀伤力最大。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
日本的农产品仍旧被列在很多国家进口禁令的单子上，甚至灾区产品在日本国内都不畅销，不久前，日本从福岛县盘城市沿岸的海带和贝类中检测出了超标的放射性物质—铯，在次引起了人们的恐慌。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
福岛第一核电站发生事故以来，日本政府不仅在福岛县、茨城县等地查出农产品放射性物质超标，在200多公里以外的东京都也发现了超标产品。尽管并非日本东北所有地方的食品都受到污染，但不时传出的“超标茶”、“超标米”的消息还是让很多人对灾区的产品不放心。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
日本的一些超市、餐馆，如今会标明售卖蔬菜、水果或其原料的来源，产地距离灾区远的会很畅销。美国埃默里大学教授、国际原子能机构原顾问詹姆斯&bull;史密斯认为，由于放射性物质会进入食物链，为了让消费者放心，日本政府应该进行严格的监测，公布检测数值。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
实际上，福岛核电站事故后，日本厚生劳动省和农林水产省迅速制定出食品辐射值“暂行标准”，设定了安全上限，例如对于放射性铯活度的上限：水产品、肉、蔬菜等是每千克500贝克勒尔，饮用水、乳制品是每千克200贝克勒尔。消费者对检测结果还是缺乏信任。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
有人担心核污染难以治理、以现有的科技水平无法预知潜在的对食物链和人体的影响。专家指出，随着时间推移，福岛核事故造成的污染主要以半衰期长的放射性铯为主，其中铯137的半衰期为30年，这意味着日本境内的“热点”可能长期得不到“冷却”，对食品安全和居民健康构成长期威胁。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
可见，重塑消费者对日本食品安全的信心，关键在于驱散核阴影，让消费者更加及时真实地了解情况。通过美女校花传递“日本的食品是安全的”显然是“治标不治本”。&#9632;</P>]]></description>
            <author>日本新華僑報總編蔣豐</author>
            <category>日本天天“蒋”</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_615fb6320102dvqw.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2012 09:44:54 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_615fb6320102dvqw.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>日本防卫智库新角度切入研究中国</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_615fb6320102dvqn.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 黑体; FonT-siZe: 16px" COLOR="#ED1C24">——日本天天“蒋”（2月18日篇）</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
2月10日，日本防卫省的智库——防卫研究所推出了“以中长期角度来分析中国安全战略政策和军事趋向的年度报告”——《中国安全战略报告2011》。去年，该所组成《中国安全战略报告》编辑部，推出创刊号，今年是第二次出版。该报告称是“以研究者的立场编辑，并非代表日本政府或防卫省的见解。”</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s7.sinaimg.cn/orignal/615fb632tb937e91dbe66" TARGET="_blank"><img STYLE="WiDTH: 493px; HeiGHT: 244px" NAME="image_operate_40061329549709687" SRC="http://s7.sinaimg.cn/bmiddle/615fb632tb937e91dbe66&amp;690" WIDTH="491" HEIGHT="240" /></A></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
日本共同社称，这份报告反映出强烈的对华警惕感，认为伴随着经济发展，中国正在加强军事力量以确保能源资源并与美军抗衡。报告称“这将影响日本的安全”。《读卖新闻》指出，这份报告给日本“敲响了警钟”，“中国因为军事力的提高而采取强硬姿态的可能性也增高了。”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
据了解，这份报告共分为前言、向海洋发展的中国、在东海引起摩擦的中国、挺进海外的中国海军、人民解放军在外交政策上的抬头、结束语六个部分。编撰者则说的更明确一些，称“第二期报告侧重于当前国际社会所关注的中国海洋问题，主要探讨内容包括中国海洋战略趋向，中国的南海政策和活动，中国海军在亚丁湾、索马里海域的护航行动，解放军在外交上的抬头等”。他们声称“希望本报告为加深有关中国政策的讨论，促进日中防务和安全对话作出贡献。”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
参与《中国安全战略报告2011》的一位研究人员告诉笔者，这份报告是从更加广阔的视野进行研究，不仅仅注重军事角度，还注重能源角度、地域关系角度。注重研究中国军事发展以后，是否有可能把“能源外交”转变为“能源军事”，或者说是以军事实力做“能源外交”的后盾；研究中国军事特别是海军发展以后，会给周边国家关系、周边海域关系、亚洲以及亚太地域关系带来什么影响。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
这位研究人员表示，我们看到了中日两国近年来在防务方面有所合作。比如说，在推进反海盗活动等非传统安全保障合作领域方面，两国的派遣司令就已经开始了互访的交流，同时还与印度进行交流，形成了一种日中印三国反海盗的合作。但是，我们更看重中国另外一方面的问题：现在，中国除了与印度有陆上领土争端以外，其他的争端都是在海上，或者说都是“领海争端”，而这些争端又都涉及到日本的利益。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
这位研究人员称，从目前来看，中国的海洋战略还不够清晰、完整，这就更需要日本进行研究。与此同时，日本作为一个“海洋国家”，海洋战略也是不清晰、不完整的。在美国“重返亚洲”的战略下，日中两国都会重新调整、制定自己的海洋战略。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
这位研究员还称，美国虽然提出了“重返亚洲”的战略，但同时也表示今后不会同时进行两场战争，军费也有所减少。这样，就会加重日本在亚太地区的防卫作用。如果从中国政府公布的2011年国防预算为6.012亿元来看，折算成美元，就大大超过了日本的防卫开支。所以，现在日本出现了增加军费开支的呼声，日本前首相安倍晋三就是支持之一。所有这些，都需要日本进行研究。&#9632;</P>]]></description>
            <author>日本新華僑報總編蔣豐</author>
            <category>日本天天“蒋”</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_615fb6320102dvqn.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2012 15:02:36 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_615fb6320102dvqn.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>日本试图唤醒“休眠存款”遭民怨</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_615fb6320102dvpw.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
想钱想疯了！2月15日，在日本政府举办的“成长金融推进会”上，有关人士围绕着“休眠存款”再利用问题开展讨论，提出了把“休眠存款”用于震后重建、公益活动的建设性意见。</P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s16.sinaimg.cn/orignal/615fb632tb92372151b1f" TARGET="_blank"><img SRC="http://s16.sinaimg.cn/bmiddle/615fb632tb92372151b1f&amp;690" NAME="image_operate_55121329462074961" /></A></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
在日本，金融机构把连续十年以上没有任何使用记录的银行户头，归类为“休眠户头”。而这些长期无人提取、储户也完全联系不上的“休眠户头”里的钱，被称为“休眠存款”。据不完全统计，日本每年各大银行的“休眠存款”数额，加到一起高达850亿日元。如果这个再利用计划得以实现，或许真的能够帮捉襟见肘的政府财政解决不少困难呢。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
然而，正如那句流行语言所说，“理想丰满，现实骨感”。日本政府要想把这些沉睡中的财富唤醒，并非易事。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
第一，银行一关难过。其实，就“休眠存款”用于震后重建的可行性，早在民主党第二任首相菅直人执政时期就曾探索过。结果，遭到日本7个金融机构协会联名上书，大力反对。震后重建固然重要，但金融机构有其自己的主张。据日本金融厅统计，日本全国上下共有银行户头12亿。仅仅是“休眠户头”，每年就增加1300万个。如果真要把这些“休眠户头”的钱都转入国家相关户头，那么所有储户信息调动、交易记录查询等实质性操作，都必须各大银行出钱出人亲力亲为。银行不可承担为此增加的运营成本。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
第二，返还的可能性存疑。日本相关法律规定，如果银行户头5～10年没有任何使用记录，储户权利自动作废。而日本银行的现行做法是，即使10年以上没有任何使用记录，一旦储户要求提取，银行也要全额返还。现在，日本银行平均每年新增850亿的“休眠存款”，但这其中有40%的储户以后来提取了。如果“休眠存款”真的变成国家赈灾资金，当储户来提取时就会出现问题。而国家是否能够全额返还，也是值得怀疑的。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
第三，利用上的合理性、合法性。在日本，“休眠存款”的出现，有的是因为储户突然去世，其他人不知道户头的存在；有的是户头余额不多，储户放置不理；有的是孤寡老人过世，没有继承人领取。然而，无论出于何种原因，个人户头里的钱，始终属于个人财产。日本民间正在反问：政府有没有权力伸手掏国民的钱袋？依据什么法律动用个人财产？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
其实，“休眠存款”的激活再利用，不仅仅是日本一个国家的问题。每个国家的银行里都沉睡着数额不小的财富。2008年，韩国首次成立了“休眠存款”财团，采取银行捐献的方式，把银行自愿捐献的“休眠存款”用于社会福利事业。2010年，英国也设立了“休眠存款”基金，将15年间没有任何使用记录的户头余额作为慈善基金，支援非营利组织等。直到今天，各国围绕“休眠存款”再利用的可行性一直争议不断，但都没有一个合理有效、具有说服力的运作方法。日本政府虽然扯出赈灾的大旗，能否如愿，还是一个未知数。（本文作者张桐）&#9632;</P>]]></description>
            <author>日本新華僑報總編蔣豐</author>
            <category>日本天天“蒋”</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_615fb6320102dvpw.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 14:21:34 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_615fb6320102dvpw.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
