<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>真妮的咖啡屋</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/caizhenni</link>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Feb 2012 09:30:45 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 12:39:26 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>“我不吃辣的素”</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b0add2c0102e2mc.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">我吃素满一年了，已成习惯。出乎意料的是这期间孩子们的变化。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">首先，老大小州有一天宣布，他不吃海鲜了。问他为什么，他说那些鱼在水里自由自在的，我们给捕上来吃太残忍。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">过了几个月，老二凯丽突然宣布，她要吃素了！我问，是鱼肉都不吃吗？她说对，她要成为一个素食者。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">问她为什么，她说现在的鱼肉毒素太多，吃鱼吃肉太不健康了。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">这两年凯丽对食物营养很有研究，经常在我做饭的时候，拿着厚厚的一大本食物营养大全查看，我的操作过程一旦有任何不符合营养学的地方，就会毫不留情地给予纠正。比如，我做西红柿炒蛋，会把西红柿皮挑出来，那些卷卷的皮既不好吃又影响美观。凯丽告诉我：“妈，西红柿皮里含有维生素ABCDEFG，有纤维素若干，番茄红素几许，都是有益健康的，你不应该把它们挑出来。”</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">她还在网上看和食物营养有关的文章，尤其是我吃素以后，她研究了很多肉食的营养价值的资料，最后得出了不应该吃肉的结论。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">听说她要吃素，爸爸很不苟同，说肉食有人体需要的营养，不用完全不吃。凯丽滔滔不绝地用大量的数据，引经据典告诉她爸，现在吃肉吃进去的毒素超过了它提供的营养，人体需要的蛋白可以由植物蛋白提供，但是吃肉吃进体内的毒素对人体的损坏却是难以修复的。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">她宣布吃素以后，真的就一点鱼肉都不碰了。几天后，我煮了一大锅猪脊骨，那曾是老公和凯丽最喜欢吃的东西。小州虽然没说自己不吃肉，但他吃肉很少，带骨头的肉碰都不碰，三猪人小，吃得也很少，只有凯丽和爸爸两人最喜欢啃骨头，总是啃得热火朝天，满脸冒油花，特别来劲。那天，我把骨头盛到大汤碗里端上桌来，老公和三猪一人抄起一块大快朵颐起来。凯丽盯着那些骨头，满脸涨红。平时她吃饭时话特别多，唧唧喳喳没完没了，可是那一天，她一句话都不说，眼睛盯在骨头上，盯着爸爸和三猪你一块我一块地吃，沉默着。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">爸爸说：“你想吃就吃一块吧。”她使劲摇摇头。她吃了一点点饭，半途就说吃饱了，离开了饭桌。那天，看她盯着猪骨头的眼光，我的眼泪都要掉下来了，这孩子需要多大毅力才忍住的啊！那天的饭桌，气氛极其沉重，有股张力弥漫其间。我和老公两人心情都很复杂，谁也没有多说话。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">凯丽吃素这件事，我在心里赞同，老公在心里反对，我没有说任何鼓励她的话，老公的反对也是适可而止，我们俩保持微妙的平衡。都希望由她自己做决定，大人谁都不去干涉。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">私下里，老公对我有埋怨之意，说孩子们都是受了我的影响。我反驳他说：你是父亲，你也可以影响孩子啊！孩子有辨别能力，我能影响孩子的前提是他们认可我的观点。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">仔细想想，老公没有冤枉我，至少小州不吃海鲜，和我有关。那天，和孩子们一起看《海洋》，那个电影画面拍得特别美，小州从小喜欢动物，所以看得聚精会神。我指着一种带鱼跟小州说：“那就是我们吃的带鱼。”过了一会儿，我又说，那就是我们吃的“偏口鱼”，还有猫鱼，剑鱼、鳕鱼等等，我每说一次，他就咧嘴发出一声“耶”，做出一个恶心的表情。他以前大概没有把海里的活鱼和盘子里的鱼肉联系起来。不久，他就宣布不吃海鲜了。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">我想如果把屠宰场宰杀动物的视频给他看看，他肯定不会再吃肉了。他吃肉吃得很少，所以我没有刻意去做这个手脚，顺其自然吧。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">有一天，我们在饭桌上讨论，家里的人谁不吃什么，谁吃什么，几次提到吃素这个词，三猪在一旁大声宣布：“我不吃辣的素。”</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">这是什么素？他解释：“我不吃辣椒，不吃辣根，所以是不吃辣的素。”原来他听我们都在讲不吃什么，以为不吃某种东西就叫吃素。因为他最小，有很多事情无法参与，所以他有种心理，很怕我们有什么好事拉下他，所以总是尽可能地要参与。吃素这事他也不甘落后，想起自己也有不吃的东西，就发明了“不吃辣的素。”</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">全家都被他逗得哈哈大笑。笑完之后，老公长叹一口气说：“唉，我看了，照这个趋势，用不了多久，只怕饭桌上有些东西只有我自己吃了。”</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">这句话让我想起了改革开放总设计师邓小平，在收回香港时，他承诺香港政策五十年不变，有记者问：“五十年之后会不会变？”</FONT><font STYLE="FonT-siZe: 18px">他回答：“五十年之后，大陆发展起来了，还有什么好变的！”</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">以后，老公的观念也变了，自然就跟我们吃得一样，没有分别了。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>蔡真妮</author>
            <category>移民生活</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b0add2c0102e2mc.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 09:30:45 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b0add2c0102e2mc.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>六岁女孩说要和男孩结婚怎么办？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b0add2c0102e2hz.html</link>
            <description><![CDATA[<div>&nbsp;</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 18px">真妮姐你好!</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 18px">我有个关于孩子的教育问题想向你请教.，我女儿6岁，在上幼儿园大班，最近她去学英语的时候，班里有个小男孩和她玩的挺好的，我去接她的时候，看到我女儿跑到小男孩那里抱起他说：我们结婚吧！家长们都很惊讶，我也没说别的，以为就是小孩闹着玩，如果我再继续说的话，怕更引起孩子的好奇感。</FONT></DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 18px">后来我们三个妈妈带三个孩子去旅游，两个女孩一个男孩，我女儿最小，那两个小孩比我女儿大2岁。整个旅途我女儿特别粘那个男孩，抱人家呀，什么的，反正我看了不舒服。</FONT></DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 18px">真妮姐，我女儿怎么那么喜欢粘着男孩呢？女儿幼儿园里女孩特别少，男孩多，是不是和这也有关系啊？还是我的教育出了问题了，还是小孩特殊年龄段啊？我很郁闷，不知道怎么来教育孩子这件事情。孩子的教育太难了，不像以前我们小时候大人只管吃饱穿暖了就好了，请姐姐给分析一下。</FONT></DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 18px">宝妈</FONT></DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 18px">宝妈：</FONT></DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 18px">你好！你女儿天真烂漫，没有任何问题，倒是你自己满脑子的胡思乱想。<br />
你深入地想想，是你女儿的行为让你不舒服，还是你自己脑子里出现的念头让你不舒服？</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 18px">是你自己的念头。<br />
<br />
女儿说要和小男孩结婚，马上告诉她：孩子，你真是好眼光。既赞了自己孩子又捧了别人孩子，皆大欢喜。</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><br />
告诉他们，你们现在就要一直当好朋友，互相帮助，长大了才可以结婚。这不趁机给孩子建立个死党吗？孩子在班上有铁哥们她多开心啊！<br />
<br />
她喜欢交朋友，管它男女，都是好事，比孤家寡人强。喜欢和男孩来往你更应该高兴。第一，不用担心她是同性恋，第二，从小就了解男人这种思维方式和女人截然不同的动物的特点，以后知道怎么和他们相处。不用到了三、四十岁，还在纳闷：你说男人怎么会那么想，简直不可理喻！</FONT></DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 18px">总之，孩子性格开朗大方，你该高兴而不是忧虑。</FONT></DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 18px">真妮</FONT></DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div><br />
<br />
&nbsp;</DIV>]]></description>
            <author>蔡真妮</author>
            <category>子女教育</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b0add2c0102e2hz.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 10:38:21 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b0add2c0102e2hz.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>中文搜索引擎伤不起</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b0add2c0102e2hm.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">前天给孩子们上中文课，作业里有道填空题“--像--一样—”，给的例子是“瀑布像银河一样壮观”，然后让填“妈妈的眼睛像--一样--”，孩子们绞尽脑汁也想不出来。凯丽问我，是否可以说"妈妈的眼睛像灯泡一样亮"，我说，这个句子的本身没毛病，但是语意不够雅，中文里很少有把人的眼睛比作灯泡的，偶尔有，也是贬义。让她再想一个更点的比喻。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">最近我在教他们用拼音输入法在计算机上输入中文，还在教他们使用网上字典，就琢磨着可以趁这个机会教教他们使用中文搜索引擎。于是演示给他们看怎么用谷歌搜索，让孩子们在搜索框里打上想搜索的关键字。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">结果他们搜出来的第一个结果是“妈妈的眼睛今天像近视一样不好用”，第二个是“妈妈的眼睛像爸爸的皮鞋尖一样又黑又亮”。这都啥跟啥。我赶紧解释：谷歌在中国不流通，所以搜索中文用百度比较好。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">孩子们再次用百度搜索，出来的头两个结果是“急问：我妈妈的眼睛里面长像水泡一样的东西！
！”“妈妈的眼睛怎么是红的，像红眼病一样。”</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">我从中得到的经验教训是，在孩子的中文打下牢固基础之前，千万别教他们使用中文搜索，伤不起啊！</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;</FONT></P>]]></description>
            <author>蔡真妮</author>
            <category>子女教育</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b0add2c0102e2hm.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 09:05:23 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b0add2c0102e2hm.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>孩子受不了别人说她不好怎么办？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b0add2c0102e2c9.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">亲爱的真妮姐：</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">您好！您的博客我每篇都看过还看过您的“用尊重成就孩子的一生”，从中真是受到很多启发。我家女儿现在四岁多了，聪明活泼，爱看书爱做手工，在幼儿园学东西也挺快的。但是有个问题一直挺困扰我的，就是她特别受不了别人说她，我自己想了很多办法效果都不好。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">举例来说吧：从幼儿园接到她，天气很冷，可是小家伙非不带帽子，不带手套，我就说“宝宝，你看小朋友们都带帽子呢，天气太冷了”，一听我这样说，就不高兴了，“哼，你就说我，我不和你玩了！”接着会闹一阵情绪，撅着嘴巴不说话。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 18px">晚上睡觉前，和我玩，掐了我一下，动不动就这样。我看过书上说，可以描述自己的感受，而不要去评价孩子的行为，所以我就说“哎呀，我好疼啊！”小家伙一听，就明白是在说她了“哼，你又说我，你不喜欢我了！”</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">她看电视、搭积木，姥姥刚走过来，她就会马上说“我自己看，姥姥你别看；这是我的积木我不给你”我跟她说“宝宝，大家一起看才更有意思，更开心啊。”或者说“姥姥也没想要你的积木啊。”我这样说了也没什么用，下次还是这样。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 18px">每天这样的事情都会发生，我想了办法，试过多种方式。跟她说我们不管谁做了不太正确的事情，都要互相提醒，她可以提醒妈妈，妈妈也可以提醒她，好像这个方法有一点作用，但是却不太明显。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">还用一次家里来了个小客人，我妈妈夸了夸那个小宝宝，女儿就会撅着小嘴不高兴。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 18px">我和孩子在一起的时间很多，宝宝和我感情最好，但就是这个“不接受别人意见”的问题让我很无奈，难道是夸奖得太多了吗？从小她无论做什么事情我都是鼓励夸奖为主的。还有可能是缺少安全感吗?我感觉不应该是这个问题，我很注重不让孩子缺乏安全感，所以从来不说：你再这样我不要你了，我不喜欢你了等等这样的话。每天都会对孩子说我爱她。真妮姐，你帮我分析一下好吗？</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-siZe: 18px">谢谢了！</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">宝宝妈</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><br />
<br />
<br /></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">宝宝妈：</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">你好！第一件事，她不戴帽子和手套。穿衣带帽是最自然的事情，家长不需要督促，孩子自己知道冷热。你问她冷不冷，想不想戴，如果她说不想戴，那就由她去，不用劝。刚从幼儿园出来，身上热气没散，她大概就是不觉得冷。过一会儿她觉得冷了，自然就想戴了。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">你当时和她说话有个不妥之处，就是和其他孩子比较：别人都戴，所以她也应该戴。做父母的不应该用其他孩子的标准要求自己孩子，任何事情都不要拿她和别人比。就事论事，别捎带别的小朋友。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">她掐你，你就使劲掐她一下，她如果喊疼，你告诉她：她掐你你也疼，所以掐人不好，以后不要再掐了。只要她掐你，你就使劲掐她，不要不舍得，几次以后她就改掉这个毛病了，因为条件反射她自己很痛苦。你现在不管她，她以后去掐别人，别人回击她肯定比你回击得狠，那时候她的“戒掐”过程会更痛苦。我个人认为这不是运用“描述感觉，评价行为”理论的时候，是必须管教她的时刻。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">不让姥姥看积木这件事，她有选择是否和别人分享她的成果的权利，但是她说话的方式太没有礼貌了。你应该马上制止她：“你这样和人讲话太没有礼貌了，马上向姥姥道歉。”还要教她有礼貌的表达方式，比如可以说：“姥姥，这是我的秘密，你可不可以先不要看？”说话要用商量的口气，不能命令别人。让你们帮忙要让她说“请”，无论谁帮她做事都要说“谢谢”，做错了说“对不起”，这些基本的礼貌一定得学会。她耍脾气的时候，你和她讲清楚道理，如果她还闹，家里人谁都不要理她，她知道无理取闹后会非常没趣，她渐渐就少用了。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">孩子受不了别人说他不好，这是常情，谁都愿意听好话不愿意听批评，但是如果过分了，通常是家长对孩子只有娇宠没有管教造成的。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">她做了不正确的事情，你一定要管教，不能什么事情都是鼓励夸奖为主，教孩子如何为人处事，这是当母亲的主要职责所在。爱和管教不矛盾，管教是爱的方式之一，子不教，母（父）之过，一定要教孩子行为规范，教她做人的道理。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">衷心祝福！</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">真妮</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;</FONT></P>]]></description>
            <author>蔡真妮</author>
            <category>子女教育</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b0add2c0102e2c9.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 02:54:21 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b0add2c0102e2c9.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>参加三猪班上的Valentine’s Day Party</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b0add2c0102e2aq.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">昨天参加了三猪班里的Valentine’s Day
Party。这个节日在中文里给叫成情人节，不是很合适。它在西方不仅局限在男女之情上，是泛指，是“爱”的节日。孩子们互相送卡片表达爱意，孩子送父母卡片，夫妻之间互送礼物卡片，一起出去吃饭庆祝，恋人们也会以各种方式庆祝，这个节日不仅仅属于恋人，是包括老人小孩单身已婚的所有人的节日，因为每个人心中都有爱，谁都有资格快快乐乐地过节。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">三猪他们年级在这一天，班班开party庆祝，基本上就不上什么课了。这种Party都是由家长义工主导，游戏、手工、食物等等，都是家长们提前设计准备的。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">三猪班一共二十个孩子，去了六个家长帮忙。还有的家长让孩子带去了Party需要的东西，人没有露面。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">孩子们先在一个大纸袋上写上自己的名字。每个人都提前在家里准备好了给全班小朋友的卡片和礼物，这时候都拿了出来，然后分别按照名字放到各个同学的袋子里。教室里此时乱成了一锅粥，所有的孩子都手持一包东西团团转地找袋子，我看了一会儿，头都发晕。三猪有个卡片拿了半天也没送出去，我上去帮忙，他一扭身不让我动，告诉我他能找到。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">分完礼物的同学坐回座位上开始检查自己都收到了什么东西，卡片上往往带着糖果、铅笔还有贴纸等小东西，最有特点的一个卡片，是那个男孩子的全身照，上面写着Happy
Valentine’s day
，在他手的位置剪出个小口，插着一块棒棒糖。这个节日的经典礼物是巧克力和糖果，所以大多数礼物都是糖，有性急的孩子看到糖果就开始打开吃，老师急得在一旁大喊：都不要打开，等回家再吃。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">然后大家一起做游戏，一个游戏是分组，每个人都两腿夹着心形卡跳着走，最后看哪个组最快，孩子们有的懂了，有的没懂，怎么玩的都有，把我们家长给乐得前仰后合。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">然后一个家长拿出一大罐子Hershey
Kisses情人节包装的巧克力，让大家猜里面有多少块。她提示到，一共二百块以上，所以可以写成2___，孩子大多不明白意思，写成什么样的都有，很多孩子听懂了二百，就直接写成了二百。我启发三猪了一番，他写上了二百三，旁边的那个小孩写成了20050，我给他讲了半天他也没明白。另一边那孩子写的是二百五。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">公布答案是241，最接近的就是三猪旁边同学的二百五了。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">后来我们把那些糖果分成了二十袋，也分发到孩子们的口袋里，算作是家长们给孩子们的礼物。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">有个妈妈准备了各色的心形硬纸，我们给打上孔，五个一组用线穿成一组，分发给孩子，让他们给父母发信息，可以选择“送你一个吻，送你一个拥抱，很多拥抱、很多吻，很多爱……”等等，孩子在每个卡片上都照猫画虎地写上了这些爱的话语。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">每个孩子又做了一个可以挂在门上的手工，上面画了画，写的是“你对于我是最特殊的……”三猪回家给挂到了我们卧室的门上。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">这里的老师父母，随时随地对孩子进行爱的教育，让他们知道怎么样去表达爱。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">多年来参加了孩子们的各种party，真的佩服老外母亲们的创意，可以想出来那么多游戏和手工的点子来。后来听说有很多种书可以参考，那也得下功夫去找合适的、符合季节、节日的，要花很多心思，不容易。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">手工和游戏都做完了，开始吃东西。家长们带来了小杯蛋糕，水果，饮料，饼干等，这是孩子们最高兴的时候了。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">这天放学前半小时，是图书馆课时间。孩子们要么到图书馆借书，要么是图书馆员来读书，这次是老师来读书。大家坐在地上，听书。期间，老师边讲边根据书的内容提问，有个问题让大家猜猜天上有多少颗星星，有个小孩说有16个，有个小孩说有24个，还有个小孩说有几百个，老师说是上百万个，看孩子们的样子，似乎没几个理解百万这个词。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">不知道是不是我印象有误，国内的学前班的孩子好像特明白事，可这里的孩子都还懵懵懂懂的。学前班就是以玩为主，大半年过去了，还在学写字母，一位数加法。一周一张作业，每天两、三分钟就做完了。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">可是，美国却有全世界数量最多、最好的大学。按照我们对学习的紧迫要求，我们才应该在教育上一直领先啊！</FONT><font STYLE="FonT-siZe: 18px">这是题外话了。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">父母参加学校Party的一大好处是：孩子放学可以直接跟父母回家，不用坐校车，所以三猪很自豪地跟我走了。在车上叮嘱我，下一次party妈妈你一定还要来参加。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>蔡真妮</author>
            <category>子女教育</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b0add2c0102e2aq.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 11:38:20 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b0add2c0102e2aq.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>孩子在幼儿园不敢跟老师说“不”正常吗？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b0add2c0102e25d.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">真妮姐:</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">您好！我儿子小宝快四岁了，寒假前幼儿园发了一张教育宣传稿，其中就有您的书和博客地址。书我如饥似渴地看完了，博客看了几篇，感觉真是受益匪浅。谢谢您!</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">小宝现读幼儿园小班，我遇到了很多很多的问题，知道您一定很忙，所以将眼前困扰我的一个问题说一下，希望能得到您的帮助。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">小宝在家里不能算是个听话的孩子。常常会把我们大家气得够呛！因为有什么不如他意的，他一定会表达出来。比如，某一道菜不好吃，他会说他不喜欢吃！比如他很怕热，睡觉的时候，无论冬天还是夏天，手几乎永远是放在被子外面的。你让他盖上，他一定会表示抗议：盖着不舒服！</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">可在学校里却完全不同。从园长到老师同学，人人都很喜欢他。喜欢他一是因为他比较聪明，学东西快，且语言表达能力很强等，二是因为他在学校里很听话，吃饭、睡觉、上课等都不会让老师操心。就拿午休盖被子的事情来说吧，学校里要求从脖子以下都得盖着，他不喜欢，他告诉我说老师常会将他叫醒，将出汗湿透的衣服换下来。我问他为什么不告诉老师他怕热，跟老师说少盖点被子，或要求手放在外面？他说老师说过不可以放在外面的，所有的人都必须盖好被子，而且一动不能动……还有一次他告诉我说老师今天说错了一样东西，好象是水果之类的。我问他：你认为老师真的错了吗？他说是的，那水果我吃过，是红色的，但今天的那个是绿色的……我接着问你有没有跟老师说出你的疑问呀？他说没有，为什么不说呢？他不答了。像这样的例子还有很多，总之，无论他喜欢与否，或者"对错"与否，只要是老师要求的，他都言听计从。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">说了那么多，我的困扰来源于：一个对老师“唯命是从”的学生是个好学生吗？这样下去，他会成为一个有出息的人吗？至少我认为那样的人一定没有什么创造力。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">还有就是：他虽然在幼儿园里玩得很开心，但是他并不乐意去幼儿园，这是否跟他在幼儿园里要违背自己意愿做很多事情有关？我既希望孩子能成为一个让老师和家长喜欢的“听话”的孩子.但同时我又希望他成为一个有主见有创造力的孩子。最重要是希望宝宝能有一个真正快乐的童年，这矛盾吗？我是不是有些"杞人忧天"了？</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">衷心祝好!</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">小宝妈妈</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">宝妈：</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">你好！我们先说一说小宝在家里不听话的事。不好吃的菜他不喜欢吃，你给他盖被他不让盖，他都是在表达自己的感受，你没有必要“气得够呛”。孩子渐长，开始有自己的意志了，父母不应该在衣食住行这种涉及他的个人感知的事情上强行压制他，比如他不喜欢吃的饭菜，你可以教他怎么样有礼貌地表达出不喜欢之意，而不是强迫他去吃。盖被的事情更应该尊重孩子，他知道冷热，不要用自己的感觉去代替孩子的。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">现在他在幼儿园听老师的话，让你倍感困扰，我想你是希望他在家里反抗你，到幼儿园也应该反抗老师，内外行为要一致才对。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">他还不到四岁，老师在他眼里跟天一样，有生杀予夺的大权。在家里他反对你都让你不高兴，你让他去反对老师，他得需要多大的胆量和勇气？从另一方面讲，孩子听老师的话说明他有上进心，希望自己能得到老师的认可，另一方面也说明他情商挺高，会察言观色，知道如果不听老师的话不会有好果子吃，所有宁可自己委屈点。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">孩子在幼儿园听话、不惹麻烦你应该高兴才对。他如果不知深浅，经常和老师作对，老师天天批评他，还要跟你告状，你不知要多么担心和痛苦了。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">我觉得你心里真正气的是儿子在幼儿园受了委屈。其实被子的事应该是<strong>你</STRONG>去跟老师讲清楚：你家小宝怕热，不能盖厚被。可以给他准备个薄被或者小毛巾被让他在幼儿园盖。而不是要求儿子自己去讲。他太小了，他怕惹老师不高兴。再说从老师那个角度看这个问题，孩子的话能相信吗？小宝提特殊要求，别的孩子也提怎么办？不盖被感冒了怎么办？家长不高兴怎么办？一大堆问题。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">至于老师讲课讲错了孩子不纠正的事情，我问你，你的领导在会上把数据引用错了，你会当众纠正他吗？当众纠正他的人你会觉得是“有出息”和“有创造力”的吗？</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">一个学生，或者说一个人，具有批判精神、敢挑战权威是极其难得的，需要有足够的勇气和足够的知识面支撑。对一个还不到四岁的孩子来说，你这个要求有点高了，尤其是在我们国内比较严谨刻板的教学环境下。他看到别人那么做老师不高兴了或者自己被批评了一次，以后肯定就学乖了。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">何况老师不一定错，像是苹果李子杏子等多数水果都有好几种颜色。孩子提出这个问题以后，你可以和他一起上网查查资料，看看那种水果都有多少种类型，多少种颜色，引导孩子全面地去思考问题，开阔视野。如果老师真的讲错了，你可以鼓励孩子第二天在自由活动时间告诉老师，他吃过的那种水果是红的，看老师是什么反应。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">你问孩子听话和有主见有创造力是否矛盾，这是矛盾的。有主见他肯定不听别人的话，有创造力肯定是要打破常规的。如果你希望他拥有质疑权威的精神和创造力，那么在家里要时时注意保护他的求知欲，鼓励他独立思考，让他自己的意志可以得到实现。而不能在家里一个劲地磨他的棱角，又希望他出去有棱有角。或者既怕他有棱角吃亏，又怕他没有棱角太平庸，那孩子就太难做了。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">其实，父母对孩子的“希望”，是对孩子最大的束缚，孩子自有他自己的性格和长处，按照父母的“希望”去长，就必然要扭曲他自己的个性。现在有很多父母的问题是对孩子干涉过度，父母如果能做到不干涉，就是对孩子最好的教育了。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">父母应该管教的，是孩子的行为，比如礼貌规矩等，更要教给他做人的道理，比如有爱心、同情心，有责任感，其它的，像他是否有创造力，他是否有数学才能……都应该由孩子自己去挖掘和探索。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">你的最后一个问题，孩子不愿去幼儿园应该是和他违背自己意愿有关。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">你希望孩子拥有真正快乐的童年，你知道吗，孩子的不快乐大多是从家庭而来的，他在外面受的委屈，能从父母这里得到慰藉，但是父母加诸于孩子身心上的创伤，却会是他一辈子的阴影。所以只要父母能保证孩子在自己面前是自然舒畅的状态，是快快乐乐的，那么他就拥有了真正快乐的童年。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">衷心祝福！</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">真妮</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>蔡真妮</author>
            <category>子女教育</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b0add2c0102e25d.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 09:39:08 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b0add2c0102e25d.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>孩子缺乏同情心怎么办？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b0add2c0102e20k.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">真妮姐：</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">你好，一直都很喜欢你的博客，也买过你的书看，昨天发生了一件事，让我很想咨询你。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">我的儿子小欢，刚过四周岁生日。平日里，也让他帮我干些简单家务，对别人也要求有礼貌，对小动物也要爱护，他常常淘气欺负家里的小狗，我会告诉他，狗狗不能打不能踢，他也会痛，我如果这样对你你也会痛。我希望他有爱心，也有点同情心。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">但是昨天我们一起在楼下玩他很喜欢的游戏，就在玩的过程中，我不小心摔了一跤，摔得非常严重，不光把衣服裤子都摔破了，手上脸上腿上也都摔出了血，当时有点发晕，好像站都站不起来了。我忍着痛对他说：我们回家吧，妈妈摔得很痛，不能再玩了。他大哭起来，说还没玩够。我给他看我的手，脸，都破了，说妈妈真的很痛啊。可是他似乎只想着自己还没玩够，完全不理会我，还在大哭。后来，我只好自己往前走，他没办法，一边大哭一边跟着我回家。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">后来我们一起午睡，我问他，如果你摔倒了，都是血，妈妈也像你一样，说还要买东西，还要玩，你会不会伤心呀？他不接我的话题，问我，妈妈，葫芦小金钢是怎么出来的？是葫芦娃变成山就变成葫芦小金钢了吗？</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">我平时也不是很惯孩子的妈妈，孩子不讲道理的时候也会教育。现在孩子没有同情心，是我的教育出了问题，还是孩子的年龄问题？我真的很想知道。谢谢真妮姐能在百忙中为我做一点解答。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">小欢妈</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">小欢妈：</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">你好！看了你的信，我想起小州小时候，我摔倒了，疼得呲牙咧嘴，他却拍着手笑，觉得好玩得不得了，恨不能让我再摔一次给他看。但现在他懂得关心人，就在刚才他弹完琴上来，看到我在沙发上眯着，马上问我：“妈，我不知道你在睡觉，是不是声音太大吵到你了？”他能想到别人的感受。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">所以我觉得孩子是否有同情心和他的心智成熟程度有关，也和父母的教导有关。小男孩通常心智发育得晚些，小欢现在也许还不能完全明白别人的感受。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">不知他平时摔倒了你是怎么做的。如果他摔倒了，你说摔一下没有关系，要勇敢，或者像有些老人那样，使劲打打地面，说都怪地不平，让宝宝摔倒了……</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">那么孩子就会觉得你摔倒了不需要同情，自己勇敢或者去怪罪别人就够了。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">如果大人从来不教孩子怎么去关心父母，那么他不知道父母也需要爱和同情。这么大的孩子，想要他做什么，一定要用简洁明了的话告诉直接他，别用反问句，像你反问他的那句话，他有可能根本没听懂，抓不住意思。告诉他具体应该怎么做，比如：“妈妈摔破的这个地方很痛，你来帮妈妈吹吹，吹吹妈妈就感觉好多了。我家三猪很小就学会用这个办法，我哪里受伤了，他总是要给我揉揉、吹吹、亲亲，完后还会问我是不是感觉好一点了。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">当时的情况，对于你来说摔得很严重要回家是最重要的，对于小欢，不能玩是天大的事情。这么大的孩子对于事情的“度”还没有很好的判断，所以你当时把他的感觉说出来也会对缓和他的情绪有帮助：“我知道你没玩够，还想玩，可是妈妈很痛，玩不下去了，等到什么什么时候我们可以再来玩。”你要求孩子理解你，你必须先去理解孩子。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">在日常生活中你也要随时随地注意培养他的同情心，比如奶奶生病了，你给奶奶削水果让他送给奶奶，你给奶奶倒尿盆让他帮着开门；爸爸割破手了，你给爸爸上药，让他帮忙；看到乞丐，让他把钱递到乞丐的手里。说起乞丐，我曾经看到有个妈妈拉着孩子快速从乞丐身边走过，边走边说：“你不好好学习，以后就会像他一样要饭。”这样的教育，孩子不仅没有同情心，还会变得自私冷漠，对于未来充满了恐惧，会没有安全感。还有个妈妈告诉孩子：“现在要饭的都是骗子，不要给他们钱。”妈妈的责任是要教好自己的孩子，不是去鉴定人家是否是骗子，即使对方真是骗子，你给他一两块钱也没多大损失，可是孩子从中学到的对弱者的关心和爱，不是几块钱可以衡量的。在这种情况下，我们其实应该感谢乞丐，是他们给我们提供了培养孩子爱心的机会。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">做人精明不是最重要的，善良才最重要。孩子小时候教他有爱心、同情心，大了一些教他为人处世最基本的是关心别人，不伤害别人，不得不拒绝的时候，也要婉转，不伤人心，做到善解人意，这是真正的高情商。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">顺便说一句，他最后的问题你以为无厘头，实际他是冷幽默：葫芦小金刚是从不怕苦不怕痛里来的，你摔一下那么小题大做干什么？开个玩笑。<img SRC="http://www.sinaimg.cn/uc/myshow/blog/misc/gif/E___6724EN00SIGG.gif" TYPE="face" /></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">衷心祝福！</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">真妮</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>蔡真妮</author>
            <category>子女教育</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b0add2c0102e20k.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 10 Feb 2012 08:38:12 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b0add2c0102e20k.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>香港司机在加拿大考驾照的故事</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b0add2c0102e1xg.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">加拿大考驾照非常难，我记得当时周围的中国人几乎没有一次考过的，还有人考了七八次都不行。有个香港来的黄先生，讲了他考驾照的经过，挺有意思。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">黄先生是广东省偏远的乡镇人，改革开放国门刚刚打开的时候，他由香港的亲戚担保移民到香港谋生。他没有多少文化，当时人已过三十，难以回到学校去学习专业技能，在亲戚的建议下去考了运输车的驾照，在运输公司开大卡车运货。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">二十多年过去了，黄先生的儿子移民加拿大，把父母也给办了过去。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">黄先生开了多年的大货车，一般轿车在他手里就跟个小玩具差不多，开起来得心应手，技术上绝对没有什么问题。可是他不会英文，虽然在香港待了大半辈子，他也只学会一点最简单的单词、词组，像sir，yes，no等，说多了就不行了。为了考驾照，他下死功夫把和考试相关的单词，都背了下来。等到觉得背的差不多了，考试用语基本听得懂了，就去路试了。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">加拿大路考主要有两类人，一类是刚刚够年龄可以拿驾照的高中生，还有一类就是新移民。新移民很多英文都不够好，考官见多了，所以发指令的时候，比如让考生左右转，都会加上一个手势。黄先生车技没问题，注意力大都放在考官的指令上，根据手势连猜带蒙地把该考的内容都做了一遍，一路上没出什么差错。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">终于考完了，车开了回来，考官把手向右一指让他拐进考点里面的停车场。一般人到这个时候都想着千万不要功亏一篑，会小心翼翼地把车开进停车位。可黄先生憋了一路了，一看终于考完了，一颗心放回原处，再也不用紧张兮兮地了，也没顾上听考官在傍边说什么，看到前面有个车正在离开，倒出了一个车位，他脚下油门未减，车子一个华丽丽地转弯，像是表演电影特技一样，急速驶进那个窄小的停车位，在马上要撞上对面车的一瞬间，戛然而止。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">他这么夸张地停车有露一手给考官看的意思，一般人是不具备如此高超的车技的。他熄了火，有点得意地看向考官。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">只见考官阴沉着脸，一声不吭，看也没看他，扭身打开车门下了车，用力一甩车门，疾步走回了考场办公室。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">黄先生心中一凉：看考官的脸色，自己肯定是考砸了，可是不知道砸在哪里。按说路考完后，无论是否通过，考官会当场跟考生点评一番：哪些地方做的不好，哪些地方要改进。考官还要在考单上签名，把最下面的一张复印件给考生，如果通过了，考生拿着考单进去办驾照，没通过的话，上面也写了详细的扣分原因，回去照单继续练。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">可是这个考官什么都没说，就这么把他晾在那儿了。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">他下了车，不知该怎么办，踌躇片刻，远远地跟着考官也进了办公室，去找陪他来的儿子，琢磨着让儿子去打听一下结果。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">儿子在屋里正等的焦心，看见了他，上来急问：“爸你怎么从前门进来了？”</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">他疑惑地说什么前门后门？</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">儿子说：“考完试不都是把车停在后院吗？参加路考的人，无论考官还是考生都是从后门进来的，只有你的考官还有你从前门进来。”</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">他恍然大悟：“哎呀，考官最后跟我讲的话应该是让我把车停到后院的意思，我不知道，看到前院有个空位就停下了。”</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">儿子说：“前院那是来办理其它业务的人停车的地方，考车的都集中在后院。你停错了，他扣分没有？你考没考过呢？”</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">父亲回答：“不知道哇，那个考官气哼哼地走了，没告诉我。”自己寻思一下，说：“肯定是没过，我没听他指挥，他生气了，不会让我过的。”</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">儿子跑到柜台上去问，接待的女士跟他说：恭喜恭喜，你的父亲考过了，可以办理驾照了。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">黄先生大喜过望，得出结论：加拿大考官讲理，人家考的是车技，咱车技过关，就给咱驾照！</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>蔡真妮</author>
            <category>移民生活</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b0add2c0102e1xg.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 08 Feb 2012 09:47:14 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b0add2c0102e1xg.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>父母不同意弟弟找的对象怎么办？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b0add2c0102e1u9.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">真妮姐：</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">您好！我遇到了一点问题，恳请姐姐指教。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">事情是我弟弟，他找了个女朋友，但是我父母很不满意，主要是因为那女孩长得太小了，不到一米五，才七十多斤。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">他们是中学同学,开始的时候属于纯粹的朋友，很谈得来，弟弟有时遇到事情愿意找她聊聊。后来弟弟在大学期间谈过恋爱，那女孩很漂亮个头也高，学习很好，后来考上了很好学校的研究生，但是她属于很现实的那种人，因为我们家庭条件一般，她又找了个有钱的男朋友。于是我弟弟就跟现在的女朋友谈恋爱了。在外人的眼中他们两个很不般配，但是他一点都不在乎她的外貌，可能是之前谈恋爱受伤了，也许他认为漂亮女孩靠不住。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">我处于中立的态度，因为我也不喜欢以貌取人，只要他们好比什么都重要。可是我的父母挺好面子，本来供我们姐弟两个上大学虽然清贫些但是出门觉得倍有面子，可是被这个女孩弄得都不好意思出门了。原因是邻居们都说我弟弟小伙子长的不错，白白净净的，又是研究生，女孩长得实在在小了，而且还是个专科，在一家小厂上班。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">也许为了弥补学历的不足，女孩在我弟弟的帮助下顺利考取了他们学校的研究生，这点很难能可贵，毕竟工作后再捡起书本学习也需要很大勇气和努力。她对我弟弟也是真心付出的。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">可每次打电话父母的怨言着实让我头疼，我试图安慰父母，只要人好对我弟弟好再对你们好比什么都重要，可是我也不了解对方，也不敢确定以后她对我父母会怎么样，因为她自己知道我父母对她不满意，会不会结婚后心存芥蒂不孝敬父母呢？</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">还有让我比较反感的一点就是，我弟弟每次放假回家都跟她形影不离，他们一起回来，然后我弟弟去她家送她，晚上就住在那里，第二天再一起回我家，如此重复。虽然谈恋爱这样也在情理之中，可是我弟弟住他家连个电话也不往家打一个，手机不是关机就是不接，这种行为很是伤害父母，尤其是去年暑假，我们那儿正赶上发大水，他们两个刚从她家回到我家，女孩说出去逛逛看看，两人出去后就没回去，一连两天，弟弟手机在家充电没带，怎么都联系不上，父母急的像热锅上的蚂蚁找我看看能不能联系上，碰巧他回家之前用女孩的手机给我发过短信，我像找到稻草一样赶紧搜索那个电话。给那女孩发了条短信，表示让我弟弟给家里回个电话，可是女孩给我回了这么几个字“他去他姑家了”。让我心里觉得很不舒服。弟弟一年回家两次，来回呆不到半个月，竟然一天都没有住在家里，妈妈想跟儿子聊会天的机会都没有，因为这事我妈妈没少偷着哭呢，觉得儿子白养了。他们手机虽然漫游费用高，但是她完全可以提醒他给家里个电话，免得惦记。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">现在我弟弟在我家，我妈让我劝劝他，可是我也不知道怎么开口，真妮姐姐，我该怎么办呢？该劝谁，又该怎么劝呢？</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">祝福姐姐一家快乐每一天！</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">迷惑的姐姐</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">迷惑的姐姐：</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">你好！这件事情你重点劝父母：儿子找对象是给自己找爱人，找谈得来的、相爱的，并不是给父母找面子。你父母想想，他们的面子难道比儿子的幸福还重要吗？<br />
</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">《朱子家训》上说，“嫁女择佳婿毋索重聘，娶媳求淑女勿计厚奁”，这还没到要陪嫁这一步，对于长相你父母就纠结上了。娶妻娶贤，至于相貌如何、身高几许，儿子自己愿意，父母不要去多嘴，又不是他们给自己找对象。<br />

<br /></FONT><font STYLE="FonT-siZe: 18px">你担心女孩是否孝顺，这个谁也说不好。你弟弟即使找个漂亮的学历又高的，你妈看着顺眼、邻居都羡慕的，也并不能保证她就孝顺。现在你父母对女孩这种排斥的态度，会为将来婆媳关系打下恶劣基础，女孩如果寒心了，即使本来有孝敬之意也会淡下来的。而你弟弟也可能因为他们的干涉不得不选择和父母疏远。所以你父母要是明智些，不要去做为了自己面子而排斥儿子对象这种损人不利己的事情。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">看你信中说发大水的时候，你弟弟和对象离开家再也没有回去，后来你弟弟又去了大姑家，他之前和父母是否有了争执？你弟弟不愿意在家里待着，是否和他不愿意面对你父母对他女友的否定有关呢？你爸妈如果接受他和他的选择，他会不愿意回家吗？</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">要是你弟弟向来对父母态度如此，那你父母应该反思自己没有教育好儿子，没有把他培养成为一个懂得关心父母的人。别把他行为不当的责任推到他女友身上，他如果惦记着父母，想给父母打电话，谁也拦不住。他不想打，别人劝也没用。<br />

<br />
再说，做父母的不从孩子的角度考虑问题，却要孩子为自己考虑，孩子很难做到的。你想要什么，首先得给出什么。想处好父子关系，婆媳关系，首先自己得先像个老人样子，通情达理些。<br />

<br /></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">你要劝你弟弟的是，无论父母对他的态度如何，他都应该随时给家里打电话，让父母知道行踪，知道他的近况，免去父母的担心，这是为人子女最起码应该做到的。父母一时对他的婚事没有想开，要耐心做父母的工作，不能和他们赌气，父母恩大于天，不管怎么样都不能伤父母心，伤父母就是伤了自己的根，干什么都不会顺利的。你连和父母的关系都处理不好，其它的人际关系怎么能处理好？</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">劝你妈想开点吧，儿子已经长大成人了，得尊重和接受他的选择，他的幸福最重要。她要是把你弟弟这个对象搅和黄了，以后你弟弟终生不娶了，她会更没面子。这种先例是有的。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">衷心祝福！</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">真妮</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>蔡真妮</author>
            <category>网友问答</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b0add2c0102e1u9.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 10:58:43 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b0add2c0102e1u9.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>五花八门减肥法</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b0add2c0102e1pa.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">现代人生活富裕，吃得好运动少，结果就是几乎每个人都觉得自己身上多长了几斤肉。原来大多是女人对此斤斤计较，现在越来越多的男士也加入了这一阵营。由此减肥一事变成了流行时尚。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">我周围的朋友都极聪明能干，对于减肥一事，各有绝招。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><strong>第一：刷牙减肥法</STRONG></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">有个男性朋友身材保持得很好，他的诀窍是刷牙。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">每次吃完饭他都仔细刷牙，真正的“仔细”刷，里里外外前前后后上上下下都刷遍了，然后再用牙线把牙缝全部剔一遍，剔后再仔细刷一遍牙。一般人刷牙也就两三分钟吧，认真点的五分钟也就差不多了，可他这个刷牙过程要用掉十分钟的时间。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">看到这里，你是否认为刷牙的动作或者按摩牙床可以减肥呢？</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">非也，非也！这只是辅助因素。据这位朋友讲，当你仔细刷完牙，嘴里的洁净清凉的感觉非常之棒。当甜点零食当前，伸手要去拿的时候，想到吃完嘴里粘腻腻的，还要再去刷牙，也就罢了！</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">他用口齿清净来抵挡高热量的非必需的进食。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><strong>第二，裤子减肥法</STRONG></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">有位朋友一段时日不见，发现他明显地发福了。问他，他懊悔莫及地说：“哎！别提了，就是因为一条裤子，就控制不住地长肉了！”</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">裤子和长肉实在是不搭边的事情，可听他一讲就搭上了。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">多年来他一直穿某一号码的裤子，如果腰身有点紧了，他就知道自己该控制一下饮食，不让这种趋势继续下去。这个办法对他很管用，所以长期以来他的体重都在一定的范围内浮动。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">有一次，他看到他喜欢的一个牌子的裤子大减价，跳楼价，颜色也非常中意，可惜没有他穿的号。不过有一条大一个号的，他试了一下那条裤子，穿起来挺舒服，就买下了。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">这条裤子穿起来比其它的裤子都舒服，他就总穿着它，一段时间以后，见到他的人都说，你最近有点发福啊。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">他突然醒悟，这条舒服裤子，把他约束体重的机制给打破了！</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">想到了这一点，他立即把舒服裤子捐了出去，又穿回了原来的裤子。可是腰身已经大了一个号了，再穿小号就费劲了，得吸着肚子才能把扣子系上。人说小鞋难穿，这瘦裤子穿着也不容易啊！鞋穿着不舒服，坐在办公桌前还可以悄悄把鞋脱下来让脚休息一下，缓缓劲，可裤子紧了，你能在办公室里脱吗？</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">朋友有毅力，说紧也坚持穿着，这样随时提醒自己不能多吃，要运动，直到裤子不紧了为止。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><strong>三，稀饭减肥法</STRONG></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">有个朋友仔细研究过各种减肥理论，她发现晚餐吃得过饱是致人肥胖的一大原因，早餐午餐吃得过饱都不太要紧，人在白天总得做事、活动，很快就消耗了。而晚上吃饱了饭大多数人只坐到电视机或者电脑跟前不动，吃进去的东西最后都变成了肚皮囊。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">所以她家晚上不吃米饭，馒头等“干货”，只喝稀饭（南方人叫粥）。稀饭随便喝，菜也丰富，随便吃。即使吃得肚子鼓鼓的，那主要成分还是水，不长肉。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">此法在她家运用多年，对于控制全家人的体重起了决定性的作用。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">我老公近年体重有飙升之势，经常把减肥挂在嘴上。打球输了不说技不如人，说自己体重增加了，灵活性受限。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">我遂照比办朋友的办法，天天晚上稀饭伺候。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">一开始很有成效，老公说他体重下来了，可后来就不管用了。我仔细观察，原来吃稀饭不顶饿，到了九、十点钟他就饿了，然后他就跑到厨房去抓各种零食吃：坚果，饼干，巧克力……都是大热量的东西，等于是晚上他给自己加了一顿夜宵，这能不长肉嘛。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">所以想试试这个减肥方法的朋友，一定要提前做好坚壁清野工作，将家里可食性的东西一扫光，这样晚上即使谁饿了，还是只有一个选择&#8213;&#8213;稀饭。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><strong>四，咀嚼减肥法</STRONG></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">这个控制体重的方法非常有效还简单，不用限制饮食，主食副食干饭稀饭随便吃，不用计算卡路里，不用“呼哧呼哧”
地锻炼，不用刷牙，也不用勒紧裤腰带……</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">就四个字：细嚼慢咽。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">细嚼慢咽，不是定性的，而是定量的，每一口食物都要嚼<strong>三十六</STRONG>下才能咽下。这个办法不仅减肥，还对身体有莫大好处。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">人为什么知道自己吃没吃饱？因为肠胃会向大脑发信号。有研究说，狼吞虎咽的人往往过量进食，因为胃口向大脑发信号需要一定的时间，在已经饱了的情况下，人还在猛吃，等到大脑接受到信号时，就已经吃得过量了，吃过量了自然就长肉。细嚼慢咽地吃饭，到了一定的时间，胃肠觉得已经有足够的营养进来了，就会发出信号，人会觉得饱了，而总的进食量是很有限的。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">食物经过充分咀嚼才咽下，在胃里会消化吸收得非常充分，所以吃得虽然少，营养成分并不缺乏，而胃肠负担却大大减轻了。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">这个办法对身体好的原因除了充分咀嚼帮助消化之外，还有更重要的一点是：专心数数，会让你精神内敛。《黄帝内经》云：“恬淡虚无，其气从之，精神内守，病安从来？”</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">孔老夫子早就说过：食不言，寝不语，都是有深刻道理在里面的。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">我自己试过这个办法，相信如果能做到的话，一定可以减肥。这样吃饭，一顿饭吃进去的食物量和狼吞虎咽比大致会减半。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">之所以说如果能做到，是因为我自己没有做到。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">想要数清楚自己嚼了多少下，就得聚精会神地闭着嘴吃饭，不能讲话，可我们家饭桌上热闹得很，七嘴八舌的。每当老公跟我讲话的时候，一不留神嘴里还没数完数的饭就咽下去了。而孩子和我讲话时，我必须得先把饭咽下去才能跟他们讲，不管嚼了五下还是十下。英语里有句教育孩子吃饭礼仪的话是：“Don't
talk with your mouth full。”（嘴里有饭不要讲话）我要求孩子这样做，自己得先做到了啊。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">如果我不理会他们，目不斜视地默不作声地坐在那儿，嚼着，嚼着……</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">他们会来关心我的。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">仔细想过，做不到的最主要原因其实是耐心不够，定力不够。锻炼、少吃等等减肥办法只要有毅力就行，而这个办法除了毅力之外，还需要耐心和定力，对人的心理素质要求的更高，所以这个办法看似简单，大多数人却做不到。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">我想，一时嚼不了三十六下，我们可以先从放慢吃饭速度入手，假以时日，定力就有了，身材也苗条了。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>蔡真妮</author>
            <category>谈天说地</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b0add2c0102e1pa.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 03 Feb 2012 12:43:58 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b0add2c0102e1pa.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
