<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>圆圆的月亮在地上</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/victory</link>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Feb 2012 09:06:22 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 11:13:19 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>今日感慨：天真的力量</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489548eb0102dz7a.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
很喜欢熊培云先生的《重新发现社会》一书中的很多生动的例证。其中他印证的跳蚤在自由空间中跳的高度，与他们在盖子捂久了以后的空间里面形成的跳高能力会有相当的差距。他举的电影《地下》中描述的那些被人隔离在地下的人长期所受的蒙蔽，也让人非常震惊。我们今天看到的80后、90后，也许他们是不非常懂得现在的社会现实，也不是能很快地适应现在的社会，让我们觉得他们太天真幼稚了，但是从另外一个方面来看，也许正因为他们没有这样的适应性，所以他们也完全不同于已经适应了的前代人那样，他们会挑战、触碰、咒骂、嘲笑甚至对权威漠然。他们作为新一代人形成的这样的群体特征，大家固然可以批评说他们有点低社会化，但是也同样挑战了原来已经成型的规则与现实，因为很可能前代人已经太世故或者太圆滑了，已经没有了挑战的冲动、勇气、胆量与自然能力了呢。就是因为大家还不懂得利害关系，或者还没有那么多世故的考虑，结果他们才真正成了对于已经被大家看成合理的现象提出质疑的人。在这个意义上，我们要为有新一代样式的年轻人感到欣喜。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
《重新发现社会》一书中提到的电影《浪潮》的例子也很有意思，它用五天的时间让大家看到那些年轻的学生怎么样很快接受专制的方式。换句话说，天真让年轻人干预怀疑与挑战，但是在另外一方面也会存在着进一步的塑造问题：是成为原来体制期待的样子，是投原来体制的机，还是变成另外的样式？我想起来文化大革命中说的，争夺青年的话题——用什么去影响我们的年轻一代，在他们天真的期待或者相对刻板的空虚中提供新的动力？有答案么？也许没有，但是至少今天网络也好，公益也好，原来的教育机制也好，留学也好，其实大家都在竞争自己的影响力，并试图获得自己的影响力份额。倡导新教育的朱永新先生给了我他的教育思想的文集，但我更欣赏的是他在倡导新的教学互动方式、亲子互动方式，调动社会资源支持教育变革方面的作为。当然，除了他以外，杨东平先生、俞敏洪先生等所做的事情，也让我们看到价值。而像雷励中国、赛扶、青年成就中国与黑苹果青年所做的事情，也是希望用更为积极的方式来塑造出对于这个社会有积极意义的建设者与服务者。年轻人是这个社会中的新能量，他们让我们有机会发现这个社会的新潜力与新机会，因此我们在推动他们发展的时候，不只是把他们作为教育的对象，而且要把他们当成行动的主体与一起合作的力量。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/489548ebtb9837d65fe3a" TARGET="_blank"><img SRC="http://s11.sinaimg.cn/bmiddle/489548ebtb9837d65fe3a&amp;690" NAME="image_operate_54531329874340406" /></A></P>
<p ALIGN="left"><br />
<strong>昨日场景：</STRONG>零点研究咨询集团年度会议。见正和岛朋友。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span STYLE="Line-HeiGHT: 150%; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-bidi-font-size: 10.5pt; mso-font-kerning: 0pt; mso-bidi-font-family: 宋体">
<strong>本周袁氏推荐小菜：<span STYLE="FonT-siZe: 9pt; CoLor: navy; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-bidi-font-family: 'Times new roman'; mso-ansi-language: en-Us; mso-fareast-language: ZH-Cn; mso-bidi-language: Ar-sA"><font STYLE="FonT-siZe: 14px" COLOR="#000000">黄焖杂鱼</FONT></SPAN></STRONG></SPAN></P>
<p ALIGN="left">
选择昂支鱼（也称黄骨鱼）、小支鱼（也称梭鱼）、小黄鱼、鲫鱼或其他河流、溪流中的少骨中小鱼，活鱼小刀剖净，晾半小时无水。起无油肉骨汤锅一碗，加花椒粒与干红椒和砂糖少许，食盐酌量，大块葱姜蒜片，煮开后加酱油至汤呈淡黄状，放入杂鱼，刚够没入汤中，调火至中火煮三十分钟左右，可翻转下鱼身，再煮十分钟余鱼汁少许，起锅可用。</P>]]></description>
            <author>袁岳</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489548eb0102dz7a.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 09:06:22 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489548eb0102dz7a.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>今日感慨：回答青年们的问题</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489548eb0102dz61.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
问：如何在我的爱好、与专业学习内容的冲突、与父母想法的冲突、与社会形势之间的要求之间的关系。答：如果你有爱好，你就解决了你选择至少70%的问题，你只需要去验证的是你的爱好在真实的社会中是否如此，因此需要更多的社会实践；而与社会形势之间的协调要占20%强；家长的意见可以作为一种参考，但绝对不超过10%；而现在学校的所谓专业要求，基本可以忽略不计，或者在2-3%或者4-5%的范畴内，是见识与可能的基础知识的一部分，因为现在的所谓专业教育没有能力建设部分，所以就是“知道了”就可以的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
问：我们现在学习所谓的社会知识，是不是就变得太世故与圆滑而不真诚了？答：要把一根筋与是否真诚区分开。我们鼓励学习的社会规则，是让大家在真诚思考的基础上学会设身处地与尊重社会上其他人的感受，在其他人的感受与我们自己的感受之间寻找适当的中间地带。我们如果只是一根筋，爽是爽了但是会失去适当的社会支持，而如果我们多考虑其他人的情况，做事说话更加周全，则我们在某个时间点可能会吃点小亏，但是在大的方面与长远来看，我们也能赢得别人的周全与尊重，从而收益更多。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
问:你所主张的社会化是鼓励我们在社会行动中发现爱好，但就是我们发现了爱好也会发现有爱好不见得一定成功，那么爱好的价值在哪里？答：我们选择爱好，是在众多的可能性中找到我们偏向的事物与人物，这既不意味着别人会赞同，也不意味着那只有所谓好的一面。我们所谓的爱好，是我们接受它的全面，就像爱一个人爱他的好的也爱他的不好，或贫或富或健或病，我们都爱了他；我们去创业，我们当然去追求创业的成功，但也接受在创业中可能的失败，而且创业的概率里失败也一定多于成功。只有这样的爱好才是真爱好，只有在这样条件下的真爱好才可能对于推动我们的得到有大一点的帮助。只想得到好的，那就是投机与赌客心理，结果是失去得多一点。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
问：我们怎么样才能从挫折、失恋与创业的苦难等等中走出来？答：我们走出自己的难处最重要的方法是帮助别人，你在帮助别人中体会到自己的力量与价值，你会更容易觉得自己的意义。当然，我们很多人会追求成就感，另一些追求幸福感，前者更是在偏执中得到的收益，后者更多是在平衡中得到的收益，但是前者更容易杰出或者失败，后者无所谓成败但也略显平庸。所以任何事务都是有两面的，我们选择的事物都很难只得到一面。而想得到多一点的最好的方法是团队与组合，但形成团队也需要学会妥协，所以你还是有委屈的地方。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
问：社会实践也是浮光掠影，真的有多大的作用呢？答；是的，很多时候我们的社会经验并不一定改变我们多少，只是增加一点我们的见识；有的时候某些社会实践中的机会多少影响了我们原来的安排与路线；也有一些社会见识强烈地刺激到我们原来的经验与固化的思维，从而成为我们新的选择的开端；甚至有的人一见钟情、一见如故、惊鸿一瞥、一语中的。到底会怎么样？我们不知道，我们知道的是在社会的海洋中，我们可能不变，我们可能改变，但只有在那样的空间中我们才知道我们有更多选择的机会与可能。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
问：我不是很喜欢现在的工作，觉得自己不能老这样下去，但我也不知道喜欢啥工作，你说我要不要跳槽？答：跳也好，不跳也好。因为关键在于你能不能明白，你跳槽的依据是啥？专长，爱好，还是有特殊的关系，或者就是换个新鲜。现在的很多年轻朋友知道自己不喜欢的，但不知道自己喜欢的，问题就处在一直按照所谓的机会最大化行事，没有认真地追问过自己的爱好，家长也按社会流行做法跟风，为孩子决定，最后导致我们自己成为无内核的人物。所以我觉得，为今之计，跳跳也好，但要知道是为了寻找与探索自己相对爱好啥；不跳也好，因为你可以花点时间深入知道一件事情，时间长了也会形成依赖与熟悉度，至少比乱跳又没深入的聚焦要好一点。</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s1.sinaimg.cn/orignal/489548ebg78f17f9d89e0" TARGET="_blank"><img SRC="http://s1.sinaimg.cn/bmiddle/489548ebg78f17f9d89e0&amp;690" NAME="image_operate_71971329786244390" /></A></P>
<p><br />
<strong>昨日场景：</STRONG>零点研究咨询集团年度管理会。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="left"><span STYLE="Line-HeiGHT: 150%; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-bidi-font-size: 10.5pt; mso-bidi-font-family: 宋体; mso-font-kerning: 0pt">
<strong>本周袁氏推荐小菜：<span STYLE="FonT-siZe: 9pt; CoLor: navy; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-bidi-font-family: 'Times new roman'; mso-ansi-language: en-Us; mso-fareast-language: ZH-Cn; mso-bidi-language: Ar-sA"><font STYLE="FonT-siZe: 14px" COLOR="#000000">黄焖杂鱼</FONT></SPAN></STRONG></SPAN></P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
选择昂支鱼（也称黄骨鱼）、小支鱼（也称梭鱼）、小黄鱼、鲫鱼或其他河流、溪流中的少骨中小鱼，活鱼小刀剖净，晾半小时无水。起无油肉骨汤锅一碗，加花椒粒与干红椒和砂糖少许，食盐酌量，大块葱姜蒜片，煮开后加酱油至汤呈淡黄状，放入杂鱼，刚够没入汤中，调火至中火煮三十分钟左右，可翻转下鱼身，再煮十分钟余鱼汁少许，起锅可用。</P>]]></description>
            <author>袁岳</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489548eb0102dz61.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 08:56:16 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489548eb0102dz61.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>今日感慨：活泼的领导力</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489548eb0102dz4l.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
零点的迎春欢乐盛典圆满结束，很多筹备与演出的同事有很大的投入，有辛苦的一面，而最重要的是皆大欢喜。这次盛典颁发了零点2011年的所有奖项，包括百花齐放、爬山虎协作奖、常青藤影响力奖、综合管理成效奖、新业务单元营销推广奖、网络营销奖、金手笔奖、岗位金质服务奖、年度优秀员工奖，同事在现场表演中包括我们的北京调查、上海调查、武汉调查、广州调查、北京策略、上海策略、指标数据、烟草研究中心与新业务单元公共呼叫中心、网络实验室、青年公益创业发展中心YES都有很惊艳的作品。而最为让人感动的当然就是我们的领导层积极参与了各业务单元的表演，包括冯晞博士在“零点梦幻”中的表演、周林古副总裁在“零点新闻联播”中的表演、沈旻副总裁的创意肚皮舞表演等。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我本人表演《孙二娘聘才》小品中的主角。我饰演的孙二娘欲招屠夫一名。三位应聘者各自分别上场应聘，其中两位应聘者体现出传统和未来人才的强烈反差。最后一位应聘者原来是调查失踪人口的便衣，正找机会应聘揭穿孙二娘，同时居然发现和孙二娘是旧情人，在情感和现实纠结中最终被二娘杀害。二娘痛定思痛之余，毅然上了梁山，专门负责梁山打扫战场的工作以现场搜集战利品，革新人肉包子经营模式，建设了梁山新电子商务业务——孙二娘人肉包子在线。我反串女版，装假发、着女装、戴项链、化女容，现场的同事们互动能力也不错，感觉还挺有意思的。因为有穿越感与趣味性，现场同事反应也不错。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
搞笑、装丑，让同事们在休闲中多些快乐，在欢笑中有点启发。我们很多企业领导懂得严肃的领导力，但不懂得活泼的领导力，刻板、排位、读稿、面无表情惯了，那在位上还有人假装接受你领导，一跳槽就开始埋汰你。而我认为。老板平时给员工说的真真假假全是严肃的道理，一年怎么也得扮几回小丑或者趣味角色娱乐娱乐员工。谁都不是圣人，别以为会装才有领导力。毛泽东也说：团结紧张，严肃活泼。这一点，我要说在我们零点的文化中还是充分贯彻的，我们的年度盛典娱乐节目与颁奖表彰结合；年中嘉年华有多种趣味员工竞赛，但也有员工公益拍卖，有我们专门资助的零点公益项目；无论怎么样的安排，我们的领导层总是在示范与参与方面很积极，做员工的配角，也做大家的引导者。这样，我们的企业领导者用更自然的多元方式为员工接纳，而员工的多方面才艺也因此而为我们掌握与了解。我们甚至希望，这样的文化模式也能为我们更多的客户与飞马星驹企业所参考，而能转化成企业发展的新的文化动力。</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/489548ebhb959c5fb3db5" TARGET="_blank"><img SRC="http://s6.sinaimg.cn/middle/489548ebhb959c5fb3db5&amp;690" NAME="image_operate_18821329695138810" /></A></P>
<p><strong>昨日场景：</STRONG>零点研究咨询集团年会。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="left"><span STYLE="Line-HeiGHT: 150%; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-bidi-font-family: 宋体; mso-font-kerning: 0pt; mso-bidi-font-size: 10.5pt">
<strong><span STYLE="Line-HeiGHT: 150%; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-bidi-font-family: 宋体; mso-font-kerning: 0pt; mso-bidi-font-size: 10.5pt">
<strong>本周袁氏推荐小菜：<span STYLE="FonT-siZe: 9pt; CoLor: navy; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-bidi-font-family: 'Times new roman'; mso-ansi-language: en-Us; mso-fareast-language: ZH-Cn; mso-bidi-language: Ar-sA"><font STYLE="FonT-siZe: 14px" COLOR="#000000">黄焖杂鱼</FONT></SPAN></STRONG></SPAN></STRONG></SPAN></P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
选择昂支鱼（也称黄骨鱼）、小支鱼（也称梭鱼）、小黄鱼、鲫鱼或其他河流、溪流中的少骨中小鱼，活鱼小刀剖净，晾半小时无水。起无油肉骨汤锅一碗，加花椒粒与干红椒和砂糖少许，食盐酌量，大块葱姜蒜片，煮开后加酱油至汤呈淡黄状，放入杂鱼，刚够没入汤中，调火至中火煮三十分钟左右，可翻转下鱼身，再煮十分钟余鱼汁少许，起锅可用。</P>]]></description>
            <author>袁岳</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489548eb0102dz4l.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 07:40:56 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489548eb0102dz4l.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>今日感慨：为富八仁</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489548eb0102dz39.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
为富一仁：做生意可以精明，管理企业可以规范，但如果碰到有人赚了你点便宜、路上有人撞了你个车、需要被其他人怀疑了几句，要有点雅量，不太去计较，也不以为你可以用关系收拾下其他人，得饶人处且饶人。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
为富二仁：钱多能办事，而且似乎能使鬼推磨。但做了富人在心里要明白，钱财生不带来死不带去，你有钱今天人们高看你一眼，你明天没钱人家同样会低看你一眼。因此，你有钱还要为人谦虚，不居财自傲，那是最好的保全之身之法。不要其他人看出你把自己有钱当了回事，尤其不能因为有钱而看不起了别人的学问、艺术、威望与手艺。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
为富三仁：有钱可不借钱，因为借钱是生活烦恼的泉源，但为富却可以考虑帮更多的人，你或者是有捐款，或者是有捐物，或者有助学，或者有义买，或者是用你关系解人急难。所谓有者不难，难者没有，富人多点资源也帮多点人，也是切实的善举。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
为富四仁：做好事业，持续做好事情，把事业不断推向新的高度，保持在不同周期的长期竞争力，这对于造就职业岗位、培养人才、造福社区都是好事情，人生有限，事业常青，有这等追求者也是我们社会期盼的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
为富五仁：窘迫的人找饭吃，小康的人希望把小日子改善，而富裕的人已经实现了眼前的财务自由，应该多放眼于有远见的事情，去做超越眼前急需的一些投入，让我们共同的未来更美好也更有保障。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
为富六仁：富有者应该更加顾全团队成员、合作伙伴甚至企业员工的体面生活需要，让一个老板与大股东核心受益的企业逐渐成为更多同事与追随者投入者受益的企业。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
为富七仁：富而不为钱财所困厄，做点公共服务，或者做一些公共职位，或者能为社会之利声言，且贪图的动力有所弱化，如能把自己经营之长，或者资源的能力用在帮助社区、周围社会群体与更多的民众，则未尝不是一件好事情。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
为富八仁：有钱当然可以让孩子得到更好的教育，但不代表让孩子可以要啥得啥。很多有钱人的方法怂恿了孩子，也毁了孩子。富有者更要注意锻炼孩子自主做事的意志、知识，容人的价值与能力，形成自己爱好与选择的方向感，如此则让自己的孩子能成为益人益己的人。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
<strong>昨日场景：</STRONG>参加美国新校大学的中印研究所和零点联合主办的中印成果研讨会。排练公司年会小品。中午会海外老同事。晚主持哈佛校友会酒会。黑苹果一日助理：北京邮电大学电信工程及管理专业蔡晟。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/489548ebhb946af4e2ad5" TARGET="_blank"><img SRC="http://s6.sinaimg.cn/bmiddle/489548ebhb946af4e2ad5&amp;690" NAME="image_operate_50711329613167539" /></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span STYLE="Line-HeiGHT: 150%; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-bidi-font-size: 10.5pt; mso-bidi-font-family: 宋体; mso-font-kerning: 0pt">
<strong>本周袁氏推荐小菜：洋葱辣酱</STRONG></SPAN></P>
<p>
鲜洋葱一只，去外皮，内肉切成小碎片；鲜山椒或者鲜朝天椒五到六只，切成小碎片。将葱椒一起，以食盐酌量砂糖少许，搅拌后腌制在一只密封小瓶中，置于冰箱冷藏部分。半日后可用，用时可加橄榄油或红花籽油少许，可佐任意清蒸鱼肉、清淡蔬菜类菜肴。</P>]]></description>
            <author>袁岳</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489548eb0102dz39.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2012 08:57:12 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489548eb0102dz39.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>今日感慨：服务专业化的巨大空间</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489548eb0102dz27.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在江苏团省委的社会管理创新讲座上，我把发展青年创业创新的专业化服务网络，推动发展专业社会，作为社会创新的一个重要内容。听起来，这不是一个新的口号，但我在其中强调的意味是有多创新的。当我们说到专业服务的时候，很多想到的是一个有着成型的规范与标准的服务系统。而我这里说的专业是指，如果我们把某一个服务环节专门单列出来，进行更精细的解析与构建，并且聚集形成一个专门的服务体系，那么我们就有可能产生一个专业化或者更专业的服务形态。比如过去我们的政府部门都有政策研究部门，这个研究部门可以被更为聚集与专门做政策研究的专业机构替代，并且进一步可能发展出专门用某种方法做研究或者专门集中在某个领域做政策研究的思想库机构。在这里专业意味着特定化、环节集中化与规模化、精细化与渗透化、外包化与代理化。我们今天的一系列过去兼职或者粗糙从事的行为正在变得更加的专业化，大家已经比较熟悉的比如有律师服务、理财服务、呼叫服务、结算服务、咨询服务、设计服务、创意服务，再比如融资服务、审计服务、代驾服务、园林服务、形象服务、媒体服务与新媒体营销服务。而围绕着这样的服务，一大批新兴的专业中介服务人才、机构、行业就应运而生了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
以税收法律为例，立法的内容越来越丰富，而人们学习服务的法律的热情并没提高，如果没有非常专门的税务咨询与税务律师服务，这个领域不是累死人就是会出很多麻烦。服务专业化的发展，从需求面来说是因为人们正在变得越来越单功能化，在大部分的社会生活或者组织所要求的新职业标准中，正在变得越来越需要被服务；从另外一个面来说，个体的服务购买力与组织的发展层级都使得他们有可能去购买服务而不是去直接业务兼职地操作与完成某项职能。从供应的角度来说，其他发达经济体提供了很多服务蓝本，而资本市场与创业者群体中又有很强的寻找新服务创业以寻找新发展空间的动力。即使从政策层面而论，公众日益多样化、高标准甚至有的时候两难化的服务要求，使得过去相对封闭的党政体系寻求购买较为专门化的服务，以分担服务压力。无疑的，这是一个公共服务与商业服务共同需要进行专业化创新与发展的时代，也只有在服务业领域中进行了价值创新，人们才愿意给予服务者以更多的交换服务价值的对价，从而构成了驱动内需、参与服务与共同改进社会进步方式的关键设计。在服务专业化的前提下，我们社会生活与职业品质就有了很大的精细化提升，而且人们之间的行为对接也有了更合适的依据与契合机制。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/489548ebtb932a625d5ea" TARGET="_blank"><img SRC="http://s11.sinaimg.cn/bmiddle/489548ebtb932a625d5ea&amp;690" NAME="image_operate_55691329527144103" /></A></P>
<p><br />
<strong>昨日场景：</STRONG>见飞马星驹。南京白领闪聚。在江苏团省委讲座【青年组织在社会创新管理中的空间】。黑苹果一日助理：南京航空航天大学夏慧明。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span STYLE="Line-HeiGHT: 150%; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-bidi-font-size: 10.5pt; mso-bidi-font-family: 宋体; mso-font-kerning: 0pt">
<strong>本周袁氏推荐小菜：洋葱辣酱</STRONG></SPAN></P>
<p>
鲜洋葱一只，去外皮，内肉切成小碎片；鲜山椒或者鲜朝天椒五到六只，切成小碎片。将葱椒一起，以食盐酌量砂糖少许，搅拌后腌制在一只密封小瓶中，置于冰箱冷藏部分。半日后可用，用时可加橄榄油或红花籽油少许，可佐任意清蒸鱼肉、清淡蔬菜类菜肴。</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>袁岳</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489548eb0102dz27.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2012 09:02:09 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489548eb0102dz27.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>今日感慨：三四线城市一样闪聚</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489548eb0102dz06.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
去江苏启东做“社会管理创新的新思路”的讲座，前一天我决定现身说法地做一个当地的青年闪聚。主意定了，就在微博上发出了闪聚的通知，确定在启东宾馆边上的凯撒咖啡厅内聚集。从傍晚到第二天上午，我们就注册登记了11名报名者，在我们12点半正式开始闪聚的时候，现场来了20多位朋友。有一半是完全启东本地的创业青年、设计师、公务员与职员，还有一半是外地在启东工作的企业员工、创业者和在上海工作的启东青年。有一些朋友是微博上鼎鼎有名者，比如“西门吹乱雪”与“启东同城会”。大家在点了自己要吃的东西与自我介绍之后，我们就开始了今天的正式闪聚。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我们今天核心讨论的内容是，崇启大桥通车以后桥港时代，启东人的上海机会。大家比较热烈地探讨了启东在商务休闲服务方面的发展空间，在现在上海客人突然增加的情况下如何改进与监督提升启东的服务。表面上大家看到类似于休闲农业等有很大的发展空间，但大家有一个基本的认识就是针对企业与社会组织会议与商务活动为核心而发展商务休闲服务，比发展针对个体服务的业务更有空间。也需要重点发展更多的机制化的服务，比如发展上海、启东两地的友好村居委对口合作模式，从而发展出具有组织化特性的两地交流服务合作机制。在现场的闪聚朋友还关心现代服务业发展的模式，房地产市场发展的走势。总体而论，大家对于生活在启东所面临的发展机会充满期待，但也期望启东在社会经济、社区、文化发展的总体规划方面更清晰与更有前瞻。闪聚结束后，大家对于未来加强类似的青年群体的动员，发展更多的专题青年活动，尤其是发展青年公益与支持青年创业，加强沪启两地青年群体与新兴青年社会工作群体交流方面有很高热情，也愿意未来积极参与。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;在其后的专业演讲与后期领导沟通中，我结合到当日的闪聚强调了这样一个道理：即使在启东这样一个三四线城市，青年的动员与社会参与是完全可能的，重要的是我们要给予他们空间与平台，给予支持与一定的资源，引进适当的创新的社会动员形式，这未来无论在丰富社会服务主体、深化城乡文明建设、推动青年公益创业、活跃社区服务、推动科学普及与弥平数字鸿沟等方面，都是非常有必要的。在启东这样一个更基层的单位，把青年动员与青年公益作为本地社会管理创新的核心工作来抓，有必要也有可能。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s9.sinaimg.cn/orignal/489548ebtb91edb31fec8" TARGET="_blank"><img SRC="http://s9.sinaimg.cn/middle/489548ebtb91edb31fec8&amp;690" NAME="image_operate_69531329442091765" /></A></P>
<p><br />
<strong>昨日场景：</STRONG>江苏启东青年闪聚、做“社会管理创新的新思路”的讲座。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span STYLE="Line-HeiGHT: 150%; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-bidi-font-size: 10.5pt; mso-bidi-font-family: 宋体; mso-font-kerning: 0pt">
<strong>本周袁氏推荐小菜：洋葱辣酱</STRONG></SPAN></P>
<p>
鲜洋葱一只，去外皮，内肉切成小碎片；鲜山椒或者鲜朝天椒五到六只，切成小碎片。将葱椒一起，以食盐酌量砂糖少许，搅拌后腌制在一只密封小瓶中，置于冰箱冷藏部分。半日后可用，用时可加橄榄油或红花籽油少许，可佐任意清蒸鱼肉、清淡蔬菜类菜肴。</P>]]></description>
            <author>袁岳</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489548eb0102dz06.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 09:05:28 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489548eb0102dz06.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>今日感慨：重视微视频的作用</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489548eb0102dyyu.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
前不久我在上海主持的影视论坛上，听新浪的陈彤兄介绍说，未来微视频占微博与社交媒体的70%以上的内容，目前微视频也是转发量最大与最吸引人的，他甚至举出了最多的微视频转发量已经超过了一百万人次。这个我也相信，越来越多的微视频被我点，我能感到微视频的作用，但我还没很好地做到这一点。我觉得这也是值得很多现在做微博营销、视频营销的企业与企划人士去重视的。为此，我也专门给我们零点做研究咨询、YES做公益的同事还有飞马旅的同事发了一个专门的邮件，建议大家重视这一正在发展的网络趋势，也注意用好这一趋势。我在给大家的邮件中说，我们做研究与咨询的就是要在利用新知识与新趋势上先人一步——注意我们在YES的所有黑苹果活动、飞马旅活动、零点所有新业务推广与尝试实验中、在我们策略做的品牌推广项目上、指标的新发布数据与自主调查项目成果表现上、在我们的重要对外传播的内部活动上、商业性推广广告上，均学习利用5-10分钟的微视频，活动与材料也尽量把视频录像工作放在重要位置上，后期剪辑与及时传播放在重要位置上，这样我们才有可能及时地得到这一趋势的先期的好处。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
1991年那个时候的邮件只有一个CHINAPACK，我就倡导我的同事用电子邮件；在1995年张朝阳做搜狐不久就尝试做网络调查；有博客的时候我倡导同事与年轻人天天写博客，我在新浪的博客就一直写到现在，七年没停；有微博的时候我跟上了，转眼也有一年半多了；现在我强调要用好微视频，把它当成一个常规与平常的传播模式。倡导这些事情的时候，开始大家觉得我在赶时髦，或者觉得纯粹是一个人爱好，其实我有一个很深的个人认识，任何一种新知识与新技能，现在的更换周期很短，你赶上了还坚持赶，勉强能赶上，但落下一拨就会落下几拨，甚至很难赶上了。我常常这样警醒自己，最近微信我还没用，就有点这样危机感。怎么能防止自己不被落下呢？一是接触面与受刺激面要广，二是要及时向年轻人学习，该跟的就跟，跟一点是一点，三是自己要及时把自己跟的感受与人分享，对人要求，形成生态，那样就有了气候与条件，四是及时把鼓励措施与开放式学习成果建立一些关联，那样就有了积极分子与带动者，形成一群人与成为了团队能力，那么这个能力的延续性就好了很多。很多时候，这就是一个机能，我发了这个邮件，反应最快的是我们50后同事冯晞博士，我期待其他后同事能跟上啊。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/489548ebg78e774214065" TARGET="_blank"><img SRC="http://s6.sinaimg.cn/bmiddle/489548ebg78e774214065&amp;690" NAME="image_operate_37541329354903328" /></A></P>
<p ALIGN="left"><br />
<strong>昨日场景：</STRONG>与上海电台一线主持人分享【袁岳的杂七杂八】。参访上海中心。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p><span STYLE="Line-HeiGHT: 150%; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-bidi-font-size: 10.5pt; mso-bidi-font-family: 宋体; mso-font-kerning: 0pt">
<strong>本周袁氏推荐小菜：洋葱辣酱</STRONG></SPAN></P>
<p>
鲜洋葱一只，去外皮，内肉切成小碎片；鲜山椒或者鲜朝天椒五到六只，切成小碎片。将葱椒一起，以食盐酌量砂糖少许，搅拌后腌制在一只密封小瓶中，置于冰箱冷藏部分。半日后可用，用时可加橄榄油或红花籽油少许，可佐任意清蒸鱼肉、清淡蔬菜类菜肴。</P>]]></description>
            <author>袁岳</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489548eb0102dyyu.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 08:53:46 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489548eb0102dyyu.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>今日感慨：飞马星驹问答</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489548eb0102dyxb.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
——<strong>具有什么性格特质的企业家更可能成功？</STRONG>某种矛盾特质的人：有执着的一面但也有相对开放的学习，有鲜明的个性的一面但也善于妥协，有积极进取的一面但也懂得做减法，有看重实效的一面但也有某种道义感召力。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
——<strong>初创企业如何少花钱甚至不花钱进行有效的市场推广？</STRONG>使用好新兴的网络沟通形式，比如现在的微视频；注重社交圈子，在圈子中得到借力的机会；建立特色平台，在平台营销中巩固自己的行业格局与话语能力。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
——<strong>初创企业如何激励并留住人才？</STRONG>选择在爱好与兴趣上接近的核心人才、在能力与操作上的中等人才，较多的中才能够帮助构建优质团队，也能减少更多的内部摩擦；期权与其他合理的激励人才长期服务的机制；高度频密的沟通，发起人与早期人才打成一片的工作文化。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
——<strong>怎样吸引投资者？</STRONG>一些实际行动在前，尤其是使用了自己的本钱与证明自己能用借到的钱启动自己的行动；能提供清晰的发展逻辑；创始人身体好并且做事情非常执着热爱。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
——<strong>对于服务业来说，碰见很难缠甚至不讲理的客户怎么办？</STRONG>把搞定难缠的客户当成服务业的最高级的研发与攻关，并及时总结经验教训变成服务规则与管理模式，就能营造最优质的服务机制。挑战型的客户是服务提升最好的老师。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
——<strong>什么样的团队组合更可能成功？</STRONG>有强有力的核心型主控领导人与能力有差异的一定的执行人才，在决策方面可以有看法有异议但是其忠诚度是没有疑义的人士。创业团队绝对单人与超级民主，在目前的情势下均非好的模式。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
——<strong>员工不愿意加班怎么办？</STRONG>创业企业中频密沟通与一起工作是一个基础文化，更多人愿意同甘共苦的老板一起工作；在加班中创造适当的趣味、娱乐与休息的合理调整；建立合理的酬报奖励机制，即使是未来的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
——<strong>飞马旅怎么样帮助创业者成功？</STRONG>飞马旅的四个基本功能：一个好的观察者，有服务业成功创业经验，来与你分享与梳理企业经营管理中的问题，会有独特的发现与洞见，成为创业者的实操型管理顾问；利用独特的形态来帮助企业传播品牌、强化圈子与凸显其品牌特色；在企业拓展中提供组织化与群体化的支持与背书，协助进行适当的资源整合，减短服务扩展的周期；在影响力与实际联系上，帮助进行资本合作的优化支持。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s14.sinaimg.cn/orignal/489548ebtb8f6863819ad" TARGET="_blank"><img SRC="http://s14.sinaimg.cn/bmiddle/489548ebtb8f6863819ad&amp;690" NAME="image_operate_67611329268876142" /></A></P>
<p><br />
<strong>昨日场景：</STRONG>见联合国开发署、中国法学会、微吼科技的客人。中午北京白领情人节闪聚。网易职场微访谈。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span STYLE="Line-HeiGHT: 150%; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-bidi-font-family: 宋体; mso-bidi-font-size: 10.5pt; mso-font-kerning: 0pt">
<strong>本周袁氏推荐小菜：洋葱辣酱</STRONG></SPAN></P>
<p>
鲜洋葱一只，去外皮，内肉切成小碎片；鲜山椒或者鲜朝天椒五到六只，切成小碎片。将葱椒一起，以食盐酌量砂糖少许，搅拌后腌制在一只密封小瓶中，置于冰箱冷藏部分。半日后可用，用时可加橄榄油或红花籽油少许，可佐任意清蒸鱼肉、清淡蔬菜类菜肴。&nbsp;</P>]]></description>
            <author>袁岳</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489548eb0102dyxb.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 15 Feb 2012 09:14:19 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489548eb0102dyxb.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>今日感慨：白领黑苹果形象春风会</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489548eb0102dyvq.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在我们白领黑苹果冬雪闪聚的过程中，越来越多的白领走出宅门，越来越多的朋友们在周末与下班的时候找到了一个新的去处——当闪聚的闪友。而在这个闪的过程中，很多的朋友意识到形象是多么的重要。有不少人过去曾经把形象与内涵对立起来的，似乎重形象不如重内涵，过于重形象会损害内涵。在人们的生活资源极其有限的时代，我们重形象是有可能牺牲点内涵资源的，但是在我们生活资源相对丰富的时代，在我们进入到社会更加动态化交往的时代，在人们的交往更加因为信息化而变得规模化的时代，形象的价值变化了——在你同样肤浅的情况下，形象好的比形象不好的占优势；在你同样深刻的情形下，形象好的比形象不好的占优势；如果你只有内涵而没有形象，你可能很容易错过机会；而如果你只有形象而没有多大内涵，你依然有很大的机会。这样，综合而论，形象的价值就空前地大了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
白领的工作空间属于相对齐整与对形象品级要求比较高的商务区域，白领的工作特性也决定了他们会更容易经受到人们对于他们形象的挑战。从某种程度上来说，白领这个词就很形象地体现出形象本身在其职业中的价值与地位。但是我们的白领无论来自城乡、不同的生活阶层，他们对于自己形象的认识缺少适当的知识分享与经验交流——城里的孩子他们的父母依然很少是真正的中产阶级，而农村的孩子他们的成长经验更为朴素，因此我们的白领正是经历着需要积累与交流形象经验的时期。这就构成了白领黑苹果春风会的重要活动内容，透过白领活动，分享形象新知与技能，同时以公益的方式更好地传播白领形象技能。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
白领黑苹果形象管理春风会将由活动前的形象管理实验黑苹果参与者招募为先声，物色乐于尝试变革自我形象管理的黑苹果志愿者，并进行相关的实验对比；在黑苹果聚会上，将让参与者体验一系列形象诊断、现场实验成果展示、现场变形、后续形象管理培训参与报名与形象管理公益传播社团组建。春风会也将首度传递出个人形象公益设计师的概念，他们是一些热爱学习、应用、传播与提升形象管理知识与技能的朋友，他们可能来自形象设计领域，但是不限于此，很多积极参与春风会活动的男女白领，可以经由白领黑苹果专项培训会而加入我们的个人形象公益设计师行列，并成为帮助更多白领与其他社会阶层青年提升形象管理的公益力量。形象管理也可以成为新公益领域，我们的白领可以把自己在这方面的技能与心得转化为帮助其他人、结识其他人、组织其他人的社会力量。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s14.sinaimg.cn/orignal/489548ebhb8e1daf3fadd" TARGET="_blank"><img SRC="http://s14.sinaimg.cn/middle/489548ebhb8e1daf3fadd&amp;690" NAME="image_operate_72881329180096676" /></A></P>
<p><br />
<strong>昨日场景：</STRONG>见亚伦艾滋病研究中心Kate。与客户午餐。下午为中国扶贫基金会“2012新长城自强之旅冬令营”百所高校自强社学生讲《在社会化中锤炼人生阅历》。晚参加北京青年商会工作会议，年会小品排练。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span STYLE="Line-HeiGHT: 150%; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-bidi-font-size: 10.5pt; mso-bidi-font-family: 宋体; mso-font-kerning: 0pt">
<strong>本周袁氏推荐小菜：洋葱辣酱</STRONG></SPAN></P>
<p>
鲜洋葱一只，去外皮，内肉切成小碎片；鲜山椒或者鲜朝天椒五到六只，切成小碎片。将葱椒一起，以食盐酌量砂糖少许，搅拌后腌制在一只密封小瓶中，置于冰箱冷藏部分。半日后可用，用时可加橄榄油或红花籽油少许，可佐任意清蒸鱼肉、清淡蔬菜类菜肴。</P>]]></description>
            <author>袁岳</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489548eb0102dyvq.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2012 08:35:45 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489548eb0102dyvq.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>今日感慨：批评政府的尺度</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489548eb0102dyu6.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
刘易斯著、何帆译的《批评官员的尺度》一书，很值得一读。这本书的描述方法是以警察局长沙利文诉《纽约时报》案为核心，展开在美国社会生活中言论自由尤其是批评政府自由的司法历程与政治历程，让我们一窥从美国宪法到美国现实政治生活中，言论自由发展的路线。让我们知道，现实的言论自由及其界限，不是一蹴而就地得到的，也有一个认识与实践的过程。但本书所引述的美国司法界人士的一系列对于公众与媒体讨论公共生活的原则则值得我们重视。其最典型者如布伦南大法官所言，“对于公共生活的讨论应当不受抑制、充满活力并广泛公开，它很可能包含了对于政府或者官员的激烈、刻薄甚至尖锐的攻击。公民履行批评官员的职责，如同官员恪尽管理社会之责”。又如布兰代斯大法官所言，“社会秩序不能单靠惩处违法来维持；禁锢思想、希望和想象会招致更多危险；恐惧会滋生更多压迫；压迫会引发更多仇恨；仇恨必将危及政府的稳定。保障安全的万全之策，在于保证人们能够自由讨论各种困境与解决方案”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
该书的理论有一些重要的条件值得我们去省思：一是司法与公共的争议集中在对于具体官员的诽谤与批评是否属实，这不涉及到作为整体的政府能够批评的问题（尤其在政府决策与分工不透明甚至连主管官员的名字都保密的时候，民众归咎于一般性或者整体的政府是很有可能也是合理的），换句话说，批评一般意义上的政府的行为总是正当的，这也不涉及到官员是不是能批评的问题，官员当然能批评，但问题是是否属实；二是对于政府的批评不受制于事先的限制与审查，对于事后的审查与纠举则日益倾向于放松甚至排斥，批评媒体舆论事前审查是马克思早期批评普鲁士政府的重要观点，也是新民主主义时期我党对于国民党新闻管制政策不满的集中点；三是司法审查的核心地位，当涉及对政府与官员的批评的时候，其问题的处理与处分，包括标准的裁定，司法机构处在核心的裁断位置，而不是任何内部机构与幕后机构，或者行政机构处在裁断的位置上。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
最近温家宝总理在讲到政府工作报告时，强调要创造条件让人民群众批评政府。但是一些具体的政府部门与地方政府在面对群众批评时候，抗拒与回避的心理还是很强。政府部门乃公共事务管理部门，是公共资源的支配部门，是公共收支的掌控部门，理应受到更加严格的监控。也因为公共部门拥有公权力，因此更应经受公众近乎严苛的要求与质疑，而且一旦面临这样的质疑不是压制与遮盖，而是要努力证明自己的实际情形。我国政务公开化的进程进入到一个新的阶段，政务公开化的本意不只有让民众知道政府信息的一面，还有听计于民尊重民众参与权的意思，更有接受民众评断改善社会治理的意涵。今天政务网络与微博、时政专栏、法案公开听取意见、政府投诉热线、民意评价政府等机制的发展，让民众批评政府、公共政策尤其是某些借公权之名行私利之实的机构行为与官员行为受到更多监督与制约。不少公务员感慨，现在做政府工作也很难，也很容易被骂，吃力不讨好是经常的。但是今天我们对于政府批评的发展还有更大的空间，尤其在涉及民众个人、公司的任何行政决定应当公开，公共批评的事前审查减少，对于公众与舆论批评的不足部分采取比较宽松的态度与对待，面对公众与舆论批评时公权力部门应承担倒置的举证责任方面需要迈开更大的步伐。在这方面，我们也还可以引述在《批评官员的尺度》一书中出现过的汉德法官的引言：“正确结论来自多元化的声音，而不是权威的选择。对于许多人来说，这一看法现在和将来都是无稽之谈，然而我们却把它当作决定命运的赌注”。那么我们的社会中，有多少人把这当作是无稽之谈呢？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s3.sinaimg.cn/orignal/489548ebtb8ce43538642" TARGET="_blank"><img SRC="http://s3.sinaimg.cn/bmiddle/489548ebtb8ce43538642&amp;690" NAME="image_operate_34961329095969843" /></A></P>
<p ALIGN="left"><br /></P>
<p ALIGN="left"><strong>昨日场景：</STRONG>参加两场白领黑苹果闪聚。见各种老朋友。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span STYLE="Line-HeiGHT: 150%; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-bidi-font-size: 10.5pt; mso-bidi-font-family: 宋体; mso-font-kerning: 0pt">
<strong>本周袁氏推荐小菜：洋葱辣酱</STRONG></SPAN></P>
<p>
鲜洋葱一只，去外皮，内肉切成小碎片；鲜山椒或者鲜朝天椒五到六只，切成小碎片。将葱椒一起，以食盐酌量砂糖少许，搅拌后腌制在一只密封小瓶中，置于冰箱冷藏部分。半日后可用，用时可加橄榄油或红花籽油少许，可佐任意清蒸鱼肉、清淡蔬菜类菜肴。</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>袁岳</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489548eb0102dyu6.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 09:01:49 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_489548eb0102dyu6.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
