<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>邝宝强-匹克特约</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/baozai</link>
        <lastBuildDate>Tue, 21 Feb 2012 14:59:59 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 20:14:10 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>新疆换援战广东  是迟到的表演还是笑话</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4827a76d0102dx8p.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
新疆在季后赛换外援，这是无奈之举，这对于球队战术团队化是不可取的。用中国那句老话叫做临战换将是兵家之忌。但是，毫无疑问这是新疆认为最强阵容迟到的表演。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
不得不说，新疆换外援对于对手及自己都是不稳定的因素，体育竞技也因为这种不稳定性而有了悬念－－－要么神话，要么笑话。所以，从尊重对手的角度说事，我更愿意在新疆告别这赛季后才给他们更多的评论。但有一点，我很欣赏新疆，那就是他们在最后一战没有避开广东队学过去江苏那种战略撤退而输掉比赛。老实说，从球队换外援需要时间来产生化学反应说事，新疆该避开广东队为自己赢得更多的磨合时间。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
即使新疆外援再强大，但是，融洽到这支球队中至少需要七场以上的比赛时间，不管是CBA还是NBA，这几乎是公认的篮球规律。所以，即使新疆晋级半决赛，新疆战广东仍然不是最强的。我们站在新疆良好愿望的角度说事，即使新疆新外援很牛逼，但是，那也只是个人技术，而广东队从来不畏惧超级强援的球队，山西双外援战广东的比赛中，单场联手轰下75分，广东队也就是惜败。当广东拥有主场优势之际，哨子还能为所欲为吹么？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
事实，新疆新外援对球自己队友的位置感、空间感、时间感的了解，这不是三天二夜的事。而只有了解这一切才能做到团队战术化。这与新外援的个人技术素养有多高没有多大关系，毕竟这还涉及到自己队友的理解能力问题。也就是我们常说的“不怕神一样的对手，只怕猪一样的队友”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
同时，广东拥有主场优势。确实占了天时、地利、人和优势。还有就是广东全队的实力要强于新疆。尽管我不希望广东新疆在半决赛相遇，但是，我绝对不认为新疆有3成的把握淘汰广东队。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
本赛季，广东队一枝独秀比过去几个赛季更明显。这比第二名的北京队超出六个胜场优势拿到常规赛冠军便是很好的佐证。很多人担心广东队因此而娇兵必败，事实，这是源于对广东队的不了解。这支球队无论是老队员还是年轻球员，他们在过去的八年时间里都在争冠军，而不是保冠军。所以，这支球队在季后赛不存在自满，更不会存在轻敌。相反，这种年年争冠军的环境让每一位球员更全力以赴。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
放眼全CBA，真正做到球员技术球队战术化的唯有广东。东方不亮西方亮、人人是攻击手的打法，让球员融洽成团队战术化的广东才是战无不胜的最大法宝。所以，广东畏惧的不是新疆新外援有多强，而是新外援的个人技术是否融入这支球队的战术体系中。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
新疆换援战广东是迟到的表演还是笑话？您说呢？</P>]]></description>
            <author>邝宝强</author>
            <category>匹克体育特约</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4827a76d0102dx8p.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 14:59:59 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4827a76d0102dx8p.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>林书豪的成功是知识改变一切</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4827a76d0102dx74.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
林书豪（哈佛学生）的成功，我认为是知识改变一切的结果。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
很多人都说林书豪的投篮时机选择很不错，不足的是地方是他投篮动作与节奏把握并不协调，同时，他左手运球并不好，这给予对手防守攻击漏洞。事实，任何球员的个人技术再完美，他也不可能做得十全十美的。换言之，这星球再优秀的球员，他在场上比赛都不可能利用个人技术解决一切的技术问题。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
关键是林书豪在场上遭遇个人技术制约之时，他对球队的战术理解更多产生了应变力、创新力来弥补。这就是林书豪能够呈现个人高智商与球队战术理解透彻完美结合而无可攻击的原因。如果你还不能理解的话，那你就联想张合理老师说的“打球要打合理球”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
打合理球，实际就是我们常言的用脑打球。老实说，林书豪的身体素质，你在中国的大街小巷都能找到比他更出色的。当然，你可以说林书豪在美国良好的篮球氛围成长有关，问题是，将他放眼于美国，他更没有任何优势。但是，不管你放眼美国还是中国，如他那样拥有高智商的篮球球员又有几个？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
林书豪做到了将自己的个人技术融洽到球队的战术体系中，实现所谓的个人技术战术化。天朝那从套欺骗傻逼的言论“个人服从组织”在篮球又是置理名言。个人技术战术化，这是林来疯成功的最大原因。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
匹克代言人基德说林书豪打球很合理。实际，也就是说林书豪将个人战术很好的置身于球队的战术体系中，他在场上什么位置是传还是突都能准确判断自己的球传出后－－－队友接球及对手防守过来的时间差，队友接球后与对手所产生的攻防空间差能否更好的投篮的位置。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
说白了，林书豪的个人技术素质算高与配合意识极强成就了他，他实现了这种个人技术战术化源于他在场上有远见的战略眼光及团队精神，而这种赛场上类似数学几何图的剖析又源于他的知识。</P>]]></description>
            <author>邝宝强</author>
            <category>匹克体育特约</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4827a76d0102dx74.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 11:23:45 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4827a76d0102dx74.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>全球旗舰店美国好莱坞揭幕  匹克“品牌外交”获肯定</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4827a76d0102dx71.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
洛杉矶2月16日消息，正在美国访问的福建省委副书记、省长苏树林出席了位于洛杉矶市西好莱坞梅尔罗斯大街的匹克全球旗舰店剪彩仪式，对匹克国际化战略给予了高度的肯定。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
苏树林省长率领的福建经贸代表团是陪同国家副主席习近平一起出访美国的。在出席匹克旗舰店剪彩之前，苏树林一行在匹克CEO许志华、匹克美国分公司总经理粟佳的陪同下，参观了位于洛杉矶霍华德休斯中心的匹克美国研发中心，并见证了匹克同迈阿密热火队的战略合作签约仪式。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在视察了位于好莱坞时尚大街的匹克全美旗舰店之后，苏树林省长对匹克的国际化产品，对匹克国际化取得的成就，以及匹克为中美两国文化经济交流所做出的贡献，予以充分肯定和高度赞赏，并殷切希望匹克在国际化道路上做的更好、更远、更强。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s16.sinaimg.cn/orignal/4827a76dgb95c74d5634f" TARGET="_blank"><img SRC="http://s16.sinaimg.cn/middle/4827a76dgb95c74d5634f&amp;690" NAME="image_operate_20501329706660741" /></A><br /></P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这是苏树林省长首次参加福建企业的海外活动，是对福建民营企业经济发展的鼓励及重视。早在1月底的泉州民企“二次创业”大会上，苏树林就曾表示：“经过多年的发展积淀，泉州民营经济已经有基础、有资格创造出新的优势。”今天，匹克作为引领中国体育用品行业的运动品牌，充分利用自身的国际化资源优势，在美国这个重要的市场开辟出一条光明大道。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
<b>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“品牌外交”先锋</B></P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
四十一年前，著名的“乒乓外交”推动了中美两国外交关系的恢复，产生了“小球推动大球”的重要历史作用。如今中美两国之间共同利益更多，合作更加广泛，已经发展到各个领域。随着国家副主席习近平赴美访问，两国双边市场开放、合作空间拓展、相互依存的格局将进一步加深。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
近年来，民族企业的腾飞对促进两国经济发展产生了举足轻重的作用。“中国品牌推动两国经济大发展”的“品牌外交”模式已经成为企业的一种责任和荣誉。在体育运动装备领域，坚持国际化、专业化路线的匹克，正努力将自己打造成为彰显着体育精神的“中国名片”。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
匹克是最早和NBA合作的中国体育用品公司，多年来一直承担着在中国推广NBA文化的责任。如今，匹克将市场延伸到美国，做出了海外市场开拓重要的一步，更是匹克深耕美国市场、辐射全球市场的又一个积极信号。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;匹克CEO许志华在开业仪式上表示：“对匹克而言，在美国开设旗舰店，不仅是展示匹克品牌，也不仅是销售匹克产品，我们更愿意将自己看成是中美经济文化交流的一个窗口，通过接触匹克，让美国消费者乃至全球民众，认识和了解一个全新的中国，了解飞速发展的中国经济，了解越来越国际化的中国品牌。”</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left"><b>&nbsp;&nbsp;
&nbsp;好莱坞商圈的中国面孔</B></P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
匹克是第一个在美开设大规模的旗舰店的国内运动品牌。梅尔罗斯店为匹克在美的第二家旗舰店，位于洛杉矶市西著名的好莱坞时尚大街Melrose，面积约合260平方米，主打运动时尚概念。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
好莱坞作为美国的一个标志，也是全球最著名的影视娱乐和旅游热门地。匹克深入好莱坞商圈这样的时尚腹地，近水楼台先得月，不仅吸纳前沿时尚元素，也可以将娱乐和体育的双重文化概念完美的结合，打造具有时尚精神的匹克品牌。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
与此同时，匹克另外一家篮球概念的主题店也同时开业。该店位于洛杉矶市卡尔弗城韦斯特菲尔德商场（Culver City
Westfield/Fox Hill Mall, 6000 Sepulveda Blvd, Suite 2604, Culver
City, CA, 90230）二楼，与Footlocker,
Footaction等知名体育用品店处同一楼层，面积约合274平方米（2950平方英尺），该店销售匹克品牌运动鞋、运动服装和配件，特别是匹克专门为NBA球星打造的系列产品将是展示和销售的重点。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
匹克CEO许志华表示，在美国开店是匹克开启市场国际化的里程碑。“我们的目标是通过本地化的设计和营销，让匹克成为第一家真正融入美国市场的中国运动品牌。”匹克CEO许志华说，我们亦希望借助美国在全球市场强大的辐射能力，渗透到更广泛的国际市场中去，使匹克成为实至名归的国际大品牌，成为名副其实的“中国品牌外交典范”。</P>]]></description>
            <author>邝宝强</author>
            <category>匹克体育特约</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4827a76d0102dx71.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 10:54:34 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4827a76d0102dx71.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>匹克全球旗舰店美国好莱坞开业</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4827a76d0102dx70.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="left">
<b>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</B>
<b>两家匹克店分别位于洛杉矶的梅尔罗斯大街和韦斯特菲尔德商场，经营面积均超过2800平方英尺（约合260平方米），主要经营匹克NBA明星产品和篮球生活类产品。这是匹克市场国际化战略迈出的标志性一步。</B></P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
洛杉矶2月16日消息，中国体育运动品牌“匹克”全美旗舰店在美国洛杉矶西好莱坞梅尔罗斯大街隆重开业，由此正式进入全球最大的体育用品市场，开始与国际运动品牌巨头耐克、阿迪达斯同场竞技。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
正在美国访问的福建省委副书记、省长苏树林，NBA国际业务发展部总监卡特&bull;韦斯特福，与匹克集团CEO许志华、匹克美国分公司总经理粟佳一起为新店剪彩。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
以匹克为中国“品牌外交”的典范，福建省今后将加大支持力度，为匹克加速国际化助一臂之力。NBA国际业务发展部总监卡特&bull;韦斯特福也对匹克市场国际化战略极力支持。“希望匹克和NBA一道，将篮球和篮球产品带到全球更多的国家和地区。”韦斯特福说。NBA迈阿密热火队今天也宣布了和匹克达成战略合作的消息，迈阿密热火营销行政副总裁Stephen
Weber表示：“匹克品牌在体育用品市场里具有统治力量，而热火是NBA最好的球队之一。我们愿意强强联合，和匹克结成联盟，更好的为球迷和消费者服务。”</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
匹克，这家以篮球为品牌核心DNA的运动品牌在香港上市后，进一步加强了与NBA、FIBA、WTA等国际顶级赛事机构的深度合作，实现了品牌国际化和资本国际化，为今日展开市场国际化战略打下了坚实的基础。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s14.sinaimg.cn/orignal/4827a76dgb95c62524d8d" TARGET="_blank"><img SRC="http://s14.sinaimg.cn/middle/4827a76dgb95c62524d8d&amp;690" NAME="image_operate_44551329706348851" /></A><br /></P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“在美国开店并不是一时心血来潮，而是经过精心谋划。”匹克CEO许志华说，为了更好的开拓美国市场，匹克分别于2010年和2011年在美国洛杉矶设立匹克美国研发设计中心和匹克美国分公司，经过美国分公司一年多的筹备，以及聘请知名的第三方调研公司对美国市场和消费者喜好进行了周密的调查分析，最终实现了开店目标。去年12月16日，匹克另外一家篮球概念的主题店在卡尔弗城韦斯特菲尔德商场二楼开始试营业。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
经过与NBA长达8年的合作与交流，如今的匹克在NBA已经拥有了巴蒂尔、麦基、洛瑞等15位代言球星，以及分布在各个NBA比赛场馆的赛场广告牌，还与迈阿密热火队、休斯顿火箭队等结成战略合作伙伴关系。这一系列组合营销，让匹克逐渐成为美国家喻户晓的国际运动品牌。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
据悉，除落户洛杉矶的两家专卖店外，数家美国知名的运动服装和鞋连锁经销商也表达了经销匹克产品的愿望，目前双方正在进一步洽谈中。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在美国开店是匹克开启市场国际化的里程碑。“我们的目标是通过本地化的设计和营销，让匹克成为第一家真正融入美国市场的中国运动品牌。”匹克CEO许志华说，我们亦希望借助美国在全球市场强大的辐射能力，渗透到更广泛的国际市场中去，使匹克成为实至名归的国际大品牌，成为名副其实的“中国品牌外交典范”。</P>]]></description>
            <author>邝宝强</author>
            <category>匹克体育特约</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4827a76d0102dx70.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 10:49:33 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4827a76d0102dx70.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>全球旗舰店美国好莱坞开业    匹克启动全球市场引擎</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4827a76d0102dx6z.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在大多数中国运动品牌还在为高居不下的库存而烦恼的时候，致力于成为国际品牌的匹克已开始引领一股新的浪潮。美国时间2月16日上午，中国体育运动品牌匹克全美旗舰店在洛杉矶西好莱坞梅尔罗斯大街隆重开业，标志着匹克正式进入全球最大的体育用品市场，开始与国际运动品牌巨头耐克、阿迪达斯同场竞技。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这是匹克向其国际品牌目标迈出的跨越性一步。此前，这家以篮球为品牌核心DNA的运动品牌通过与国际顶级赛事机构NBA、FIBA（国际篮联）、WTA合作，已经在香港的成功上市，逐步实现了品牌国际化和资本国际化。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
正在美国访问的福建省委副书记、省长苏树林，NBA国际业务发展部总监卡特&bull;韦斯特福，与匹克集团CEO许志华、匹克美国分公司总经理粟佳一起为新店剪彩。“很高兴匹克向其国际化目标迈出了坚实的一步。”韦斯特福说，希望匹克和NBA一道，将篮球和篮球产品带到全球更多的国家和地区。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;&nbsp;
“在美国开店是匹克开启市场国际化的里程碑。”匹克CEO许志华说，匹克希望借助美国在全球市场强大的辐射能力，渗透到更广泛的国际市场中去，成为实至名归的国际大品牌，成为名副其实的中国商业名片。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
<b>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
中国品牌进驻美国大都市</B></P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
此次开业的匹克美国旗舰店，位于西好莱坞马尔罗斯大街8250号（8250 Melrose Ave，Los Angeles, CA
90048），营业面积2800平方英尺（约合260&#13217;），是一家综合概念的街边店。该店紧邻洛杉矶著名的时尚大街Melrose，附近有许多著名的时尚品牌，同时也有Adidas等运动品牌。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在此之前，另外一家篮球概念的主题旗舰店已于去年12月16日开始试营业。这家店位于美国洛杉矶市卡尔弗城韦斯特菲尔德商场（Culver
City Westfield/Fox Hill Mall, 6000 Sepulveda Blvd, Suite 2604,
Culver City, CA, 90230）二楼，与Footlocker,
Footaction等知名体育用品店处同一楼层，面积2950平方英尺（约合274&#13217;），主要销售匹克品牌运动鞋、运动服装和配件，特别是匹克专门为NBA球星打造的系列产品将是展示和销售的重点。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在试营业期间，匹克设在洛杉矶的旗舰店吸引了洛杉矶的时尚、运动人士的喜爱，每天都有不少慕名而来的消费者光顾并购买匹克的产品。一名刚刚购得麦基在2011年全明星扣篮大赛上穿着的金刚狼配色球鞋的美国消费者兴奋地说：“我一直梦想拥有这样一双球鞋，现在匹克在美国开店了，我的梦想才得以实现。”</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“在美国开店并不是一时心血来潮，而是经过精心谋划。”匹克CEO许志华，经过与NBA长达8年的合作与交流，匹克在NBA已经拥有了代言球星、广告牌、球队合作等一系列的资源，高曝光度让匹克在美国逐渐建立起知名度和群众消费基础并推动匹克于2011年初成立了美国分公司。丰富的体育资源，加上美国分公司的本地化经营管理，是匹克区分于其他竞品的资本所在。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
经过一年多的市场调研和准备，匹克全美旗舰店正式开业。包括店内的产品、设计装饰风格，陈列、店员等等都经过美国化，聘请经验丰富的设计师、市场调研公司，店员等等，做了一系列工作。“这两家旗舰店在试营业期间的销售基本达到预期，我很满意。”许志华说。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s13.sinaimg.cn/orignal/4827a76dgb95c53a7823c" TARGET="_blank"><img SRC="http://s13.sinaimg.cn/middle/4827a76dgb95c53a7823c&amp;690" NAME="image_operate_23901329706105382" /></A><br />
<span PLAYER="/cgi-bin/download?mailid=ZL0117-NXQDYwLDbj8CZ3c4Cy~JZ22&amp;filename=&#65533;&#65533;&#882;ι&#65533;&#65533;&#65533;&#65533;&#766;&#65533;&#52843;&#65533;&#65533;2.JPG&amp;sid=YyI5awq7M2IjeWkm">
宾客参观美国公司办公室</SPAN></P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
据悉，除落户洛杉矶的两家专卖店外，匹克还收到美国一些知名商家的入驻邀请，目前正在进一步洽谈中。这意味着，如果充分把握这些商业机会，匹克将可借他们的连锁商场，在全美建立起自己的销售网络，加快实现匹克在美国市场落地生根的目标。届时，匹克将成为第一家真正融入美国市场的中国运动服饰品牌。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
<b>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
市场国际化的坚实一步</B></P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
细数匹克展开“品牌国际化”战略以来，它最为成功的体育营销、最大化利用的资源莫过于NBA。作为NBA的官方合作伙伴，匹克充分利用NBA资源迅速在美国专业篮球市场打开知名度。在去年全明星扣篮大赛上，麦基几次换穿风格迥异的匹克球鞋让人眼前一亮，电视直播评论员甚至直呼“匹克这个代言人签得实在太值了。”</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
如今，匹克终于成为中国品牌开拓海外市场的领军者，第一次将中国运动品牌店铺开进洛杉矶这样的超级国际大都市。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
众所周知，洛杉矶是美国第二大城市，是全球的时尚、文化、科技、贸易之都，其强大的品牌辐射效应和拉动效应，能提升品牌核心价值和竞争力。如果能在竞争激烈的美国市场站稳脚跟，就更有可能在世界其他市场有所作为。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
匹克深知个中道理。事实上，成为一家真正的国际化品牌是匹克的梦想。早在23年前品牌建立之初，以“创国际品牌”为战略发展目标，匹克就已经在为走向国际市场做准备。首先“匹克”名称来源于“奥林匹克”，完整的单词和发音让多数国家的消费者感到亲切并易于熟记。同时，从一开始匹克创始人许景南就意识到了商标知识产权的重要性，并踏上了全球注册的慢慢长路，目前已经在包括美国等160多个国家和地区进行了商标注册，1995年，匹克在业内率先通过ISO9002国际质量管理体系和产品质量保证体系的认证，为将来进入国际市场打下了良好的基础。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
随着8年前进驻NBA、结盟FIBA等等，逐步品牌国际化，让全球消费者认识了匹克品牌。2009年香港上市，使匹克实现了资本的国际配置，为拓展国际市场提供过了资金和经验支持。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
如今，在竞争最为激烈的美国开店，匹克国际化战略迈出了第三步：全面开启市场国际化。对匹克而言，打开美国市场，提升品牌影响力和产品竞争力，无疑是撬动全球市场的关键。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
<b>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
深耕全球市场</B></P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
美国市场只是一个标志性动作。在全球，匹克也在借助当地的营销资源和经验丰富的经销商，深挖市场潜力。以体育资源为营销载体，匹克已经在其他国际市场进行了尝试且成效显著。匹克赞助的国家级体育资源深入到了新西兰、伊朗、塞尔维亚、澳大利亚等多个国家和地区，利用其在当地的影响力和号召力，成功将自己的品牌打入当地市场，为经销商打开销路。事实证明，匹克在这些地区的销售成绩不俗。目前，匹克在全球已有200多家代理销售网点，海外市场销售额比例逐年提升，截至2011年上半年，匹克海外市场的销售额已经占到集团总销售额的10%。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
深耕美国市场，这还只是一个开始，许志华表示，2012年，匹克将继续加大国际市场的投入，尤其是有匹克赞助资源的国家和地区，力争挤进当地市场前三名。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
雄心勃勃的匹克要实现它的市场目标还需要一段时间来证明，匹克的市场国际化之路将走出多远值得我们期待。即便如此，这已经向中国企业传递了一个积极的讯号：经济全球化时代，品牌与产品的综合素质将决定你能否优胜。或许，从匹克开始，新一轮中国品牌国际化的热潮将被掀起，且不会限于运动服饰行业。</P>]]></description>
            <author>邝宝强</author>
            <category>匹克体育特约</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4827a76d0102dx6z.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 10:44:36 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4827a76d0102dx6z.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>匹克再出大动作 结盟迈阿密热火剑指NBA总冠军</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4827a76d0102dx6y.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
匹克在NBA和美国市场又有大动作。2月17日(美国时间2月16日)，这家在NBA赛场无处不在的中国运动品牌在洛杉矶宣布：已与拥有詹姆斯、韦德和波什三巨头的迈阿密热火队结成战略合作伙伴关系。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“匹克的目标是和全球最好的球队、最具进取精神的球员合作。”匹克CEO许志华在当日举办的匹克美国旗舰店剪彩仪式暨迈阿密热火队合作签约仪式上说，迈阿密热火是全球最受关注和最好的NBA球队，匹克希望能帮助这支志在夺冠的球队问鼎NBA总冠军。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
签约热火队是匹克加强与NBA合作、深耕美国市场的又一个积极信号。众所周知，热火队是本赛季夺冠大热门球队，拥有詹姆斯、韦德和波什“三巨头”，在NBA和全球都有极大的号召力。迈阿密热火营销行政副总裁Stephen
Weber表示：“匹克品牌在体育用品市场里具有统治力量，而热火是NBA最好的球队之一。我们愿意强强联合，和匹克结成联盟，更好的为球迷和消费者服务。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
有业内人士表示，热火签约匹克将进一步增强其在中国的影响力，而匹克也将借助热火队的超高人气，达到提升品牌影响力的目的，“这是一个双赢的选择。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
签约热火队还将对同步开业的匹克美国旗舰店的销售起到促进作用。在洛杉矶，2家匹克旗舰店当日同时宣布正式营业，其中一家位于韦斯特菲尔德商场二楼，与Footlocker、Footaction等知名体育用品店处同一楼层，面积约合274平方米,主打匹克专业篮球和篮球文化产品。另一家位于洛杉矶市西好莱坞梅尔罗斯大街8250号（8250
Melrose Ave，Los Angeles, CA
90048），是一家街边店，面积约合260平方米，是一家综合概念的匹克专卖店。该店附近有许多著名的时尚品牌，同时也有Adidas等运动品牌。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s10.sinaimg.cn/orignal/4827a76dgb95c3ec8b189" TARGET="_blank"><img STYLE="WiDTH: 587px; HeiGHT: 389px" HEIGHT="458" SRC="http://s10.sinaimg.cn/middle/4827a76dgb95c3ec8b189&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_83031329705775944" /></A><br />
<span PLAYER="/cgi-bin/download?mailid=ZL0117-NXQDYwLDbj8CZ3c4Cy~JZ22&amp;filename=NBA&#65533;&#2044;&#65533;&#65533;&#65533;&#65533;&#1842;&#65533;Carter+Westfall&#65533;&acute;&#65533;.JPG&amp;sid=YyI5awq7M2IjeWkm">
NBA高级副总裁Carter&nbsp;Westfall致辞</SPAN><br /></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
上赛季热火惜败小牛，其中一个关键原因就是阵容深度不足，新赛季在保持阵容完整的情况下，热火本赛季的头号引援就选定了有“蝙蝠侠”之称的匹克签约球星肖恩·巴蒂尔。热火老板阿里森引进巴蒂尔是“预谋已久”的事儿，如今巴蒂尔加盟，可为热火提供稳定三分球火力以及可靠的防守，协力三巨头，冲冠乃众望所归。热火内部在引进巴蒂尔这个问题上意见非常统一，总经理、主教练和主力球员都认为，巴蒂尔的加盟将会给球队冲冠增加一枚重要砝码，有媒体提出，热火队组织起了令人恐怖的“四巨头”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s10.sinaimg.cn/orignal/4827a76dgf3d9a8a5ce19" TARGET="_blank"><img HEIGHT="464" SRC="http://s10.sinaimg.cn/middle/4827a76dgf3d9a8a5ce19&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_38131329705797226" /></A><br />
<span PLAYER="/cgi-bin/download?mailid=ZL0117-NXQDYwLDbj8CZ3c4Cy~JZ22&amp;filename=&#65533;&#1854;&#65533;&#65533;&#65533;&#65533;&#65533;&#1470;&#65533;&#65533;&#65533;&acute;&#65533;.JPG&amp;sid=YyI5awq7M2IjeWkm">
PEAK总经理许志华致辞</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
热火队在NBA的影响力和曝光率无疑是巨大的，在与热火队签约之后，匹克在NBA的影响力和号召力必定会大幅提高。近水楼台先得月，与热火携手可能为匹克NBA
Team带来新的血液，队中的超级球星也有被匹克纳入麾下的可能。毕竟队中有巴蒂尔这样一个模范的签约球员代表，这个来自中国的体育品牌一定会受到热火队其他球员的青睐。</P>]]></description>
            <author>邝宝强</author>
            <category>匹克体育特约</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4827a76d0102dx6y.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 10:35:56 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4827a76d0102dx6y.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>谈火箭半月赛程  搬起石头自砸脚可避免</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4827a76d0102dx2s.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
本月至今火箭5胜4负的战绩相当给力了，至少在西部排名暂跃居第6。这支平民球队打出相当惊人的能量，我受匹克之约谈论火箭及洛瑞，那么，我就从积极的角度分析。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
首先，火箭输球，与洛瑞不能再简单的3分有关。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
火箭输掉马刺、森林狼、勇士、灰熊的4场比赛，洛瑞外线21投4中（命中率19%），每场都仅有1个3分球。洛瑞的3分为何如此低迷？也许火箭制服组更要反省，那就是当火箭落入阵地战后人球不能流畅动起来，球再回传洛瑞手中便所剩时间不多了，他被逼匆促出手的投篮即使换成雷-阿伦又如何？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
战掘金，洛瑞外线6投5中，这有他一马当先追投3分，也有对手防守他隔一米之遥的“防突放投”的。相同的是，洛瑞获得了很好的投篮空间，所以，命中率有了保证且惊人。这说明，洛瑞缺的不是外线准星，而是好的投篮空间保证了高水准。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
火箭是一支没有全明星球员的球队，麦克海尔只能将火箭打造成一支团队进攻的球队，因此，更多时候要求准全明星球员洛瑞反哺球队，而不是球队给予他一点帮助，这是事实，也是现实。所以，个别时候，内线陷位太深而错失撤出高位为洛瑞挡拆筑墙的投篮机会。<strong>给予洛瑞外线进攻的辅助是很有必要的。从这一点分析，火箭的内外进攻切换还是不娴熟的。</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
其次，洛瑞的传与马丁们的接仍需要化学反应。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
洛瑞的突分、突投在本赛季进步显著，但是，斯科拉们对于洛瑞突破后是投或传的默契不够。归结起来就是：看球不看人而忽视自己的跑位接球，看人不看球而接球失误。因此，在比赛中，便时常出现洛瑞传球，帕森斯们接球后便失去好的投篮空间。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
当然，这与火箭年轻球员、新加盟球员多不无关系，彼此之间需要更长时间来发生化学反应。纳什身边的队友换了一拔又一拔，但是，他的助攻数据依旧很豪华。老实说：不见得纳什对队友的理解比队友对他的理解多，这个联盟的球员对纳什的组织进攻太了解了---挡拆顺下、伏击外线（纳什能利用自己如入无人之境，终能将球转移。）、近身利用纳什突破后的瘦小身躯做墙完成中投.......</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
洛瑞不同，他没有纳什的惊人天赋，他的成长、经验、技术在自于日积月累，与很多传统的控卫需要六七年时间才能成熟起来。所以，这与洛瑞处理球的能力提升也不无关系，他要成为太阳的纳什，还需要队友对他技术特点更多的了解。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
最后，全队要减少失误。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
火箭输马刺、勇士、灰熊的失误分别是20次、19次、18次。火箭的这种失误不是某二三名球员的，而是全队全方位的。这与前面提到的新加盟球员、年轻球员过多有关系，与球队全队进攻人人是助攻手有关系，但是，更主要的原因还是比赛节奏的把握问题。这从火箭打森林狼、雷霆分别仅有10次、13次失误便不难发现。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
火箭能够1分险胜雷霆，稳住比赛节奏打出更有侵略性进攻才是球队最终虎口脱险的法宝。球在更多球员手中相互传接不是失误的不可避免，而是需要彼此之间跑出空间、如此才能真正做到人动球动更稳的进攻。而火箭输掉的比赛，失误又是主要原因之一，与其说火箭输给对手，实际他们更是输给了自己。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
总结火箭半月战斗，个别比赛，洛瑞低迷是火箭被忽视的结果（套用匹克广告语：HE&nbsp;<wbr />CAN&nbsp;<wbr />PLAY。）。同时，火箭这支平民草根球队需要更多时间磨合，斗志改变未知---洛瑞们完全可以让球迷对这支球队走得更远更有所期待。</P>]]></description>
            <author>邝宝强</author>
            <category>匹克体育特约</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4827a76d0102dx2s.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 09:48:36 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4827a76d0102dx2s.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>季后赛首轮预测  不排除闵鹿蕾击败北京</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4827a76d0102dx23.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;常规赛第3名至第9名在最后一轮比赛结束后才水落石出；第6名至第9名的4支球队争3席季后赛门票。CBA第17个年头，这是史无前例的最精彩赛季；前八名的7支球队（广东除外）实力如此接近也是前所未有的。毫无疑问：今年的季后赛是最有悬念的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
季后赛首轮，除广东队能顺利淘汰福建队之外。北京VS广厦、山西VS上海、新疆VS东莞的比赛很模糊，远看的老虎与近看的猫没有不同，因此，谁笑到最后都不足为奇。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
<strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;上海VS山西，这是典型的盾与矛的比赛；</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
本赛季，上海场均失分（89.6分）居联盟最少，同时，场均47.6个篮板数高居全联盟第二。山西又是联盟场均得分（111.1分）最高的，其中主场场均得分更是超120分。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
双方交战：上海92VS90山西（上海主场）；山西118VS109上海（山西主场）。从双方交战产生的心理影响，山西比上海更有优势。虽说上海与山西的主场胜率相同，但是，二者区别很大，上海主场是险胜、小比分胜对手居多，山西则是大比分战胜对手。从这一点说事，山西比上海主场更恐怖，而山西在这一系列比赛中又拥有了主场优势。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
主场优势比季后赛经验更重要，或者说，CBA的季后赛经验局限于中国球员，与强援没有多大关系。表面是上海比山西更有季后赛经验，但是，对于季后赛球队的外援排得分第一（威廉姆斯）、第三（查尔斯）的山西而言，季后赛经验就是浮云。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
预测结果：山西3VS2上海。</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
新疆VS东莞：本土球员，新疆老的辣；</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在CBA个人得分榜排行中，张凯、兰多夫在拉沃尔、唐正东之前，这是双方内线比拼东莞强于新疆的最直观数据。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
有时候，数据会让我们的眼睛蒙蔽。唐正东在常规赛后程打出很高水准的比赛，而在赛季初及中程的比赛，他因为伤病原因而导致上场时间锐减，这也是分数拉低的原因。同时，新疆将放弃拉沃尔，这一次选援，新疆俱乐部不再如常规赛那样饥不择食了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
本赛季，新疆选援是相当失败的，但是，一分钱一分货，更多时候决定性价比的不是眼光问题，而是金钱。所以，我相信新疆季后赛取代拉沃尔的外援会很强。退一步说，只要选取比拉沃尔强的内线外援，那么，再配状态正佳的唐正东，新疆的内线不会逊色东莞，至少能打平手。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
当双方外援、内线不分伯仲的实力均衡，那么，本土球员便能影响胜负的天平了。昨晚，东莞不能战胜山西错失“上上签”，否则总决赛德比并非不可能。这场比赛，东莞年轻球员的表现很让人失望。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
本赛季，新疆经历选援失败的原因，这固然影响了成绩的排名，但是，塞翁失马岂知非福？新疆的本土球员在本赛季获得的机会是过去四年最多的。从徐国翀、西热力江、孟铎、唐正东在CBA得分榜排名前八十位便不能发现（外援占45席），而东莞仅有邱彪、张凯。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
预测结果：新疆横扫东莞。</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
北京VS广厦；广厦换援质量决定胜负。</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
如果钱德勒好象布鲁克斯那样心甘情愿留在球队打球，我看好广厦能创造黑七奇迹。常规赛广厦2胜北京都源于钱德勒轰下40+的得分。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
客观说，这二场比赛都不是北京最强的实力：第一场李学林受伤避上观战；第二场马布里仅打6分多钟。但是，北京的国产球员太缺季后赛经验了。本赛季北京新人表现抢眼，这与广厦在过去几个赛季都是季后赛球队，确实是此消彼长。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
问题是，如今广厦要换外援，铁娘子叶湘玉要找到比钱德勒更强的球员是不可能的事。如此，北京的天时、地利、人和都占优势了。但是，比赛胜负稍纵即逝，二三次失误便会导致比赛败北，北京的新人成长需要代价的。同时，我一直不认为闵鹿蕾是北京的短板。所以，不排除闵鹿蕾击败北京的可能。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
预测结果：北京3VS1广厦或广厦3VS2北京。</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
广东VS福建：没有任何悬念。</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这一组对决，福建要赢下一场比赛都难于登天，真正的看点是福建是否会在比赛某一时间段给广东制造麻烦，将李春江子弟能否吓出一身冷汗，上演华南虎虎口脱险的经典。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
预测结果：广东横扫福建。</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
以上是一家之言，权且为即将到来的季后赛在网络热身，为吸引更多球友关注而抛砖引玉。</P>]]></description>
            <author>邝宝强</author>
            <category>匹克体育特约</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4827a76d0102dx23.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 14:38:35 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4827a76d0102dx23.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>一数据证广东放水山西   广体记者很勇敢</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4827a76d0102dwyc.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
昨晚，广东输掉一场无关紧要的比赛。事实，广东队在上半场也表现出不是很强的求胜欲望，有走过场的形式，也许这是山西与广东良好的合作原因。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
说老实话，广东队犯规32次，这并不是黑哨的有力证据。本赛季，广东犯规30+的单场比赛，这不是头一回。但比赛过程也确实是裁判操纵进行，比如：吕晓明抱辛格尔顿的大腿顺便掏桃行为，这该是双方犯规的。又如，山西球员的防守有出黑脚的暗中伤人动作及查尔斯满场的垃圾话等都不阻止。允许说垃圾话，不等于裁判不作为。实际，打球的人都知道，有时候语言比防守更能影响比挥，比如恐吓、侮辱的漫骂等。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
最后时刻，查尔斯的那球等广东球员回防才暴扣的行为，这种挑衅做法很不尊重对手，还有主场球迷丢垃圾的过激行为。这才是让人赛后更愤怒的原因，造成这一切的都是裁判所纵容主队及重罚客队的二套标准所为。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
李春江及朱芳雨怒发冲冠的原因不在于输了多少分，而在于山西防守的伤人动作。当四名球员围着裁判理论之时，说老实话，这个可以吃T的，但是，他们之所以这样做，根源在于一种诉求而不顾规则了。除了山西媒体之外，没有人认为广东输不起，因为他们早就赢下了常规赛冠军。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
过去、现在都有球员交流到山西，至少说明这二家俱乐部有良好的合作基础。事实，广东在上半场就有放水成全山西的做法，表面看似是轻敌。纵观全场比赛，山西二名外援轰下72分，这是本赛季从来没有发生过的事。如果李春江真的在意这场比赛，不可能让查尔斯、威廉姆斯如此为所欲为。你相信李春江真的没有一点办法？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
同时，广东队的进攻也很“随便”，外线（41）比投篮（40）还要多。你翻开广东队的比赛，过去五个赛季，恐怕你都找不到这样的记录。这种“随便”打法才是失误过多的原因，不要以为这是不可避免的。碰巧朱芳雨昨晚在外线打出一年一遇的水准（第八回38分+）又将山西逼急了，一急防守动作便不顾什么体育道德了。外线疯狂出手，实际是广东队在放水的打法了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
为什么赛后山西俱乐部不发表任何于广东的负面评论？相信他们都心存感激，甚至他们都庆幸所有的焦点转移到裁判身上。比赛中，广东球员、教练及赛后球员微博的言论，只能说他们在照顾球迷的感受，那就是球迷对于赢球从来都是贪婪的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
赛后，广体记者关辛很激动，面对数百万球迷怒批裁判丑陋行为，我观看CBA超十年球龄，这种直面不惜“犯错”与裁判不正之风战斗的镜头，这是头一回。在这个媒体不能说真话、冲动话的今天，他将比赛真实还原，这是一种“冒风险”行为。但是，我为广体有这样的勇敢记者而赞赏。</P>]]></description>
            <author>邝宝强</author>
            <category>匹克体育特约</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4827a76d0102dwyc.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 13:52:50 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4827a76d0102dwyc.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>火箭会用洛瑞换加索尔吗？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4827a76d0102dwxn.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
莫雷依旧没有放弃大加索尔披火箭战袍的追逐，提出用马丁+斯科拉做筹码。结果湖人非要洛瑞不可，莫雷再次用热脸贴在湖人的冷屁股，迟管莫雷过去也喜欢做这样的事。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;赛季初，火箭便有放弃马丁、斯科拉与湖人、黄蜂进行三方交易的念头，所以，与其让马丁、斯科拉每觉醒来都有换寝室的担心，在场上心神不宁，那么，交易他俩不是坏事。这对于湖人的加索尔也如此。放弃忠心球员，不管火箭或湖人都做着让球迷心寒意冷的事，这就是生意。客观说，在姚明进入火箭来，休斯顿真正的大交易也就是麦蒂，于目前重组而言，确实很有必要进行大交易来重震雄风、士气。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
毫无疑问：湖人缺真正洛瑞这种准全明星控卫，费舍尔给对手控卫虐待的比赛有太多了，能否补强控卫将决定湖人本赛季的前景。所以，巴斯家族提出洛瑞作为筹码是非常专业、准确的。问题是，火箭并不需要32岁的加索尔而放弃球队重组的核心，这是得不偿失。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
莫雷之所以放弃马丁、斯科拉获取加索尔，那是源于相应条件的对待，比如年龄。莫雷心里很清楚，他需要加索尔是目前球队所需，比如一名过渡的领袖人物来扶持洛瑞。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这么多年了，莫雷从最终的慧眼识人到珠草不分让人由希望到失望。这一次，莫雷若考虑洛瑞也不足为奇，&nbsp;因为他是一个永远寄托选秀路线的经理人。与雷霆这种围绕着杜兰特全面重组又有所不同，莫雷可以放弃任何新人，然后又不遗余力换来他青睐的新人，如此反复无常。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
老实说，作为匹克特约评论，我有点担心莫雷脑冲血进行赌博交易匹克代言人洛瑞。我认为：洛瑞值得火箭期待一个有可能成功的未来。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
首先，26岁的洛瑞在NBA6年级后，他处于快速成熟期。这赛季，洛瑞成为火箭当家球星，打出了全明星球员的水准。当然，洛瑞不缺得分能力，但需要更加稳定，事实如他这样勤奋的球员，努力训练是完全可以做得更好的，本赛季的3分远射进步就非常明显。从助攻的数据分析，洛瑞呈现出有提升球队整体战斗力上一档次的能力。火箭需要的是围绕他配置合适的队友。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
其次，多年来，姚麦的巨星组合并没有给火箭带来的质的突破，而草根火箭却有让人始料不及的表现。草根团队的火箭有着人人拼尽全力证明自己的上升空间，这积蓄了球队的底蕴。火箭找来加索尔这种准巨星，反倒会破坏“人人平等”的化学反应。更何况，这只是过渡型的球队领袖。虽然过去的火箭有养老习惯，但这作风真需要淘汰掉才能获新生。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
最后，一支有作为的球队是数名球员在一起呆很长时间的。绿衫军“四巨头”、马刺“三架马车”及现在的雷霆就是很好的例子。我赞成交易马丁、斯科拉。然而从呆在一起很长时间的角度说事，火箭的交易需要更长远些，那就是四五年后，谁与洛瑞一起打拼未来？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
当然，地球人也阻止不了莫雷想要怎样做，只是，希望火箭这一次莫要将所有人都雷倒了。火箭要用洛瑞交易加索尔吗？至今仍没有答案，只有时间才会水落石出。</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>邝宝强</author>
            <category>匹克体育特约</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4827a76d0102dwxn.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 07:53:52 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4827a76d0102dwxn.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
