<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>郭海鸿私家杂志</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/ghh</link>
        <lastBuildDate>Thu, 16 Feb 2012 08:53:19 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 06:21:02 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>屠宰工揭秘地下猪肉</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49a1bc770102duoo.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="MArGin: 0px 3px 15px; TexT-inDenT: 30px">
&nbsp;</P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#2C40FF">【博主按：我们都知道，市场上的猪肉“不可靠”，因为有“地下黑猪”流入。但是，黑心肉到底有多黑，私宰点出来的猪肉到底有多少，都流到了哪里？谁也不知道，更无法搞清楚的是，你每天买的肉，每一口吃下去的肉，到底是不是就那个传说中的“注水肉”、“问题猪”……深圳媒体近日来对“地下屠宰点”的曝光，不是第一次，而是多年来时不时的一次。我们甚至很迷糊，在这么个被描述得风景如画的城市里，为何隐藏着那么多恶心、黑心的“私宰点”，为什么屡禁不绝？其实，社会黑了，人心黑了，哪里都一样。过年回老家，我们就听到，家乡蓬勃发展的养猪业背后，也催生出这么一个特殊的生意：收购死猪。至于这个专业行当怎么发财，只有他们自己知道。】</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="MArGin: 0px 3px 15px; TexT-inDenT: 30px">
<strong>深圳新闻网</STRONG>讯
35岁的黄先生手上长着厚厚老茧，满手的青筋是长期握刀造成的后遗症，他干杀猪行当已经有七八年的时间了。</P>
<p STYLE="MArGin: 0px 3px 15px; TexT-inDenT: 30px">
黄先生来自潮州，20岁就来到深圳，他的职业就是在私宰点当屠宰工。“私宰点说白了也就是个加工厂，反正都是别人把猪拉来这里，我们负责杀猪分边。送猪过来的其实只是个货运司机，去哪里拉猪，到哪个私宰点，杀完拉到哪里，都是由老板安排的。来的猪也确实有问题，作为猪苗原本应该长大了才能多赚钱，可是我们很多时候杀的是乳猪。我猜乳猪可能是染了病，而批发行也懒得医治，还担心病在猪群传染开，就便宜卖给私宰老板。”黄先生说。</P>
<p STYLE="MArGin: 0px 3px 15px; TexT-inDenT: 30px">
除了杀病猪死猪，私宰点最大的赚钱手段就是注水。“现在正规屠场管得非常严，注水猪肉如果被查出，很快能追查到源头。私宰点不同，一般来说，200斤重的猪注五六斤水，一点都看不出来，如果注到20斤水以上，手按下去猪肉就容易出水。猪肉在我们这里，基本都是要注水的。”由于长期从事私宰，黄先生对此一清二楚。</P>
<p STYLE="MArGin: 0px 3px 15px; TexT-inDenT: 30px">
<strong>私宰点从正规厂挖工人</STRONG></P>
<p STYLE="MArGin: 0px 3px 15px; TexT-inDenT: 30px">
黄先生表示，他第一次来到私宰点时，也被吓了一跳。“上班的地方在布吉山坳里的荔枝林，几十头猪在嚎叫，地上全都是血水，我第一感觉好像到了地狱。”黄先生说。他后来跟了一个师傅当徒弟，学习如何杀猪。“这位师父非常专业，空闲的时候就教我如何分辨好坏猪，例如检查喉咙是否有炭疽病，看猪屁股就能知道这头猪是否吃过瘦肉精……我后来才知道，他原本是在正规屠宰场工作，后来才被‘挖’过来。他一个月能拿到5000元以上的工资。”黄先生说。</P>
<p STYLE="MArGin: 0px 3px 15px; TexT-inDenT: 30px">
黄先生还表示，因为工作环境太差，私宰点的工人经常换，而且由于私宰点经常被端，上班地点也是经常换，一般私宰点老板提前联系然后开车过来接。“换了这么多私宰点，我发现很多工人都是从正规屠宰场挖过来的。”黄先生说。</P>
<p STYLE="MArGin: 0px 3px 15px; TexT-inDenT: 30px">
<strong>了解内幕后再不吃猪肉</STRONG></P>
<p STYLE="MArGin: 0px 3px 15px; TexT-inDenT: 30px">
在私宰点工作五六年后，黄先生在农贸市场承包了一个猪肉档，但他从来不从私宰点进猪肉。</P>
<p STYLE="MArGin: 0px 3px 15px; TexT-inDenT: 30px">
“在私宰点打过工，我不吃猪肉了。在杀猪前，我还挺喜欢吃猪肉的。别人都说近水楼台先得月，做这份工作，我可以买到好点的猪肉和骨头，可是在私宰点里面根本没有好猪，而且宰杀好的猪都是被人在地上拖着扔来扔去，这肉怎么干净得了！”黄先生说。</P>
<p STYLE="MArGin: 0px 3px 15px; TexT-inDenT: 30px">
他还强调，其实私宰老板也不吃猪肉，肉贩送肉从来不要。“在私宰点杀过猪就知道了，看到来历不明的猪肉，马上想到了那些烂蹄子、或者病歪歪的生猪，根本就吃不下去。”黄先生对记者说。</P>
<p STYLE="MArGin: 0px 3px 15px; TexT-inDenT: 30px">
如今已经转行做正规生意，黄先生认识到了私宰猪对市民和市场的伤害。“排骨一斤卖21元，私宰猪的就卖17元，我们以这个价格卖根本没钱赚，所以我希望真的能杜绝私宰猪，让人吃上放心肉，我们这些正当商家也能经营下去。”黄先生说。</P>
<p STYLE="MArGin: 0px 3px 15px; TexT-inDenT: 30px">
连日来，晶报对注水私宰猪进行跟踪调查，引起强烈反响。昨日，有一名曾经在私宰点杀猪的工人致电晶报称，注水是私宰猪牟利的主要渠道，而且由于宰杀的多是问题猪，私宰佬基本不吃猪肉。</P>
<p STYLE="MArGin: 0px 3px 15px; TexT-inDenT: 30px">晶报记者 李果
实习生夏强</P>
<p STYLE="MArGin: 0px 3px 15px; TexT-inDenT: 30px">
&nbsp;</P>]]></description>
            <author>郭海鸿</author>
            <category>时事杂谈</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49a1bc770102duoo.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 08:53:19 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49a1bc770102duoo.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>“保卫三亚”只能靠三亚人</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49a1bc770102duj0.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">报道中曾经说，“三亚工商部门”认为，万元海鲜账单不算宰客，前提是只要顾客签字认可，即构成合同关系……这样的解释貌似很专业，很合法，但是，更加叫人心寒战栗，因为它的生硬、冷酷。也许是我孤陋寡闻，也许是我真的很没见过世面，我真没有在自己点的菜单上签过字，绝大多数时候，我光嘴巴念，根本没有瞄过一眼服务员、部长们笔下写的东西，然后菜上来了，只管吃，吃完了，只管付钱，当然，若是超出一点预算，我还是会查核一下的。我这样说，除了说明我没太多见识外，主要说明我对餐饮行业还是一直保留信任的——天底下最大的信任应该是吃的信任，商家与顾客的“合同关系”、“互信关系”完全是凭嘴巴开合。君不见那可容纳数千人的酒店餐厅，几乎都是这样的方式点菜吃饭，买单消费，如果这一点信任没有了，每个顾客都要在菜单上签字认可，以防讹诈，那还有意思吗？那就是互信完全崩溃的时代，门别出，饭也别吃了。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">我所说的信任，除了暗地里的“地沟油”不算在内，因为我没法控制，很多人也没法控制，至于点什么菜，口头价和标识价是多少，一般不会太多纠纷，即使有，也是小纠纷，通常以商家让步、让利为止。像这种“吃尔反你”算天文账单的事，我想，不会太多，只是个别。我没去过三亚，记住以后到那里吃饭一定要签上字，别说海鲜，哪怕只是一碟炒粉也要签。可要是有彪形大汉站在我身边，要是有难于抗拒的特殊情况发生，我签不签？签了，算不算合同？你在天涯海角，你出门在外——记住：那可是三亚啊。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">先是“有关部门”嘴硬，放声“避谣”，然后顶不太住了，“有关领导”亮相道歉，表态，试图把公众的注意力转移开去……这是典型的“承认错误，坚决不改”，虽然很无聊，但也很符合“行政营救”的谋略。可这种结果无疑是继续姑息养奸，继续助长邪恶——时下有个很流行的官方用语叫做“打造靓丽的旅游名片，擦亮&times;&times;金字招牌”，可是，我看三亚的招牌弄脏了，三亚的脸却被当屁股擦啊擦的擦得铮亮。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">“在家千日好，出门半朝难”，这是对出门在外的真实写照，当然也包括所谓的旅行和休闲，而旅行者这“半朝难”，更包含了旅途中不可预测的各种变数，因为人心叵测、江湖险恶，旅游目的地虽然充满了诱惑，但是“无限风光在险峰”，到三亚，看来麻烦真不小。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">谁真正热爱三亚？谁才会像保护自己的眼睛一样保护三亚？除了三亚本地土生土长的老百姓，还会有谁？——那些按设计的口径，“代表”三亚信誓旦旦避谣的官员，未必如此，他们习惯把脸当屁股，把屁股当脸，随时按需要置换使用。用不着了，他拍拍屁股（脸）走了，你只能在某个“任前公示”或“警示录”里看到他的名字。他们真的热爱三亚，与三亚人民共荣辱吗？不是的。而那些开店宰客的，也不一定都是三亚本地人，即使是，也是早把祖宗卖了的人，他们开一天算一天，宰一次算一次，他们有人罩着，有同行仿效，有前辈指点，他们敢宰一次，就做好了应付检查十次的准备，直至把三亚宰烂。我坚信，热爱三亚的三亚人绝对没有那么邪恶，他们在这天之涯，海之角，保护着上天赐予的蓝天碧水，而不是强盗似的织好网兜，守候那些坐飞机，搭轮渡冲着“三亚”来的游客。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">而到底是什么原因，让这块地方变得如此狰狞可怕、“一宰扬名”？
——希望听到真正的三亚百姓的声音，看到来自民间的“保卫三亚”行动，不要“口径”，也不要“口号”。</FONT></P>]]></description>
            <author>郭海鸿</author>
            <category>时事杂谈</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49a1bc770102duj0.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 08:20:10 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49a1bc770102duj0.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>春节小记</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49a1bc770102duez.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">高速公路四通八达了，逢年过节却都堵起了车，你归心似箭，它偏跟你做对。除了说明出门的人越来越多，回家过年过节的人越来越踊跃，中国大地上的车辆数量越来越庞大，同时也说明高速公路的设计以及管理是多少存在问题的。我的老家在粤东偏北的蕉岭县，由深圳而惠州，而河源，再而梅州，抵达蕉岭县城后，一头扎进莽莽群山，直至与闽西交界处的山旮旯。现在，家乡的官员们说，那是“文明富庶幸福”之地，欢迎到那里享受“慢生活”。<font STYLE="FonT-siZe: 16px">一路堵车，奔向慢生活，也算是合拍吧。</FONT></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">2010年国庆偕同几个对敝乡蕉岭心怀向往的朋友回家，被堵在深惠、梅河（河源段）高速上，早上8点钟出门，晚上10点回到县城，远远超越了过去不知高速公路为何物的国道时代。而今年春节回去，再次陷在那个地段，不过由于回去的早（年25），还不算返乡客流高峰时段，情形没有那么惨——早上8点半出门，傍晚6点半到家，比通常的全程5个小时多出一半多时间。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">“有钱没钱，回家过年”，我有好一阵子也是这么跟着喊的，有时候也因为没有回家而曾经在心里拥堵过，觉得流落在外过年很失败，很不孝。可是，过来过去，味道已经渐渐淡失，甚至“回家过年”逐渐成了形式，也成为累赘。今年，回去堵车了，出来的时候又堵了几个小时，我的心里更加堵塞起来：明年还回去吗？！可是，不回去成吗？你的老屋子在那里，父母在那里，而且他们一年比一年老去……年的过法有很多种，回老家过年只是其中一种，可是，随着父母的老化，你再次被老家粘得紧紧的——换个时髦的话叫“纠结”。尽管那张家族、亲戚的网络已经日渐荒漠化，遗落在那里的许多人情世故已经呆滞板结，你越感到梳理无力、乏味，越少不了回去面对——因为你的宗祠在那里，祖坟在那里，你的父母在那里。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">我承认，我是个家乡观念一点也不强的人，我没办法和一些同在一城的乡亲那样，十几年如一次，年年回去过年，没车的时候挤车，有车的时候挤路。我出门二十年，算是偶尔回去，每次回家也非那种魂牵梦萦般的。只是从前年开始，父母不愿意在外面过年了，我们才重新考虑，过年回去，回去过年。我甚至也有点矫情地跟人感慨：人到中年，越来越念旧，越念老家了……其实，真实的状态还没有那么动情。连续多年回去过年，各种新的问题也随之而起，过年的感受年年被打折扣——商量如何走亲戚还人情啊，计较谁不来往啊，等等。有些亲戚的面孔已经模糊，有些印象已经完全陌生，但是，彼此的关联还在，如同族谱的白纸黑字所标示，你们是什么关系，所以，你会在乎来往不来往，会为此牢骚满腹。在乡村里过年，就是集中整理一个庞大的人情网络，就是集中对亲戚人际发一次牢骚。每年回家前，我都像雄心勃勃，大刀阔斧的勤政改革者，下定决心，要利用过年的机会，摧枯拉朽，打通所有障碍，放下所有芥蒂，扫清所有疙瘩，重新营建亲情关系的面貌，塑造“大家族”的形象，让自己在家乡找到“抱团”的温暖感，甚至都计划好了，要把亲戚们都走一遍，与旧友们都聚一聚。可实际上，每次都一样，一回到家那一刻，面对自己家超级富有主见的老头子，就像泄气的皮球，软塌下来，也加入到抱怨加数落的行列，把损害来往的责任推给别人，把“对得起良心”的踏实感留给自己——在个性凛然的乡村意志面前，在错综复杂的老家世俗面前，我承认我非常窝囊。我还好，四十岁了，带着老婆孩子，回去只管吃喝，可以窝着百事不管，当然，还要随时应付跟父亲的三几场级别不一的冲突，虽然多有不孝之嫌，可是两副类似的性格码在一块，这种冲突已经成为父子相处的常规。唉。我知道，这一切都是暂时的，父亲健在，我们可以吃他的喝他的，然后跟他吵一吵架，可以完全依赖他去对付那些亲情人情恩怨纠葛，哪怕明知不那么地道合理，也任由他做主，我们最大的孝顺就是无条件让他做主，哪怕我六十岁，他八十岁。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">其实，家乡的年味也没有多少了，正如那越来越光秃的山，那越来越干枯、发臭的溪流。丢荒的土地，败落的田庄，再无乡村意蕴可以打捞。现在，几乎家家都有外出的人，看那样子，稍不留神，大家都可以丢下老家不管。不知道三五年后，十年二十年后，老家是怎么过年的，那时候，高速公路不知道还会不会过年堵车。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>]]></description>
            <author>郭海鸿</author>
            <category>随笔日常</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49a1bc770102duez.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 29 Jan 2012 22:14:32 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49a1bc770102duez.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>为省钱救夫，她一日三顿吃馒头</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49a1bc770102du8h.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font COLOR="#F818FD">新闻来源《梅州日报》：</FONT><a HREF="http://www.meizhou.cn/news/1201/16/12011600020.html"><font COLOR="#F818FD">http://www.meizhou.cn/news/1201/16/12011600020.html</FONT></A></P>
<p>【新闻救助】</P>
<p>
　　今年34岁、刚为人父2年多的大埔县银江镇坪上村村民邱志超不幸在去年6月患上了白血病。虽然经过众多亲朋好友的帮助及自身的积极治疗，邱志超坚持到了第四期化疗，但是高昂的医疗费令这个贫苦的家庭一筹莫展。</P>
<p><strong>　　病魔先后袭击不幸家庭</STRONG></P>
<p>
　　邱志超12岁的时候，父亲就因肝癌不幸去世，母亲余巧萍含辛茹苦地把他和哥哥邱志刚两兄弟抚养长大。3年前，在东莞打工的邱志刚因乙肝发作而导致急性肝炎住院治疗，前后花了数万元。去年，本是一身病的余巧萍又因病住院花了近3万元。</P>
<p>
　　灾难接踵而至。去年6月，在深圳打工的邱志超反复出现感冒、发烧等症状，身体状况愈来愈差，多次到医院都未能查出病因。两个月后，邱志超到梅州市人民医院检查，被诊断出是患了白血病。不愿接受这一现实的妻子郭秀欢带着丈夫赶赴广州中山附属第一医院检查。经过进一步化验，邱志超被确诊为急性髓细胞白血病（M5B）。拿着化验结果，夫妻俩抱头痛哭。</P>
<p><strong>　　妻子一日三顿吃馒头</STRONG></P>
<p>
　　在亲戚朋友的帮助下，邱志超在广州住院接受治疗。照顾丈夫的郭秀欢说：“为了筹钱，借遍了所有的亲朋好友，短短四个多月的治疗，已花去了20多万元。”不过令人欣慰的是，经过治疗，邱志超的病情得到了控制，身体状况也逐渐稳定下来。</P>
<p>
　　但是在广州治疗的四个月里，每份十元的快餐就令郭秀欢感到吃不消，为了省下钱让丈夫吃得好一点，她躲着丈夫一日三餐吃馒头。“只要丈夫病能治好，无论怎样艰苦我们全家都会咬牙挺过去！”</P>
<p><strong>　　面对希望，费用是个难题</STRONG></P>
<p>
　　根据医院的治疗安排，邱志超春节前还要接受一次化疗。然而，这次的化疗以及骨髓移植的费用共需40多万元，这笔钱至今还没有一点着落。面对希望，天文数字般的费用成了大难题。</P>
<p>
　　“快过年了，我也想回家看看体弱多病的母亲！我的孩子还小，作为父亲，作为家里的顶梁柱，我不会轻易向命运低头！”邱志超满含泪水地说。（秦秋霖）</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s16.sinaimg.cn/orignal/49a1bc77g78a99826a92f" TARGET="_blank"><img SRC="http://s16.sinaimg.cn/bmiddle/49a1bc77g78a99826a92f&amp;690" NAME="image_operate_36091326698076484" /></A><br />
<span>　(&#9650;郭秀欢在为病床上的丈夫擦脸。)</SPAN><br />
<font COLOR="#180DFF">如果您愿意帮助这个苦难的家庭，请与郭秀欢联系。</FONT></P>
<p><font COLOR="#180DFF">　　电话：13424414698</FONT></P>
<p><font COLOR="#180DFF">　　捐款账号：6221885960000607615</FONT></P>
<p><font COLOR="#180DFF">　　户名：郭秀欢（邮政储蓄）</FONT></P>]]></description>
            <author>郭海鸿</author>
            <category>爱心平台</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49a1bc770102du8h.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2012 15:11:21 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49a1bc770102du8h.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>女中学生患上罕见病，谁来帮她？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49a1bc770102du8g.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font COLOR="#FF11D3">&nbsp;新闻来源《梅州日报》</FONT><a HREF="http://www.meizhou.cn/news/1201/12/12011200022.html"><font COLOR="#FF11D3">http://www.meizhou.cn/news/1201/12/12011200022.html</FONT></A></P>
<p>【新闻救助】</P>
<p>
　　17岁，本该是在学校高高兴兴上学的年纪，可原来就读于五华华南中学的安流镇学少村女孩古碧霞，却因罹患侵袭性纤维瘤，目前只能留在家里躺在床上蒙受病魔的折磨。</P>
<p>　<strong>　少女患上罕见肿瘤病</STRONG></P>
<p>
　　去年2月中旬，古碧霞背部突然疼痛不已。其父古岳松第二天带着她到当地卫生院检查，当时医生表示只是神经痛，吃点止痛药便没事了。不料，去年7月25日凌晨，古碧霞醒来后发现原本好好的双腿失去了知觉，便到市人民医院检查。医生发现，古碧霞左胸有一个拳头大的肿瘤渗入脊髓压迫了神经，建议到广州的医院进行治疗。在广州，医院医生说要治好古碧霞的病至少要二十多万元。由于家里经济拮据，不能承担这么一大笔费用，他们只好转到高州市某医院进行治疗。期间，古碧霞被确诊患上侵袭性纤维瘤病，并进行了近2个月的放疗。然而，古碧霞的病情却不见好转，古岳松只好带着女儿回家求医。“到本地一名赤脚医生那里开了几副草药，女儿内服外敷后，病情有所好转了。”古岳松说，现在女儿的肿瘤明显小了不少，双腿也能自由伸缩了，但疾病仍不能根治。</P>
<p>　　<strong>贫困家庭期待得到帮助</STRONG></P>
<p>
　　为了治病，半年来古岳松带着女儿走遍了广州、高州、五华、梅县等地的多家医院，“医院的治疗、民间的偏方，能尝试的都试过了，但都不见好。现在只能靠吃些中草药。”古岳松说，他以前在深圳打工工资不高，生活还算过得去。女儿患病后，他带着她四处求医，家里的积蓄全部花光了，能借的亲友都借了个遍，家里值钱的东西也都卖光了。“现在住的房子是亲戚借给我们暂住的。”古岳松无奈地说，在正规医院看病的费用能从新农合那里报销一些，但后来在民间医生那里医治的费用却无法报销，目前，他家已欠债4万多元，而要治好古碧霞的病至少要二十多万元。“希望好心人能够救救我的女儿，如果有人愿意帮助她，我愿意向社会捐献我的器官作为回报。”古岳松拭着眼泪说。日前，记者在古碧霞的卧室看到，她脸色惨白躺在床上，床头柜上放着一些课本。“我最大的愿望就是把病治好，重新站起来，再回到课堂和伙伴们一起学习。”古碧霞告诉记者，2011年下半年开学后，由于尚未痊愈，她不能像以前那样回到学校学习，但内心又渴望读书，于是给学校校长写信表达了想继续上学的愿望。该校得知古碧霞的情况后，为其送上了慰问金，并送上课本让她在家中学习，还定期指派科目老师上门为她辅导。古碧霞的邻居和老师都对她的不幸表示同情，希望社会上的好心人能够伸出援手，帮她渡过难关。（曹优生廖伟军）</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s12.sinaimg.cn/orignal/49a1bc77g78a996dbd74b" TARGET="_blank"><img SRC="http://s12.sinaimg.cn/bmiddle/49a1bc77g78a996dbd74b&amp;690" NAME="image_operate_2561326697824484" /></A></P>
<p>（&#9650;图片说明：古岳松正为女儿按摩双腿。）<br />
<strong><font COLOR="#2816FD">如果您愿意帮助古碧霞，请与她的 父 亲 古 岳 松 （ 电
话：13530653493）或本栏联系。捐款账号：605964013220585620（邮政储蓄）户名：古新宏（古碧霞的伯父）</FONT></STRONG></P>]]></description>
            <author>郭海鸿</author>
            <category>爱心平台</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49a1bc770102du8g.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2012 15:06:52 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49a1bc770102du8g.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>新的一年，大家都好</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49a1bc770102du62.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s3.sinaimg.cn/orignal/49a1bc77gb64c73aae402" TARGET="_blank"></A><br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s5.sinaimg.cn/orignal/49a1bc77gb64c812da7e4" TARGET="_blank"><img HEIGHT="400" SRC="http://s5.sinaimg.cn/middle/49a1bc77gb64c812da7e4&amp;690" WIDTH="400" /></A><br />
<br />
<br /></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">一眨眼，2012就过去11天了，又一眨眼，今天差不多又过去一半了。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">日日如斯，年年如此，如海滩细浪，层层叠叠，退去还来，了无新意。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">因为工作没有变动，还是打那份工，站的还是那个坑，所以今年这个时候和去年这个时候所做的事情是一模一样的，搞完这一套事儿就可以放假了。然后是考虑哪里过年，如何过年。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">过去的2011年，一年里，于公于私，家庭个人，都做了一些事，都不停地做事，但是，相较于业已过去的前年大前年等年，又何不都是海滩细浪！文艺未因你而复兴，社会未因此而昌明，世道未因此而改变，就这么回事。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">环球起落，国家兴亡，跟你这些凡夫们所弄的这一套套的，完全没半点干系。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">但是，我们还是坚定地相信未来——相信未来，就是要相信新的一年，大家都好。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s3.sinaimg.cn/orignal/49a1bc77gb64c73aae402" TARGET="_blank"><img HEIGHT="180" SRC="http://s3.sinaimg.cn/middle/49a1bc77gb64c73aae402&amp;690" WIDTH="180" NAME="image_operate_85691326339445484" /></A></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">【顺便报告旧年留给新年的消息：2012年1期《鸭绿江》杂志刊发拙作《逃逸》（短篇小说）；2012年2期《文学与人生》杂志刊发《外乡人以及马》（中篇小说）。感谢朋友们！】</FONT></P>]]></description>
            <author>郭海鸿</author>
            <category>随笔日常</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49a1bc770102du62.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 12 Jan 2012 11:32:32 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49a1bc770102du62.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>花季少女患上罕见病盼救助</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49a1bc770102dtx4.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<strong><font COLOR="#F8191E">新闻来源　梅州日报</FONT></STRONG><a HREF="http://www.meizhou.cn/news/1112/09/11120900018.html"><strong><font COLOR="#F8191E">http://www.meizhou.cn/news/1112/09/11120900018.html</FONT></STRONG></A></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">【新闻救助】</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　14岁，本是一个无忧无虑的年纪，可是，大埔县大麻镇的叶佳妮却只能过得小心翼翼——3岁那年摔了一跤，到医院检查时被告知患上了特发性血小板减少性紫癜！十多年来，为了治好叶佳妮的病，他们一家花光了所有的积蓄，还欠下一屁股的债，面对今后巨额的医疗费，这个普通的农村家庭陷入困境。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　<strong>　小小年纪患上罕见病</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　1997年，刚出生不久的叶佳妮，便被大埔县大麻镇的管莲芳领养。佳妮从小就乐观、聪明，是家中的开心果，管莲芳夫妇对她疼爱有加。管莲芳告诉记者，2岁多时，叶佳妮听了一两遍歌曲后，便能像模像样地唱起来；十二生肖能够倒背如流；小时候练字时，其他小孩要父母抓着手练习，而她只要看着模子便能工整地写出来……</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　然而，3岁那年，叶佳妮不小心摔了一跤，额 头撞
在了门槛上，因为没有 受伤的 痕迹，也去看了医生，开了
药吃，大家都以为没事了。不料，几个月后，叶佳妮的脸庞逐渐变黑，并不停地流鼻血。家人带她到大麻卫生院和龙岩的医院都没有查出病因。后来到市人民医院就诊，叶佳妮被确诊为患上一种叫“特发性血小板减少性紫癜”的血液疾病。他们只能
办理了住院治疗手续让叶佳妮接受治疗。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　<strong>高额费用难倒贫困家庭</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　为了治病，十多年来管莲芳带着女儿走遍了广州、汕头、潮州、梅县等地的多家医院，“医院的治疗、民间的偏方，能尝试的都试过了，但都不见好。现在只能靠隔三岔五地换血，以及注射静注人体免疫球蛋白来治疗。”管莲芳说。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　在女儿未得病之前，管莲芳和丈夫在深圳做小本生意，生活还算过得去。叶佳妮患上罕见病后，夫妇俩带着她四处求医，家里的积蓄全部花光了，值钱的东西也卖光了，叶佳妮的三位哥哥和姐姐也外出打工筹钱。管莲芳夫妇还向亲朋好友借了个遍，目前已欠债近30万元。但据院方保守估计，要治好叶佳妮的病至少还要50万元，这无疑是一个天文数字。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　佳妮的父亲叶增忠拭着眼泪告诉记者，女儿十分聪明，十多年来，她一直处在隔三岔五就要到医院治病的状态，每学期只有约两星期时间在校学习，但她每次考试的成绩都能在80分以上。叶增忠说，即使上街乞讨，他也要继续筹钱为女儿治病。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　<strong>　期待得到爱心援助</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　日前，在大麻镇叶增忠租住的房子里，记者见到了叶佳妮。她脸色苍白，一手拿着毛巾在敷鼻子，一手拿着书本看书。叶佳妮对记者说：“我想快点医好我的病，这样就能尽快回学校上课，和同学们一起玩。”其一旁的爸爸、妈妈、叔叔听了之后泣不成声。“因为剧烈运动会导致鼻子出血，所以佳妮不能做剧烈运动。看到其他小孩在玩耍，她不能和他们一起，只能在边上为他们鼓掌欢呼。”</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　叶佳妮的不少邻居都对她的不幸表示同情，并希望社会上的好心人能够伸出援助之手，帮她渡过难关。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　（曹优生）</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　</FONT><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s4.sinaimg.cn/orignal/49a1bc77gb50c933d2183" TARGET="_blank"><img HEIGHT="319" SRC="http://s4.sinaimg.cn/middle/49a1bc77gb50c933d2183&amp;690" WIDTH="480" NAME="image_operate_74661324965558467" /></A><br />
<font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;
<strong><font COLOR="#230AFC">如果您愿意帮助叶佳妮，请与她的母亲管莲芳联系，
电话：13411236633</FONT></STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#230AFC"><strong>　　捐款账号：605962006220176802&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
户名：管莲芳（邮政储蓄）</STRONG></FONT></P>
<p><br /></P>]]></description>
            <author>郭海鸿</author>
            <category>爱心平台</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49a1bc770102dtx4.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 27 Dec 2011 13:56:13 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49a1bc770102dtx4.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>红马甲</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49a1bc770102dtv1.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s4.sinaimg.cn/orignal/49a1bc77gb51375dddff3" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_66951324995103281" SRC="http://s4.sinaimg.cn/bmiddle/49a1bc77gb51375dddff3&amp;690" /></A><br />

<br /></P>
<p><b><font STYLE="FonT-siZe: 16px">他是一名报贩，说四川话，嘴里槟榔嚼个不停，嘴角挂着憨憨的笑意，对每一个顾客都说上一句“谢谢了，老板”——准保让每一个顾客强烈感觉到，一元一份报，再附送一句谢谢，真是超值。</FONT></B></P>
<p><b><font STYLE="FonT-siZe: 16px">他身上常年套着一件红马甲，头上一顶小红帽——大家都见过，许多报社发行部门都制作这种马甲，疑似员工福利衣衫，更是移动广告牌。有趣的是，他身上的马甲从不固定，今天是某某报的，明天又是另外一家报纸的，由此说明，他那马甲遮盖下的是自由身，不隶属于谁，只属于他所在的地盘。他手中端着的报纸不超过三家，从北京到深圳的报纸，未必主流，但是绝对抢手，因为所占地盘的重要性，让人觉得，能够被他端在手上的报纸，不是有幸被选择，而是激流中挤上了排行榜。</FONT></B></P>
<p><b><font STYLE="FonT-siZe: 16px">尽管他端着一叠报纸走来走去，但绝对不算游动报贩，而是有地盘的人——对这个特区检查站的“关口”，公交接驳点，他们一帮资深报贩大概是进行了内部范围划分的，或以路线站台为序，或以东西南北为单位进行划分。这么多年来，我从关外到关内上班，很多时候要在关口接驳，因此认全了主要的报贩面孔，领教了他们各各不同的推销招数，有善吹的，卖报卖报，今日猛料，出口成章，也有不怎么吹嘘的，像送一份密电似的埋头把报纸送到你面前，让你目不斜视赶紧掏钱买下。</FONT></B></P>
<p><b><font STYLE="FonT-siZe: 16px">而他则属于另一派——微笑服务，谦卑贩报。他的地盘虽然不大，但绝对是咽喉地位——关外而来的旅客们从检查站进关，一走出站门，进入关内第一脚，就是他的地盘。此处停泊着特区旅游公交头号双层观光巴士，穿着红马甲的他，像一面旗帜，飘扬在观光巴的身边，或坐或站，或轻移莲步，他兜售的仿佛不是报纸，而是微笑，而是四川方言，而是槟榔的咀嚼方式。大运会期间的一个早上，我见他指点一个打听深圳西站方向的旅客，非常热情，细致，差不多要丢下生意亲自领路的样子，因此对他说：你简直就是一座移动的U站！</FONT></B></P>
<p><b><font STYLE="FonT-siZe: 16px">“U啥子站哟！”他拍了我一下，腼腆笑道。中年男人的笑，带上几分天真，容易被视为狡谲，而穿越江湖的笑，足可以化解这个关隘的险象迷情。我甚至怀疑，他是不是市政府安插在这里负责散播微笑的。</FONT></B></P>
<p><b><font STYLE="FonT-siZe: 16px">因为今年搬迁了住处，出行路线有所变化，凡“进城”上班之日，得步行进关换乘，因此，必定要见到这位老兄，交易一份《参考消息》，搭上两句话。每每我步出检查站，只要在他的视线内，他一定是提前抽出了报纸，扬在手中，等我过去，我也边走边掏出一元纸币或硬币，“一手交钱，一手交货”，有几次刚好没零钱，见车已经发动了，他手一挥，道：“明天给我吧。”又有几次，见报纸和他那绿色的包搁在那里，人不在现场，我压一张钱在上面，抽张报纸登车而去，第二天问他，答：“晓得是你。”</FONT></B></P>
<p><b><font STYLE="FonT-siZe: 16px">每天早上搭乘观光巴士的大多不是观光客，而是上班族，而且都是日日如斯奔袭的老乘客。有时候我坐在观光巴的二层等候发车，俯瞰“地面”的情景，看到红马甲对待许多人都跟对待我一样——看见某个人远远走来，就知道抽出他需要的报纸，等候他的到来，一手交钱，一手取报，不用说话；也看到有人如我一样，把钱留下，把报纸拿走，仿佛是无人售报处。</FONT></B></P>
<p><b><font STYLE="FonT-siZe: 16px">上个月休假，假期结束上班第一天，仿佛被他逮住似的，停下嘴角的嚼动，定格脸部的笑意，惊讶道：老板，半个月没上班，出差啦？</FONT></B></P>
<p><b><font STYLE="FonT-siZe: 16px">那一瞬间，真让我有点心头一热的味道。</FONT></B></P>]]></description>
            <author>郭海鸿</author>
            <category>随笔日常</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49a1bc770102dtv1.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2011 10:49:41 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49a1bc770102dtv1.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>深圳街头“无掌书法家”</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49a1bc770102dtrk.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p><b>&nbsp;</B></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">（12月16日）</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">下午下班，从同心路人行隧道走过，到对面老特区报门口乘车。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">隧道不长，穿越深南大道的宽度，连续一段时间里，每天下午此处由一个女子摆卖以文革物品为主的“古玩”，其中一幅加长版的“毛主席、刘主席济南军区接见干部”照片为其镇摊之宝，毛刘同时出现在济南军区，如此大规模接见，恐怕有点罕见，可这幅蔚为壮观的照片一直没卖出去，不知何故。我无文革研究情结，亦缺古董收藏雅趣，天天经过，风景如是见惯，因此熟视无睹。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">今天，一走下隧道台阶，见“长卷”不在了，铺在地上的换成了一张张书法，再一看摊主，是一位端坐地上，专注写字的男子。我是书法门外汉，但对能工善书的人充满敬意，情不自禁停下脚步。这一停不要紧，我看到的情景是：一位没有双掌的书法家在现场挥毫！</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">那一刻，我承认自己是被震撼了。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">我听闻过，也从各种媒介上看过一些无掌，甚至无臂人士的各种卓绝演绎，但是，如此零距离地亲眼所见无掌运笔书法，确实是第一次。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">正在笔下的和工工整整铺满一地的字，不是一般的出手，如果不是亲眼所见，绝对不可能相信，这是一双失去手掌的手写出来的。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">我们的书法家席地而坐，面前摆一张特制的小方凳（桌），宣纸铺其上，两块特别的铁条左右压紧，书法家用两只没有手掌的手紧紧夹住毛笔，一丝不苟地落笔——“天…道…酬…勤……”</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">行人稀少，我成为摊前唯一的欣赏者。我几乎是在欣赏一场杂技表演——不知道我这样说会不会留下对残疾朋友的不恭，不过，这确实是当时最真切的感受。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">有风从隧道口吹来，轻轻地掀动一地字画。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">书法家停下手中的笔，微微抬起头来，向我报以微笑，说：随便看看。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">我蹲下来，简单询问价钱。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">装裱好的七十八十，没装裱的二十三十，“随便给”。显然，他不善于谈价钱，声音变小，腼腆浮现。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">我决定要买一幅，左右比较了一下，挑选了一张刚吹干的“天道酬勤”。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">我诚恳地跟他说，二十块卖给我了。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">“可以！”很爽快。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">此刻，在我心里，他不是残疾人，他就是一个勇敢走上街头的平民艺术家，他可以接受青睐者的讨价还价。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">给钱，取字，正要卷起，我感觉少了点味道——没有印章。于是向他提出，如果方便，可否盖章。我觉得，加上作者的印章，作为艺术作品才是完善的，字与名，一定是相得益彰，互相辉映的。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">“方便！方便！”他说，嘴角露出腼腆一笑，“有些人不喜欢，所以没盖。你要，我马上盖。”</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">挪动身子、转动腿脚，我看到了一个特大号的印泥盒子和两方特制的印章——而这一切，都是为了他那两只没有掌的手能够合理运力把握住它们。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">右上方一枚“吉祥”章，左下方一枚“杨勇宏”私章。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">无掌书法家给自己的作品盖章，整个过程的累赘而繁复是可以想象的，但是他盖得特别认真，特别的高兴。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">我忽然觉得，作为一个买家，过于强调收藏的完整性，而无视人家身体条件上的困难，是不是过分了一点？</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">白纸、黑字、红章，让我感动无比。这个跟自强不息啊，身残志坚啊，好像没什么关系，但是，跟尊严有关系。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">杨勇宏，深圳街头一个富于尊严的书法家。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">他流动于市区街头，寻找可以工作的一方角落，前天降温，路面风大，他遂转移到地下通道。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">如果你们也遇上了他，请停下脚步，欣赏他的作品。</FONT></P>]]></description>
            <author>郭海鸿</author>
            <category>随笔日常</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49a1bc770102dtrk.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2011 13:49:54 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49a1bc770102dtrk.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>月记与素食</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49a1bc770102dtp4.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s9.sinaimg.cn/orignal/49a1bc77g7867e952dbc8" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_53091323876922218" SRC="http://s9.sinaimg.cn/bmiddle/49a1bc77g7867e952dbc8&amp;690" /></A><br />

<br /></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">上一篇博文表扬有关方面重视我们的环保投诉，而且有行动，有反馈。然而，一个月以来，几乎每天晚上如约飘来的焚烧垃圾的气味依然不绝。真是没办法。前些天晚上，我路过隔壁的环保局、城管局大楼，恰逢顺风，那焚烧的气味正面吹到他们院子里——原来他们也是首当其冲的受害者。所幸，晚上他们都下班了。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">南山焚烧垃圾，气味吹到宝安，居民深受其害，恶气也殃城管，到底咋管？</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">一不小心，博客由日记弄成了周记，再惨堕为现在的“月记”。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">那是为什么呢？</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">原因是多方面的，最重要的一条，那就是兴趣点已经不在博客上，那么，兴趣点转移去了哪里？其实，哪也没转，没什么地方好转移的，而是对任何事物的兴趣越来越容易寡淡了。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">今天某兄Q问，最近忙什么？关门著书立说？</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">我答：上班下班，翻书读报，走路散步，做饭洗衣，仅此而已。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">说是说得轻巧，不过，细细想来，“上班下班，翻书读报，走路散步，做饭洗衣”其实也够复杂的，它不是选择，而是“必须的”。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">年过四十，我不得不承认，自己是个毫无目标的，自由散漫的人——除了自由常常被打折，被出卖，被绑架外，散漫倒是伴随数十年也。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">一晃一晃，就到了今天。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">话说回博客，日记做不到，月记太不应该，再怎么样，做到周记是必须的，这样也算约束自己动动笔头吧。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">周六在深大小聚，午餐后与两位80后才俊在南山海岸城一处草地上聊天，跨越代沟，畅所欲言，冷风拂面，阳光无力，而话题很暖和，很愉快。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">话题聊到佛教信仰，起因是我在午餐时暴露的“素食主义”身份——经过一年多的过渡，我已从三月前开始茹素，因为少出去吃饭，朋友们自然知道的不多，而知道的都为此吃惊——有没有搞错！这个大碗喝酒，大块吃肉，而且在报纸上写过美食专栏的家伙，居然吃素了？不是……吧？十月末在珠海开一个“半国际会议”，东道主热情有加，顿顿大鱼大肉，令我为难，无以下筷，也成为餐桌上的一个重要疑点。一局座数次跟我说，看你身材，长相，真不是吃素的人啊。呵呵，局座还真没说错，不过，事实正在被改变，被逆转，佐证“一切皆有可能”。别说他人，就是我父亲母亲，听说儿子“吃斋”了，赶紧兜圈子打电话，担心出什么意外。二老担心的“意外”，大概就是怕儿子信了“邪”，而他们心目中的“邪”，大概就是乡村里那些“装神弄鬼”的叔婶伯婆。我告诉他们，没那么复杂，就是吃简单一点，我是“信了”，但信的不是邪，而是信的佛陀正法，是坚定的正信。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">说到素食，跟佛教信仰有关吗？当然有，也跟各种综合的因素有关系——比如对中年身体的在意，对低碳的理解，等等，总之，人生处处充满了机缘，吃素的机缘到了，自然而然就吃了，过去知道素食，但是放不下对肉食的万般迷恋，所以做不到。素食三个多月，可谓体验殊妙，身心俱欢，这当另文细述，与大家分享。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">期待更多素食主义朋友交流心得！</FONT></P>]]></description>
            <author>郭海鸿</author>
            <category>随笔日常</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49a1bc770102dtp4.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 14 Dec 2011 23:15:12 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49a1bc770102dtp4.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
