<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>赛尚阳光</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/ahe</link>
        <lastBuildDate>Sat, 18 Feb 2012 11:04:01 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:11:28 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>赛尚美</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4adfc8ca0102e2dk.html</link>
            <description><![CDATA[<p>赛尚美</P>
<p>我们在这里<br />
不想说别离<br />
大家情如手足<br />
我的姐妹兄弟<br />
我们慢慢说着珍重</P>
<p>这里有我青春的记忆<br />
我们眼里的赛尚<br />
是一种传奇<br />
啊...啊...<br />
这就是赛尚的美丽</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>我们在这里<br />
不想说别离<br />
大家情如手足<br />
我的姐妹兄弟</P>
<p>我们的故事<br />
放飞着思绪<br />
把赛尚的好时光<br />
留在我们心里<br />
一遍一遍深情回忆<br />
赛尚带来真诚友谊<br />
我们眼里的赛尚<br />
有一种神奇<br />
啊…啊…<br />
这就是赛尚的美丽</P>]]></description>
            <author>阿河</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4adfc8ca0102e2dk.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2012 11:04:01 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4adfc8ca0102e2dk.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>烫发的原理</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4adfc8ca0102e29j.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><font STYLE="FonT-siZe: 22px" COLOR="#FF0000">烫发---冷烫</FONT></P>
<p>复习：</P>
<p>&nbsp;头发的三大层、四大键<br />
三大层<br />
1、 表皮层：鱼鳞片状的细透明体排列而成，大约有27-28层<br />
2、 皮质层：由螺旋状的纤维体组成的。含有麦拉宁粒子，水份10%，蛋白质，氨基酸。<br />
3、 髓质层：由真空状的海绵体排列形成的（细软的头发里面不存在）<br />
四大健<br />
1、 氢键；<br />
2、 盐键；<br />
氢键、盐键遇水断开，利用热风重新组合，保持到再次冲水（受水和温度的影响，吹风时控制的两个键）<br />
3、 二硫化物键<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
很坚韧的一个键，可切断后重组（烫发时控制的）<br />
4、 氨基键<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
细软的头发里面不存在（只有粗硬的头发里面存在）</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><strong><font COLOR="#FC5D0C">烫发的由来</FONT></STRONG><br /></FONT><font SIZE="2">&nbsp;1934年Mr.Goddard及Mr.Michaelis于毛发实验中证明硫代乙醇酸的碱性溶液可还原头发的二硫化键。而二硫化键本身是头发链键组织中最结实的键，二硫化键切断以后，毛发失去弹力，而变成柔软。利用这种原理便发明了冷烫。切断二硫化键药剂，一般而言用还原剂，角蛋白在碰上了还原剂之后，二硫化键便被切断，就成了所谓的还原头发。这也是在美发沙龙我们操作烫发最常见的冷烫原理。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px" COLOR="#FC5D0C" SIZE="2"><strong>药水的成分</STRONG></FONT></P>
<p>
烫发药水通常由烫发剂和中和剂组成。烫发剂主要是由氨和硫代醣酸化学成分混合配置的合成物，另外，还有其他如羊毛脂、蛋白质、润丝剂以及调节剂等种类。其中硫代醣酸是活性成分，是改变头发结构的主要成分。氨是碱性的，能使头发膨胀。烫发药水的浓度，可由增加或减少其硫代醣酸和氨的含量加以改变。中和剂含有过氧化氢和溴化钠的成分，一般与含护发剂的成分配合使用。<br />

<br />
&nbsp;</P>
<p>
一、第一剂：主要成分为阿摩尼亚，也就是碱。使用碱的目的是为了使表皮层膨胀与软化，以便于主剂硫化物的渗透与吸收。但使用过度，则会造成毛发蛋白质损伤的副作用，造成毛发结构松弛、多孔而无弹性。</P>
<p><font SIZE="3">1、 还原剂（1剂）<br JQUERY1329274831703="247" />
（1）乙硫醇酸（硫代）：碱性物质，只有它才可切断头发里最坚固的二硫化物键。<br JQUERY1329274831703="248" />
（2）阿摩尼亚（氨水）：碱性物质（PH值为9度）可使头发膨胀，打开毛鳞片使其它成份进入。<br JQUERY1329274831703="249" />

（3）滋润剂：保持头发的湿度与光泽，补充头发的水份及营养物质。<br JQUERY1329274831703="250" />
（4）缓冲剂（平衡剂）：中和碱性特，平衡头发的化学作用。<br JQUERY1329274831703="251" />
（5）芳香剂：遮盖阿摩尼亚的异味。<br JQUERY1329274831703="252" />
（6）不同产品的不同附加成份。</FONT><br JQUERY1329274831703="253" />
<br />
<strong>阿摩尼亚</STRONG>：Ammonia其主要成分是NH3·H2O（氨水）就是氨气溶于水的产物。（“氨’”的化合物）。</P>
<p>
古希腊的亚历山大大帝征服了近东的中东后，在北非沙漠中的一块绿洲上建立了一座新的庙宇。被命名为宙斯——阿摩庙宇。宙斯是希腊诸神中的主神，阿摩(Ammon)则是古埃及诸神中的佼佼者。把宙斯与阿摩对应起来，并将宙斯放在阿摩之前，在这里，征服者的烙印清晰可见。</P>
<p>
骆驼粪是沙漠中普遍使用的燃料，连神圣的宙斯也只好屈尊俯就。由于长期烧骆驼粪，使宙斯——阿摩庙宇的墙和天花板蒙上一层烟灰。这种烟灰里包含着一些象盐那样的白色晶体，不时散发出一阵阵刺鼻的气味。当地人把这种白色晶体称作sal
ammonic（阿摩神之盐）。1774年，英国化学家普利斯特列单独收集了这种带有刺鼻气味的气体，对它进行研究，他发现这种气体可溶于水，并表现出碱性，因而把它称为“碱气”。可是，这个名词没有为化学界所接受，最后，人们还是从这种气体的来源“阿摩神之盐”中，给它取了个名字“am-monia”（阿摩尼亚）。这就是我们今天称之为“氨’”的化合物。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
二、第二剂：主要成分为氧化剂，主要以双氧水或溴酸钠（NaBrO3）为主。使用氧化剂的目的是为了固定卷度。但使用过度，则会造成毛发干燥、开叉、断裂、褪色等。</P>
<p>&nbsp;氯化剂（2剂）时间为还原剂的一半。<br />
（1） 氯化钠：重组及固定链键组织的作用。</P>
<p><strong>氯化钠</STRONG>是食盐的主要成分，化学式为<font COLOR="#000000">Na</FONT>c<font COLOR="#000000">l</FONT>。氯化钠是海水中盐分的主要组成部分，也用于调味料和食物防腐剂。<br />
（2） 过氧化钠：（双氧水）帮助重组二硫化物键，使链键氧化固定成形。<br /></P>
<p>
<strong>溴酸钠：</STRONG>无色结晶、白色颗粒或结晶性粉末。无气味，溶于水，不溶于乙醇（CH3CH2OH，俗称酒精），水溶液呈中性。相对密度
3.34。有氧化性。与有机物、硫化物及易氧化物摩擦能引起燃烧或爆炸。有刺激性。日用化学品生产中被用作烫发药剂。用作分析试剂和氧化剂、烫发药剂，与溴化钠混合用作金的溶解剂。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><br />
<strong><font STYLE="FonT-siZe: 18px" COLOR="#FC5D0C">烫发药水的选择</FONT></STRONG></P>
<p>
为适合各类发质烫发的需要、可针对其发质状况，选配出各种浓度不同的烫发药水、烫发药水的浓度可根据其酸碱度（PH值）的含量以及活性成分的数量而定。烫发药水一般分为三种；碱性烫发药水（PH值大于8.0）、中性烫发药水（PH值为6.0—7.0）、酸性烫发药水（PH值为4.5—6.0）。</P>
<p>一、碱性烫发药水<br />
该烫发剂是由氨和硫代醣酸混合配置而成。由于加入大量的氨，碱性浓度较高，PH值在8.0以上。这种烫发药水可用于具有良好发孔的正常头发和发孔较少的抗卷性头发。<br />

<br />
二、中性烫发药水<br />
<br />
该烫发剂也是以硫代醣酸为主要成分，由于其没有人加入氨，故PH值在6.0—7.0之间。这种烫发药水适合发孔较多或受损的头发使用。<br />

<br />
三、酸性烫发药水<br />
该合成剂也含有硫代醣酸，但其PH值在4.5—6.0之间，这种烫发药水适合于发孔过多或是<br /></P>
<p>&nbsp;</P>
<p JQUERY1329274831703="244"><font SIZE="2"><span STYLE="FonT-siZe: small" JQUERY1329274831703="245">主要成份及成份分析总结：<br JQUERY1329274831703="246" />
2、 氯化剂（2剂）时间为还原剂的一半。<br JQUERY1329274831703="254" />
（1）溴酸钠（氯化钠）：重组及固定链键组织的作用。<br JQUERY1329274831703="255" />
（2）过氧化钠：（双氧水）帮助重组二硫化物键，使链键氧化固定成形。<br JQUERY1329274831703="256" /></SPAN></FONT></P>
<p><br />
卷发杠　卷发杠有多种，一般以不透水的塑料杠为佳。用竹筷制作的卷发杠因其易吸水，容易渗透烫发，中和二种液剂，影响烫发质量，因而不宜使用。卷发杠有大（粗）、中、小（细）之分，用于不同的部位和不同的卷曲要求。<br />

烫发药水的一剂中“氢硫氨基酸”可以使头发结构中的“硫锁链”也叫”双硫键”暂时分解。就是让“双硫键”多出一个“氢原子”而使双硫键分开。（这是个使头发受损的过程）<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
分解双硫键的数量比例是30%。分解双硫键的数量不足就会出现花型表现弱的现象。而分解“双硫键的数量过多就会使头发出现内部结构松散、紊乱。就是烫焦的现象<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这个分解过程还需要一剂中的“亚蒙尼亚”的帮助。因为“亚蒙尼亚”是可以打开毛鳞片的。使头发做好充分吸收药水的作用。（这也是个使头发受损的过程）。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
总的来说这个打开毛鳞片、并分解30%的双硫键是需要35~~~`40分钟的。受损发质可以缩短一定的时间，是因为受损发质的毛鳞片没有闭和不具有保护性。从而缩短了分解30%双硫键的时间。但分解双硫键的数量是不能改变的。（分解双硫键数量的多少。可以做为你调整花型表现力的一种手段）<br />
</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong><font STYLE="FonT-siZe: 18px">如何判断分解双硫键数量的多少呢？请看实验：</FONT></STRONG><br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
药水在发杠上15--20分钟的时候，你可以在后部打开一个发卷看看/用手轻轻拉摸3次发片出现<br />
1.直发现象----分解双硫键数量不足。</P>
<p>原因：（1）药水不足、(2)发质粗硬、（3）没有清洗干等。<br />
2.微微出现曲发现象----这是最正常的情况，可以继续加热15分钟。在停放5分钟。<br />
3.出现预想花型---这是由于发质受损造成的提前成功现象，这时就要马上停止反映了，最好做冲水（不拆发杠）然后上定型。<br />
这个分解“双硫键”的过程对烫发起到了关键作用。也可以称为“软化过程”。<br />
软化成功了就需要上二剂定型了。<br />
&nbsp;&nbsp;
二剂定型药水中的微量双氧水（过氧化氢）回收“双硫键”中多余的一个“氢原子”而使“双硫键”重新组合。这就是所说的还原。<br />
&nbsp;&nbsp; 这个还原过程只需要上二剂停放15分钟就OK了！<br />
&nbsp;&nbsp;
以后的工作就是拆杠，洗头。这时你可以用护发素来帮助头发恢复柔顺光亮的。<br />
&nbsp;&nbsp;<br />
冷烫的操作程序和方法<br />
冷烫的操作程序，一般为：头发分区→分份卷发→加热→冲去烫发液→涂中和剂→拆杠冲洗。<br />
&#9312;头发分区 　洗头后将头发适当揩干，将头部头发分成若干个区（部），以便卷发，一般可分为9-10个区。<br />
&#9313;分份卷发，在分区的基础上，先用梳子分出相当于卷发杠长度和直径的一股头发，用左手掌托住，在头发下衬一张渗水性好的软性薄纸（冷烫纸），用手指夹住，用卷发杠将头发从发梢卷向发根，用橡皮圈固定。可以分一股、卷一股，直至全部头发；把头发全部分股卷好，涂上烫发液。<br />

分出的每股头发要平直，其宽度要与卷发杠长度相当。卷发时用力要均匀，提起的头发与头皮保持一定的角度，一般为90°角或135°角，卷发的角度决定发根站立的方向。<br />

卷发杠的排列，应根据发型设计要求进行，它决定着头发发根的站立角度、发干形状、发梢表情，能确定头发的流向，对发式是否持久，有着密切关系<br />

&#9314;戴塑料帽　头发全部卷好的，再在每只发卷上匀地涂上烫发液，然后戴上不透气的塑料帽，将全部头发罩在帽内，通过人体正常体温，促使烫发液发挥作用。载帽的时间，应根据烫发液的浓度（根据生产厂商的产品说明）而定，一般为15~25分钟。有时还要根据发质、卷曲要求、定内温度等因素，加以调整。一般讲，头发细软的时间短些；头发粗硬的时间长些；要求头发卷些的时间长些；要求头发不太卷的时间短些；室温低的时间可长些；室温高的时间可短些。如在冬季，室温过低，也可用吹风加温，或用热毛巾包在塑料帽外加热，促使烫发液作用的发挥。<br />

塑料帽载了一定时间后，可将一只发卷拆开一半，用双手握住卷发杠两端，将放开一半的头发向前推，如果头发已形成波浪形并卷曲有力，说明烫发质量已达到要求，可以结束这一烫发工序，脱去塑料帽。如发现卷曲无力波浪没有形成，说明烫发时间不够。还要再等几分钟。才能脱去塑料帽。<br />

&#9315;冲去化烫液　脱去塑料帽后，要用温水冲洗发卷（卷发杠不要拆去），冲去发卷上的烫发液，使烫发液停止发挥作用，然后适当揩干发卷上的水分，以免影响涂中和剂的质量。<br />

&#9316;涂中和剂（定型水）　在每只发卷上均匀地涂上中和剂（即定型水），要渗透到全部头发，过5分钟左右，再在发卷上涂一启蒙中和剂，再等10分钟左右，使卷曲的头发固定下来。这一工序虽然非常简单，但十分重要，如果中和剂涂不透或放置时间不足，没有起定型作用，烫卷的头发就会还原变直，造成烫发失败。<br />

&#9317;拆杠冲洗　拆去全部卷发杠，用温水冲洗，先用洗发香波揉搓头发，冲洗去头发上残留的烫发液和中和剂，然后用护发素护理头发，再用温水洗干净。烫发后头发必须冲洗干净，否则药液残留，会使头发变枯黄，失去光泽。<br />

　　　注意事项<br />
１、正确选择烫发水：根据顾客头发质量选择。烫发前应检查头发头皮情况冷烫精是化学制剂，有一定刺激性，如果头发、头皮有损伤就不应烫发，以免损伤头发，使头皮发生炎症。有引起轻微损伤的头发，应经护发素处理后再烫发。头皮有划破或炎症的绝对不应烫发。还有，产前、产后身体虚弱时，也不应烫发。烫发的周期不应过短，一般以三至六个月一次为宜。<br />

２、在电发的过程中，头发膨胀程度和硫链锁被改变的数量，决定于第一剂药水在头发上停留的时间长短，因此很明显地告诉我们不可能使用一个统一的烫电发时间。最好的方法是经常检查头发的曲度。<br />

３、 检查方法：碱性烫发水以头发曲度是否达到为标准，酸性及低碱性烫发水以软化程度为标准。<br />
４、第1剂如果在头发上停留时间过长，头发将降低卷度及弹性。因此，停留一定的时间后应每3至5分钟检查一次，每次检查应在不同位置上进行。<br />

5、　第1剂一定要冲水，否则严重影响烫后头发质量。冲水的温度对卷曲度有一定影响：60度至30度水温均可，在这个范围内水温越高卷度越卷。<br />

6、　高档品牌侧重第二剂中和水的吸收，但停留时间绝不可超过10分钟。<br />
７、冲洗第二剂时，先带发杠冲水后再拆卷清洗，这样可稳固头发的卷曲程度。令为第二剂冲水时的水温对头发的卷曲度也有影响：60度至30度水温均可，在这个范围内水温越低卷度越卷。（与第一剂冲水温度正好相反）<br />

８、烫后护理很重要，因刚烫发后的头皮非常不舒服，头发也相对脆弱，因此，涂抹歌薇华蒂发质强化素或白钻烫后护理泡沫，可以避免上述现象。<br />

9、　　正确的辅导顾客如何梳理、保养头发、讲解造型产品使用目的及功能，可有效树立沙龙及发型师的形象<br />
10、液滴在皮肤和衣服上在冷烫操作时应防止冷烫液滴在面部皮肤和衣服上，因此用液剂量要适中，勿使之掉下，如液剂不小心滴在皮肤上，应立即用棉花揩掉。操作前应在发际线处涂些凡士林保护皮肤，并在发卷四周用棉花条护住，防止液剂掉下。还应披上围布和干毛巾，这样液剂就不会滴在衣服上，造成衣服褪色。<br />

<br />
<br />
<br />
二、烫发水的选择; 1、烫发水的种类：<br />
（1）酸性烫发水：PH值为4.5～7.0，适合严重受损发质，不适合健康粗硬发质。干燥时效果较好，潮湿时效果较差。<br />
（2）半胱氨酸烫发水：PH值为7.5～8.9，波浪形成的效果柔和自然，特别适应于正常发质、细软发质或轻度发质，干燥状态下效果好，潮湿状态时效果较差<br />

（3）、碱性烫发水：PH值多在8.9～11.5之间，含氨水成分，主要针对健康粗硬发质，潮湿状态下效果好，干燥状态时效果较差。</P>
<p><br />
3、橡皮筋的位置：;
橡皮筋的位置不能压在发根，这样会导致发根变形断裂。正确的做法是将橡皮筋压在卷芯的中腰或顶部，最好用发针固定。</P>
<p><br />
;4、烫发纸的正确折法：;
卷发时，烫发纸起到包裹发尾防止松散的作用，要求发尾平服的贴在卷芯上，以免导致发尾烫焦。;5、卷发时的拉力：卷发时两个手的力度应均有适中。健康粗硬发质力度可适当大些，细软受损发质力度应适度轻些，最好根据客人的承受能力为准，以免损伤头皮或将头发拉断。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>四、卷芯的排列组合（国际六大标准排列）;<br />
1、传统排列：比较适合常规短发烫发。;
按照发型需要可分为五分区或六分区，五分区适合向后梳理的发型，而六分区适合较短的发型。<br />
;2、砌砖排列：比较适合发量较少的人。<br />
3、扇形排列：适合后梳流向的发型。<br />
4、竖形排列：适合长发螺旋发型。 5、之字排列：适合大波浪发型。<br />
6、圆形排列：适合中短发波浪发型。</P>
<p>&nbsp;五、烫发的流程：; 1、将头发用不含护发素的洗发水洗净（水温40度为宜），用毛巾擦到五成干
2、按照发型需要进行烫前修剪； 3、进行烫前护理：可用护发素或者烫前护理剂（PPT或LPP）;
4、按照设计需要进行卷芯的排列组合；<br />
5、涂第一剂，要求涂透涂匀；<br />
6、卷度测试：当第一剂作用到大约8～15分钟时，分别从顶部、侧区、后颈部各取一个发卷，拆开3周，轻轻向下拉再压住发片向上推，如果发片呈教明显的S波纹，说明第一剂作用完成。如发片呈上下起伏状，说明第一剂作用不足，应卷好发卷，给刚才测试的那几个发卷再涂少许第一剂，再停留3～5分钟，用同样的方法测试，直至符合要求、<br />

7、烫中冲洗：当第一剂作用完成后，应立即用温水进行带卷冲洗，这样可将头发中多余的碱性成分洗掉，可防止碱性与第二剂中的氧化剂对头发造成双重伤害；;<br />

7、冲洗后，用干毛巾或者吸水纸将发卷上的水份吸干，将第二剂均匀的涂到发卷上，每隔5分钟涂一次，共涂2～3。<br />
8、拆卷后，在自然状态下，停放大约5分钟，再用温水把头发上的第二剂冲洗干净，不要用洗发 水。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font SIZE="2">&nbsp;</FONT><span STYLE="FonT-siZe: small" JQUERY1329274831703="235"><font SIZE="2">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</FONT></SPAN>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>阿河</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4adfc8ca0102e29j.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 15 Feb 2012 10:15:07 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4adfc8ca0102e29j.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>从美发学徒到集团董事长</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4adfc8ca0102e261.html</link>
            <description><![CDATA[在这样一个行业洗牌，竞争空前激烈的市场环境下，美发店如何经营、如何定位、如何发展壮大，也许是每一个美发店老板心中的困惑。
<p JQUERY1329112577406="235">
台湾名留集团董事长郑茂发先生，从一个美发店学徒工成长为集团董事长，企业从美发单店发展到连锁集团，期间的曲折辛酸不少，故事与经验或许能为迷惑中的管理者带来些许帮助。</P>
<p JQUERY1329112577406="236">从设计师到经营者，管理心态要变</P>
<p JQUERY1329112577406="237">
开一家属于自己的店，是许多行业人的梦想，郑茂发也不例外。在经历了从美发店学徒到远近闻名的设计师的艰苦学艺道路之后，1981年，他向父母借了50万元新台币，开了第一店"名留欧式剪烫染专业沙龙"。</P>
<p JQUERY1329112577406="238">
开店之前，他就将美发店的档次定位在高端商业区的高档发廊。"选地点很重要，地点可以决定未来。我们想要做高档的发廊，就要选在高档的区域。"由于这家店临近百货公司、歌舞厅、俱乐部，是时尚人士聚集地，且适应周边人群新潮时尚的消费习惯，他的第一家店很快火了起来。</P>
<p JQUERY1329112577406="239">
当他的店发展到1989年，员工已经增加到100多人，创下了当时一天一家店有500个客人的最高纪录。生意如此之好的店却并不让郑茂发满意。他说："那时候是靠体力‘硬拼'，生意好但是产能低，没有一个适当的策略来引导客人做染烫剪的高消费，都是来洗头的而已。"当店一家一家的开到了第６家时，已经无法管控，最后只有关店。这时郑茂发才意识到，自己已经不能再作一个设计师了，他必须学习作一个经营者。</P>
<p JQUERY1329112577406="240">
当然这个转变是艰难的，作为设计师出身的他一开始很难放下技术，总觉得技术是美发产业最重要的一环，交给别人做，自己不放心。更何况他又是一个事必躬亲的人，连打扫卫生都会与员工一起做。每月的大扫除，与员工一起拿着毛巾跪在地板上擦洗。这样的做法的确会让员工感动，达成心理认同，但是当企业发展越来越大的时候，经营者必须要将这些时间用在企业未来决策的思考上。在企业发展的这座大楼上，要做一个每天忙碌的递砖头、抹墙灰的水泥工，还是把控全局、绘图设计的建筑师？是每个经营者都要慎重思考的问题。经历了不断的碰撞与磨合，他渐渐地蜕去了设计师的身份，真正成为一个企业领导者。</P>
<p JQUERY1329112577406="241">20岁与70岁，不可能用一个品牌满足</P>
<p JQUERY1329112577406="242">
美发美容行业竞争激烈，固守相同消费层次的店面业绩已经很难再有突破，必须寻求具有潜力的消费人群。郑茂发说："美发是时尚产业，不同的年龄有不同的时尚，既然顾客的年龄层有老中青之分，我们提供的服务当然也要有区别。名留旗下的四大品牌就是为了分众经营，以服务不同的顾客。"</P>
<p JQUERY1329112577406="243">
目前，名留旗下的四大品牌分别是：名留、上越、AT、PS，这四个品牌各自拥有不同的识别颜色，方便锁定不同消费层次人群。名留剪烫染专业沙龙：锁定在20-50之间的一般社会阶层，品牌识别颜色为蓝白色系，护发为主打产品，服务以接发、日本客、烫、染为主，针对喜好流行时尚的上班族消费人群。上越国际发型：锁定哈日族群，以红色系为主色调，以日式风格为主，针对偏好个人质感与精致服务的消费人群。AT国际发型：以橘色系为主色调，搭配金属冷光银色系，装修设计以打造科幻未来感的潮流世界。诉求对象为大学阶段，喜好追求叛逆年轻及赶时髦的消费人群。PS国际发型：锁定高中生，品牌识别采用紫色系。这批消费人群的消费习惯是不太重视按摩、洗发等服务，反而热衷上网、娱乐等服务，因此PS门店中有一大块区域是免费提供娱乐的附加服务，例如上网、健身、KTV、拍照、咖啡吧等等。</P>
<p JQUERY1329112577406="244">下一步，发展大陆加盟店</P>
<p JQUERY1329112577406="245">
名留目前将重心放在大陆市场，上海已经设立了一处旗舰店。郑茂发认为，到大陆发展，是响应全球化趋势的策略思考，加上台湾的市场已经逐渐趋于饱和，而大陆经济发展成熟，正是兵家必争之地。</P>
<p JQUERY1329112577406="246">
然而除非台湾的中小企业拥有雄厚的经济实力，否则与大陆的企业比门面、比气派，是肯定行不通的。"与其不断自己砸钱攻市场，不如扮演市场整合者的角色，才能做到用最少的资源达到最大效益的经济策略。"名留在上海所采取的正是运用台湾连锁经营的经验，逐渐在大陆发展加盟店。从人力到培训最后到设计师，形成完整的产业链条，这样的企业才具有发展的潜力。</P>]]></description>
            <author>阿河</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4adfc8ca0102e261.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 13:56:59 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4adfc8ca0102e261.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>哈尔滨赛尚美发学校是一个怎么样的学校？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4adfc8ca0102e260.html</link>
            <description><![CDATA[<p><strong><span STYLE="FonT-siZe: 13px"><span STYLE="CoLor: #ff0000">赛尚学校到底怎么样？</SPAN></SPAN></STRONG></P>
<p><span STYLE="FonT-siZe: 13px"><span STYLE="CoLor: #008000">赛尚美发学校是培训发型师的专业学校，有三种技术培训，一是为没有基础的学员进行全面的技术培训，毕业后达到发型师标准，选择课程主要有美发精英班和校长亲传弟子班，第二是美发助理提升发型师课程，毕业后担任发型师职务，选择课程主要有特训班和金牌实战班，第三种课程就是为有经验的发型师进行新技术培训。总之，赛尚学校是发型师培训学校，不论你基础如何，这里都会为你进行技术指导，这里是顶级技术培训教育基地，只专门传授美发技术的专业学校</SPAN>。</SPAN></P>
<p><strong><span STYLE="FonT-siZe: 13px"><span STYLE="CoLor: #ff0000">赛尚学校为什么只有美发，没有美容专业？</SPAN></SPAN></STRONG></P>
<p><span STYLE="FonT-siZe: 13px"><span STYLE="CoLor: #008000">赛尚技术团队有着多年发廊实战经验，有着高超的美发技术，吸取众家所长，在培训发型师一项中取得了卓越的成绩，因为美容、摄影等等专业不是赛尚团队的技术强项，把一项做好，做到极致才是真正的专业指导，误人子弟不如舍弃不做，这是赛尚的宗旨，所以为了发扬自己的所长，放弃其他专业，把美发技术传授给热爱美发技术的学员，让学员在这里学到真正实用的技术，才是赛尚一直追求的目标。</SPAN></SPAN></P>
<p><strong><span STYLE="FonT-siZe: 13px"><span STYLE="CoLor: #ff0000">赛尚为什么设立化妆专业？</SPAN></SPAN></STRONG></P>
<p><span STYLE="FonT-siZe: 13px"><span STYLE="CoLor: #008000">化妆化妆课程是选修课，是免费教学，不收取课程费用，美发行业可以出现优秀的发型师，也可以涌现出色的造型师，美发师可以在美发沙龙里为顾客设计适合他的发型作品，一个全面的造型师不仅需要有美发技术也要有化妆技术，可以为客人全方位进行形象设计，不仅仅是发型，还有妆面、服饰等等一系列的设计，也是现今时尚行业严重缺乏这方面的人才，所以赛尚学校把化妆列入了教学当中，期望出现很多这方面的精英。本课程为选修课程，供学员自由选择，一个发型加上化妆造型才称得上是一个完美的作品，所以赛尚不仅仅培养发型师，还培训造型师。</SPAN></SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-siZe: 13px"><span STYLE="CoLor: #008000">单独学习化妆的学员，本校只收费很少的学费用，毕业后学校也会你为推荐工作，担任化妆师。</SPAN></SPAN></P>
<p><strong><span STYLE="FonT-siZe: 13px"><span STYLE="CoLor: #ff0000">无基础学员该如何选择课程？</SPAN></SPAN></STRONG></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 10.5pt"><span STYLE="FonT-siZe: 13px"><span STYLE="CoLor: #009900">你没有基础的话，可以选择一年或者半年的班，一年校长亲传弟子班，包括了学校所有的美发课程，这个课程从基础学起，操作实习进修一条龙的教学模式。一年班学费是<span STYLE="FonT-FAMiLY: Times new roman">5980</SPAN><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体">元。一年弟子班2012春节前预约报名赠送工具一套，一年寝室费只收半年。</SPAN></SPAN></SPAN></SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 10.5pt"><span STYLE="FonT-siZe: 13px"><span STYLE="CoLor: #009900">半年的班课程比一年的少，剪烫染造型课程都有，这两个课程的区别就是一年制的班有带薪实习，实习期满给<span STYLE="FonT-FAMiLY: Times new roman">2000</SPAN><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体">元补助，实习完之后还有一些深造课程。</SPAN></SPAN></SPAN></SPAN></P>
<p><strong><span STYLE="FonT-siZe: 13px"><span STYLE="CoLor: #ff0000">校长弟子班是什么样的？</SPAN></SPAN></STRONG></P>
<p><span STYLE="FonT-siZe: 13px"><span STYLE="CoLor: #008000">校长阿河拥有一支技术过硬的技术团队，校长弟子班学员经过这只队伍的强化训练，使之成为优秀的行业精英，毕业后学校负责安排就业，在校学习期间经过系统的理论和实践，加上实习演练，学员毕业后学校负责指导开店或者分配就业，校长弟子班和学员之间不仅仅是师生关系也是一种师徒关系，随着技术的更新，学员可以随时返校免费进修新发型、新技术的学习，校长弟子班让学员一步到位的学习到过硬的美发技术，本课程是终身制学习。</SPAN></SPAN></P>
<p><strong><span STYLE="FonT-siZe: 13px"><span STYLE="CoLor: #ff0000">助理提升发型师，毕业后能达到什么水平？</SPAN></SPAN></STRONG></P>
<p><span STYLE="FonT-siZe: 13px"><span STYLE="CoLor: #008000">很多在店里学徒的美发爱好者，在发廊里也许一年、两年甚至更长时间里，也做不上发型师，只能做美发助理，实现不了自己的理想，有的人由于学的久了，看不到希望，甚至想放弃学习美发的念头，本校开设的美发助理提升发型师的课程是针对这一人群给予更准确的定位，特训课程的研发，是结合有一年经验以上的美发助理想提升成为发型师特别设计的，这个课程的学习之后，你在剪发方面有了全新的认识和理解，完全可以走上发型师岗位，毕业后学校负责推荐工作。</SPAN></SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-siZe: 13px"><span STYLE="CoLor: #008000">本课程也是没有经过学习剪发技术的从业美发师学习的首要课程。这个课程是从沙宣和托尼盖技术总结出来的商业发型，包括经典剪裁和商业剪裁两部分，赠送基础造型课程。本课程由CCTV《时尚中国》发型化妆大赛第二名周明亮老师主讲。</SPAN></SPAN></P>
<p><strong><span STYLE="FonT-siZe: 13px"><span STYLE="CoLor: #ff0000">学校具体位置在哪里？</SPAN></SPAN></STRONG></P>
<p><span STYLE="FonT-siZe: 13px"><span STYLE="CoLor: #008000">在哈尔滨火车站坐343路，在糖业研究所下车。就是哈尔滨市南岗区学府路402号，哈尔滨赛尚美发化妆学校</SPAN></SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-siZe: 13px"><span STYLE="CoLor: #008000">本校交通极其便利，也是68路、104路、114路的终点站。</SPAN></SPAN></P>
<p><strong><span STYLE="FonT-siZe: 13px"><span STYLE="CoLor: #ff0000">学校还有其他的收费吗？</SPAN></SPAN></STRONG></P>
<p><span STYLE="FonT-siZe: 13px"><span STYLE="CoLor: #008000">学校的其他收费就是杂费24元，这个钱用来办档案、胸卡。</SPAN></SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-siZe: 13px"><span STYLE="CoLor: #008000">一本校长撰写的《美发与造型》教科书，这本书里详细节录了从基础理论到发型制作的全过程，是一本值得珍藏的美发学习书籍。书费优惠价格是85元，网络直销价格是135元。</SPAN></SPAN></P>
<p><strong><span STYLE="FonT-siZe: 13px"><span STYLE="CoLor: #ff0000">学校寝室是什么样的？如何收费？</SPAN></SPAN></STRONG></P>
<p><span STYLE="FonT-siZe: 13px"><span STYLE="CoLor: #008000">咱们学生寝室是规范管理，有专门负责的人员。每月寝室费为150元。短期班每天寝室费为15元。</SPAN></SPAN></P>
<p><strong><span STYLE="FonT-siZe: 13px"><span STYLE="CoLor: #ff0000">上课时间的安排？</SPAN></SPAN></STRONG></P>
<p><span STYLE="FonT-siZe: 13px"><span STYLE="CoLor: #008000">早8点半到中午11点40，下午是1点到4点，住寝室学员要上晚课，晚课时间是6点到8点30分。</SPAN></SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-siZe: 13px"><span STYLE="CoLor: #008000">晚课是复习白天课程上学习的东西，主要还是操作的训练，周日休息一天。</SPAN></SPAN></P>
<p><strong><span STYLE="FonT-siZe: 13px"><span STYLE="CoLor: #ff0000">就业情况如何？</SPAN></SPAN></STRONG></P>
<p><span STYLE="FonT-siZe: 13px"><span STYLE="CoLor: #008000">赛尚美发学校是发型师培训学校，毕业后全部分配，担任发型师职务，学校不培养助理。毕业后学生更换工作单位可与学校联系，学校专门有负责分配的老师负责。</SPAN></SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-siZe: 13px"><strong><span STYLE="CoLor: #ff0000">为什么只培训发型师，不培训助理？助理与发型师有什么区别吗?</SPAN></STRONG></SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-siZe: 13px"><span STYLE="CoLor: #008000">首先我们来分析一下助理与发型师之间工作的区别，助理每天的工作是什么？卷杠子、上药水、扫地、开门、关门，洗毛巾等等。发型师每天的工作呢？没事看看报，顾客来了，等助理洗完头，剪剪发，顾客如果要染色，发型师给调好，让你染。有的发型师染色和卷杠子，还没有助理做的好，为什么你是助理，他是发型师呢？如果你会剪发，你是不是比他做的更加优秀呢？</SPAN></SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-siZe: 13px"><strong><span STYLE="CoLor: #ff0000">助理要升为发型师需要走多长的路呢？</SPAN></STRONG></SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-siZe: 13px"><span STYLE="CoLor: #008000">有的发廊会承诺三年时间让你成长为发型师，那么你仔细想想，这三年时间都做了些什么？成为发型师还好说，如果你没有成为发型师呢？那你不岂白白浪费三年时间吗？三年时间你都在帮别人扫地、关门、洗毛巾，到最后连一点真正的技术也没学到。</SPAN></SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-siZe: 13px"><span STYLE="CoLor: #008000">发廊是搞教育的还是用来盈利的？发廊是盈利的地方，不是让助理学技术的地方。一个不会剪发的助理，在店里学剪发，你把顾客剪跑了，老板还敢让助理再上手学剪发吗？与其让助理去学剪发，不如从外面招收一个发型师，进店就可以剪，并且还能创造效益。这是大多数老板的思维。更多时候不要抱着希望来指望店里教你技术。发廊永远盈利第一。</SPAN></SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-siZe: 13px"><strong><span STYLE="CoLor: #ff0000">到店里能真正学到技术吗？</SPAN></STRONG></SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-siZe: 13px"><span STYLE="CoLor: #008000">发型师能静下心来，教你技术吗？发型师比的是技术，比的是业绩。只有技术好业绩才高，如果他的技术让你学去，你会不会对他造成威胁呢？他也没有义务系统的培训你，很多人在求学的路上都会遇到这样的问题。</SPAN></SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-siZe: 13px"><strong><span STYLE="CoLor: #ff0000">选择美发学校学习到底能学到什么？</SPAN></STRONG></SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-siZe: 13px"><span STYLE="CoLor: #008000">很多人这么说：学校所教授的完全是一些不切实际的东西，而真正运用到发廊当中的少之又少。到发廊完全用不上。这种现象的确存在。</SPAN></SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-siZe: 13px"><span STYLE="CoLor: #008000">所以赛尚学校舍弃其他专业，只保留美发一个项目，就是为了把一个专业做好，做精，让学员学到有用的知识，让他们实现心中的梦想，所以本校郑重承诺，赛尚是发型师培训学校，不培养助理。</SPAN></SPAN></P>
<p><span STYLE="CoLor: #008000">&nbsp;</SPAN></P>]]></description>
            <author>阿河</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4adfc8ca0102e260.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 13:21:46 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4adfc8ca0102e260.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>美发师口才不好 如何才能锻炼自己的美发口才？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4adfc8ca0102e25m.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
其实很多时候你看到，美发的大工不一定手艺好的活就多，其实和嘴甜也是很大关系的。还有很多客人就因为喜欢那个美发技师，技师去哪就跟到哪里。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">主要两点原因：</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
第一：顾客的需要。口才不好不要紧，很多顾客还讨厌话痨的技师呢！您了解顾客需要了解的越透彻，您和顾客的互动就越强，效果就越好。这样涉及您的专业，你只要问的专业就可以了，平实多准备，问什么问题，怎么问都想好了，顾客来了自然就不紧张了说的
也更流畅。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
另一方面，其实并不需要您过多的问什么，“在哪工作啊”“离我们店远近啊”“工作忙不忙啊”“平常怎么打理头发啊”把客人的话匣子打开了，您只是引导的作用，自然就不紧张，也涉及不到口才不好的问题了，这就是所谓的智慧补拙了。同时时间长了你还可以积攒一些护发小常识啊，时不时的说一下，保证顾客都会很喜欢你的。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">第二：多赞美
美发不外乎就是发质的好坏，头发的长度，以及与头发相关联的肤色啊什么的
，很简单的一句：“您的发质真好”“您的头发这么长留了多久”“您的发色和肤色很搭配，看起来很白，脸色很好，很有气质”这样的话只要由衷的说就会让客人高兴很久，虽然他们不会很快表现出来，但一定会对您平生好感。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
还有最后就是，技师有很多种，从顾客的角度来说，技术最重要，口才并不能决定一切，我觉得应该有你自己的气质，话痨口才都挺好的，看起来热聊不一定顾客就都喜欢，有礼有节，技术过硬会给客人留下更深刻的印象。口才可以慢慢来，能正确表达就够了，每天每个客人都是一个锻炼，多微笑多赞美，过一段时间您就惊奇的发现已经有很大进步了。</P>]]></description>
            <author>阿河</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4adfc8ca0102e25m.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 11:54:32 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4adfc8ca0102e25m.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>美容美发行业未来发展之变化</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4adfc8ca0102e25i.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
随着时代的进步与更新，美容美发行业早已发展的如日中天了。如果您关注生活细节，必然会发现大街小巷无处不在的美容美发店，这也直接说明了美容美发行业的利润巨大。今天，我们就为大家介绍美容美发行业未来发展之五化。</P>
<p>1、产业化</P>
<p>
　　全国美容美发产业发展平均时间为20余年，从单一的店面服务，已发展成为以美容、美发、医疗美容、美体、美甲、纹制、形象设计、色彩店面服务，以及专业职业教育、相关专业仪器、用品、用具、研发、生产、销售为主体的综合性产业，并在每个领域中诞生了龙头品牌和龙头企业。</P>
<p>　　2、集团化</P>
<p>
　　早期的美容美发业以小作坊为主体，今天以形成了不少集团化的代表性企业。大型的美容美发机构拥有上百家以上的加盟连锁店，如天津柔婷集团、法国诗婷国际美容连锁集团、上海“自然美”等，他们拥有自己的生产工厂、培训基地、研发机构、教育机构，又如“蒙妮坦”教育机构拥有数十家海内外连锁规模的学校。</P>
<p>　　3、成熟化</P>
<p>
　　早期的美容美发业无论店面装修、设备、技术、用品，都显得简易、粗糙、不规范，目前全国美容美发业整体成熟化得到明显体现，店面的档次、用具用品仪器的品质、从业者的素质都发生了根本的改变而趋优化。</P>
<p>　　4、市场化</P>
<p>
　　美容美发业是延伸和括展空间非常大的一个人体产业。它的每一个部分都会延伸到美化、塑型、健康、养生四个层面。每一层面在人体每一个结构部位都是以n次方的概念在纵、横向扩展，它的生存空间、生长空间非常广阔，市场化很强。基于此，全国美容美发业在各个领域出现了适合市场需求的优秀的特色品牌和特色服务机构。</P>
<p>　　5、国际化</P>
<p>
　　中国的美容美发业，早期更多是借用了国际的名和壳，国际大师、国际名牌泛滥。但在加入WTO后的今天，国际化得到了切实的体现——行业呈现国内外双向互动、渗透日益宽泛和频繁的现象。</P>
<p>
　　美容美发行业未来发展之五化，是未来的美容美发行业的大趋势。相信对于每一个想在美容美发行业中创业投资的人来说，这五化都是让人心安的事实。拥有这五化，就是您创业致富的有力保障，就快去开一家美容美发店吧!</P>]]></description>
            <author>阿河</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4adfc8ca0102e25i.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 11:41:08 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4adfc8ca0102e25i.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>学美发好找工作吗？有发展前途吗？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4adfc8ca0102e25d.html</link>
            <description><![CDATA[<br />
学美发好找工作吗？有发展前途吗？<br />
<br />
<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
美发师的就业门槛低，职业发展空间大，就业前景也十分看好。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
美发师需求：2010年4月份美发师职位需求接近9000个，但5月份已增长将近12000个。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
美发师薪资水平：根据地域、工作年限、职业资格、学历、技术能力的差异而有所不同。美发师的收入一般是底薪加提成（或奖金），根据个人能力的不同，美发师的收入集中在2000-6000这个范围。初级美发师的收入一般在2000元左右；中级美发师的收入一般在3000元左右；高级美发师的收入一般在6000元以上。美发导师或美发讲师的收入一般在8000以上。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
工作目标：就是工作中的职务晋升，随着职务的不断上升工资也会增加的。建议可以此发展为工作目标：小工--烫染技师--见习美发师——美发师——店长——老板。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
职业发展空间：这是每个选择和从事美发行业的人都在思考的一个问题，对于美发师来说，职位晋升的机会相对比较多，空间也是比较大的。从初级的美发师到高级美发技师、发廊的店长、老板，甚至上升到美发导师、美发讲师、培训师、代理经销商、生产企业和学校经营者等等，职位较多，选择的余地大。而且，随着实践经验的日渐丰富，资本原始积累的完成，从美发师到高级管理者并非天方夜谭。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
职业发展规划建议：对于美发师而言，一般都是以开发廊为最终目标。建议初期向高级美发技师、高级美发师；后期可走出发廊，担任企业的美发导师或美发学校讲师；当经验和资金积累达到一定程度，即可准备自己单独开店。管理能力也不可忽视，可要在工作中积累与锻炼。<br />

<br />]]></description>
            <author>阿河</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4adfc8ca0102e25d.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 10:01:55 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4adfc8ca0102e25d.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>上大学、做造型师你会选择哪一个？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4adfc8ca0102e252.html</link>
            <description><![CDATA[<table BORDER="0" CELLSPACING="0" CELLPADDING="0" WIDTH="728" ALIGN="center">
<tbody>
<tr>
<td HEIGHT="25" VALIGN="top" ALIGN="middle">
<p ALIGN="center"><strong><font COLOR="#F7F709" SIZE="5">上大学、做造型师你会选择哪一个？</FONT></STRONG></P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td HEIGHT="384" VALIGN="top" ALIGN="left">
<div><font COLOR="#FF0000" SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<font STYLE="FonT-siZe: 14px" COLOR="#000000">我的工作会接触到很多想要入行，却在外面徘徊，找不到入口的年轻人。</FONT></FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px">&nbsp;</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="4">你们在怕什么？想要的是什么？
人生的十字路口是不是很无助？</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px">&nbsp;</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我也曾经和你们一样，怀揣着理想，不知怎样实现！我也曾经和你们一样，只是乖乖</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px">&nbsp;</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px"><font SIZE="4">地</FONT><font SIZE="4">等待着命运的判决，没有力量做什么…</FONT></FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px">&nbsp;</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
&nbsp;<b>高中毕业</B>的时候，我多么希望没有考上大学，那样我就可以去学化妆，可是偏偏又</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px"><font SIZE="4">成</FONT><font SIZE="4">绩很好，很自然的读了大学，虽然是我不喜欢的专业。可是毕业几年以后，我还是做了造型</FONT></FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px">&nbsp;</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="4">师，兜了一大圈又回来了！！------没有办法，这才是我真正想要的生活，在我可以独立的时</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px">&nbsp;</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="4">候，做出的必然选择。</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px">&nbsp;</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
&nbsp;近来有好多大学生，想做化妆师。他们和我一样，在理想和现实之间挣扎，有学法律</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px">&nbsp;</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="4">的，有学金融的，有学美术的，什么专业都有：还有已经毕业工作几年的，想要摆脱乏味的</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px">&nbsp;</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="4">生活；更多的是高中生、初中生，他们喜欢化妆、美发，可是又担心自己以后的前途，好多</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px">&nbsp;</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="4">孩子得不到家长的支持和鼓励，甚至被说成是异想天开，于是只能在困境中摸索，没有亲人</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px">&nbsp;</FONT></DIV>
<div><font SIZE="4"><font STYLE="FonT-siZe: 14px">在物质和精神上的支持，他们的路走得倍加的艰辛和曲折&nbsp;
…因为只能到店里打工学习，不</FONT></FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px">&nbsp;</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="4">能接受学院正规的训练，好多人不能坚持，而最终放弃。</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px">&nbsp;</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="4">为什么那么多的家长不看好这个行业？这是个社会现象。现在中国的造型业还处在初级阶</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px">&nbsp;</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="4">段，美发师在传统的观念中，还只是个理发师。服装设计师，发型设计师，彩妆造型师，整</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px">&nbsp;</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="4">体造型师，形象设计师，这些名词人们其实并不理解，到底是做什么的？</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px">&nbsp;</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="4">在一个行业的初期，不被人认可是很正常的，整个产业的混乱和无序也是必然的。可是时尚</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px">&nbsp;</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="4">的触角已经延伸到各个领域，<b>“形象”</B>这个词不管你在乎与否，已经无法回避。</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px">&nbsp;</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="4">正是因为初期无论在技术和理念上都有很大的不足，所以在传承教育的问题上，必然会有很</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px">&nbsp;</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="4">多问题，教育本身的含义就很深刻，所以现在化妆和美发的培训机构普遍还不具备教育理念</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px">&nbsp;</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="4">是很正常的，会随着整个行业的发展，逐步完善起来，现在已经有人在做这样的事了。</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px">&nbsp;</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px">&nbsp;</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="4">现在北京的化妆师好像很多，可是只是表面的现象，之所以这样说，是因为真正合格的造型</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px">&nbsp;</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="4">师还很少，在一些领域想要轻松的找到合适的人，不是很容易。这正是教育跟不上的结果，</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px">&nbsp;</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="4">只教会技术，对一家学校来说，还远远不够，要用培养设计师的标准才行！！</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px">&nbsp;</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px">&nbsp;</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="4">从另一个角度来看，现在造型的整体水平低，反而是机会。只要你有真本事，就不怕不会出</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px">&nbsp;</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="4">头。等到整个行业的成熟期，就更难发展了。</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px">&nbsp;</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="4">至于说，整个行业的前景，随着经济的发展，越来越多的金钱会流向这个产业，，形象会成</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px">&nbsp;</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="4">为本世纪最流行最热的话题。</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px">&nbsp;</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在这个人生的十字路口，要做怎样的选择，不管是上大学，还是做造型师，设计师，</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px">&nbsp;</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-siZe: 14px"><font SIZE="4">在</FONT><font SIZE="4">作出决定之前，要充分的了解，选择自己真正热爱的事业、免得浪费宝贵的时间和热情。</FONT></FONT></DIV>
</TD>
</TR>
</TBODY>
</TABLE>]]></description>
            <author>阿河</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4adfc8ca0102e252.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 09:57:59 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4adfc8ca0102e252.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>阐述现今发廊的发展状况</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4adfc8ca0102e251.html</link>
            <description><![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;如今走在大街上，已经很难看到保持“原汁原味”头发的年轻人了。从十几岁的年轻人到五十几岁的时尚人士都喜欢折腾头发，拉直、烫卷，再拉直、再烫卷，今天染黄明天又染红，折腾下来粗略计算一下，每年花在头发上的钱少则几百元，多则数千元。
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
美发已经成为大众消费的新热点和新时尚。美发店的发展速度犹如雨后春笋般开遍城市的大街小巷，让许多年轻人对这个行业趋之若鹜。美发市场也一火再火，美发价格一涨再涨。从理发、美发、到个人形象设计，服务领域日益扩大。剪头发乙飙至现在的上百元，烫发染发更是飙升到几百元、上千元。好的发型师工资已经超过了白领。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<strong>消费者：美发消费火爆</STRONG></P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
&nbsp;刚走出美发店的小廖是哈尔滨商业大学大四学生。她说：“发型对于展现个人的形象和气质起着重要作用，我过几天就要去面试，因此穿衣打扮得职业一点。在室友的建议下我就来赛尚造型卷头发了，觉得效果还不错。”小廖还表示，花几百元换个新发型是正常现象，新学期开学和找工作时期，是大学生们换发型的高峰期，她们班有近一半女同学最近都换了新发型。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
冯女士是位从事汽车销售行业的白领，追求个性和与众不同，她不会放过任何一个能够装扮的细节，特别是发型。一个月前，才做了离子烫，现又迷上了卷发，于是花上300元立马做了个卷发。做完后，同事都说卷发的波浪太大，看起来和她极不相配。就再次到美发店做了新造型，在发型师的建议下，她把头发剪短并染成棕色，还将几绺头发挑染成金黄色，一番折腾下来，虽然店家打了折扣，却还是花了400多元。刘女士说，像她这样折腾头发的，在她的朋友圈子里不算什么新鲜事。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
然而头发烫、染多了，发质自然会变差，要么干枯要么发黄。因此还得到美发店去倒膜，这是美发店最常用的护发方法之一，每次的收费少也要几十元，多则上百元。如此一来，爱美女士又得把大笔资金投入美发店。不光是女士，现在男士对自己的发型也极度重视，据了解，哈尔滨一些美发店的高级发型设计师给男士剪一个头发，最高收费是几百元。有些剪发服务还根据头发的长短来收费。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>&nbsp;&nbsp;
美发师：收入超过白领</STRONG></P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
&nbsp;在美发业火暴的同时，美发师的收入也在经历着巨大的变化。美发店里一般有小工、烫染技师、美发师三个工种。小工也就是洗头工，一个月工资基本在1000元左右，工资的计算一般包括底薪和提成两部分。中工是指能够按照美发师的意图工作的操作人员，他们一个月收入2000左右元。而大型美发店里一般技术过得去的发型师，月收入都在三四千元左，勤奋一点的收入更高发型师在美发店里，可以使唤几个小工，颇为神气。有些技术特别好的发型师，想请他剪头发，不仅价格更高，还要提前预约，否则即使排队也不一定能剪上头发。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在现今中国美发行业内，无所谓学历要求，拥有大专以上学历的非常少见，大多数都是初中或者高中毕业，有些甚至只有小学文化水平。只要能掌握技术，就可以上阵操作了。就拿小工来说，一般只要花上两个月的时间培训就可以名正言顺地进入这个行业。如不参加培训，也可直接到美发店工作，因为对于小工来说，不需要从业经验，只要稍加学习便可以“走马上任”。一美发店的小工说：“只要能认识字就可以到美发店工作。我去年初中毕业后学习了几个月美发方面的基础知识后就到店里工作，现在我已是熟练工了。”很多美发店挂出招聘发型师、洗头工的信息，没有文化要求。<br />

<br />
&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<strong>美发产品鱼龙混杂</STRONG></P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
&nbsp;随着美发行业的迅猛发展，各种美发产品如雨后春笋般竞相上市，产品质量也出现鱼龙混杂的状态，而有些商家为了获得高额利润，不惜以次充好来欺骗消费者。从而导致一些美发店出现从服务，到产品，到消费欺骗一系列不好的事件，这对消费者来说产生了很大的负面影响。一些消费者到美发店消费总觉得受了欺骗。经常到美发店里做头发的李女士表示：“一些美发店都有‘调包’以次充好的现象，用最好的产品和一般的产品烫发的效果一样，谁还花冤枉钱。因此我现在每次到美发店里消费心中都有点忐忑，不知道使用的美发产品质量究竟如何。”</P>]]></description>
            <author>阿河</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4adfc8ca0102e251.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 08:58:36 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4adfc8ca0102e251.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>美发师的出路在哪里？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4adfc8ca0102e24o.html</link>
            <description><![CDATA[<p>美发师的出路在哪里？</P>
<p>文/阿河（哈尔滨赛尚美发学校校长）</P>
<p>
没有钱、没有经验、没有阅历、没有社会关系，这些都不可怕。没有钱，可以通过辛勤劳动去赚；没有经验，可以通过实践操作去总结；没有阅历，可以一步一步去积累；没有社会关系，可以一点一点去编织。但是没有梦想才让人感到恐惧，更让人感觉可怜
!<br />
　&nbsp;
人必须有一个正确的方向。无论你多么意气风发，无论你是多么足智多谋，无论你花费了多大的心血，如果没有一个明确的方向，就会过得很茫然，渐渐丧失了斗志，忘却了最初的梦想，就会走上弯路甚至不归路，枉费了自己的聪明才智，误了自己的青春年华。
&nbsp;&nbsp;<br />
　&nbsp; 年轻的时候
，我们的生活、感情、职业等都存在很多不确定的因素，未来也充满了各种可能。这个时候，必须学会选择，懂得放弃，给自己一个明确的定位，使自己稳定下来。如果你不主动定位，就会被别人和社会
" 定型 " ！<br />
　&nbsp;
可以这么说：一个人培养起来的行为习惯，将决定他一生的高度。我们能否成功，在某种程度上取决于自己对自己的评价，这就是定位。你给自己定位是什么，你就是什么。定位能决定人生，定位能改变命运。丑小鸭变成白天鹅，只要一双翅膀；灰姑娘变成美公主，只要一双水晶鞋。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
人的命，三分天注定，七分靠打拼，有梦就 " 会红 "
，爱拼才会赢。只要不把自己束缚在心灵的牢笼里，谁也束缚不了你去展翅高飞。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<b>“</B>起得比鸡早，睡得比狗晚，干得比驴多，吃得比猪差。 "
这是很多美发师喜欢用来调侃自己生活状态的话。虽然有点儿夸张，但是，他们中的很多人的确一直都被灰色心情所笼罩 ,。记得有位哲人曾说： "
我们的痛苦不是问题本身带来的，而是我们对这些问题的看法产生的。换个角度看人生，是一种突破、一种解脱、一种超越、一种高层次的淡泊与宁静，从而获得自由自在的快乐。
<b><br /></B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
年轻是改变自己命运的黄金时期。在最能决定自己命运时，如果还不把握，那你还要等到什么时候呢？我的人生我做主，命运由己不由人。不要活在别人的嘴里，不要活在别人的眼里，而是把命运握在自己手里。
<b><br /></B>　　别说你没有背景，自己就是最大的背景。美国作家杰克·凯鲁亚克说过一句话： " 我还年轻，我渴望上路。 "
在人生的旅途中，我们永远都是年轻人，每天都应该满怀渴望。每个人的潜能都是无限的，关键是要发现自己的潜能和正确认识自己的才能，并找到一个能充分发挥潜能的舞台，而不能只为舞台的不合适感到不快。</P>
<p>
工作中，活干得比别人多，你觉得吃亏；钱拿得比别人少，你觉得吃亏；经常加班加点，你觉得吃亏，其实，没必要这样计较，吃亏不是灾难，不是失败，吃亏也是一种生活哲学。现在吃点儿小亏，为成功铺就道路，也许在未来的某个时刻，你的大福突然就来了。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;能吃亏是做人的一种境界，是处世的一种睿智。
&nbsp;<b><br /></B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
舍得舍得，有舍才有得；学会在适当时吃些亏的人绝对不是弱智，而是大智。给别人留余地就是给自己留余地，予人方便就是予己方便，善待别人就是善待自己。
　　<b><br /></B>&nbsp;&nbsp;
这几年里，你要是能做到比别人多付出一分努力，就意味着比别人多积累一分资本，就比别人多一次成功的机会。对于年轻的美发师来讲，一定要认清即将面临的五大挑战：赡养父母、结婚生子、争做老板、工作压力、生活质量。
<b><br /></B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
有的人为生存而雀跃，目光总是停在身后，三天打鱼两天晒网，有始无终；有的人为发展而奋斗，每天进步一点点，人不能没有追求，不能没有理想和目标，人生如逆水行舟，不进则退。甘于现状的生活就是不再前行的船，再也无法追上时代前进的步伐。一定要抓紧每一秒钟的时间来学习，要明白学习不是学生的专利。小聪明的人最得意的是：自己做过什么？大智慧的人最渴望的是：自己还要做什么？
　　 <b><br />
</B>　　在这个世界上，既有大人物，也有小角色，大人物有大人物的活法，小人物有小人物的潇洒，每个人都有自己的生活方式，谁也勉强不了谁。但是，小聪明只能有小成绩和小视野，大智慧才能有大成就和大境界。每个人在年轻的时候似乎都豪情万丈，什么都不怕，可是随着年龄的增长，每天想着房子、工作、养家糊口这些俗事儿，再也没有年轻时那种敢于
" 上天探星、下海捞月 "
的勇气了。是我们改变了生活，还是生活改变了我们？我们的思想越来越复杂，因为有了越来越多的舍不得、越来越多的顾虑，我们总是在徘徊、总是在犹豫。生活的重担会压得我们喘不过气来，找到出路身上的重担开始减轻，工作开始一帆风顺，我们就松懈了下来，渐渐忘记了潜在的危险。直到有一天危机突然降临，我们在手足无措中被击败，仍然处于危险期，一定要有居安思危的意识，好好打拼，这样才能有一个真正的安全人生！&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<b>&nbsp;<br /></B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
经历了这几年社会生活，你应该明白：这个世界上有富也有贫，有阴也有亮，有丑也有美，到底看到什么，取决于自己是积极还是消极。在年轻时学会勤勉地工作，用一种光明的思维对待生活，那么，只要张开手掌，你就会发现，里面有一片灿烂的人生。把感恩刻在石头上，深深地感谢别人帮助过你，永远铭记，这是人生应有的一种境界；把仇恨写在沙滩上，淡淡忘掉别人伤害过你，学会宽容，让所有的怨恨随着潮水一去不复返，这也是一种人生境界。最后祝美发行业的同仁们，敞开胸襟去拥抱明天的曙光吧。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>阿河</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4adfc8ca0102e24o.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 08:53:35 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4adfc8ca0102e24o.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
