<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>阿龙的博客</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/along1980</link>
        <lastBuildDate>Tue, 14 Feb 2012 22:33:51 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:11:38 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>千万不能生吃的10种常见食物</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54e07b400102dyct.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s15.sinaimg.cn/orignal/54e07b40gb8ed80b4e7be" TARGET="_blank"><img SRC="http://s15.sinaimg.cn/middle/54e07b40gb8ed80b4e7be&amp;690" NAME="image_operate_50271329230148562" /></A></P>
<p><br />
<br /></P>
<p>　　一忌生吃鲜黄花菜。　　<br />
　　鲜黄花菜含有秋水仙碱，进入人体形成氧化二秋水仙碱，极毒，食用3-20毫克就可致死。　　　　<br />
　　二忌生吃荸荠。常吃生荸荠，其中的姜片虫就会进入人体并附在肠粘膜上，可造成肠道溃疡、腹泻或面部浮肿。　　<br />
　　三忌生吃白糖。白糖中常有螨虫寄生，生吃白糖很容易得螨虫病。螨是一种全身长毛的小昆虫，肉眼看不见，螨在糖中繁殖很快。若螨虫进入胃肠道，就会引起腹痛、腹泻、形成溃疡。若进入肺内，会引起咯血、哮喘。若进入尿道，可引起尿路炎症。因此，白糖最好不要生吃，食用前应该进行加热处理(一般加热到70&#8451;左右保持3分钟就可以了)。　　<br />

　　四忌生吃蜂蜜。蜜蜂在酿制蜂蜜时，常常采集一些有毒的花粉，这些有毒的花粉酿进蜂蜜以后，人吃了生蜜就容易发生中毒。另外蜂蜜在收获、运输、保管的过程中，又很容易被细菌污染。因此，生蜂蜜不可食用。　　<br />

　　五忌生吃新鲜木耳。新鲜木耳含叶林类光感物质，生吃新鲜木耳后，可引起日光性皮炎，严重者出现皮肤瘙痒、水肿和疼痛。　　<br />
　　六忌生吃豆浆。豆浆味美可口，其营养价值并不比牛奶低。但饮用未煮沸的豆浆，可引起全身中毒。因为生豆浆中含有一些有害成分——抗胰蛋白酶、酚类化合物和皂素等。抗胰蛋白酶影响蛋白质的消化和吸收;酚类化合物可使豆浆产生苦味和腥味;皂素刺激消化道，引起呕吐、恶心、腹泻，从而破坏红细胞，产生毒素，以致引起全身中毒。　　<br />

　　七忌生吃河鱼。肝吸虫卵在河塘的螺蛳体内发育成尾蚴，并寄生在鱼体内，若吃了生的河鱼，肝吸虫就会进入人体发育成虫，可使人体产生胆管炎，甚至发展成肝硬化。　　<br />

　　八忌生吃螃蟹和龙虾。生螃蟹带有肺吸虫的囊蚴虫和副溶性弧菌，龙虾则是肺吸虫的中间寄主，生吃螃蟹和龙虾后，肺吸虫进入人体，会造成肺脏损伤，严重者会使肠道发炎或肠道水肿充血。　　<br />

　　九忌吃生鸡蛋。蛋清所含的抗生物蛋白在肠道内与生物素结合后，会阻碍人体对生物素的吸收。生鸡蛋还常含有沙门氏菌，会使人呕吐、腹泻。　　<br />

　　十忌生吃豆角。豆角包括扁豆、芸豆、菜豆、刀豆、四季豆等。吃豆角容易中毒，是因为豆角里面含有一种毒蛋白“凝集素”，这种物质在成熟的或较老的豆角中最多。豆角应该煮沸或用急火加热10分钟以上，这样“凝集素”就会被除掉。吃炒豆角或者用豆角做馅时，要充分加热，吃凉拌豆角也要煮10分钟。<br />
</P>]]></description>
            <author>阿龙</author>
            <category>健康家居篇</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54e07b400102dyct.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2012 22:33:51 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54e07b400102dyct.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>别让这几种饮食性格毁了你的身材</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54e07b400102dybv.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
　　身材往往是女性最关注的事，女性都是羡慕纤瘦的女性。不过你可能未必想到，饮食习惯其实也像我们的性格一样千差万别，而其中有9种类型的不良“饮食性格”可能就是导致你身材变形的根源！<br />

　　<br />
　　为什么她是“麻杆儿”而我却是“邮筒”？这个问题你已经在心里问过无数遍，却仍然没有答案！那你不妨检视一下自己的饮食习惯，`因为饮食习惯是关乎你的身材。</P>
<p>1、狼吞虎咽速食型</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s4.sinaimg.cn/orignal/54e07b40gb8da06322f73" TARGET="_blank"><img HEIGHT="400" SRC="http://s4.sinaimg.cn/middle/54e07b40gb8da06322f73&amp;690" WIDTH="300" NAME="image_operate_42371329146492937" /></A></P>
<p><br />
　　<br />
　　经常站着吃东西或边走边吃；无论何时何地就餐，通常总比别人先吃完。每当饥肠辘辘时，就自动地随便就餐，有什么吃什么，完全不挑食。最喜欢快餐：无论是炸薯条、三明治、汉堡包还是热狗。吃什么不重要，重要的是快。很像你是吗？那么你的饮食性格应该是狼吞虎咽速食型。<br />

　　<br />
　　破坏力：实验显示，凡吃一顿饭需花30分钟或更长时间的女性比10分钟就吃完一顿饭的女性通常能少摄入10%卡路里热量。<br />
　　<br />
　　对策：在开始进餐和就餐完毕后立即看一下你吃一顿饭所花的时间，这样你就能准确地与那些身材苗条的朋友比比，你究竟快了多少？挑三拣四。尽可能不吃那些不需细嚼慢咽的食物，这样你就不能狼吞虎咽地把食物从嘴里转移到肚子里了。<br />

　　<br />
　　不要连续不断地夹菜进食。用筷子夹一口菜，细嚼所夹的菜时就放下筷子。每口菜细嚼15~20次。细嚼慢咽等于消化了一半。而细嚼慢咽的作用尚不仅限于此，还因为人脑需要一些时间，以能在进食后发出吃饱的信号。此外，细嚼慢咽延长了进食的时间，使人产生已吃了许多东西的感觉。这种假象能对人发生非常奇妙的作用。大多数人快速吞咽的习惯已经根深蒂固，因此应耐心地花两到三个月的时间来改变，使细嚼慢咽的慢速进食法成为你的新习惯，说不定你还将成为一个“慢食迷”呢！<br />

　　<br />
　　</P>
<p>2、失意狂吃型</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/54e07b40gb8da0829efa5" TARGET="_blank"><img HEIGHT="400" SRC="http://s6.sinaimg.cn/middle/54e07b40gb8da0829efa5&amp;690" WIDTH="300" NAME="image_operate_61801329146521156" /></A></P>
<p><br />
　　<br />
　　股票跌了，升职吹了，薪水降了，情人跑了，当失意或失望的情绪来拜访你的时候，你总是不由自主地打开冰箱，将其中储存的所有食物扫荡一空，以大吃一顿来安慰自己；有时候，还会一杯接一杯地喝酒，试图借酒消愁。你家冰箱也常常被你在特定时期洗劫吗？那么你的饮食性格应该是失意狂吃型。<br />

　　<br />
　　破坏力：整个冰箱？这破坏力还用说嘛，体重增长还是小事，没住进医院恐怕就要烧高香了。<br />
　　<br />
　　对策：别一遇到烦心事就跟冰箱较劲，出气筒不妨换成电话，遇到失意时就给亲朋好友打电话，向他们倾诉你的失意不快情绪，将心中怒气完全发泄掉。<br />

　　<br />
　　</P>
<p>3、食物移情型</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s9.sinaimg.cn/orignal/54e07b40gb8da09a61058" TARGET="_blank"><img HEIGHT="400" SRC="http://s9.sinaimg.cn/middle/54e07b40gb8da09a61058&amp;690" WIDTH="300" NAME="image_operate_67371329146542734" /></A></P>
<p><br />
　　<br />
　　吃东西可不仅仅是为了裹腹，它们甚至是一种精神寄托，食物可以用来抑制激动或冲动的情绪。当有某种环境或者心情让人感觉难以适应，比如“空窗期”时，那么食物就需要提供温暖和保障。尤其是一些高脂肪、高热量的食物，吃了之后很快就能感到十分舒服。你也喜欢向高脂肪、高热量的食物寻求保护吗？那么你的饮食性格应该是食物移情型。<br />

　　<br />
　　破坏力：常吃高脂肪高热量的食物，不仅会导致发胖，还会使你感觉困倦和虚弱，这是因为这类食物中的油脂在进餐一段时间之后转化为脂肪进入到血管，小的脂肪块会堵塞大脑与肌肉的毛细血管。如果一直坚持这样的饮食习惯，还会令很多疾病的发病率都大大提升。<br />

　　<br />
　　对策：别再试图从食物中寻求保障，信食物不如信自己，多找些让自己感兴趣，同时又能帮自己提升自信的事情来做，当你开始真正爱自己后，就不会再迷恋这类食物了。<br />

　　<br />
　　</P>
<p>4、早餐屏蔽型</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s16.sinaimg.cn/orignal/54e07b40gb8da0ad258cf" TARGET="_blank"><img SRC="http://s16.sinaimg.cn/middle/54e07b40gb8da0ad258cf&amp;690" NAME="image_operate_92821329146564500" /></A></P>
<p><br />
<br />
　　“我当然也乐于吃早餐，但刚起床时我的喉咙好像给卡住了，一口东西也咽不下去！”你正在频频点头，表示赞同这个观点吗？那么你的饮食性格应该是早餐屏蔽型。<br />

　　<br />
　　破坏力：早上什么都不吃，其体重增加的风险上升35%~50%。这是剑桥大学对7000人进行跟踪调查得出的结果。此外，医学研究也证实，长期不吃早餐者容易患上胆结石。<br />

　　<br />
　　对策：早上早起半小时，这样，你就赢得更多时间去培养每天吃一份健康早餐的习惯。最佳的早餐搭配是复合碳水化合物(如未去麸的面包或低糖混合麦片)、蛋白质(如酸奶或鲜乳酪)和维生素(如一块水果)。如果你不爱吃甜食，那就吃一个番茄、几片黄瓜或一根胡萝卜。早餐的热量应保持在250-400卡路里。<br />

　　<br />
　　如果你总是贪睡到最后一分钟才起床，那你起床的1-2小时后要补吃早餐。否则工作一忙碌起来，你就会变得饥不择食，说不定吃进了多少热量，后果自然是导致你的身材彻底变形。<br />

　　<br />
　　</P>
<p>5、一心多用型</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s9.sinaimg.cn/orignal/54e07b40gb8da0c1230a8" TARGET="_blank"><img SRC="http://s9.sinaimg.cn/middle/54e07b40gb8da0c1230a8&amp;690" NAME="image_operate_551329146586921" /></A></P>
<p><br />
<br />
　　边吃晚餐边看电视，边吃早餐边看报，边听音乐边吃饭，在家看电影，零食准备得更是比电影院还全。一部电影还没进入尾声，往往一整袋土豆片或爆米花已经见底儿了。如果你也是喜欢这样做的多面手，那么你的饮食性格应该是一心多用型。<br />

　　<br />
　　破坏力：美国纽约州的康奈尔大学布赖恩汪津克教授通过研究发现：边看电视边就餐的人，往往比专心吃饭的人多摄入20%-60%卡路里热量。<br />

　　<br />
　　对策：一到开饭时间，最好立即将电视关掉，专心享用你的菜肴。享受你的食物，应该是乐意吃，吃得好，吃得香。而边干其他事情边吃饭，其后果则是吃得快，吃得多。<br />

　　<br />
　　选吃一些营养高、热量低的食物，并使用小餐具盛纳。这样即使你一时改不了看电视的恶习，也不得不因尚未吃饱而经常站起来添加饭菜，从而为大脑发出饱感信息赢得足够的时间。美国医学家最近对50000名女性进行了一次调查，其结果表明，晚上电视屏幕闪烁的光线能导致人体分泌应激激素，人的睡眠以及体内脂肪的燃烧都会因此而受到干扰。故此，最好在上床睡觉前的一个小时就将电视关掉。<br />

　　<br />
　　</P>
<p>6、周末补偿型</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/54e07b40gb8da0d42e775" TARGET="_blank"><img HEIGHT="400" SRC="http://s6.sinaimg.cn/middle/54e07b40gb8da0d42e775&amp;690" WIDTH="300" NAME="image_operate_5141329146602796" /></A></P>
<p><br />
<br />
　　周一到周五过着苦行僧的日子，对饮食非常节制。到了周末，可解放了！馋了一周的嘴就等着这两天呢！让所有的食物来得更猛烈些吧，反正一周就放纵这么两天！问题不大！你的嘴也是遵循这样的规律吗？那么你的饮食性格应该是周末补偿型。<br />

　　<br />
　　破坏力：美国有关机构对居民体重最新调查的结果显示：凡周末毫无节制的大吃大喝者，其对身材的危害远大于偶尔一时的解馋贪食者。<br />

　　<br />
　　对策：周末如果想多睡一会儿，可以考虑推迟午餐时间或取消晚餐，也可以取消午餐，晚餐早点儿吃，以减少不吃午饭的不适。周末多有应酬或家庭聚会，免不了喝酒。别忘了，葡萄酒或啤酒也应计入正餐所摄入的热量。酒精之所以会阻碍身体里的脂肪燃烧，是因为人体需先将酒精予以分解，而在这期间，身体从食物中所摄取的脂肪已经直接入驻臀部了。<br />

　　<br />
　　</P>
<p>7、贪图方便型</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s8.sinaimg.cn/orignal/54e07b40gb8da0e4464f7" TARGET="_blank"><img HEIGHT="400" SRC="http://s8.sinaimg.cn/middle/54e07b40gb8da0e4464f7&amp;690" WIDTH="300" NAME="image_operate_32661329146619000" /></A></P>
<p><br />
<br />
　　方便面、方便粥、方便粉丝、方便米饭、方便汤、方便罐头……家里的厨房里堆满了这些方便食品，真是太感谢现代科技了！下次朋友聚会的时候，就是来个方便晚宴都不成问题！你也钟爱这些方便食品吗？几分钟就搞定一顿饭，多完美。那么你的饮食性格应该是贪图方便型。<br />

　　<br />
　　破坏力：美国北卡罗来纳大学对750名中国人的饮食习惯进行了研究，其结果证实：凡爱吃味精调味菜肴的人，其体重较容易增加。<br />
　　<br />
　　对策：方便食品中基本上都添加了增味素(如味精)，而这类物质可能引起人脑中调节饥饿感觉的神经细胞产生功能障碍，从而使人吃进更多食物，导致体重增加。在不得不食用方便食品时，把关要从选购时就开始：应注意看一下包装的说明书，避免购买那些含有增味素(味精)和增甜剂的方便食品。<br />

　　<br />
　　</P>
<p>8、痴恋甜食型</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s7.sinaimg.cn/orignal/54e07b40gb8da0f2a66e6" TARGET="_blank"><img HEIGHT="400" SRC="http://s7.sinaimg.cn/middle/54e07b40gb8da0f2a66e6&amp;690" WIDTH="300" NAME="image_operate_611329146637609" /></A></P>
<p><br />
<br />
　　所有的味道中最美妙的就是甜，这可是人类与生俱来的天性。因此，随时随地，只要有机会就不能放过—巧克力、奶油蛋糕、冰淇淋、奶油糖，甜味是其他任何味道都不能替代的！可以不吃饭，但是不能没有糖！你对甜蜜的食物，也有着某种说不清的偏爱，那么你的饮食性格应该是痴恋甜食型。<br />

　　<br />
　　破坏力：过量食用甜食，其后果是每天的卡路里摄入量超过正常的摄入量，造成体重超重。<br />
　　<br />
　　对策：糖对于我们的身体必不可少，这是因为糖是我们最重要的能量供应者碳水化合物的主要来源，因此不要过分抑制自己对甜食的欲望，否则你会发现，越抑制越渴望。甜食糖果等诱人的食物不要放在自己随手可取的地方。购买巧克力时，要选择小块的低脂纯黑巧克力。饼干蛋糕则选购全麦的。实在馋了，可以用水果代替奶糖。科学家研究发现柑橘类水果特别能抑制嘴馋，而将其榨汁饮用也是不错的选择。<br />

　　<br />
　　</P>
<p>&nbsp;<br />
9、紧张暴食型</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s14.sinaimg.cn/orignal/54e07b40g78e29b399efd" TARGET="_blank"><img HEIGHT="400" SRC="http://s14.sinaimg.cn/middle/54e07b40g78e29b399efd&amp;690" WIDTH="300" NAME="image_operate_58171329146653953" /></A></P>
<p><br />
<br />
　　明早就要面试了；还有5分钟就要给3000人演讲；下个月要代表分公司参加整个集团的业务竞赛；这些紧张的时刻，能想到的却只有食物。越紧张就越饿，自然也就吃得越多。当你感觉身心紧张时，你甚至能独自吃光一个全家桶”吗？那么你的饮食性格应该是紧张暴食型。<br />

　　<br />
　　破坏力：常常暴饮暴食，让你的胃和身体不知所措，只好你给什么，就吃什么，至于吃下去之后，这些食物转化成的肉要去向何方，似乎就不是你能控制的了！<br />

　　<br />
　　对策：先给身体减压。身心备感紧张的时候，做做深呼吸，练练瑜伽，或者静坐一会儿都是不错的减压方法，让身体先平静下来，才不会胡乱往嘴里填东西。冰箱里应常备一些水果、胡萝卜、黄瓜、生菜等热量不高的食物，这样即便有些难以应对的紧张状况，也能保证吃进去的食物相对健康。</P>]]></description>
            <author>阿龙</author>
            <category>健康家居篇</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54e07b400102dybv.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 23:18:42 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54e07b400102dybv.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>男人的“硬度”究竟怎样锻炼？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54e07b400102dy9k.html</link>
            <description><![CDATA[<p>　　“那活儿”的大小长短并非绝对重要！<br />
　　<br />
　　有调查显示，中国男性阴茎勃起后平均长度为十三点四厘米，远远超过满足女性性需求的需要。因此在过性生活的时候，没必要为自己阴茎长短发愁。</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/54e07b40gb887e0864eea" TARGET="_blank"><img HEIGHT="248" SRC="http://s11.sinaimg.cn/middle/54e07b40gb887e0864eea&amp;690" WIDTH="588" NAME="image_operate_95101328793661578" /></A></P>
<p><br />
　　专家说：硬度最重要！<br />
　　<br />
　　哪些因素是性生活中最重要的因素。结果显示第一位的是勃起的硬度，第二位是勃起的维持时间，他们两个的比例应该是50%和30%几。<br />

　　<br />
　　研究显示，硬度是男性在性生活中最基本的要素，如果阴茎没有硬起来，主要是因为阴茎血管问题，血管充血不够就硬度不够，充血不够是因为血管内皮细胞问题、血管里面的肌肉问题，还有神经的问题。硬度不够是勃起功能障碍里面第一类的问题，没有硬度就不能插入。<br />

　　<br />
　　硬度有几级？专家将男人勃起硬度分为4级<br />
　　<br />
　　第1级最差，阴茎有充血增大，但不能勃起，无法插入；<br />
　　<br />
　　第2级稍好，有轻微勃起，但还是不能插入；<br />
　　<br />
　　第3级可以插入，但还是不够坚挺，属于“微软”，或做到一半又软掉了，不能持久；<br />
　　<br />
　　第4级最好，完全勃起而且很坚挺，也能够持久。<br />
　　<br />
　　所以男性在日常要注意增强阴茎硬度的秘笈：<br />
　　<br />
　　一、最基本的就是要减肥，多运动，尤其是腿部肌肉。<br />
　　<br />
　　二、强化阴茎反应，训练阴茎可自由上下抽动：早上勃起时，到厕所小便前，用手指轻压距离阴茎前端的三分之一处，把阴茎往下压，如此阴茎会接近挺立状态，然后用指尖贴在阴茎上，感觉它的反应，一面紧闭肛门，一面把阴茎往上推。重复此动作，大概要做一分钟。<br />

　　<br />
　　三、以自我意识强化专司性勃起副交感神经：<br />
　　<br />
　　排完便后，先闭紧双眼，放尽肩膀的力量，再放掉从头到脚的力量，嘴巴半闭，松弛脸部肌肉，然后重复短暂而缓慢的腹示呼吸，持续三十秒钟。<br />

　　<br />
　　四、强化器官功能与性荷尔蒙分泌：利用蹲马步来训练腰部力量与骨盘肌肉。<br />
　　<br />
　　五、晚饭后到公园散步散五千步，可分解血糖，并镇定交感神经。<br />
　　<br />
　　六、为不使性功能减退，晚上裸睡最佳，让小弟弟呼吸新鲜空气，并冷却小袋袋，增强睾丸功能。<br />
　　<br />
　　七、自慰锻炼法：<br />
　　<br />
　　强烈刺激而一气呵成的射精，不能达到锻链的目的，应该用手握紧、放松、握紧等，重复地压迫阴茎，这个动作可以活性其中的神经和血管。此外，当进行上下自慰时，若感觉要射精了，应立刻停止，用手紧握阴茎的根部，然后停一下，在继续、再停止，重复做几次。<br />
</P>
<p><a HREF="http://www.freesurveyasia.com/?src=50223376" TARGET="_blank"><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><strong>免费赚取持续收入，建立一条收入的管道</STRONG></FONT></A></P>]]></description>
            <author>阿龙</author>
            <category>健康家居篇</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54e07b400102dy9k.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2012 21:19:30 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54e07b400102dy9k.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>女人必做 6个睡前简单保养法</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54e07b400102dy8q.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s15.sinaimg.cn/orignal/54e07b40gb8751459fb6e" TARGET="_blank"><img HEIGHT="339" SRC="http://s15.sinaimg.cn/middle/54e07b40gb8751459fb6e&amp;690" WIDTH="300" NAME="image_operate_60671328712918734" /></A></P>
<p><br />
<br /></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
女性睡前的一些小习惯可以起到养生保健的作用，下面我们就来看看吧！</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
一、刷牙洗脸擦身</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
睡前刷牙比早晨更重要，不仅可清除口腔积物，并且有利于保护牙齿，对安稳入睡也有帮助；电视看完后，洗洗脸、擦擦身，以保护皮肤清洁，使睡眠舒适、轻松。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
二、梳头按摩</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
古医学家探明头部穴位较多，通过梳理，可起到按摩、刺激作用，能平肝、熄风、开窍守神、止痛明目等。早晚用双手指梳到头皮发红、发热，可疏通头部血流，提高大脑思维和记忆能力，促进发根营养，保护头发，减少脱发，消除大脑疲劳，早入梦乡。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
三、散步促进血液循环</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
平心静气地散步10-20分钟，这会使血液循环到体表，入睡后皮肤能得到“活生生”
的保养。躺下后不看书报，不考虑问题，使大脑的活动减少，较快地进入睡眠。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 四、喝杯加蜜牛奶</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
根据国外医学专家研究，牛奶中含有促进睡眠的l-色氨酸。睡前1小时喝杯加蜜的牛奶，可助眠。蜂蜜则有助于整夜保持血糖平衡，从而避免早醒。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp; 五、开窗通气</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
保持寝室内空气新鲜，风大或天冷时，可开一会儿，睡前再关好，有助于睡得香甜。但注意睡时不要用被蒙头。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 六、洗（搓）脚</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
中医学认为，脚上的60多个穴位与五脏六腑有着十分密切的联系。若能养成每天睡觉前用温水(40-50&#8451;)洗脚、按摩脚心和脚趾，可起到促进气血运行、舒筋活络、阴阳恢复平衡状态的作用。<br />
</P>]]></description>
            <author>阿龙</author>
            <category>健康家居篇</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54e07b400102dy8q.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 08 Feb 2012 22:54:24 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54e07b400102dy8q.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>吃完鸡蛋千万不能干的事儿</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54e07b400102dy7z.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/54e07b40gb860275a2795" TARGET="_blank"><img STYLE="WiDTH: 419px; HeiGHT: 314px" HEIGHT="336" SRC="http://s6.sinaimg.cn/middle/54e07b40gb860275a2795&amp;690" WIDTH="417" NAME="image_operate_97181328623069171" /></A></P>
<p><br />
<br /></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
吃完鸡蛋后不要立即饮茶！<br />
　　<br />
　　有些人吃完肉食、鸡蛋、海味等高蛋白质食物后，习惯于立即饮茶，以助“去味”、“消化”。其实，这种做法是不科学的。因为茶叶中含有大量鞣酸，鞣酸与蛋白质合成具有收敛性的鞣酸蛋白质，使肠蠕动减慢，从而延长粪便在肠道内滞留的时间，不但易造成便秘，而且还增加有毒物质和致癌物质被人体吸收的可能性，危害人体健康。<br />

　　<br />
　　生活小提示：忌吃未熟鸡蛋<br />
　　<br />
　　鸡蛋蛋白含有抗生物素蛋白，会影响食物中生物素的吸收，使身体出现食欲不振、全身无力、肌肉疼痛、皮肤发炎、脱眉等症状。鸡蛋中含有抗胰蛋白酶，它们影响人体对鸡蛋蛋白质的消化和吸收。未熟的鸡蛋中这两种物质没有被分解，因此影响蛋白质的消化、吸收。<br />

　　<br />
　　鸡蛋在形成过程中会带菌，未熟的鸡蛋不能将细菌杀死，容易引起腹泻。因此鸡蛋要经高温后再吃，不要吃未熟的鸡蛋。<br />
　　<br />
　　生鸡蛋的蛋白质结构致密，有很大部分不能被人体吸收，只有煮熟后的蛋白质才变得松软，人体胃肠道才可消化吸收。生鸡蛋有特殊的腥味，会引起中枢神经抑制，使唾液、胃液和肠液等消化液的分泌减少，从而导致食欲不振、消化不良。</P>]]></description>
            <author>阿龙</author>
            <category>健康家居篇</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54e07b400102dy7z.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 07 Feb 2012 21:54:18 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54e07b400102dy7z.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>肝癌患者“带瘤生存”经验谈</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54e07b400102dy5w.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="TexT-inDenT: 2em">
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">疾病的折磨，往往也是对人们生存意志的考验。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
肝癌，我相信大家并不陌生，在网络中经常会看到很多朋友与肝癌进行着顽强的斗争，我觉得有必要把他们的宝贵经验整理总结出来，跟更多的肝癌患者们分享，让他们看到生活中阳光的一面。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
肝癌被确切诊断出来的时候，很多人已经错过了手术的最佳时机，不得不面对“带瘤生存”的难题。这时，首先得调整好自身心态，不能轻易被病魔吓倒，这是非常重要的；其次，在保持良好心态的同时，还要积极配合医生针对自身病情的专业治疗，不能盲目寻求和试探治疗方法，那不但不会起到有效的作用，甚至可能对患者造成更加严重的伤害。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="left">
根据患者朋友的抗癌经验，有效的治疗方法主要是手术、放疗或化疗、介入等。一般来说，手术对早期可切除的肿瘤效果较好，而放疗、化疗则比较痛苦，期间，会产生恶心、呕吐、食欲下降、腹疼、腹泻等非常强烈的副作用，而且对肝功能有极大的损害，身体虚弱的患者很难承受，而且对身体的健康细胞也会造成损害。相比之下，介入治疗效果不错，有针对性，可迅速灭活癌细胞，但很多患者介入治疗后局部肿瘤复发甚至转移，也就是说远期疗效欠佳。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
目前，很多肝癌晚期患者都在通过服用靶向药物索拉非尼（多吉美）进行治疗，在服用多吉美期间，身体会出现一些药物反应，如手足皮肤反应和皮疹，不过这些都属于正常范围，并且随着坚持服用多吉美进行治疗，反应症状会逐渐减轻，病情也会见到疗效。而针对无法手术的肝癌患者，国际上已有多个中心进行了索拉非尼联合介入治疗（TACE），以治疗原发性肝癌的临床试验。根据JCO研究结论和START的研究结果显示：针对无法手术的肝癌患者，采用索拉非尼（多吉美）联合介入治疗，能够有效提高疾病控制率，延长患者生存。靶向药物的全身治疗联合手术或者介入的局部治疗的方式，是目前肝癌治疗领域的热点，也可能是未来的治疗发展方向。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
除了临床医学治疗之外，食疗也是很重要的一方面。癌症患者的营养消耗大于正常人，因此需要维持良好的营养，以提高和巩固疗效。根据不同的病情、年龄、体质、嗜好等，食物可进行综合调配。但总的来讲，应掌握新鲜、营养、清淡、少食、多餐为好。最后，坚持合理锻炼能增强体力，辅助提高治疗效果。</P>
肝癌现在虽然还难以攻克，但医学总是在不断发展进步，相信未来肝癌领域会出现更多切实可行的治疗方法，为肝癌患者们带来希望。</DIV>]]></description>
            <author>阿龙</author>
            <category>健康家居篇</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54e07b400102dy5w.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 16:27:24 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54e07b400102dy5w.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>拜年了！</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54e07b400102dxyo.html</link>
            <description><![CDATA[在这新年伊始之际，我在此给各位博友拜年了，祝大家在新的一年里幸福、平安、健康、快乐。]]></description>
            <author>阿龙</author>
            <category>情感感悟篇</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54e07b400102dxyo.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 23 Jan 2012 00:59:52 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54e07b400102dxyo.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>健康是福，快乐是宝，给自己一个快乐的心情</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54e07b400102dxmw.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 18px; FonT-FAMiLY: 黑体">活着，就要坦然的面对生活；活着，就要多找一些值得快乐的理由。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-siZe: 18px; FonT-FAMiLY: 黑体">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
——个人语录</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
癌症，亦是心魔，往往会让人产生恐惧心理，也就是人们所说的谈癌色变，但我个人认为，既然活着，为什么不让自己快乐一点呢？毕竟，消沉的情绪与消极的态度是解决不了任何问题的。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
前几天，我在楼下遇到了一位身患肝癌的老人，由于发现较晚已经不能手术了，医生最后是用索拉非尼（多吉美）联合介入治疗的方式。反正我也是闲来无事，就和老人攀谈起来，虽然是短暂的交流，但老人自始至终都是笑容满面，完全看不出一个癌症病人的痛苦。用老人自己的话讲，“虽然得了肝癌，不过现在过的也挺好，散散步、下下棋、聊聊天，总之就是给自己找点事干，这么大岁数了，不就是图个开心么，现在自己身体不好，再和自己较劲，那不就更没意思了。”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
说实话，和老人聊天的过程中，我也对老人的豁达很是钦佩，肝癌治疗非常困难，在得知自己的病情后，老人却依然能够淡然处之，光从这点看，就不是一般人可以轻易做到的。其实事后我也从网上搜集了一些关于肝癌的资料，一个是为了增加自己的见识，另一个也是希望能对楼下的老人有所帮助，据JCO研究结论和START研究结果显示：针对无法手术的肝癌患者，索拉非尼（多吉美）联合介入治疗是能够有效提高疾病控制率的。当然了，这也与肝癌的发现阶段及个人体质有很大关系。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
其实我认为，癌症是可怕，得了癌症也没必要就此消沉，我所遇到的那位老人，生活状态就很好，人不怕病，怕的只是没有对抗病魔的勇气，在同等条件下，我相信积极面对生活的人，往往会有更多的收获。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
健康是一种福气，快乐亦是一种福气，既然是生活，就应该多去追寻快乐，只有这样，才可以让自己的生活更有品质。</P>]]></description>
            <author>阿龙</author>
            <category>健康家居篇</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54e07b400102dxmw.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2012 09:26:40 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54e07b400102dxmw.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>过年不要患上“年关综合征”</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54e07b400102dxf4.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
春节将至，在这个中华民族最传统最重要的节日里，亲戚、朋友、同事、同学等往往难以避免互相宴请。但是宴席上的菜肴往往都是以肉食为主，尤其我们传统的宴席讲究肉、鸡、鸭、鱼等等齐全，而现在人们有钱了，虾、蟹等海产品也往往是宴席的主角。但是这些食物往往都是高脂肪高蛋白高热量的，而宴席上面蔬菜，水果以及主食往往吃得较少。尤其，在酒席上再推杯换盏，吞烟吐雾，夜晚熬夜玩乐等，往往极易导致“年关综合征”，使身体出现诸多不适现象，甚至导致疾病，给欢乐的节日增添不愉快。</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
怎么过一个健康又舒适的春节呢？</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 春节团圆
吃出“健康”</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在合家欢乐吃团圆饭的时候，您可要注意食品安全问题。大多数家庭在春节期间往往会买很多年货囤积起来。由于现在的天气不像以前那么冷，因此这些年货如果不妥善储藏，很容易变质，尤其像一些鱼、虾、蟹等海鲜食品，最好还是现吃现买，其他的食品也最好别存放时间太长，一旦出现变质情况，就不要再吃了。</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
饮食应该尽量清淡，尽量避免大鱼大肉等太过油腻的菜肴。春节的饮食不妨素一点，尤其朋友聚会或者一家人去饭店吃饭，注意一下点菜的学问，荤素搭配，适当多要几个青菜，菌类等；另外注意粗细搭配，现在我们的饮食已经非常精细了，从而流失掉很多营养素，例如微量元素、一些B族维生素、膳食纤维等。而适当吃点粗粮，则可以补充缺失的营养素，尤其多摄入含膳食纤维丰富的食品，例如蔬菜、粗粮、水果等，可以增加肠蠕动，防治便秘，对于节日期间的容易出现的消化不良，腹胀等都有非常好的作用。另外，一定要吃主食。春节的宴席往往菜肴很丰富，很多人吃菜就吃饱了，而不再吃主食。不管什么菜肴，提供的能量和营养都无法替代主食，适当的主食可以提供碳水化合物、膳食纤维等人体必须的营养成分。切忌暴饮暴食，容易加重胃肠道负担，导致出现腹胀、腹痛、腹泻等消化不良症状。尤其是一些慢性病患者，例如心脑血管病患者，容易导致血压急遽升高，病情发作，出现心肌梗塞、中风等。糖尿病人也会导致血糖升高，病情加重，而胆囊炎患者如果暴饮暴食则会诱发胆囊炎急性发作。&nbsp;</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 春节健康饮酒</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
饮酒应该适量。中国的酒文化源远流长，酒桌上面适当饮酒以助兴也未尝不可，但切忌不要为了表现热情好客而频频举杯，非把客人灌到不罢休。这种做法既伤别人胃、又伤自己身，甚至伤了彼此感情。而“斗酒”的做法更不可取，气盛之下，往往饮酒无度，引“火”上身。医学研究显示，适量饮酒可使动脉血管扩张、血压下降，有利于患轻微高血压及血液循环不良的患者，而适量葡萄酒更能提升有利的高密度脂蛋白及降低有害的低密度脂蛋白，故有利于防止心脏病发作，我国传统的酿酒(绍兴酒、糯米酒)也是自古流传的滋养补品。但饮酒过量会对多种器官如肝脏、心肌等带来不可逆的伤害，而过量饮酒还会导致酒精中毒，严重的会危及生命，以往逢年过节这样的例子很多，如此则实在是得不偿失。尤其要提醒大家，空腹饮酒危害很大，饮酒之前应该先吃些牛奶、面包、蛋清等食物，或者在宴席上先吃点菜。</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 零食应该节制</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
过年的时候，家里都会准备很多瓜子、花生等坚果，以及糖果、小点心等零食，这些零食的热量都很高，而且含有糖分和香料，往往我们在坐着看电视、打牌的时候，会无意识的吃进去很多，这些零食吃多了也会“上火”，容易出现口干舌燥，情绪激动，甚至出现莫名的愤怒等不良情绪。所以春节零食应该节制！&nbsp;</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 适当运动</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
春节期间应酬增多，每天串门走亲戚，吃吃喝喝，运动减少，身体从平时的忙碌状态中突然闲下来，也容易出问题，最好每天保持一定时间和量的运动，选择适合自己的慢跑、游泳、羽毛球、乒乓球等，适当出一点汗，把节日期间积蓄的过多的能量消耗掉，预防节日综合症。</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
不要改变生活习惯</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
春节期间放假了，很多人就像利用这难得的假期好好放纵自己，晚上大量熬夜，早晨睡懒觉等，这些改变了平时的生活习惯，很容易使身体和精神上面出现不适应，导致头晕、疲劳、无力等一些亚健康的症状，反而使得这个假期昏昏沉沉。对于一些慢性病人，更需要引起注意。千万不要因为春节就改变自己的饮食生活习惯，觉得可以稍微放纵一下，这样很可能会引起病情发作，出现严重的后果。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
如何过一个快乐健康祥和的春节，关键在于自己。了解一些相关的健康知识，控制好自己的嘴，别太放纵自己，这个春节肯定会是一个高质量健康的春节的！</P>]]></description>
            <author>阿龙</author>
            <category>健康家居篇</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54e07b400102dxf4.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 22 Dec 2011 22:12:03 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54e07b400102dxf4.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>这四类人吃菜时不要放蒜</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54e07b400102dxf3.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font COLOR="#FFC20E">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
大蒜除了有助消化、健胃、消食、杀菌功能之外，大蒜和大蒜制剂还有较强的调节血脂、降胆固醇、抗凝血、抑制肿瘤细胞、降血糖、保肝、提高免疫力等作用。大蒜不仅有杀菌消炎的作用，还能防治心脑血管疾病、抗癌，备受人们的青睐。大蒜中所含有的大蒜素具有良好的消炎作用，对感冒和细菌引起的腹泻有很好的杀菌作用。但是，大蒜虽好，却并非人人皆宜，更不能天天食用。</FONT></P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s1.sinaimg.cn/orignal/54e07b40g7877e2e5e7c0" TARGET="_blank"><img SRC="http://s1.sinaimg.cn/middle/54e07b40g7877e2e5e7c0&amp;690" NAME="image_operate_19971324563050015" /></A></P>
<p><br />
<br /></P>
<p>　　一.眼病患者<br />
　　患有青光眼、白内障、结膜炎、麦粒肿、干眼症等眼疾的人平时最好少吃。中医认为，长期大量地食用大蒜会“伤肝损眼”，因此，眼病患者应尽量不吃大蒜，特别是身体差、气血虚弱的病人更应注意，否则时间长了会出现视力下降、耳鸣、头重脚轻、记忆力减退等现象。<br />

　　生活小提示<br />
　　除了要少吃大蒜外，得了眼病，最好多吃点养眼的食物。干眼病的发生与维生素A缺乏有关，应适当多吃动物肝脏、蛋、奶等维生素A含量丰富的食物。此外，胡萝卜、西红柿、菠菜等食物中的胡萝卜素或类胡萝卜素，也可在体内转换为维生素A。有些人的眼睛有怕光、爱流泪、视物模糊、容易疲劳等症状，这与体内核黄素、维生素B1缺乏有关，应多吃猪心、瘦肉、绿色蔬菜、蛋、奶、豆类、鱼类、糙米等进行补充。如果得了结膜炎或麦粒肿，要多吃绿豆、黄瓜、香蕉、冬瓜等凉性果蔬。<br />

　　二.肝病患者<br />
　　很多人用吃大蒜来预防肝炎，甚至有人在患肝炎后仍然每天吃大蒜。这种做法对肝炎病人极为不利，因为大蒜对肝炎病毒没什么作用，相反，大蒜的某些成分对胃、肠还有刺激作用，可抑制肠道消化液的分泌，从而加重肝炎病人的恶心等诸多症状。<br />

　　另外，大蒜的挥发性成分可使血液中的红细胞和血红蛋白等降低，并有可能引起贫血，不利于肝炎的治疗。<br />
　　三.部分腹泻患者<br />
　　发生非细菌性的肠炎、腹泻时，不宜生吃大蒜。如果再吃生大蒜，辛辣味的大蒜素会刺激肠道，使肠黏膜充血、水肿加重，促进渗出，使病情恶化。如果已经发生了腹泻，食用大蒜更应该慎重。<br />

　　四.其他疾病的重症患者<br />
　　食用大蒜、辣椒等辛辣食品，有利于健康人保持长久的健康，而对得重病、正在服药的病人，则有明显的副作用，不但会使药失效，还有可能与药物产生连锁反应，使病人遭到危险。同时，有可能与药物产生连锁反应的辛辣食品有：姜、小茴香。</P>]]></description>
            <author>阿龙</author>
            <category>健康家居篇</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54e07b400102dxf3.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 22 Dec 2011 22:09:23 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54e07b400102dxf3.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
