<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>旅居美国之疯女博士手谈</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/drwho</link>
        <lastBuildDate>Thu, 16 Feb 2012 12:40:24 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 06:22:00 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>笨人应该上大学吗？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53ba277e01010osd.html</link>
            <description><![CDATA[<p>开学以来我处理了两件学生事务，都让我不得不思考这个看似十分离谱的问题：笨人应该上大学吗？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>哇，你听上去简直就是“精英主义”嘛！甚至象万恶的法西斯主义呢。哎，看官可听我慢慢道来吧。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
一个学生是退伍军人，某门课没过，要求老师重新打分。他跟我抱怨说老师布置的作业他看不懂要求，可老师说在课堂上逐字逐句的解释过给他听。好吧，老师答应再给他个机会，让他来补考，还只是个需时15分钟的小测验，他们课堂上就曾经做过了，还是开卷的！我提前一周通知他来，几天后他告诉我邮件进了他的垃圾箱，我说还有个周末，你赶紧准备，可他到时并没有出现，也没有联系我说明情况。仁至义尽了吧？我写信通知他说维持原分，请重修，他也没回我。好么，两个星期后，此君又写信给老师说要复习补考的资料，我晕死！他真的就象老师说的那样，理解能力有问题。我再次告诉他，你已经错过补考机会，不能改分了，再说老师也根本没义务给你再发一次复习资料。他居然说他不买我帐，因为他不知道考试那天就是最后期限。我真的是很无语，简直是鸡同鸭讲，不参加考试还想考过，笨还要耍无赖吗？！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
另外一名学生，则有学习障碍，上课很努力，但就是听不懂，老是打断老师问些不知所谓的问题。不仅要其他学生帮他做笔记，还要人家陪他去参观博物馆，辅导他做作业。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
你说我们不该歧视有残疾的人，但一个没有手的人不可能做厨子，一个没有脚的人不可能跳踢踏舞，这都是客观事实，和公平与否无关。一个智力有问题的人可以上学，但其他学生也要学，他占用了其他学生学习的资源，剥夺了老师花在别人身上的精力，难道就是公平的吗？难道今后他找工作的时候，还得给他配个专门的辅导员？高等学府本来就不应该是公共巴士，谁都可以上的。要命的是我们学校就不需要入学考试。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>再说那个退伍军人，用的还是联邦政府的拨款上学，到头来还是我们这些纳税人付款啊。</P>]]></description>
            <author>青帝</author>
            <category>学界风云</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53ba277e01010osd.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 12:40:24 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53ba277e01010osd.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>网络道德的暴力</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53ba277e01010lz6.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
我头一次去看我的妇产科医生，他就特意嘱咐我：莫去看网上的消息，什么论坛啊、解答啊统统不许看。我诧异道，这啥都google的年头，为什么不让我多上网学习参考？他正色说：因为网上谁都可以匿名发言，而不需要负责任。许多个例，往往添油加醋，吓死人不偿命。十月怀胎到生产时是他为我接生，他要为我和宝宝负责，当然要听他的，不能听网上言论胡思乱想。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
这说的实在，人言可畏，网络的力量又将这危害扩大了一万倍。这几天爆发的药家和张家的再次交锋，让我再次想起了这起饱受争议的案子，也让我想起了过去一年美国最引人关注的案件：凯西安东尼案。</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/53ba277eg78e1828a656a" TARGET="_blank"><img SRC="http://s11.sinaimg.cn/middle/53ba277eg78e1828a656a&amp;690" NAME="image_operate_53221329099623991" /></A><br />
&nbsp;</P>
<p>
凯西是佛罗里达州的一位年轻单亲妈妈，漂亮风骚，她的女儿凯利只有两岁大，突然神秘失踪，身为人母的凯西竟然等了一个月才在她的母亲、凯利的祖母的百般追问下去报警，之后又谎话连篇，一会儿说凯利是给保姆拐走，一会儿又说凯利是她与自家哥哥乱伦得出的孩子，一会儿又说她爸爸强奸她。直到孩子的尸体被发现，凯西仍然推说孩子是游泳池里意外淹死的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
这要说凯西与孩子的失踪和死亡毫无干系那是鬼都不信，美国媒体日夜追踪这起离奇的案件，都想看看凯西将被如何惩治。我曾经偶遇一位NBC的前新闻主持人，她说她的一个记者同事跟这个案件两年了，和凯西的父母都成了好朋友，看着无辜的凯西父母失去了外孙女还要在法庭上与自己女儿对质，被媒体翻了家底朝天，大伙儿都气愤得大骂虎毒尚且不食子，凯西简直是丧尽天良。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
可是，大伙儿怎么说都没用。法庭无法找到凯西杀害凯利的直接证据，最后仅因为她对警方撒谎而判了三年多徒刑，且根据美国法律，凯西不能因为同样的案件再次受审，也就是说即使日后再发现什么确凿证据，也不能阻止凯西施施然脱罪了，不仅如此，她还有可能出书受访，从自己的臭名昭著里获利。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
法律不应该受舆论的左右。而药家鑫还没有被法庭宣判便已经被网络言论判了死刑，没错他杀人罪责难逃，但本来他有自首情节，本来不是惯犯，本来在狱中表现良好，这些因素都在巨大的舆论压力下被法庭忽略了。一个人最珍贵的财产便是他的生命，美国有时注射处决罪犯时，都使用几名行刑人同时按动按钮，并不让单独一人承受杀人的心理负担。可如此多的人在网上叫嚣要杀死某人，甘当刽子手，这本身就让我心寒。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
西安几位教授曾联名上书要求不要判处药家鑫死刑，东方网上某人指责这些教授是用道德干涉法律，整篇文章充斥着“都做到教授了，这个道理应该懂”这样的自卑心态明显的话语。教授不过是个工作，能不能理性的看待问题，和是不是教授专家，根本没有直接关系。有些人受了很高的教育，的确通情达理，但也有一些人凭借着自己的文化和地位造谣生事，煽动网络暴力。</P>]]></description>
            <author>青帝</author>
            <category>一顿暴揍</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53ba277e01010lz6.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 10:17:47 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53ba277e01010lz6.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>难说出口的日常英语</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53ba277e01010bf0.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
刚来美国的时候，最怵打电话。记得我的第一个电话是打给系负责人，那位老兄是澳大利亚人，十句我就没听懂一句，说了半天最后还是约了见面谈。这是因为人人口音不同，电话里没了肢体语言的配合，原本就听不懂的英语就更是一塌糊涂。直到工作以后，我还是多选择写邮件而不是拿起电话就打的交流方式，打电话还总是先打腹稿。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
大多数中国留学生，在抵美之前少说也学习了十多年英语了，比起许多美国人到高中才开始系统的学习外语强多了。可我发现，有些日常英语，却怎么也说不顺溜。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>大凡学外语，都是从问候语开始学。“How do you do?
”这句问候陌生人的话基本上学英语的第一个月就会学到了，可太过正式，在现代美语中几乎没有人用了，年轻人都是一句Hi了事，分开时说nice
to meet you。平时大家更多的是说How are you?
直到现在，我听到这句话还是会楞一下：其实人家并不是真的关心你的情况怎样，只是习惯性的问下，和中国人“吃了吗”一个意思。不过我还是不能条件反射的回答：I’m
fine, and you? 很多时候也是一句How are you?回答别人。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>另一个很早就学会的词组是beg your pardon，很礼貌的说法，可我听不清请人再说一遍的时候总是“What did you
say?”，粗鲁了……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>曾经有位上了年纪的教授对餐厅侍应不满，说他们对Thank you的回应仅是uh-hmm这样一句哼哼，而不是you are
welcome. 我从此就非常注意，其实回答thank you可以有很多种说法，比如sure, no problem, you bet
you，等等。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>另外还有一些词，中国课本不教。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>Procrastination:
拖延，这个词是我读博后听同学说才会，意思并不是仅仅说你不去做某件事，而是说为了避免做某件很困难的事情而先去做其他容易的事情，比如写论文辛苦，我就先把碗给洗了，呵呵，读博这样的情况相当普遍啦。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>Moron: 傻瓜，和idiot是一个意思，骂人的话，似乎比idiot要用得普遍。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>Caveat：警告，更确切的是指一件看上去很美好的事情中藏着的坏处。我以前一直以为是caviar（鱼子酱）……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>还有很多，以后想到了再慢慢写。</P>]]></description>
            <author>青帝</author>
            <category>新西游记</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53ba277e01010bf0.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 29 Jan 2012 11:55:38 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53ba277e01010bf0.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>小美女的微笑</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53ba277e010107u0.html</link>
            <description><![CDATA[<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s2.sinaimg.cn/orignal/53ba277egb6edf8818e11" TARGET="_blank"><img SRC="http://s2.sinaimg.cn/middle/53ba277egb6edf8818e11&amp;690" WIDTH="622" HEIGHT="690" NAME="image_operate_22761327033150999" /></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
快过年了，我家小美女也快3个月大了，一天一个样，不仅会笑，有时候还会咔咔的笑出声呢！笑起来和两个小表姐很象。当妈的我现在是每天上班，晚上带娃，幸好晚上她虽然对于睡觉仍然十分反感，可8到9点间总是能糊弄睡过去，夜里3点左右雷打不动醒来换尿布、吃宵夜。早上妈妈再喂一次，就得赶着坐火车去咯，刚开学也是忙得不可开交。晒两张照片，跟大家拜个年吧！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s1.sinaimg.cn/orignal/53ba277egb6edf833bf60" TARGET="_blank"><img SRC="http://s1.sinaimg.cn/middle/53ba277egb6edf833bf60&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="513" NAME="image_operate_21441327033156979" /></A><br />
<br />
<img SRC="http://s14.sinaimg.cn/middle/53ba277egb6edf8b8e12d&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="461" NAME="image_operate_58421327033182389" /><br /></P>]]></description>
            <author>青帝</author>
            <category>美国当妈</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53ba277e010107u0.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 20 Jan 2012 12:08:27 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53ba277e010107u0.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>美国人不做的几件小事</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53ba277e0101013n.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
前几天把娃扔给猫爹带着，我跑去银行办事儿，这家银行隔壁有家洗衣店，我就想顺便把几件衣服送去干洗。进了银行，正张望着，客户代表走过来，一个劲儿得盯着俺手上的东西看，一副疑惑又鄙夷的样子，我低头一想，哦，人家是看见俺提拎个塑料袋，里边还有几条衣物挂将出来，可不就怀疑俺的来意了吗？因为我早就注意到，美国人上街是没人拿着塑料袋的！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
美国只有超市才使用白色的塑料袋，而且都有专门的商号印在上边，百货商店等用的就是厚实点的大塑料袋或者纸袋。可美国人除了出商店那会儿提着塑料袋，平时并不会使用这些袋子。他们都用手提包，即使用塑料袋装易漏的汤汤水水也要用个纸袋套着。给人送礼就更要用漂亮的礼品袋包装一下。真的只有一无所有的乞丐才会拎塑料袋在街上晃来晃去。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
于是想起了几件美国人不做的事情，比如美国街上有许多手持咖啡步履匆匆的人，但很少看到边走边吃的人，特别是成年人。当然咯，美国也很少国内那样的小吃摊，再小的店都有坐着吃的地方，要不就直接拎回家吃了。这真是奇怪，因为美国人发明了快餐店的drive
through，坐在车上吃，我甚至看见过有人边开车边举着个碗吃东西……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
美国人也很少打伞，特别是年轻人，别说阳光灿烂的时候人家还巴不得给晒黑，下雨雪也有许多人硬扛着，可能是许多人一出建筑物就钻入车子，懒得打了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
记得大学期间和一帮同学去北京郊区的云蒙山玩儿，爬山爬到脚软，虽然女孩子做这个动作不雅，但并不妨碍男同学一溜儿得蹲在路边休息，可我发现美国人好像并不会蹲下这个动作，除了健身房里，我几乎从来没见过有人在大街上蹲着的，是不是和他们都是用抽水马桶有关呢？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>(上纲上线的就请别评论了，就事论事而已。)</P>]]></description>
            <author>青帝</author>
            <category>新西游记</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53ba277e0101013n.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 09 Jan 2012 01:12:38 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53ba277e0101013n.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>在美国生产之收费膨胀篇（完结）</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53ba277e0100zvdd.html</link>
            <description><![CDATA[<p><strong><em><font COLOR="#FE2606">祝大家新年快乐，万事如意！</FONT></EM></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
孩子满月后，医疗账单也陆续来了，最大的一笔是我的住院费和生产费——7万2千多美元！娃住院几天的收费是6000多！孩子她爹说你没多看一个0吧……账单列出了各项吓死人的收费，最低的一项是我的药房花费，居然都要将近600美元，我记得就吃了几颗泰诺而已啊……估计是因为打了那针止血针吧。家庭医生到医院检查小孩一次收费是80到120美元，小儿科医生看了几天孩子的黄疸收了190，林林种种，最后算上前期检查的费用，美国生个娃没保险的话要预算8万美元呢，如果是剖腹产或者有其他并发症估计更贵。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
不过这美国医疗收费有个很大的特点：水分极大，美国的医疗保险大多和医院、医生有协议，能得到极大的折扣，给保险公司打完折后，<strong>7万多就缩水到6千了</STRONG>，保险公司再付90%，看着吓人的账单实际上自己掏腰包不到600，也就是相当于我平均住院一天自付100美元。再比如医院B超的费用账面上显示是1200多元，打折和保险付完后，我自掏腰包只需要出不到5美元。去看医生有co-pay，但看妇产科只需要第一次孕检的时候给co-pay，之后就不用给了，否则每次检查都付10多美元，也够受的呢。所以整个生产过程最后自掏不到2000美元，只有账面收费的2%，真是感谢俺的保险公司。当然咯，每年全家交的保险费也要800多了，deductible（前期自费额）每人是250美元，学校集体买的已经是相当的便宜，前几年都没怎么用保险，今年一次性还本啦。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
水分大的后果就是这些账单虽然有列出收费项目，但很不详细，具体用了哪些药并不清楚，有没有重复收费就更搞不清楚了，曾经听说过一副一次性手套收费500多美元的奇事。我相信保险公司为了保护他们自己的利益，会监管医院的，但俺自己的账单，还是得跟他们算计，因为有些账单错的离谱，比如娃的名字一栏居然写着“Baby”，我倒，保险公司当然找不着名字、对不上号啦。所以收到账单先别急着缴费，有疑问一定要打电话去问清楚。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
美国医疗体系注定了你去看一次病，可能要收到几份账单。比如去照B超，医院和放射科看片的医生是分开收费的。看妇产科医生，化验室和医生也是分开收费。生产更是分麻醉师、血检、小儿科室等，各单位分开收费。我的妇产科医生就另收了3000多美元（最后自费180）。这些账单都是在你享受了服务几周甚至几个月后才会寄给你，不用提前支付订金，但是医院特别是医生可以拒绝没有医疗保险的病人。我就在妇产科医生那里见识过一回，有位没有保险的大妈坐着轮椅进来要求做宫颈刮片（也没有社会福利那种保险Medicaid），接待员说我们医生不收，两个人来回扯皮了半天，最后也不知道是怎样处理的。我就觉得奇怪：现金也不收吗？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
医疗费用高，账单又多，欠账的人也就多。医院和追债公司合作，过了一段时间不缴费，人家就打电话追债来了。难怪人人都想做全职工作，美国多数兼职工作或者自由职业者不能享有医疗保险，这膨胀的医疗收费，让没保险的人怎么活？和医院商量减免费用也是耗时费力的拉锯战啊。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>我和国内没有比较，就从我的经历简单说说，这也是我“美国生产”系列的完结篇，再写大家也会看烦了吧，呵呵。</P>]]></description>
            <author>青帝</author>
            <category>美国当妈</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53ba277e0100zvdd.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 31 Dec 2011 12:47:09 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53ba277e0100zvdd.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>美国新闻媒体的偏颇</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53ba277e0100zl15.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="MArGin: 0in 0in 0pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">（此文发表于最新一期《国际先驱导报》专栏内）</SPAN></DIV>
<div STYLE="MArGin: 0in 0in 0pt">
&nbsp;</DIV>
<div STYLE="MArGin: 0in 0in 0pt">
<span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">前几年看奥运，中国女排对战俄罗斯，我注意到，比赛中不管输赢，美国电视的镜头总是对着金发碧眼的俄罗斯姑娘，很少对着俺们中国姑娘，我心里老大不乐意：这是审美上的偏颇，还是其他什么意思？</SPAN></DIV>
<div STYLE="MArGin: 0in 0in 0pt">
&nbsp;</DIV>
<div STYLE="MArGin: 0in 0in 0pt">
<span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">美国电视媒体发达，举世皆知，权威电视媒体如</SPAN>CNN<span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">，连五角大楼内也会</SPAN>24<span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">小时连轴放，可见其可信度之高和时效性之强。然而，美国媒体绝非他们自诩的“一贯公正”，政治上的偏向性自不必说，如默多克掌控的福克斯新闻电视台，就旗帜鲜明的支持保守派。其实在各种节目中美国媒体人都以各种不显眼的手段宣扬他们的意识形态，潜移默化的改变舆论导向。我留意到的最近两个电视节目，更印证了美国电视媒体的偏颇。</SPAN></DIV>
<div STYLE="MArGin: 0in 0in 0pt">
&nbsp;</DIV>
<div STYLE="MArGin: 0in 0in 0pt">
<span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">其一是宾夕法尼亚州理工大学的性丑闻事件，此校的橄榄球队前助理教练被控强暴少年，举国哗然。这前助理教练并不是什么了不起的人物，可宾州理工橄榄球队的主教练乔帕特洛却是个传奇，年过八旬的乔带领着球队将近</SPAN>50<span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">年，曾经赢过</SPAN>40<span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">多场赛季，是球迷眼中神一样的人物。当乔得知这位助理教练行为不轨时，他已经及时上报了学校领导，可并没有报警。因此，许多人认为乔没有尽到监管的责任。美国媒体自然不会放过这样一起爆炸性的新闻，马上请来负责此案的警长上电视介绍案情。新闻主持人一味的追问警长对乔的看法，警长严肃的说：“我不管乔如何，这件事和他没太大关系，我关心的是如何为那些受到侵害的儿童争取正义。”主持人眼见没法把话题引到乔的身上，只好灰溜溜得结束了访问。可见，媒体并不关心受害者，而是一心朝着吸引眼球的方向推波助澜。</SPAN></DIV>
<div STYLE="MArGin: 0in 0in 0pt">
&nbsp;</DIV>
<div STYLE="MArGin: 0in 0in 0pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">另外一起事件就远远没有这么显眼，有一出常演不衰的真人秀《</SPAN>19<span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">个孩子》，说的是阿肯色州一对夫妇，</SPAN>20<span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">年间生养了</SPAN>19<span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">个孩子，而且还打算继续生下去。虽然美国家庭多子的情况很普遍，但生了将近两支篮球队的家庭还是极其罕见，因此有人问他们：“地球上已经人口爆炸了，你们还生这么多？”这对夫妇答道：“人口爆炸是一个神话，世界上所有的人，都可以放到美国的一个中型城市里去。”这个回答当然很可笑：的确一个人占不了多少地方，可人要资源去维持生命，否则世界上也就不会有这么多贫困和饥荒了。可节目里配合他们的回答，播放的镜头是阿肯色州空旷的牧场和他们家上千平方米的大房子，显示出他们的回答似乎甚有道理。更糟糕的是，节目特地选了一个满脸穿着铁钉的朋克女孩质问这对父母，反衬出他们家庭的淳朴和平和，似乎他们的生活方式才会培养出健康向上、举止端庄的孩子，节目的偏向性显而易见。</SPAN></DIV>
<div STYLE="MArGin: 0in 0in 0pt">
&nbsp;</DIV>
<div STYLE="MArGin: 0in 0in 0pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">美国</SPAN>24<span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">小时滚动式的电视新闻报道，让新闻小报化，也使一些电视媒体人丧失了道德底线。意识到这点，至少作为观众还能多长个心眼，多思考。</SPAN></DIV>]]></description>
            <author>青帝</author>
            <category>新西游记</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53ba277e0100zl15.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2011 23:31:59 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53ba277e0100zl15.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>美国人怎样送礼</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53ba277e0100zgmx.html</link>
            <description><![CDATA[<p>（刚在《国际先驱导报》上发表的文章，网上马上就转的到处都是了，不如我自己来发吧！）</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我当年博士毕业时请了一帮朋友吃饭，系里一位秘书送给我一个包装精致的蜡烛，让我十分纳闷：怎么还有送蜡烛的？又沉又不实用，中国人说不定还觉得有些忌讳呢！其实我后来才发现，美国人送礼送蜡烛的还真不少，他们就觉得好看，属于家里的装饰品。</P>
<p>
　　美国人朋友同事之间送礼并不复杂，通常到别人家里串门吃饭，客人一般会先问好主人需要带什么东西，一瓶葡萄酒、一小包水果或者一束鲜花都是普遍的手信，开诚布公，没人会觉得送礼太少而不好意思，主人也不需要因为礼品太重而推却。</P>
<p>
　　美国人办各种喜事时也和中国人一样，互送礼品以表情谊，然而中西文化中对于礼物的看法有很大不同，比如美国人送礼喜欢包装得漂漂亮亮，也喜欢对方当场打开礼品，而中国人则不好意思在送礼人面前打开礼品；中国人给长辈和小辈送的礼品有不同讲究，美国人则是看场合而不是看辈分送礼；中国人喜好送礼金，美国人则很少送现金，顶多送礼品卡；中国人喜欢送食品和补品，美国人则因为文化多样性，极少送食品，更没有补品这一说；美国人喜欢互赠贺卡，因此以贺卡起家的豪马公司生意做得极大，而中国人觉得贺卡有点小儿科，等等。</P>
<p>
　　美国人最典型的做法，是在喜事之前公开一个礼品单子，单子里从几块钱的小玩意儿到几百元的电器等一一列出，让宾客根据他们的经济承受能力在单子里自选。这样一来送的礼物不会重复，也保证都是主人需要和喜爱的东西。美国各大网站如亚马逊和各大超市都有这样的登记礼品单的服务，客人到超市里打印出礼品单，还能具体告诉你在超市里哪区哪行选购，省时方便，或者直接寄到主人家中。美国人送礼一般还附送礼品收据，如果主人发现礼品不合用，还可以退掉换礼品卡，彻底杜绝了浪费。</P>
<p>
　　结婚生子时，美国人也会收到大量礼品，众人拾柴火焰高，帮助新婚夫妇或新父母添置必需品，像尿布和婴儿服装等，新父母都是收到手软。美国人回礼也和中国人不一样，他们会回赠每个客人一张“感谢卡片”，并不会根据礼品的轻重回送东西，而是会等到下次对方办喜事的时候再回礼。虽然没人会觉得这种回礼太轻，但只有口头上的感谢是不够的，人家就是注重这个形式，就像工作面试后的那封感谢email是一定要写的。</P>]]></description>
            <author>青帝</author>
            <category>新西游记</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53ba277e0100zgmx.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 09 Dec 2011 23:52:32 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53ba277e0100zgmx.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>美国退役运动员的出路</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53ba277e0100zdj8.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="MArGin: 0in 0in 10pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN"><span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">(此文发表在上月《国际先驱导报》专栏中)</SPAN></SPAN></DIV>
<div STYLE="MArGin: 0in 0in 10pt">
<span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">我是个超级体育盲，既不看也不练，年少时还凑个热闹看看体育赛事，年纪越大越彻底丧失了兴趣。来到美国以后，对全民皆动的民风仍然免疫，既不参加什么运动俱乐部</SPAN><font FACE="Calibri">(gym)</FONT><span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">，也从不看现场比赛。想运动还不容易，美国大把风景如画却人影寥寥的免费公园，上那儿走一走、跑一跑，不就满足锻炼身体的目的了嘛。今天我为什么要班门弄斧的写写美国退役运动员呢？皆因近日看到一篇文章，评论被称为“铿锵玫瑰”的中国女足十年来一直走下坡路，我不禁感叹又一个曾经的神话破灭了。作为</SPAN><font FACE="Calibri">70</FONT><span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">后，许多朋友恐怕都不会忘记中国女足上世纪末的辉煌，她们为祖国争了口气，展示了中国女性坚韧、吃苦耐劳的精神。中国体育有许多体制上的问题，我没有仔细研究过，我想难以避免的，恐怕是应试教育的效应——练体育需要从小练起，又苦又累，对上大学除了专业体校以外没太大用处，况且国人对女足远远没有男足的关注度高，商业机会那么少，辛辛苦苦练了多年既不能致富又不能出名，哪个父母会让孩子去浪费这个时间？</SPAN></DIV>
<div STYLE="MArGin: 0in 0in 10pt">
<span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">反观美国，其体育行业已经极度商业化，专门的体育电视台多如牛毛，周边产品和文化欣欣向荣，重大的体育赛事随时可以造成万人空巷的盛况。优秀的运动员不管你出身如何，只要有真本事又勤奋，前途和钱途皆一片光明，名利双收。除了上大学有保证、有丰厚的奖学金以外，退役以后的出路也很多，可以在各级学校、专业或业余队当教练，也可以在电视台当解说，再不济的仍可以加入运动俱乐部当健身教练。况且美国业余运动员如果决定不走专业运动员这条路，因为教育没有落下，转行易如反掌。诚然，美国大学里也有体育特长生糊弄文化学习的现象，但是绝大多数美国学校在培养运动员时，要求他们不能放弃学业，如果成绩低于一定分值，就会失去上场的机会。不管读书还是就业，年轻人如果有一个辉煌的高中或大学体育史，在招聘者眼里总是要加不少分的。美国人尊重小有成就的运动员是因为他们展现了超出常人的耐力、恒心、自律，倒不一定是今后的学习和工作中一定要用上运动经验。</SPAN></DIV>
<div STYLE="MArGin: 0in 0in 10pt">
<span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">在这种文化影响下，美国四、五岁的小孩子就开始踢足球、练跆拳道、打网球等等，美其名曰早早养成体育锻炼的习惯，其实是家长期望孩子在体育上有所建树，为今后的履历增色。近年来美国的“足球妈妈”</SPAN><font FACE="Calibri">(soccer
moms)</FONT><span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">的现象，指的就是美国郊区里中产阶级妈妈们不停的带孩子参加各种体育和课外活动，全家人围着孩子的比赛转。家里孩子一多，有的家庭每个假期、每天晚上都有活动，遇上雨雪了家长高兴啊，不用陪孩子比赛了。</SPAN></DIV>
<div STYLE="MArGin: 0in 0in 10pt">
<span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">美国大学里面为男生提供的体育奖学金竞争激烈，可是女生拿体育奖学金就容易多了。因为美国法律规定男生有多少奖学金，学校就得为女生发放同等的数额，男女必须平等。可是女孩搞运动的自然没有男孩多。大学里对女生体育奖学金的要求不高，对运动种类远没有对男生的限制。种种政策造成女孩踢足球的热情远比男生高涨，因为足球是在美国男性中比较冷门的运动，和美式足球相比肢体碰撞和伤害较少，更适宜女孩参加。这样源源不断的向国家队提供血液，美国女足能不称霸世界吗？说到底光有兴趣、有潜力搞某项体育运动还不够，还得有外界的鼓励和推动才能进步。</SPAN></DIV>]]></description>
            <author>青帝</author>
            <category>新西游记</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53ba277e0100zdj8.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 06 Dec 2011 02:09:39 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53ba277e0100zdj8.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>美国男人的绅士风度</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53ba277e0100z9pf.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="BACKGroUnD-CoLor: #fff; MArGin: 0in 0in 0pt; FonT-FAMiLY: times new roman, new york, times, serif; CoLor: #000; FonT-siZe: 12pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">(此文发表在最新一期《国际先驱导报》专栏中)</SPAN></DIV>
<div STYLE="BACKGroUnD-CoLor: #fff; MArGin: 0in 0in 0pt; FonT-FAMiLY: times new roman, new york, times, serif; CoLor: #000; FonT-siZe: 12pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s14.sinaimg.cn/orignal/53ba277egb2f65230830d" TARGET="_blank"><img SRC="http://s14.sinaimg.cn/middle/53ba277egb2f65230830d&amp;690" NAME="image_operate_56641322671001108" /></A><br />
（强烈推荐这部电影，打开英文字幕看，对白写得很过瘾</SPAN><span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">）</SPAN></DIV>
<div STYLE="BACKGroUnD-CoLor: #fff; MArGin: 0in 0in 0pt; FonT-FAMiLY: times new roman, new york, times, serif; CoLor: #000; FonT-siZe: 12pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN"><br />
&nbsp;</SPAN></DIV>
<div STYLE="BACKGroUnD-CoLor: #fff; MArGin: 0in 0in 0pt; FonT-FAMiLY: times new roman, new york, times, serif; CoLor: #000; FonT-siZe: 12pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">美国西部电影新版《大地惊雷》（True
Grit）最后一幕里，已人到中年的女主角为了找老朋友，来到了两个老头的面前，说完几句后，她毫不客气的骂了其中一位一直没有说话的老头一句“混蛋”，然后转身而去。我当时没看懂，忙问一起看的美国朋友，他说：“这是因为那个老头没有绅士风度，在女士面前没有摘帽起立。”</SPAN></DIV>
<div STYLE="BACKGroUnD-CoLor: #fff; MArGin: 0in 0in 0pt; FonT-FAMiLY: times new roman, new york, times, serif; CoLor: #000; FonT-siZe: 12pt">&nbsp;</DIV>
<div STYLE="BACKGroUnD-CoLor: #fff; MArGin: 0in 0in 0pt; FonT-FAMiLY: times new roman, new york, times, serif; CoLor: #000; FonT-siZe: 12pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">原来如此！电影讲的是</SPAN>19<span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">世纪的事情，绅士风度仍然是社会上的普遍要求。从宽泛的定义来说，绅士风度指的是男士整体的行为举止；从对待女性的态度来说，则是指的男士处处显示出照顾、尊重女性的礼貌。至今，一些传统的美国男人，仍然在女性进入和离开房间的时候起立。绝大多数美国男人，都会为女性开门，为女性让座、提重物，在女性面前不说粗话和开黄色笑话，送女性朋友回家时也会等她进入房门后才离开，诸如此类，更不用说遇到紧急情况的时候男性会先保证女性和孩子的安全。</SPAN></DIV>
<div STYLE="BACKGroUnD-CoLor: #fff; MArGin: 0in 0in 0pt; FonT-FAMiLY: times new roman, new york, times, serif; CoLor: #000; FonT-siZe: 12pt">&nbsp;</DIV>
<div STYLE="BACKGroUnD-CoLor: #fff; FonT-FAMiLY: times new roman, new york, times, serif; CoLor: #000; FonT-siZe: 12pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun; FonT-siZe: 12pt" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">然而，绅士风度这种起源于英国的古老传统礼仪，似乎已逐渐在近几十年席卷东西方的女权运动中消失了。我就甚少在美国大城市里见到公交车上给女性让座的男人，反而常听说连孕妇都得站着（也有可能是美国女性肥胖的比例大，大家实在是分不出到底是胖呢还是怀孕了吧，不过我孕后期还是有人给俺让座的）。我还曾听说一位来自英国的朋友说，路遇女生掉落书本，碰上的男人一般都会去帮忙捡，可有些美国年轻女孩可能会冷冰冰的回一句：“我没手吗？我能自己捡。”这种自强自立的态度，让许多男子即使想要保护女性，也<var></VAR>不得不小心翼翼的掂量一下会否伤害了女性的自尊心，免得落得个“歧视女性”的罪名。难怪许多女人哀谈“骑士精神”的死去，这不能不说是追求两性平等的代价。</SPAN></DIV>
<div STYLE="BACKGroUnD-CoLor: #fff; FonT-FAMiLY: times new roman, new york, times, serif; CoLor: #000; FonT-siZe: 12pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun; FonT-siZe: 12pt" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN"></SPAN>&nbsp;</DIV>
<div STYLE="BACKGroUnD-CoLor: #fff; FonT-FAMiLY: times new roman, new york, times, serif; CoLor: #000; FonT-siZe: 12pt">
<span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun; FonT-siZe: 12pt" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">可是我觉得，男女的生理差别决定了男女不可能从事完全同样的工作或者在家庭里担任完全一样的角色，强求任何方面都完全一致的平等，不仅不合理，也并不符合“两性平等”的基本要义：“两性平等”应该是社会给予男女同等的机会，并且尊重他们的选择，同工同酬。</SPAN><span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun; FonT-siZe: 12pt" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">诚然，如今美国大学里女生比男生多，失业率也是男性高于女性，绅士风度这样的老风俗似乎已经没有必要。可难道男士忽视女性的正常需要就是文明发展的标志么？女性在职场上好狠斗勇，甚至比男性更变本加厉的虐待下属，似乎不这样就不能显示出她们的强悍，这不能不说是很悲哀的事情。<var></VAR></SPAN></DIV>
<div STYLE="BACKGroUnD-CoLor: #fff; FonT-FAMiLY: times new roman, new york, times, serif; CoLor: #000; FonT-siZe: 12pt">
&nbsp;</DIV>
<div STYLE="BACKGroUnD-CoLor: #fff; FonT-FAMiLY: times new roman, new york, times, serif; CoLor: #000; FonT-siZe: 12pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun; FonT-siZe: 12pt" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN"><font FACE="Times New Roman">待人有礼，在任何一个时代，都不会过时的。</FONT></SPAN></DIV>]]></description>
            <author>青帝</author>
            <category>新西游记</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53ba277e0100z9pf.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2011 00:33:11 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_53ba277e0100z9pf.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
