<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>晚睡姐姐的博客</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/buhui3000</link>
        <lastBuildDate>Tue, 20 Dec 2011 09:06:23 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Tue, 20 Dec 2011 10:34:21 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>躲开PUA的陷阱</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_573c3a4d01011h47.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">从网友那里学到了一个新鲜词：PUA，全称Pick-up
Artist，译成汉语就是“把妹达人”的意思。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
“把妹达人，起初指的是一群受过系统化学习、实践、和不断自我完善泡学（把妹）技巧的男人。后来泛指在很会吸引异性，让异性着迷的男女。在字面上的解释，PUA指的是‘搭讪艺术家’，但因为泡学文化的变迁和进步，PUA的定义已经从简单的搭讪扩展到整个吸引流程，主要包括：搭讪（认识）、吸引、建立舒适和联系、到发生亲密关系。《南方周末》曾对在中国活跃的PUA作出专题报道《把妹达人》”——以上是百度百科的解释。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
据说PUA起源于美国，得益于互联网的发展，自2008年起，一系列围绕着PUA文化的论坛也得以在中国获得了推广。“目前整个中国PUA圈子约有50万活跃成员，分布在各大城市”。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
这真是不看不知道，一看吓一跳。泡妞居然还有这么大名堂和花样，泡出了文化，建立了“泡学”，被冠上了“搭讪艺术家”的职称。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
想想早年统称为“耍流氓”的行为，现在有了组织、归属和文化定义，真是应该感谢这伟大的时代。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
不过就像很多外来文化最终会被同化一样，PUA文化的本意是让男性更具有个性魅力，学会怎样了解异性，并与女性友好相处，但它在中国前进的轨迹却还是“耍流氓”的老路。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">小静的初恋就是被这样一个国产“把妹达人”葬送的。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">她才20岁，是一个文静清秀的小姑娘，大一快结束的时候遇到了他。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
“他属于看起来很阳光的类型，高高瘦瘦的，运动方面很好，学习也不错，乐器书法也会一点”，这样的男孩子大概是大学中最受欢迎的类型了，她很快就在他的追求下动心了，投入了初恋的全部热情。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
“刚刚恋爱的时候，我什么都不懂”，以为两个人只要互相喜欢就是爱情了，她很在乎他，也很开心的付出着，非常珍惜彼此之间的感情。“我很有耐心，克服了自己的小情绪，一点也舍不得看到他不开心”，两个人在一起度过了一段蛮愉快的时光。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
或许是感受到了她的真情，知道她是一个好女孩，或许是觉得再没有必要隐瞒，不想玩游戏了，有一天，他选择了对她坦白，他是很有经验的PUA，“他说，他有过三个当真的女朋友，至于玩玩一类的，有8个几个的记不清了。而且，他和四个女孩那样在一起过，其中有三个女孩都是自己的第一次。”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
至于小静应该归属于哪一类，大概介于这两者中间吧。不算最当真的女朋友，但也不忍心玩玩就算。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
后来，他和她说分手，理由是家里不同意。“他的爸爸很想他在大三的时候出国，这个我是知道的”，他说自己很烦家人，但又不能不顾家人的反对。“总之，说分手的时候，他表现的很无奈，很舍不得。我不知道是不是真的。”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
小静是一个善良的女孩，她本来“下决心想等他四年”，现在他想分，也只好分。她也不恨他，“怎么舍得去恨、去怪一个给过自己那么多快乐的人”。她相信他也有过真心，只是“这单薄的爱实在不足以支撑我们去走以后的路”。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
只是这样的经历，毁掉了小静对于爱情的美好期待，“我再也不想去这样的付出了，再也不能对一个人有这样的温柔和耐心了，也不想和谁在一起了。我感觉，自己封起了自己的心。”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
她说，“晚睡姐姐，我该怎么做呢？以后，我还可以拥有一份好好的正常的爱情吗？我怕我的热情和耐心已经全部消耗在了这一个人身上。”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
我替小静鸣不平，世间有那么多好男孩，她却偏偏成为了“把妹达人”的牺牲品。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
他是她躲不过去的劫难，因为他学会了一切“搭讪（认识）、吸引、建立舒适和联系、到发生亲密关系”的技巧，经过反复的实践，演练，“3个认真的女朋友，8个以上的逢场作戏”，这样的战绩想拿下小静这样的爱情菜鸟，简直是易如反掌。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
他是这个浮世中某一类男人的典型——对情爱是完全的狩猎和掠夺。他并不懂得尊重女性，即使在获取女性欢心的过程中有过那些温情——体贴、关心、耐性，也不过是狩猎的手段，他心中的某一部分一直是冰冷而僵硬。小静以为是爱，他只当她是个盘点战况的数字。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
如毕加索。他一生中与他的画同样精彩的是他的情史，“混迹在蒙马特的模特，俄国舞团的女星、17岁的金发少女、先锋的女摄影师、年轻的画家……这些女子在他前面，付出感情、身体、之后是交付意志，直到一无所有。”女人是毕加索永远干涸的艺术源泉，他将她们7位中的6位凝固在了他的作品中，就像生前与她们纠缠不休，死后她们也永远的和他联系在一起。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">每一个人都希望自己的爱情可以被温柔对待，但有的人的爱情就是会如此丑陋。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">我甚至庆幸，在我年轻的时候，没有遇到这样的高手。否则，谁躲得过？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">当爱情变成技巧，它便不会公平。一头是诱捕的笼子，一头是毫无察觉的猎物。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">但我还是要说，小静，其实他比你更可悲。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
你还有希望恢复对爱情的信仰，只要你看清你并没有在他那里得到真正的爱情。但他自以为成熟的嘲弄感情，玩弄真心，不断的掠夺和攻陷，以征服异性来满足自己的虚荣心，他的生命也只能收获一串数字，并无其它。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
要避免落入PUA的陷阱，可以借Ayawawa的一段精辟陈述：“PUA异常适合公主病与仙女病等无病呻吟的女人。因为他们非常熟悉女性心理，能够充分满足前者的各种花样，还能满足后者的拯救情结，而且他们多数都表现得像小说，很体贴（一般都不帅，顶多看上去端正），能够留意一些极其微小的细节，甚至包括你手指甲的图案或者你对水果沙拉中某种水果的偏爱，并加以发扬光大。让你深觉这个人太体贴，太合意了，抱有这种想法的女人，我真的想问你一句：你以前中过彩票么？而更为可怕的是，现代的女性，多数都有点公主病和仙女病的倾向。”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
不要幻想得到一个你无需开口就什么都懂你的男人，太懂女人心的男人，多半都有点危险。那些懂，哪里是与生俱来，不过都是在另外一些女人身上试刀而来。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>]]></description>
            <author>晚睡姐姐</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_573c3a4d01011h47.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2011 09:06:23 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_573c3a4d01011h47.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>家不是名利场</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_573c3a4d01011dvm.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">午饭时候，讨论起“中国狼爸”
萧百佑的教育方式，我和老爸争论得脸红脖子粗。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
他坚持认为受到先天遗传因素的影响，每个孩子的个性不同，对不同孩子应该采取不同的教育方式，有的孩子不能打，有的孩子就得打，也许他们家孩子就适合这样打的方法，现在孩子们的成功说明这种说法是适用的。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
我坚持认为不管什么样的教育，核心都应该是文明、尊重、平等、自由，把成功的标准定为上北大，太狭隘了，教育的最终目的应该让孩子身心健康发展，树立健全的人格，失掉了这些，才是彻头彻尾的失败。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">我们谁也说服不了谁，最后老爸悲叹，孩子大了管不了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">表面看我们是教育方式之争，其实还是人生观的相左。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
长期以来，关于成功学的书籍总是被炒得很热，社会上各类成功学培训课程打出诱人的噱头，吸引渴望成功的年轻人投身其中，成功成了社会的主流价值观和王道。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
像《杜拉拉升职记》那样的成功学范本，满足了年轻人依靠个人奋斗来实现梦想的需求，像极了成功学里的经典案例。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
但人一定要成功吗？成功是一个目标还是一种生活方式？为了成功失掉内心的宁静和成长的乐趣是不是值得？像“狼爸”这样，以严苛的家教和专制的教育方式为孩子设定了一个宏伟远大的成功目标——北大，那么进入北大以后他们人生道路又该怎么走？是一下子失掉了重心，还是会觉得无所适从？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
生命是一个过程，我们每个人都是在用自己的方式来感受这个过程，一切积极的认真和执著都值得尊重，结果并不重要。在一个多元开放的社会中，真正的自由是让渴望成功的人成功，让不愿意成功的人不成功，成功与不成功之间没有泾渭分明的区别，两类人都相安无事。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
狭义的成功是少数人的特权，广义的成功却是每个人都有机会获得，只要“心灵自由、健康快乐”，人生便无遗憾。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
可惜我们很多人已经被成功学深深渗透，一切爱恨都忍不住要接受成功学的洗礼。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
燕南结婚6年，老公是企业高管，有较好的经济条件可以满足她在物质上的安全感，“那时候，我感觉自己很幸运，找到了自己的Mr.
right。甚至，婚后多年，我也总拥有一种超越同龄女友的优越感，为自己的男人，为自己的经济状况”。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
在他的庇护下，她对待自己的工作任性随意，多次跳槽，满不在乎。“我告诉自己，不怕，我有长期饭票”。精神上不独立，“我只有他，他是我的爱人，朋友，儿子，父亲。我没有自己的兴趣爱好，他曾经欣赏的我的爱好兴趣，我都逐渐放弃”。有一段时间，他们的关系濒临破裂，“我爱，却不懂得如何表达爱，爱让对方退却。我越是努力付出，他越是厌烦”。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
幸运的是，在夫妻关系最为危险和脆弱的时候，燕南内心的自省像警报一样对自己亮起了红灯，她开始改变，“努力完善自己，善待自己，让自己充实快乐安全——来自内心的不依附任何男人得到的快乐。更更重要的，我端正态度努力工作，至少让自己拥有可以离开他独立生活的经济基础。”经过了很多次分手离婚的考验，在磨合多年之后，他们没有分开，感情更加稳定。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
燕南的事业有了质的飞跃，日益攀高，她本来就是一个优秀的女子，只要理顺了心结，她完全能够驾驭更充实的生活。相反，燕南的老公却遇到了事业上的瓶颈，业绩节节败退，他们之间的经济差距越来越小。原来她仰视他，后来是平视，现在似乎要颠倒过来了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
她很清楚的看到，他过去曾被自己欣赏的“内心有一片纯真的领域，如同孩子”的特质，已经严重制约了他事业的发展。虽然他也很努力，但始终浑然不知问题的关键在他情商的缺失之上。她想帮助他，“偶尔几次提醒给出意见，或许因为方式不对，却被他理解伤害了自尊，无从下手。而我的意见更不被他接受。”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
燕南再次有了打不开的心结，“我可以接受自己的老公是普通一族，甚至，事业上不如我。但我希望能在他身上看到向上努力的奋斗模样，内心里，我希望我的男人让我景仰。”她找到了自我，却失去了可以让她崇拜的丈夫。她不知道，如果“未来他只是人群中不起眼的一个中年男人，我们社会地位差距很大，我也能继续爱他吗？”其实她很不确定，“以我的性格，能和一个平庸的失去光环的他携手走到底”。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
从一个角度上，我可以理解燕南，就像她自己说的，“自古女人希望以夫为贵。”成功是男人最绚丽的羽毛，他们用它吸引异性，而女人的战利品却是男人，男人的身份、地位决定了女人的价值。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
即使燕南自觉成了独立、自主的新女性，她还是下意识的按照传统的男女关系定位在衡量着和丈夫之间的关系，这个男人的羽毛黯淡了、褪色了，也就间接的否定了她，和她的感情存在的价值。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
但从另外一个角度上，我也质疑她。家不是名利场，不应该分出名次，排出老大老二，感情更不应该实行末位淘汰，谁更优秀就更爱谁，谁失败了，就不值得被爱了。家应该是一个可以容纳失望与失败的地方，你爱他，不是因为他最好，最努力，最英俊，而是因为他对你有一种别人不能替代的意义。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
过去她无所事事，全心依靠他，他毫无怨言，而现在他稍落败迹，开始步入人生的低谷，她却开始有了自己的小心思。如果感情现实到这样的程度，燕南应该反思的不是“这个男人还值不值得我爱”，而是“我真的爱过他吗？”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
我有一个可爱的网友，随我从天涯到新浪，从不离弃。每次换手机号都细心的用私信发给我，叮嘱我如果去她的城市一定要找她，只可惜我们一次都没有见过。她最喜欢对我暴露她自己的小“阴暗”，我也习惯了老实不客气的“敲打她”。有一次，她告诉我自己的老公面临一个是诚实的说出真相，还是对错误保持缄默的选择，而前者将可能对他的事业有影响，她说，“我有点郁闷，因为承认这个工作中的差错，他就需要承担领导责任，可能会面临降薪、降级等处罚。我知道我不该埋怨他，但我真的有点别扭。我们家一直依赖他的收入，他的工作也一直很顺利，我从来没想过如果失去这一切会怎样。你觉不觉得他这么做有一点小小的自私？他成全了自己，却仿佛没有考虑他对于我们这个家庭的责任？”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
既然是自己人，说话就可以不客气，我说：“他这么做，内心必然也是忐忑，这时候支持他，鼓励他，胜过千言无语的表白，胜过无数恩爱的缠绵。他必然感激终生，视你为灵魂的伴侣，而不仅仅是一个目光短浅，只管问他：你不工作了我们怎么办的妇人。你若真的这样问他了，他内心该多么悲凉：原来自己只是一个赚钱的工具，没人关心他的原则和信念。”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
“你选择丈夫，既是在选择感情的归宿，也是在选择他能够带来的便利和优势，但更是在和他一起承担这种无时不在的风险。婚姻是互相承担，不能是吃肉的时候满嘴流油，痛快得紧，吃不到肉的时候就抱怨对方自私，不替自己考虑。成天吃人家买的肉，偶尔也该给别人买一顿肉吃吧。”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
这话说的有点狠，自己看看也觉得不落忍，她更是有点不好意思，反思说：确实，对于婚姻，我是索取多于奉献的，索取成了习惯，都已经快忘记了承担与奉献。感谢晚睡，你说的我都听懂了，也都听进去了。真的非常感谢你，在我平淡的婚姻生活里，遇到这个小小的波折，是你提醒了我爱的真谛与意义。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
其实这么说她也不公平，平日里她是一个很尽职的小女人，最近看她的微博里面写道：晚上等老公 是我做了十年的事 他不出差的日子里
只要不是晚到不可预期 我基本还是会坚持每天等他回家 做点宵夜或者简单交流几句再睡 虽然有时等得不耐烦了回家反而会吵架
不想矫情地说没他我睡不着 我只是觉得应该等他也愿意等他 这种心甘情愿的感觉或者就是蕴藏在平凡婚姻里闪烁的爱吧。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
不是不懂爱的人，只是，在某些负担和困难面前，我们总会有那么一刻产生本能的动摇和怀疑，这是人之常情。但是我们也一定要知道，在人生一些关键的问题上，不要让自己内心的小阴暗占了上风，要懂得做出正确的选择。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
爱他，最好爱到心灵深处，爱他的原则和信念，支持和尊重他在人生事业上的选择，爱到他肯把自己的灵魂交给你，这样的爱，才会有厚度和韧性——这是我希望与她共勉的一段话。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
对燕南我也想说：真的爱是允许他失败，允许他倔强的坚持着自己的信念，因为这才是真实的他。当然这是极其理想化的爱情，爱与不爱是最微妙的感受，也许说不清什么时候就不爱一个人了，但理由最好不要是“他事业滑坡，没有努力东山再起”或者“他已经不像过去那样成功”类似这样的借口，如果是这样，只能证明你的爱已经被成功学所绑架。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
漫画大师朱德庸在最新作品《大家都有病》中揭露了这个时代的荒诞感，人人都在不断的追求成功，人人又充满焦虑，“贫穷把大家整一次，富裕又把大家整一次”，这如同燕南对丈夫的爱经历的变迁：她没有能力的时候用一种标准在爱，有了能力的时候又换了一种标准。其实爱只有一个标准，那就是灵魂的默契和认同。</P>]]></description>
            <author>晚睡姐姐</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_573c3a4d01011dvm.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 16 Dec 2011 10:56:17 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_573c3a4d01011dvm.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>让伟大的爱不出错</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_573c3a4d01011ax1.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
前几天有一对多年不见的朋友找我办事，一看这两口子依然恩爱如初，心里倍感踏实。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
他们当然不是那种明星大腕，值得人几天没见就惊讶的问：哎呦，还没换呢？我的感触主要来自他们的结合实在来之不易。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
当年两个人在一次聚会上相遇，然后天雷勾地火的相爱了。这也不奇怪，女孩长得美，又正当青春年少，追求的人很多，男孩完全不介意她出身于农村、学历水平比较低。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
他不计较不等于他家里人不计较，他是父母最小的儿子，上面还有好几个姐姐，一直都是娇生惯养，据说都上班的人了，还让姐姐洗袜子。他爸他妈，还有一、二、三、四诸位姐听说他爱上了这样一个女孩，顿时差点没气背过气去。咱家孩子可是正经公务员，怎么能找这样一个没正经工作、没知识没文化的女人呢？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
一场有关爱情的摧毁与保卫战就这样拉开了序幕，为了阻止他们恋爱，男方家的所有亲人都齐上阵，每天跟踪、盯梢、围追堵截，看男孩态度实在坚决，就冲到女孩家里去闹，让人家管好自己的姑娘，别连累大好青年。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">双方互骂、对殴、报警，各种不堪入目。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
有一段时间，他大姐都魔怔了，比自己的老公出轨都悲痛莫名，整天噙着泪，看见我们这些朋友也说：你们劝劝他，劝劝他。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">看得我们都于心不忍。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
但这事要怎么劝呢，男孩一副铁了心的样子，即使家里以断经济来源、断亲情、断了洗袜子这样的绝情相威胁，他也依然毅然决然的和恋人站在一起。一个曾经吊着家庭的奶瓶不肯长大的男孩，终于在爱情的动力中长成了坚定的男人。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
这里面当然有无限辛酸，当被父母含泪逼问：“你就愿意为了一个女人和家里人翻脸”的时候，男孩也同样痛苦不堪。他向往爱情，但良知也同时在扣问他：伤到这些人来成全自己，会不会太自私？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
真的是很艰难的一件事，要和自己生活了二十几年的父母对抗，在心理上、伦理上、气势上，都难免备受煎熬，这种煎熬有时候并不为对方所理解。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
小吴的女朋友是自己的学妹，他是她的初恋，两个人相处一直很完美，问题和分歧总是能顺利沟通，并解决掉。他非常愿意和她那么一直平淡又快乐的过下去。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
问题现在她妈妈坚决反对，拒绝见面，理由是他家是小县城的，在大城市里没有房，她是苦日子过来的，她觉得不能让自己的小公主像自己那样吃苦，即使没有爱情，也要无忧无虑的生活下去，不用为生活而奔波。她对女儿的要求是“非富二代和官二代不让她嫁”。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
至于女儿说两个人之间的感情有多好，她妈妈呲之以鼻，离婚的经历让她相信“即使当初多么的亲密多么的山盟海誓，到最后都会厌倦然后去找第三者”。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
遇到这样的准丈母娘吴真心伤不起，他虽然不是富二代或是官二代，但“在挺大的国企上班，刚毕业一年，就可以拿到6000的工资”。她毕业后也会进入类似的国企，以目前的收入和增长潜力，按照普通大众的生活水准，未来一定不会差。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
更让他伤不起的是女朋友的态度，她希望用温水煮青蛙的方式来改变妈妈的看法，总是逃避正面和妈妈谈论这个问题。时间一长，他觉得这完全不奏效，准丈母娘依然是拒绝见面，他依然地下男友见不得光。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
从内心来说，小吴同情女友，“确实也很两难，一边是从小带她到大的伟大妈妈，一边是我。所以在选择让人头疼的情况下，让她抓狂逃避是可以理解的”。但为什么这个“曾经一手把女儿带大，为了给她优裕的生活不惜身兼多职”的伟大妈妈，就不能给女儿一把通向她自由之门的钥匙呢。她已经长大了，到了可以自己做决定的时候了啊。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
这个问题小吴是可以想得很清楚，因为他并没有置身于亲情和爱情错位又同步的煎熬中，而她女友则不同，她无法激烈的反抗一个深爱她的母亲，并且这位母亲打着“都是为你好”的旗帜，她不愿意相信，伟大的爱也会出错。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
要终止这一切像小吴的女朋友那样逃避是不成的，我朋友给出了最好的答案，那就是勇敢的反抗。反抗控制、反抗伟大的爱背后的自私，并勇敢承担后果，即使不再有金钱资助、没有人帮着洗袜子，也从不对恋人怨天尤人，因为他自己比对方更意识到爱情的可贵，自由的可贵。所以为什么对付某些富家子的恋爱，只要父母断掉每个月的零用钱就会乖乖的回去了，他们是父母豢养的小宠物，付不起自由的巨大代价。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
曾经有一个女孩对我说：他父母无来由反对我和男朋友的恋爱，他属于比较胆怯，不太能反抗父母的人，但我们的感情很好，我们都不愿意分开，现在我想是不是我出面和他父母谈谈呢？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
我说stop，坚决打住。打算用真挚的爱情演说感动保守僵化的爹娘那是言情剧里的桥段，现实情况是你出面只能让他父母更加恼羞成怒，不会有别的结果。我送给她两点建议：第一，任何反对都是有来由，所谓无来由的反对只是因为某些成见不方便说出口；第二，他的父母让他自己去摆平，这不属于你的能力范围。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
在爱情中，一个人的勇敢不是勇敢，两个人的勇敢才会创造奇迹。就像我那位朋友，从来都是冲在前面，不会让女友当炮灰，顶着重重压力，结了婚，生了孩子，这是一个人应该为爱情付出的必要代价。如果连这都不做到，另外一个人再忠贞都是一种凄凉。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
父母干涉子女婚恋是中国特色，管了你吃、管了你喝，管了你上学，管了你就业，捎带脚就连你娶谁嫁谁一起管了。曾经我也感慨朋友的恋爱为什么那么难，知情人说是因为他家人太爱他了，据说他大姐之所以年过四十还待字闺中，是因为母亲身体不好，她代行母职照顾他错过了年纪，干脆一辈子不嫁，她的爱有多深，想要继续安排他生活、关照他生活的动力就有多大。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
和小吴的准丈母娘一样，他们付出的都是一些伟大而深沉的爱，值得感谢，值得赞美，但当被爱的人渴望独立、渴望拥有新生活的时候，这种爱常常又会成为缠绕在其脚下的藤蔓，拦阻在路上的石块，压在心头的沉重负疚。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
因为爱也会带来恐惧——如果说曾经爱让他们成为一个对别人有意义的人，那这种意义或许早已经变成了他们存在的价值，现在要让被爱的人从他们的控制中剥离，在他们还没有做好足够心理准备的时候——就等于否定了一切。想让孩子按照自己的方式去生活，这既来源于父母对孩子的不信任，更来源于他们内心对即将到来的分离的恐惧。这导致他们习惯将爱当做一种控制的工具，一生一世都拴在腰带上不放，稍有反抗便声色俱厉，发誓赌咒收回爱。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
每一个强硬的人背后都有自己软弱的动机，我们在几乎所有的有关爱情与亲情的争执中都看出这样的痕迹。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
现在问起来，朋友和父母的关系总算缓和了。也是，孩子都十几岁了，老人哪里还能将怨恨坚持得那么久呢？在孩子与父母的斗争中，往往最后胜利的都是孩子，这就是所罗门王的智慧所揭示的奥秘：真正爱孩子的那位母亲会先放手，即使她要从此与自己的孩子分开，也不会舍得自己的孩子被一分两半。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
孩子与父母终将告别，走上自由选择生活的道路，这是所有真爱孩子的父母们的终极心愿。如果有些父母不懂得，做孩子的应该帮助他们来明白。用自己独立的意志和理智的选择让父母看到自己真的长大了，懂得什么才是适合自己的，而不是孩子气的固执和冲动，父母才会放心一些，早点放手。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">这是父母与子女共同的责任，只有这样才能确保伟大的爱不会出错。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>]]></description>
            <author>晚睡姐姐</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_573c3a4d01011ax1.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 14 Dec 2011 11:50:38 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_573c3a4d01011ax1.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>不够爱不应被责备</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_573c3a4d010116wb.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
我家胖墩正读初二，有一天他神秘的和我说：“妈妈，你知道吗，我们年级现在大概有100多对谈恋爱的。”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
每天接胖墩放学，看见那些还穿着校服，一脸稚气的男孩和女孩在校园外互相切切细语，那也是一道风景。我相信有些会成为他们生命中宝贵的回忆，有些则会令他们后悔。其实人生中所有发生的事情最后大多归于这两条出路，其余的都被深深遗忘，埋于高高的岁月之岭。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
在年轻，还无所畏惧的时候去恋爱，爱情最容易淋漓尽致。否则，人们怎么会如此的怀念初恋，只是因为那是人生对爱的初体验，一切都是欣欣然，睁开了眼睛，什么都是第一次，感情不单浓烈，还有春天的气质和清新。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">即使犯错误，也会犯的格外专注。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
但我还是对早恋抱着一种不提倡也不反对的态度，因为在太年轻的时候相爱，大家相遇在一个谁的未来都不明朗，甚至自己都不能为自己负责的时代，感情的发展受到太多不可控因素的限制。像胖墩那些穿着校服热恋的同学们，要讨“女朋友”欢心，只能去骗家长的零花钱，除了热情一无所有。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
如果抱着“这只是一个过程，一个体验”的心态来看，大概也没什么，一旦认真，有些烦恼就会随之而来。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
王佳是一个正读大二的女大学生，她现在的烦恼是发现异地恋的男友没有她也过得开心，“他老是说忙，其实也就是和他哥哥兄弟们一起打打牌聊聊天，老是说不上话，讲两句又说有事，有时候几天没联系他也不会着急。”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
这是太让一个年轻的女孩子沮丧的事情了，本能的会有“我对你还没有你的游戏重要”的感受。他也不是不喜欢她，恋爱开始不久，他就“很认真的说希望我们以后能结婚，也希望我能跟他回家见见父母。”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
正因为想要未来，她才相信异地恋更需要经常联络感情，“至少每天都能说说话交流沟通下，才能让异地不至于变成两个人圈子小了没话说。”她把自己的想法告诉他，他总是好了两天又开始无所谓了。他自己也承认自己太自我了，只是改不掉。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
她其实是一个很通情达理的女生，“我不是想霸占他所有的空间，也知道男人有时候相处女生插不进去，但是他这样无所谓的态度我觉得很难接受。”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
为这件事情吵多了，受伤的还是感情。“他说那我们冷静下”，两个人的关系陷入僵持阶段。这不是王佳的初衷，她不明白为什么两个有感情的人，却会在这个问题上达不到一致呢？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
和王佳一样，我相信他是爱她的，为什么不信呢？一个年轻的男孩子很认真的说“希望我们以后能结婚”，在这一刻，他们是如此的有信念，也如此的真诚。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
如果爱情能在承诺的那一刻永恒，就注定不会有以后的烦恼。他爱她，这爱是年轻的男孩子生活中的一部分美好和快活，如痛快的踢了一场球，激情的打了一场牌，兴奋的参加了一次社团活动，都是他要的快乐。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
有了朋友，也有了恋人，他的生命因此而丰满。这是多么值得高兴的事情，他不知道她为什么还不满足。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
他会给她腾出一个位置，只要她肯等着他，到了他需要她的时候，他自然会出现。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
至于说她要的那些东西——每天的电话、短信，报个平安，交流交流感受，他也不是不想做，只是这总是与他真正想要的相抵触，有时候他就会忘掉。他害怕被催促着表达爱情，那会让一个年轻的生命感觉到不自由。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">除了爱，他还有一个很大很大的世界需要了解，这些事情分了他的心。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
有时候人们会认为这种心态是不够爱，或许吧，但爱是什么，他现在只能理解到这个层次。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
在我看来，爱情有两种类型，一种是锦上添花，另外一种则是雪中送炭。通常男女之间的矛盾都是，男人想要锦上添花，而女人则向往雪中送炭。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
好奇也是一个女孩子，她和男友坚持谈了3年异地恋，现在毕业了，男友决定回到她所在的城市中读博，两个人终于可以有机会在一起了。但最近发生的一件事情让她开始考虑分手。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
其实也不是什么大事啦，至少不是那些俗套的男人劈腿、小三、找小姐之类的（话说现在我对这些事情已经习惯性麻木了），只是因为面临毕业答辩，“我在准备答辩的PPT的时候，很多的图做的不是很满意。一直反反复复的修改，让他帮我画图或者修改时候他就特别不耐烦。我生气一次，第二次会稍微好一点。可是在预答辩的头一天，临时PPT被发回需要修改，很多细节的图要处理，我就让我男朋友帮忙，可是他没帮我处理2副图，就不耐烦的说，我要睡觉了，不管你了，我当时也很生气说我明天就要用了，这么关键时候，你都不肯帮我，2个人吵了几句后，他甩下几句很难听的话，说你怎么像狗皮膏药一样缠着不放了，然后自顾自的睡了，于是那天我熬了一个通宵，做完了。”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">第二天，男朋友态度很好的来讨好她，这是他一贯的伎俩，
“吵架的时候无论谁对谁错，他都不会示弱的，都是过后示弱，这次也是的。”可是有什么用呢？好奇真的是伤心了，“关键时刻不肯帮我的男朋友，靠的住么？”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
换我我也伤心，女人的心都是细腻的，任何微小的摩擦都会留下擦痕，我们就是用每一点敏感的触觉来感受爱情的存在。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
好奇也明白自己不能全面否定男友，“说他不爱我么？他愿意为了我考回本校，我们吵架也是他先示弱，说他爱我吧，吵架时候比我脾气还暴躁，关键时候根本就不管我。”而自己呢，大概也是一样的情形，“说我爱他吧，我是个很保守的女孩子，很多事情不愿为他改变，他也就只能忍着。说我不爱他吧，我也会担心他，也会有牵挂。”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
在爱或者不爱之间，好奇困惑了，她不仅看不明白他，也同样看不明白自己。“都说是爱，可是什么是爱？要多深的爱呢？”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">我也讲一个自己的故事。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
我家的厨房是全家现代化程度最高的地方，老公可谓下了血本，装了电视，通了有线，覆盖了无线网络，刀具是德国的，厨具是韩国的，我经常一边做饭一边看电视，或者一边切菜一边在线看美剧，有它们陪伴，家务活都不觉得累。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">这就是他做这一切的目的：为了让我可以“快乐充实”的在厨房做饭。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
你看他多讨好我呀，吃饭的时候看电视，他喜欢看体育频道，我喜欢看综艺频道，每当有了冲突只要我一瞪眼睛，说：难道我辛辛苦苦做了饭，还没有权利看自己喜欢看的电视吗？他保证乖乖的说：有权利。然后换台，很气闷的陪我看节目。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
什么不需要付出代价？在这个问题上谦让一点是因为他想要在做饭的问题上偷懒，而我有这样的地位是我付出了劳动。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
有时候我说累了，他说那我们出去吃，我怕你累。我说你可以做呀，他说那我也累呀。所以我开玩笑说，他貌似很通情达理，对我很好，其实还是对自己最好。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
有一次我把这件事说给一个年轻的女孩子，她笑得很开心，觉得这个男人真好玩。其实身在其中的人并没有感到多好玩，不过我很有苦中作乐的精神，即使按照传统的标准他大概属于爱我并没有达到的状态，但他愿意用另外的付出来弥补那些不能为我做到的事情，我的答案是，可以接受。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">可能有的人就不能接受，也可以理解。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
婚姻是比恋爱更复杂一些的事情，我们都懂得了要放低一些标准。不过即使在爱情中，所谓不够爱也不应该受到责备，因为爱是最主观的事情，有人若是只能做到这么多，那对我们来说多半只有两条出路：一是依靠自己的努力来争取让对方做到更多，以达到自己满意，二是放手，找可以爱自己更多的人。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">不够爱是别人给出的难题，而答复权在自己手里。</P>]]></description>
            <author>晚睡姐姐</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_573c3a4d010116wb.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 12 Dec 2011 08:45:37 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_573c3a4d010116wb.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>愚蠢的痛苦</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_573c3a4d0101135j.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
有一段时间因为工作的关系，经常和不同行业、不同系统的人混在一起，大家都互相提供了很多新鲜的八卦素材。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
某个曾经在本地一家大宾馆担任客房部经理的八卦女说：我们单位出轨的比例特别高，我研究了一下，发现就是因为有方便条件，开房简单啊。经常有一对男女同事找她，让她帮着开房，至于干什么，用她的话来说：我还能相信他们开个房间谈人生理想吗？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
有一次，三个同事，两女一男，在楼下的餐厅吃饭，到晚上两个女的都喝高了，男的找她要开个房间，居然想把两个女人都弄进去。她义愤填膺的对我们说：这居心也太险恶了，他不怕出事我还还怕呢。好说歹说，坚称没房了，才把这几个人劝走。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
还有一个在公交系统的八卦男，他说你们不知道，公交车上的男司机和女售票员很容易凑成一对，因为每天开出去就呆在一个封闭的空间中，需要互相关照，胆子大的还一起私分票款，交情和四大铁——渡过江的、扛过枪的、嫖过娼的、分过赃的——差不多瓷实，天长日久就好上了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
有时管理人员晚上到车库里检查入库的车辆，只要看见有的车在上下忽闪忽闪的动，里面保证有“情况”，一抓一个准。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
最后我们的结论是，婚外情这东西除了寻求刺激，还有最重要的一点就是要以方便就近为原则。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
我在自己的上一本书——《帮你看清已婚男人》里，也曾经写过这样的观点：方便下手的婚外情是男人的首选……遍地都是男老师找女学生；男医生找女护士；男领导找女下属；男老板找女秘书的例子。这样既符合日久生情的原理，还符合在共同的劳动中培养感情的标准，上班的时候眉来眼去，下班的空闲亲个小嘴，出趟差就什么都解决了，绝不会男人影响参与家庭生活，还能理直气壮地把情人的电话短信告诉老婆：这是我们单位谁谁谁找我问工作，遇到个别缺心眼的老婆没准还大力支持人家的革命行动呢，搞不好还能和情人做个姐妹。多和谐。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
现在看这话说的有点刻薄，对男人。婚外情一定是两个人的游戏，在这层关系中，没有谁是谁的受害者，每个男人的背后都有一个配合的女人，而且这个女人也可能是有婚姻的。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
男人图方便，女人也图方便。每个人都是有感情的动物，一件东西用久了都可能舍不得丢掉，人与人之间相处久了，容易产生化学变化，在加上生活的不如意和平淡，会让人主动寻找刺激，于是，“bang”的一下子，火星撞地球的就“爱”上了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
Q女士目前正处于“他是否爱我”的烦恼中。她的婚外情对象是一个单位的同事，两个人都各自有家庭，孩子也都不大，曾经彼此并不感冒，后来合作多了，又一起长途出差，产生了好感，“进而相爱，然后在一起”。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
对于婚外情，Q女士是“初体验”，男的则是“二进宫”，之前他就曾和另外一个女同事上过床，据他自己说是“零星的几次”，现在没有性的牵连了，但“他一直很喜欢她，直到现在依然将她看作比一般朋友还好的朋友”。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
男的既然如此坦白，Q女士也觉得应该豁达，说没事，我不介意。可回到现实的生活，当她看到他们俩在一起工作、说话会觉得很刺眼，心里很不舒服。他还瞒着她与“前情人”一起做项目，用假装出去买药的空当给她买午餐，叫她到办公室去吃。她无论如何也说服不了自己要大度，感到近乎崩溃。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
她说，“我想这是我应该有的特权。”现在不仅这个特权没有了，他因为工作不顺利，两个人之间的话题也永远都是他的纠结他的无奈，他永远是让她给他时间化解。“这段时间他不曾关心过我，忽略我……如同陌人，不闻不问，甚至连普通的同事关系都不如。”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
问他，他总是说自己是个随性的人。自己怎么想的就怎么表现。而在她看来，他的这种随性是只考虑自己感受的托辞。虽然他说他的心情很不好，但他依然谈笑风声，是在别人面前伪装还是只在她面前伪装，她迷惑了。他到底有没有真的爱过自己呢？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
在Q女士的整个故事当中，她有两句话令我印象深刻。一句是：我相信他们之间没什么，只是比较要好而已。另外一句是：有些话我不敢说，因为说了他会说我敏感计较，我不想成为这样的人，我不想把他逼走。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">很傻很天真。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
身份是情人，在别人的婚姻中横插一杠子，但是又下意识的站在老婆的位置上，干着老婆应该干的事：要求男人专一，并且因为他的不专一而痛苦。这本身就是一个悖论和极端的矛盾。再说难听点，你有什么资格？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">她和她，都是这个男人触手可及的窝边草，哪里就有她吃得，她吃不得的道理。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
男人选情人，可不是选老婆，对你激情正旺的时候，你像慈禧太后他也忍着你，对你没了兴趣，你像刘淑芳那样贤惠也留不住他。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">抱歉，我又刻薄了。有些话，因为太贴近真相，很难不刻薄。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
他只不过在力所能及的范围内，找到了肯陪他一起玩一个刺激游戏的人罢了。这不像爱情，只有一个方向，一个唯一的对象，婚外情的原则是方便、安全、快乐，愿意玩就在一起玩，不愿意，明天就会另找他人。本就是一个游戏而已，投入太多真情，完全是一种浪费。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
曾经在电视上看过一档情感节目，一位姑娘爱上了一个已婚的包工头，两个人常年在城市同居，男人的老婆和几个孩子在乡下。他们俩的事情当老婆的早就知道，但自己没工作，还有三个孩子要养，老婆一咬牙，那就忍了，于是很长一段时间各方关系相安无事。谁知道最近男人又找了一个“小四”，这姑娘急了，你有老婆我不介意，反正你说爱我，实际上也和我生活在一起，但你找“小四”这是怎么档子事？“爱情”遭到侵犯，姑娘开始四处奔走捍卫自己的感情，找男人，男人躲着不见面，找“小四”，小四比她还猛，直接问她：你谁呀，你有什么资格找我？打出门去。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
姑娘没辙了，找到电视台要求帮助，并且带着记者去找男人的原配。对，我们都没看错，她去找原配，希望与原配形成统一战线，打击“小四”。记者离得远，她对原配说了什么，听得不太清，隐约是：你要管他呀，他这样不行的。原配说的挺大声，我听清了：当年你我都没管过，现在我管谁呀？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
这个曾经被我觉得有点窝囊的原配，因为这句牛B的话在我心目中的形象瞬间高大了很多。她淡定的拂袖而去，正如她淡定的来。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">这一刻，我们都替她爽到嗨，果然原配和小三的仇，都是小四来报的。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
和我一起看节目的老妈非常困惑的问我：这位姑娘怎么好意思到电视台抖落这点事呢，你说一上星的频道，不是全世界丢人吗？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
还不是被“爱”这块猪油蒙了心，钻进死胡同出不来，死盯着“他爱我，他怎么可能不爱我”这点曾经的昙花一现，对自己办出的糊涂事浑然不觉呗。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
因为婚外情变糊涂的女人比男人多，所以总是大把的女人来问，“他是不是还爱我呀？”或者“他为什么会离开我？”即使“我知道不能和他结婚，但是还是舍不得分开。”对于这些问题都不知道怎么回答，当婚外情是一种你情我愿的游戏，本就是偷来一点快乐和愉悦，哪里有太多真情放在里面，非要按照爱情的标准来要求和解释，有些烦恼和痛苦都会显得愚蠢。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
关于男人的心态，香港四大才子之一蔡澜说得很明白：“如果老婆不能让你开心，你要哄她，如果情人不能让你开心的话——不能让你开心的情人要她何用？”男人是这样想，女人亦然。如果你果真不幸走进了婚外情的泥潭中，最起码记得让自己快乐，不快乐就停了它，纠缠不休、欲罢不能是顶难看的姿态。在婚外情的关系中讲爱情，是最愚蠢的情人，有些激情与欲望，不配罩上爱情的外衣。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
有的果实结在树上，有的果实埋在土地，不同的果实长在不同的地方。要在它们应该在的地方去寻找，忠诚和专一很少长在畸情的关系中，长情和尊重更是婚外情中的珍稀物种。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>]]></description>
            <author>晚睡姐姐</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_573c3a4d0101135j.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 09 Dec 2011 13:33:19 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_573c3a4d0101135j.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>身体有权利吃饱</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_573c3a4d01010z8b.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
有一次在电话中开解外地一个mm的情感烦恼，打到手机发烫之后，终于基本大功告成，她连声说：我知道怎么做了，晚睡姐。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
不过，很快，她又提出了一个问题：晚睡姐，我觉得照你这么说，恋人之间的沟通、协调很重要，如果具备了技巧和手段，好像和谁都可以在一起生活了，没什么不同。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
我很严肃的说：那怎么可能，对一般人来说感情永远是第一位的，即使没有感情，起码也要找一个上床不恶心，让你有欲望的，能给你带来快感的人，这个底线可不能再让了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">和朋友谈起这件事，她啐我：你这个老不正经的东西，专教孩子学坏。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
好吧，就算是学坏，该教还是要教的。即使在这个风气日益开放的年代，还是有人对性讳莫如深，不知道怎么响应来自天性的呼唤。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
小米说自己今年24岁了，男友比她大几岁，两个人感情发展的很顺利，也有了身体上的接触，这一接触不要紧，让小米犯难了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
“我发现他那个很小，每次时间也很短，我还没开始兴奋他就结束了”，男友有点胖，可能是身体素质不太好，总是容易出汗，比较“虚”。时间长了，搞得小米不想和他有亲密接触，也感觉不出在男人面前撒娇啊亲密啊之类的感觉。“可是我们都谈婚论嫁了，以后不可能不睡一张床啊，我知道性不是唯一，我也不是特别渴望，但是在发生的过程中还是得保证质量啊”，小米特别纠结，“他对我好家里条件也好，除了这个不好，我到底该怎么办啊？”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
小米遇到的问题，其实很典型。情到深处，更亲密的接触呼之欲出，水到渠成，也许在每一对恋人的幻想中，上床这件事都应该像法国文艺片一样浪漫和唯美，能够带来灵与肉的高度享受。但往往梦想很丰满，现实很骨感，不可能人人都是演员——床上有打嗝的、放屁的、不爱洗脚的，技术水平也不均衡——秒射的、性冷淡的、不爱接吻、没有前戏的，结果就是“除了这个不好，什么都好，应该怎么办？”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
这不由得叫人对婚前性行为的态度很矛盾。不试用一下吧，万一将来中看不中用怎么办。试用了吧，好用当然皆大欢喜，可不好用呢，又怎么能说分就分，毕竟感情还在那里。再说，这种事怎么说出口呢，若是男人说，难免会被扣上“上完床就不想认账”的帽子。女人说呢，就更坏了，“这个女娃好淫荡啊”。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
情感与身体常常会有这样的矛盾。就像一个面相不美的人努力想做出一个可爱的表情，结果却未必如意，反而会吓到别人，精神和情感所能达到的极致是可以无穷大的，而肉体，却不得不承认有些人就是有局限，有的人就是有先天优势。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
某男人财、貌都不出众，但前后任女友均死心塌地，究其原因，不过是，“他床上功夫好，能给我满足。”隐秘的快乐，极致的享受，成为多少爱情背后的操盘手。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
据科学研究显示，在快乐的婚姻里，性只贡献了15%的幸福感，而在不幸福的关系中，却有85%的不满意来自于性。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
太平天国为人诟病的一大原因，就是颁布反人道的禁欲令。禁欲令的严苛残酷，到了骇人听闻的变态地步。除了几个王爷，其他人就算是睡了自己的老婆，也是要判死刑的，这自然给人们带来可空前惨烈的煎熬。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
但即使是杀头的威胁，也阻挡不了人们对性的向往和追求，这种健康身心的正常需求，像野草一样“野火烧不尽、春风吹又生”，从金田起义，到定都天京，抱着“天知地知，你知我知”的侥幸心理，本着“风流事里死，做鬼也风流”的豪迈气概，冒死铤而走险私下约会同居的夫妻，屡见不鲜，屡禁不止，前赴后继者不乏其人。其中最有名的两个，一个是卢贤拔，一个是陈宗扬。前者被革了侯爵，准其戴罪立功后者两口子都被当成反面教材，判了死刑，斩首示众。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
看看，这种真正的“死了都要爱”的精神，说明性爱的重要程度堪比吃饭——“食色，性也”，身体的需求和饿了要吃饭一样正常，谁都有权利要求自己可以吃得饱，吃得香，吃得经济卫生。谁都不想四处打野食，饥一顿、饱一顿，撑的时候撑的要死，饿的时候饿的要命。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
这是人类的正常需求。忘了说了，人类是世界上唯一一种一年四季都发情的动物，一般的动物只是到了交配的季节才发情，所以说用像禽兽来骂一个人很色情是错误的，动物比人类更有规律。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
摊手，咱们人类就是这么多毛病，要吃饱穿暖，要尊严，要实现自我价值，还要思淫欲。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
因为性不仅关乎欲念的释放，是一种健康的生理需求，更是一种精神需求，从内心深处感受到温暖、安全、舒适，体验到幸福。有时候在性的问题上受挫，直接导致精神上的打击，会让一个人产生不自信、自我贬低、怀疑自己魅力不够的负面情绪。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
一个少妇说：“自从有孩子后老公就很少碰我，有时一个月做不了一次，我想可能老公厌倦我的身体了吧，胸太小人太瘦弱。”也许原因并不在于此，可她很容易就这么想。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
男人同样如此，如果他爱的人在肉体上拒绝接近他，他内心的挫败感会比女人更隐蔽，但更强烈。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
有些人以为自己可以无所谓，尤其是那些欲望还像沉睡的狮子，没有醒来的女性，因为尚未被开发，于是忽略和抑制了自己的需求，但有一天，不是她们自己开始有所谓，就是男人自己，也会开小差。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
最著名的例子就是蔡琴，她爱上了台湾著名导演杨德昌，结婚之前，杨德昌有一番著名的表白：“我们应该保持柏拉图式的交流，不让这份感情掺入任何杂质，不能受到任何的亵渎和束缚。因为我们的事业都有待发展，要共同把精力放到工作中去。”为爱昏了头的蔡琴答应了这个匪夷所思的要求，坚守了十年的无性婚姻，十年后，他用“我找到了心灵的伴侣”为理由要求离婚，并对这十年婚姻做了一个评语，“十年婚姻，一片空白”。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
前几天一个女孩子给我发来邮件，让我帮着看看自己的恋爱对象怎么样，在历数了优缺点——正直善良，稳重，有包容心，不过比较节省，爱抬杠——之余，还谈到，“性的方面比较和谐，俩人都很喜欢和对方开玩笑，在床上打闹嬉戏气氛非常好，感觉很恩爱。”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">我逗她，这不是挺好的嘛，光是性生活的和谐，就很难得啊，秒杀一片。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
一个男人爱你，又愿意在床上关照你的感受，不自私，是一种难能可贵的品质，很多男人是好人，但对性的姿态不开放，或者性教育不健康，也很让人头疼。我鼓励她好好经营这段感情，这是一个值得珍惜的男人。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
我们的精神与肉体，同时都渴望圆满。精神上我们努力自我完善，用各种美好的事物来愉悦心灵，肉体上，我们也有权利堂堂正正，大大方方的谋求自己应得的快乐和福利。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
作家李碧华，曾用“过上等生活，付中等劳力，享下等情欲”来描述自己理想中的美满人生，这也是尊重身心平衡的完美理想。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
其实小米还不太懂，完美的性也需要磨合，不会凭空从天上掉下来。性需要感情作为润滑和动力，一个朋友曾经坦诚的说，自己结婚半年之后才知道高潮是什么，初婚的两个人，并不知道怎么取悦对方，但好在他们之间有爱，一直“孜孜不倦”的求索，终于找到了一个精神与肉体的契合点。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
猛男不一定是小米最大的福利，小米爱的“虚胖子”也有改造价值。让他该健身就健身，身体结实一点，耐力提高一点，长短的问题可以通过适当的技巧来弥补。两个人多沟通交流感受，只要彼此有愿意取悦对方的心，除了真正有功能性障碍，一般的都能解决。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
想起一个故事，一个胖子去求医，羞答答的说自己肚子太大，影响两口子夫妻生活，大夫头都没抬，只说了一句：改女上位。于是涛声依旧了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">很多事，到头来都是一个“体位”问题。</P>]]></description>
            <author>晚睡姐姐</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_573c3a4d01010z8b.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2011 10:16:03 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_573c3a4d01010z8b.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>忽略是人生的大学问</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_573c3a4d01010vjn.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
和同事讨论起佛山六旬婆婆砍死儿媳的新闻，作为男的，他表示很难理解：怎么就会有那么大的仇恨，毕竟是一家人不是。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">我说，你是男的，你哪里懂得。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
男人总觉得女人之间的矛盾琐碎又无聊，“有什么可争的，不就是那么点事儿”，但对于某些女人来说，争一句话的权利，争一点便宜的长短，都是生命中极其重要的事情，是一定要比拼到底，誓不让步的战争。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
看新闻，邻居说，“婆媳之间在很多年前就已经陷入冷战。两人都互不说话，不理对方。”住在楼上的阿婆告诉记者，“婆婆跟儿媳妇平时关系不好，自己常听到两人吵架。”可以想象，两个人困在一个家中，旷日持久的摩擦和冲突，每一个不善的眼神和每一点争吵纠纷都被无限放大，有一天一点小小的火花都会成为压倒骆驼背上的最后一根稻草。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
类似的新闻很多。婆婆杀儿媳的有之：常熟理工学院一名女教师在家中被婆婆活活砍死，湖北省麻城市一农妇因家庭矛盾将儿媳和孙子杀害；儿媳杀婆婆的有之：赤峰市一年轻女子因为家庭积怨杀死了婆婆，在深圳因不孕起争执儿媳杀婆婆；互相残杀有之：渭南一丈夫因妻子打死母亲一怒之下又锤杀妻子。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
这些都是社会新闻版的热辣猛料，背后却是每一个普通家庭从安宁到动荡，从幸福到仇视的复杂演变。有多少不为人知的恩怨纠葛隐藏在血案的背后，他们选择用一种决绝的方式报复了伤害自己的人，也葬送了自己。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">在SOSO问问网站上，我发现一个特惊悚的问题：儿媳杀死婆婆判什么刑？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">提问者说：我恨她，早晚有一天我要弄死她。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
婆媳之间的矛盾纠缠到了极致，有一种如脏东西黏在身上，阴暗潮湿，洗也洗不净的厌恶感。这种厌恶感有超越仇恨的力量，让一个本来无害的女人想要铤而走险。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
同事说：因为两个人都是小心眼，有一个心眼大的人，也不至于发展到这种程度。我说你终于对了一次。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
生命中有天灾人祸的巨变，也有柴米油盐的烦恼。前者无法选择，后者却可以调整心态来化解。那些疙疙瘩瘩你看它大它就大，你觉得它小它就小，境由心生。学会无视，学会忽略，学会苦中作乐，是幸福人生的必修课。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
如果学不会，就会像冬瓜那样，其实婆婆并没有做什么太过分的事情，也无暇关注她的情绪，她却在一边恨得死去活来。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">冬瓜跟我数落了婆婆的几大“罪状”：</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
一是说大话使小钱，虚伪。婆家有多处房产，不仅没给他们一套，而且结婚前话说的忒好听，“为了大儿子结婚装修新房忙死我啦”，结果“房子装好了请大家入伙，一看主房是家公家婆的，我们只是个小房间”。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
二是两面三刀，自私。因为老公在部队工作，两个人都没什么钱，“结婚后到我怀孕到我生孩子到孩子1岁半，一直住在我家里”。同住在一个城市的爷爷奶奶本来有时间却不爱带，想玩的时候就带孩子回去玩两天，还宣扬的满世界都觉得他们很辛苦。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
三是花言巧语，忽悠。“那张嘴甜死人不偿命，吹牛不纳税”，开始的时候“听得云里雾里觉得她比我娘还亲，比在乎我娘还在乎她。但进了门，才慢慢的发现很多事情都只是说说而已”。因为能说会道，忽悠的“老公特别信服她”，“我妈就不一样，对人真心实意但不爱张扬”。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
冬瓜自己知道自己的心态已经很扭曲，甭管对错，无论何时，“我一听我婆婆说话我就想吐”，抵触到了极点，“我现在特别的恨我婆婆，真的很恨，恨不得她快点死！”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
有一个常理：站着说话不腰疼，虽然冬瓜恨到寝食难安，我却觉得她婆婆还好还好。连一般恶婆婆的水平线都没有达到，纵观她婆婆的表现，人家可是好整以暇的过着自己“虚伪、自私”的幸福大忽悠生活，“做人做事也是人精一个，见人说人话见鬼说鬼话”，“家里个个对她服帖，包括我老公”，老伴疼，儿子乖，口碑好，日子不要太舒服哦。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
战场都是冬瓜自己假设出来的，她看不惯一个人有这么多缺点，还能过上好日子，甚至还捎带脚破坏了她的生活却依然无需付出代价。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">我说冬瓜你啊，其实是嫉妒了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
女人之间很容易相互攀比，冬瓜的婆婆得到的，“房子票子面子”都是冬瓜想要得到的，可婆婆为此付出的，却绝不是在冬瓜的价值观中正确的做法，“我父母不是能言善语的人，只会闷头做事”，这样的教育能不让冬瓜对婆婆羡慕嫉妒恨么。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
所以即使她们不生活在一起，没有太剧烈的矛盾，她也恨得牙直痒痒，甚至不惜把自己变成了一个恶毒的人。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
我心疼冬瓜，好好的一个姑娘，嫁了人，没几年就被生活的琐事搞得由珍珠变成了“鱼眼珠”，失去了鲜艳的色泽不说，还带了毒，生了疮。这样的自己，也不是冬瓜真正想要做的人，她说，“我不喜欢这样的自己，我也想要解脱。”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
冬瓜以为解脱的办法在改变婆婆的言行上，只要婆婆不再是那样的婆婆，她就不再是那样的自己，所以她要我教她，“如何才能战胜她，灭灭她的嚣张气焰。”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
我教不了她。如果说一个人的生活是一间房间，那么这个房间会有洗刷不掉的污渍和丢不净的破烂，即使你每周都清扫，也一定会有你触及不到的死角，或者力所不能及的家务活。生活就是与这些不美好的东西相生相伴。想不被这些东西缠住脚，只能向内心寻求解脱。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
没有人能够为冬瓜的这股子恨买单，婆婆不能，老公也不能，她必须自己解开这个绳套和死结。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
一个德国哲人曾说过：宽恕就是去忽略，或者去看穿。冬瓜因为从婆婆身上得不到自己想要的东西而敌视婆婆，但如果换一个角度，能看到婆婆也有值得自己学习的地方，比如她说话、办事的技巧，就可以让冬瓜明白，有些事情不是做到好就会有好的效果出现，表现的手段也很重要。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
懂得了她是什么样的人，不抵触她，而是学习她，借鉴她，吸了她的精髓来强壮自己的生活。她就不会是一个敌人和障碍，而是一个难得的老师。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
在很多女人的生命中婆媳关系都是一个梦魇，但谁都曾经对生活有过美好的期盼，谁都曾经从女人最灿烂的年华走过，大概嫉妒，只是因为无限相似，仇视，只是因为彼此要的始终都一样。要想改变这种敌对与不幸，只能是我们作为媳妇的更努力，无他，因为我们的生活还有无限可能，而她们，已经是步入暮年。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
一个因为家庭矛盾往小叔子几个月大的孩子嘴里滴硫酸的女人，她当时只是想“把孩子搞病了，看婆婆着急，自己开心一下”，如此简单的动机，但没想到后果却是孩子终身的残疾，三个家庭的破碎，和自己一生的失去自由。记者采访她的时候，她痛悔，她流泪，她说现在想想，其实也没有那么深的矛盾，值得自己付出这样大的代价。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
这时候她才真的明白，曾经有人劝她别太较真，退一步海阔天空的真正含义，原来那不是宽恕别人，而是放过自己的人生。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
学会宽容一些不和谐音的存在，忽略一些不能改变的东西，如衣领上的一道折痕，胸前的一块污渍，是因为那是我们自己的人生，不能为了别人的选择或者错误去殉葬。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
真爱自己的人，一定要懂得忽略这样一个大学问。一切可以通向幸福的道路，都首先要经过这道门。</P>]]></description>
            <author>晚睡姐姐</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_573c3a4d01010vjn.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 05 Dec 2011 09:43:26 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_573c3a4d01010vjn.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>患难出错觉</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_573c3a4d01010pyz.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">很多日后刻骨铭心的感情开始都只道是平常。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
一年前小猪认识了他。当时小猪有男朋友，他有未婚妻，互相只在Q上不冷不热的相互调侃。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
他先结婚，多了婚姻的柴米油盐，于是再聊天就有了实质性内容，他会和她抱怨老婆不和他一条心啦，工作中又遇到麻烦的事情啦，不一而足。期间，她也遇到了一些很不开心的事情，她选择跟他诉苦，直到后来她的感情彻底结束，他都一直安慰和鼓励她。还半真半假的说过：你男朋友不早点跟你分，早分我就早追你了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
他们就这样一起分享生活中所有的喜怒哀乐，从她和男友闹分手，到后来他老婆的疑似出轨，闹离婚，以至于离婚，在很多重大的决定之前两个人都互相征求意见。她发现他和自己有相同的价值观，对家庭的理解、对父母的孝顺、对朋友的义气，都让她感动。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
这就如同慢火炖肉，长久的熬下去，也能熬出香味，熬出感情。两个人的关系开始有了些微妙的变化，每天下班会偶尔发个短信问候一下对方是否已安全到家。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
在一次聊天中，谈到家庭观和对配偶的要求，他重复了一遍过去曾经说过的话：你也该找个人照顾照顾你了，你怎么不考虑我一下。这次小猪真的吃了心，想了想，打了句，“就你吧”过去。他罗列了自己一堆的缺点，问她能不能接受，她想都不想就回了他，说爱他就会包容他的一切。就这样，两个人正式成为男女朋友。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
得偿夙愿，小猪是开心的，一颗漂泊的心终于靠岸，这是每一个女人期盼的幸福。带着他的晚安进入梦乡，觉睡得特别好。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
谈恋爱也还和从前一样，基本靠短信和网络来维系，有时候他也会在中午的时候坐一个小时地铁来跟她一起午餐，让小猪觉得真幸福。不过很快小猪就发现了异常，晚上发短信可以聊得很好，但拨过电话去他就不接，再拨就关机，对此他的解释不是说喝多了就是说自己失眠严重，不敢接电话。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
小猪告诉自己，选择相信他。好女人要懂得给男人空间，不是吗？睡觉前想给他电话道晚安，他很不情愿，说白天工作电话讲太多，晚上就不想再电话了。OK，她理解，于是短信、QQ沟通。他妈妈来看他，他一直说很忙，没时间陪他妈吃饭，也很少电话或短信她。OK，可以理解，她不打扰，行了吧？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
确定恋爱关系一个月，小猪倒有半个月被冷落着。前几天偶然进了他QQ空间，看到了他跟他前妻出去旅游拍的照片。原来上次他说去外地参加同学婚礼是骗她的，真相是他们又在一起了。这一段时间他的冷淡和行为异常，终于得到了解释。小猪不知道怎么会这样，“我们共过患难，竟然也会看错他”？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
小猪的故事让我联想起前几天看到的一个情感类电视节目，先出现一对男女，声称他的老婆和她的老公有婚外情，并且在出去开房的路上被他们拦截，女的哭的要死要活，男的上去就暴打自己老婆。可是接下来那对被指偷情的男女又说了，其实他们是冤枉的，真正出轨的是声称捉奸的这一对，他们只是在一起研究怎样挽救濒临破碎的家庭。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
这一笔感情的糊涂账，谁也算不清。但现实生活中的确有两个家庭重新拆分组合的例子，因为他的她爱上了她的他，两个人互相安慰、倾诉，索性成全了他们俩。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
这大概就是小猪幻想的最好结果，他和她从人生的低谷扶持着走过，共同分享了这段记忆，都说患难出真情，有过时间的检验和事实的比较，他们发现对方才是更加适合彼此的人。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
现在是哪里出现了偏差，不仅患难没有出真情，还出现了欺骗，小猪特别的不明白。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">翻了翻自己以前写的东西，在关于电影《投名状》的评论中找到了有关的话题：</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
庞青云、赵二虎、姜午阳三人相识于乱世，当年结义是因为大家身处绝境，彼时目标一致、愿望一致，所以大家歃血为盟，写下投名状，不求同生，但求同死。那种走投无路的绝望掩盖了每个人个性上和追求上的不同，待到了站稳脚跟开始走向更远的方向的时候，兄弟之间的分歧就开始暴露出来。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
二虎和午阳出身贫民，为了生存做了土匪，他们的血液中流淌的是狂野和自由的血液，他们更像是被放养的野马，本就不应该被收复；而青云出身军官，早已经被名与利熏染的变质了，他被别人踩压，他最终的目的不是不被别人欺负，而是要爬到别人头上去还重复这个过程。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
三人结拜是义气，更是需要，二虎和午阳需要青云的头脑、计谋、思想，而他需要他们俩的人马、勇敢和忠诚。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
大家本来就不是同道中人，歃血为盟只是一个悲剧的开始，他们注定要在经受关键考验的时候分崩离析。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
所以说患难不一定出真情，患难更容易生出错觉，以为大家都是同道中人，不虞有他。比如说二虎和午阳对青云的信任。比如小猪对男友的绝对信赖。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
像这种晚上不能打电话，一打就关机的情况，哪里还需要那么弱智的解释——喝多了、失眠、白天讲电话累了——直接就理解为屋里有女人，不方便接，是最省事也最权威的唯一真相。小猪一直逃避面对真相，是因为她太信赖这种从患难中走过来的感情，太信赖曾经支持过她的这个男人了。如果没有这个基础，相信她断然不能忍受他这么久。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
可能他开始的时候也未必就是蓄意欺骗，但人在不如意的时候，遇到可以安慰自己的人，难免会夸大感觉，既夸大自己的痛苦——有意无意把老婆说的很不堪，又夸大对对方的感觉——有意无意的撩拨小猪“干脆我追你算了”。生活的困境把两个人赶到一个缺少选择的空间中，就好像武侠片中两个本是敌人的对手误入绝境，大家都没路走，也没力气打架，为了生存可以彼此帮助，一有机会回到外面的世界，这种情分统统烟消云散，继续往死了掐架。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
人在最饿的时候，给碗馊饭就能充饥，但有条件可以吃得更好的时候，正常人谁也不会选择这种东西。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
小猪不幸就成为了那碗馊饭，靠着她，他走出了情感上的困境，现在他打算找回自己那碗红烧肉吃吃了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>]]></description>
            <author>晚睡姐姐</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_573c3a4d01010pyz.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 02 Dec 2011 09:10:08 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_573c3a4d01010pyz.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>做女人不止一面</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_573c3a4d01010m01.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
前几天有一个叫夏的网友给我发来邮件，看完觉得很有趣。让我感兴趣的并不是她的故事本身，事实上她也没有什么狗血的经历，只是一个都市大龄女青年的一点疑惑。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">很少见到这样的简洁风啊，提炼一下就是：</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">女</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">30岁</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">医生</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">研究生毕业</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">一个人</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">长相OK</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">身高1米70</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">北方人</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">很想结束单身</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">喜欢静</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">对金钱没过分看重</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">不愿意顺从男人</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">外人眼里较强势</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">说话心直口快</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">不知道怎么办了</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
这让我想起医生的诊断，冷静、客观、如实描述，像我妈的出院记录：一般状态尚可，神清语明，切口愈合良好，无红肿及渗出，排便正常，离床活动及进食无不适。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">治疗结论：好转。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">出院医嘱：今日出院、定期复查、切口换药。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
一个专业、利落、精明的女性形象跃然纸上，我喜欢这样的女子，有点像我一个好友，律师，理智清醒果断，不说废话，没有女人常有的小性和计较，我一般有什么疏通不了的心结都去找她，被她言简意赅的损两句就神清气爽，酝酿出无穷斗志，重振旗鼓继续在生活的战场中厮杀。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
所以总有人好奇——晚睡姐姐天天给别人排解心事，她自己的心事怎么办呢——现在该放心了，恶人自有恶人磨，有比晚睡姐姐更彪悍的人来治理她。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
现代女性开始流行中性风，不再有传统小女人的期期艾艾，可以像男人一样闯世界。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">但她们都有一个共同的毛病，就是“心直口快”、“在外人眼里较强势”。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
大概这是有能力的人的通病，因为聪明、智商高，所以很容易发现别人身上的问题和缺点，一时不察，就会有情绪表现出来。或不满、不批评、或鄙视。我一个男性朋友就深深为自己总是忍不住把别人的小猫腻指出来而苦恼：这样一点不腹黑，而且还得罪人啊。我幸灾乐祸的说，你改不掉的，你要是不让别人知道你知道你就难受。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
一次吃饭，好友当众对自己的老公一顿咆哮，大意是他考虑问题不周到，请客通知大家晚了。她老公是个老实人，交际应酬的确不是他的长项，但如此没面子老实人也会造反，他气得脸色铁青，不是我们当众打圆场，几乎要弃席而逃。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
两口子回家会不会继续延续战斗我们就不得而知了，反正吃完饭走的时候她还是挽着他的胳膊走的，这就是他们之间传统的相处模式，“刀子嘴豆腐心”，她发泄完就雨过天晴。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
我还是替她捏把汗，无论感情深到如何之程度，将伴侣当孩子一样训斥都是很要不得的，从近看，伤自尊、损感情，从远看，遭嫉恨、埋隐患。给伴侣起码的尊重，这无关性格，无关婚姻经营之道，只关乎修养。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
我批评她，她也会很虚心，嘻嘻一笑。像她这样的聪明人其实什么都明白，只是不肯委屈自己，还有那句都说滥了的，“她不过是仗着他爱她”。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
夏分析自己没男友的原因，“如果他值得我钦佩（还可以），但我身边没发现值得我钦佩的人……我不可能找个什么都比我差的人。以前曾经试过，但很多委屈，比我差的挑剔我强势，一堆借口，不爱就是不爱了”。言语中流露几分寂寥和无奈。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
真的是女人太强了，以至于找不到男人来相配吗？我其实对这一点表示怀疑，好男人其实很多，即使是什么都比她差的男人，也未必是不值得她钦佩，这完全是不相干的两件事情。她只是被自己的“优秀”封闭住了，封在了“过洁世同嫌”的两难境界中。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
很多女强人的烦恼多半都在这里，比男人强成为事实，但又总是忍不住将自己框入传统男女模式的局限之内，渴望被男人引导。最后就变成了既受不了笨男人，又习惯用强势的态度去处理和聪明男人的关系，反正是各种不讨好。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
一年前通过朋友认识了一个名副其实的女强人，她目前在广州做鞋业生意，有一家很大的鞋厂，生产的高档女鞋在全国很多大城市都设有专柜。她大学毕业分配在国企工作，后来觉得太安逸，于是自己炒了自己，只身一人南下闯荡。目前生意做大了自己忙不过来，家里人都来帮忙，两个弟弟现在都在她手下工作。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
未曾见面之前，听闻她的事迹，已经钦慕不已。没有想到真人是这样斯文兼美貌，薄施粉黛，笑容可掬，有超越年龄的美丽，但又绝没有那种美容过度的僵硬。我无限星星眼：姐姐好漂亮啊。朋友说：你别看她样子斯文，在生意上绝对霸气，她两个弟弟都是一米八多的大男人，居然能让她训哭了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">她莞尔一笑：终究是生意嘛。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
吃饭席间她接了几个电话，看得出，跟儿子的温柔，有母性的慈爱；跟老公的娇气，有女性的妩媚；跟下属的坚定，有老大的威严。我终于知道，为什么人家会收获事业和生活的双丰收，因为她懂得在女人不同的角色和身份中赋予不同的内涵。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
生意场上的强势和霸气，是职业要求，不可带到生活中来；施给孩子的慈爱和宽容，亦不可与对丈夫的情分混为一谈；老公是伙伴和朋友，要给予平等和尊重，这亦与个人的地位和财富无关。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
这是她的人生心得，做人必须成为多面手。我问她：会很累吧。她温柔的笑了：做人如何不累？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
我想起七匹狼的广告：男人不止一面。如果男人可以不止一面，女人又怎能一面到底。以不变应万变已经过时，要千变万化，随机而动才好玩。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
百岁老人杨绛比她的才子丈夫钱钟书成名更早，才华也丝毫不比丈夫逊色。但她没有让这些成为自己生活中的障碍，没有像某些才华卓越的女名人一样孤清一生，在成就了自己的事业的同时，也享受到了婚姻的完整和丰富。因为“这种爱不是盲目的，是理解，理解愈深，感情愈好。相互理解，才有自觉的相互支持”。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
“老人说老话”，是她对自己思想的谦辞，可穿越将近一个世纪的风云，她对爱情的理解非但没有落伍，还有着现代人无法企及的深刻。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
她才华横溢但含蓄内敛，她成名甚早但从不洋洋自得，所以世界都看到了她的美，她美好的一点都不孤独。真正的优秀就是这样，没有任何威胁，对别人没有，对自己也没有。她可以更智慧、更宽容，像一滴水毫无压力的融入博大的海洋。这才是现代女性应该效仿的榜样：爱与理解同行，自我与尊重相通。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>]]></description>
            <author>晚睡姐姐</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_573c3a4d01010m01.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 30 Nov 2011 10:15:32 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_573c3a4d01010m01.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>伤疤是人生的勋章</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_573c3a4d01010hyj.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
爱死了黄佟佟老师写人物专访的风格和笔调，总是深刻中带着温柔和体谅，有女性对世界的好奇，却无女性对世情的刻薄。逼着她给自己也照单抓药来一个。黄老师很给面子，百忙中抽出时间写了一篇，题目叫《江湖的隐逸女侠》。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
具体内容就不说了，反正看了很受用，还虚伪的抗议来着：你看看，哪里有这么完美的人，一点都不可信。心里乐开了花。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
当女侠我是有差距，但是我有一个朋友，我给她起的诨名真就叫“大侠”。她性情豪爽，敢作敢当，性情洒脱，骨子里有侠义之风。我常说她生错了时代，如果生在古代，直接挽上头发、拎把剑，就可以行走江湖去也。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
一次我们去一家特色饭店，店员全都是古时候店小二打扮，逢男人就叫大侠，逢女人就叫女侠，逢小孩就叫少侠，我们其他人都被叫得别别扭扭，只有她一抱拳，真有那个范儿。连她女儿，都同她一个脾气，当得起那一声“少侠”。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
这样的一个女人，有无数值得爱的理由，事实上，她的婚姻也足够令人羡慕，在一起生活了十多年，老公还会在报纸上给她写诗，某次吃饭当场朗诵，被我们这些俗人笑话的要死。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">因为忙，很长时间没有见面，最近一次见面，她告诉我：她离婚了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">我很震惊，这个消息太过突然，怎么会呢，那么好的一对。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
小心的问起原因，居然也是俗套的男人出轨，还有由此衍生出来的乱七八糟事，她说我都羞于提起。我便不再问，只希望能做她一个倾诉的对象。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
她说，这件事情非常打击我，现在我怀疑到底有没有天长地久的感情，我甚至认为任何夫妻过几年之后都肯定要分手，因为像我们那样美好的感情都能变质，像他那么好的人都会改变。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
她让我想起，有一个意外发现了男人婚外情的网友也曾写过：看着路上的一对对情人，好开心的说着，笑着，我却在想，这里面的情人，有几个是正当的，就算是正当的，再过几年，有几对是真正幸福的？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
我不知如何安慰她，对于一个女人，即使她有女侠的风骨，中年失婚也是人生之重创。《笑傲江湖》中宁中则是一个连任我行这样的豪侠都要称赞的“好女娃”，却最终选择了自杀。冲儿不明白，“师娘为什么要自尽？”盈盈却懂得：“自然是为了岳不群这奸人了。嫁了这样卑鄙无耻的丈夫，若不杀他，只好自杀。”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
这就是遭遇背叛的后遗症。被从来都不会怀疑的人颠覆了爱情和生活的信念，重创之下变得失掉了信赖和祝福的能力，失掉了赖以生存的安全感，对任何美好的事物都心生疑窦。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
她们变成了惊慌又绝望的野兽，依靠生存的本能奔跑和溃逃，找不到方向，也看不到光亮。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
在婚外情泛滥的今天，我收到最多的情感咨询问题就是如何面对伴侣的出轨，其中尤以女人为多。这样的问题常常有一个死结，就是无论最终婚姻解体还是两个人“涛声依旧”，有些伤害总免不掉，会在心灵深处结下巨大而深刻的伤疤。这些伤害这无关结局，只关乎已经发生的事实。作为女人，最大的挑战不是让丈夫回头，最大的挑战是完成背叛、欺骗后的信赖修复和自我治疗。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
我很明白这是一种什么感受。在10多年前一个冬天的傍晚，我曾被人抢劫过。那个抢劫犯突然从我身后窜过来，用一把刀逼住我，要抢我手里的提包。现在回想起来，那是一个极端混乱的过程，我不知道我们厮打了多久，也不知道自己哪里来的勇气，或许我骨子里就是要钱不要命的主，拼命护着自己的包不给他，最后包被抢走了之后我才发现提手还在自己手里死死的攥着。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
我狂追了那个抢劫犯好几里路，现在我也不能理解，我是有多彪悍，也不想想追上以后我能干什么，一个瘦弱的小姑娘还能打他一顿么？最后的结果可想而知，坏人趁着茫茫夜色消失的无影无踪，剩我一个人在到路边痛哭不已。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
从此以后我有了严重的心理恐慌，无论多热的天都不敢开窗户，天一黑连垃圾都不敢出门丢，走路的时候只要有人在我身后跟着我就高度警觉。一次大白天一个男人快速从我身边超过，衣服扫到了我的身体，我顿时心跳加速、四肢瘫软，蹲在地上好久才缓过来。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
我害怕的是这个世界，我只想缩在一个最安全的角落，再也不走出来。我知道自己这样不对，不会有人从窗户钻进来，也不是所有面目不善的男人都是坏人，但我能说服我的理智，说服不了我的恐惧。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
这大概和所有遭遇背叛的人们是一样的反应。当初，反抗、愤怒、追逐，都是一种本能下的反应，然后才会有理智的逐渐复苏，变得多疑、胆怯、受伤。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
被陌生人抢劫尚且有这样的感受，她们被自己爱着的、信赖的人抢劫，一个熟悉安全的世界中突然爆发出陌生而残忍的一面，她们的伤害一定会更深。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
但伤害未必就是坏事，以前我是有名的大胆，上学的时候和朋友看电影到深夜也不害怕，现在我知道怎么保护自己，知道有些风险应该怎样避免。我在努力调节自己心理的过程中，发现了一个更坚强，更聪明的自己。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
人生总会有伤害，这些伤害不是放在托盘上的礼物可以供我们挑选，有时候它们毫无规律，有时候毫无公平可言。女侠为什么遇不到郭靖、遇不到杨过，而偏偏遇到了岳不群？谁也做不出解释。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">我为她不平，为她从一个勇敢的“女侠”变成内心犹豫不安的弱者而悲哀。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
但她穿着今夏最流行的碎花连衣裙，带着精致的花边和蕾丝，穿着亮晶晶的凉鞋，比从前更时尚。开着她的小车，接我出去吃饭，听我侃八卦，和我学她调侃前夫——年纪也老大不小的了，有人肯同你好赶快结婚吧——抢着买单。我还注意到一个细节，开车的时候她还精心的在双臂套上长长的手套，怕自己晒黑，我暗笑，她还那么懂得爱自己，爱生活，这就是一个好兆头。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
我知道，她会得逐渐痊愈，这次伤害早晚会结疤，成为她生命中的又一枚勋章，记录着她从来都没有对任何打击屈服。有一天她一定会笑谈这件事，以她一个侠女的方式来调侃自己也会惊慌和绝望。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">我十分期待那一天的到来。</P>]]></description>
            <author>晚睡姐姐</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_573c3a4d01010hyj.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 28 Nov 2011 09:01:46 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_573c3a4d01010hyj.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
