<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>我从中亚归来---perry家族</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/perryjiazu</link>
        <lastBuildDate>Sun, 07 Aug 2011 15:38:35 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:11:45 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>2011/8/5 光明力量8--黑水魅影</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40b4ae390100wtrf.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="left"><br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s1.sinaimg.cn/orignal/40b4ae39ga9e5b96ac340" TARGET="_blank"><img SRC="http://s1.sinaimg.cn/middle/40b4ae39ga9e5b96ac340&amp;690" NAME="image_operate_59761312704054984" /></A><br />
<br />
<br />
<br /></P>
<p ALIGN="left">2011/8/5 光明力量8--&nbsp; 黑水魅影</P>
<p>以下来源于公开资料分析，仅代表个人观点和看法，不作证实，如涉及敏感，请技术处理。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
东北那个日本人的碑必须砸掉，立碑和建坟都是原则性问题，是一种对历史的态度，按理说小日本留的坟都要推掉的，能有墓地已经是一种宽容了，小日本到现在都在想一切办法要在中国的土地上留下他们的痕迹……我们不认为这是有些人说的为了记住历史云云，这是在装糊涂……作为每个中国人应该清楚那段历史，这也再次证明了满清余孽奴才思想的祸害性和这个地区的问题……这就是某些人推翻过去历史的一种尝试，国内目前有很多类似的尝试，如果大家没有反应，他们就会做更出格的事……这样的人要到抗日英雄纪念碑前下跪谢罪，在过去封建社会这是要被扒租坟灭九族的，最好全国各省都派代表去拆这个碑，我们要向国外和国内某些人表明中国人民的立场，用行动彻底打掉他们的幻想……</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我们的行木不是8号试航的话那应该会选择811或者911，呵呵，815也是不错的……其实在哪生产这个在某些领域是公开的秘密,我们很早就研究HM了,可能和很多人想的不一样,其实弹弓版的方案比滑梯版的要早,呵呵,
早年我在中亚贴谈过这方面内容,因为我知道第一个和HM有关的信息,就是我们的船上举重员要求至少要举熟时墩,从那时起我就知道我们将来要整的是个大家伙,呵呵，判断HM战斗力不能但看吨位的,举重员的力气就决定了它的实际作战性能.</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2011/8/6
发生在东北的那个关于纪念侵略者碑的事件体现的并不是那一个县和几个人的问题，而是一些地区和某些人的问题；如果倭奴扣押我渔民是和这件事有联系的，那更说明这不是一起独立的事件；按我们传统民族的观点，首先这个碑必须要解体粉碎的，如果这个碑被“清理”了，那么也应该在媒体的监督下公开销毁，碑如果被藏起来或者埋起来，那将是一件更不好的事，当务之急，必须找到碑的下落，彻底销毁；第二，对于对该地区要求使用日文标牌的问题，我建议强制该地区机构出资全部改为中文，今后不能出现日文标识，按他们的逻辑以后是不是要求该县使用日本教材普及日语教育，要求都说日语啊……不要以吸引投资为借口，诚心投资的自然会学中文说中文，不会因为没有日文而不来投资；第三，发动一切舆论力量深查到底，持续追踪这一事件，对于爱国主义的行动相信会获得广大人民群众的支持。现在某些地区连倭奴的特务组织都想美化纪念了，这是一个非常值得关注的现象……</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
倭奴到现在还惦记着我们的土地是一点不奇怪的，其实他们从来没有放弃过这一想法；为什么要砸掉粉碎这个碑体才有效，是一些信息表明倭奴除了在一些平常领域无不窥视破坏我们外，还在一些非常规领域和传统文化领域做些见不的人的事，比如风水学，碑这类东西是要归入社稷宗庙类范畴的，社稷宗庙代表着什么，倭奴侵华期间大肆破坏我们的宗庙和学校，大家想过是为什么吗？我们的可以立碑树传的应该说是民族的优秀代表才有资格，我相信喜欢传统文化的伙伴一定有答案的，我们的祖先是非常重视这一问题的，这就是这个碑为什么必须要碎掉，而不能为整体藏或者埋的原因.</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这其实是一件非常严重的事，以后他们可能还会做类似的事情，改变公开方式选择埋石碑这种做法，若干年后，挖出来，说你看历史证明，这里是我们倭奴的地方……他们又不是没干过；如果大家去留心一些东西，其实倭奴在侵华战争的时候就做过类似的事，比如这一时期各地的建筑在现在的开发中都发现过从空中看是太阳旗等有其风格的标志的案里，而之前我们是不知道的；现代比较著名的有SH地区的军刀楼事件，该事件据说从风水学上来看破坏了中国的经济，虽然后来采取了一些措施，其初始设计为两把军刀拖起太阳，刀锋对准中银大厦；这一方案披露后引起了社会的广大反响，那么是哪些人批准了倭奴在中国的金融标志地区建设这一工程呢？所以如果各位伙伴发现各地有发现类似的标志和建筑一定要提醒注意，这类碑是必须要砸毁的……</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
同时我建议有关部门开始在全国开展非我国民族聚集区情况的调查，这一情况以日韩为多，有些地区甚至有自己的学校接受其国内派遣的教育和学位，他们把我们的客气当成了福气，俨然是个小国，包括具有这些国家特色的黑社会等级观念都一并带如开展活动，连执法都出现困难，是值得警惕的时候了，国家必须对这类聚居区进行一定的分割以及对规模和运作有效控制，特别是对其教育的控制和掌握……</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
建议大家应该好好学习四则运算,呵呵，看情况是挂了2个排，按海报比例不算少了，对他们的作战信心是有直接影响的</P>]]></description>
            <author>perry家族</author>
            <category>我从中亚归来2+</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40b4ae390100wtrf.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 07 Aug 2011 15:38:35 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40b4ae390100wtrf.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>2011/7/20 你能容多少，你就可以获得多少</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40b4ae390100wfj5.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="left"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s16.sinaimg.cn/orignal/40b4ae39ga87e00e1a54f" TARGET="_blank"><img HEIGHT="690" SRC="http://s16.sinaimg.cn/middle/40b4ae39ga87e00e1a54f&amp;690" WIDTH="517" NAME="image_operate_81361311159045953" /></A><br />
<br /></P>
<p ALIGN="left">2011/7/20 你能容多少，你就可以获得多少</P>
<p>以下来源于公开资料分析，仅代表个人观点和看法，不作证实，如涉及敏感，请技术处理。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
前面说过新官上任要放火的，这不，从巴到印，从中到毛，全点过了……在丝绸之路上，霉菌携带背约国家和一些小喽罗负责正面硬性搅局，前面说了倭奴和棒子，其实还有一个就是WW，他们利用人种类似性负责协助霉菌和西方记者游客软性搅局外，还有个重要的任务就是收集该地区的数据资料，这主要是通过各类的旅游者进行的，而南疆地区是他们的重点，这类事情已经发生多次，有关部门如果不能有效制止的化，不如开放让当地人民采取蒸发措施……我还是认为FK的有效途径是全民FK，我们必须建立大多数民族群众的相互信任感，我们要相信他们也是热爱和平的，让KB分子失去生存的土壤，我们不尝试让当地人民去做，你怎么知道他们不会干的更好？</P>
<p ALIGN="left">
　&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我们要相信群众的智慧，我有个建议给有关部门，我们了解过很多地区的事件，有很多人参与的动机有时非常简单，有些上街砸石头的小孩的想法就是砸完后到弄堂里可以领一双旅游鞋……当然这个以后我们可以还给对方，我们以后到第无大姐给黑人兄弟和当地人民去洒煤纸，让他们也尝尝……我还是那个观点，解决FK问题的关键并不是在FK事件的发生地……比如我们可以给南疆各民族的小朋友开展一个爱国运动，发现可疑分子报告的奖励平国手机一个，把他们引导到正确的爱国主义行动上来，省得被拐去偷钱包，奖品资金可以从缴获走私罚没物资里拿，成熟了，大人有报告的一样奖励，甚至可以奖励汽车，可行的话，我们可以通过SCO在中亚地区全面开展这一活动，掀起抓KBFZ的高潮……</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“阿不来提.买提尼亚孜说：“我的裤子被他们投掷的汽油瓶烧掉了，脸上也被石头打中了。后来，赶到现场的和田市公安局政委对暴徒用大喇叭喊话，开展说服工作，但他们根本不听，他们杀害无辜的妇女和孩子。在没有办法的情况下，我只能按照法律开枪，对着四、五个暴徒进行了射击。””首先大家可以清楚，我们的有很多一线的人员同样是少数民族，KBFZ的残忍可见一斑……纳尔巴格派出所所长阿不来提.买提尼亚孜的话再次证明了灵活处置权对基层指战员的重要性，时间就是生命，我们有些少数民族指战员的枪法是非常不错的……同时我们有些地区的干警的弹药配属未必都能对付超过20个人以上的KBFZ，这些不值得我们有关部门思考吗？不理解很好办，建议请全国的FK部门官员轮流到南疆实习3个月，安排站夜岗，体验生活……和平年代过的长了，我们有些干部不能被政治包袱束缚，而且这样的包袱也可能被我们内部某些和我们不同心的人利用作为拖延的借口，给国家和人民造成损失……可以说有些少数民族指战员比某些汉人还爱国……</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
75事件造成的最大伤害是各民族间的猜忌和不信任，我们更需要共同用勇气去修复她，这是作为一个大国该有的胸襟！你能容多少，你就可以获得多少，从某种程度上对方的败局已经定了……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
2011/7/18呵呵,大家可以自己分析一下局势的吗,你们自己不说话,别人就说了呀……周六我还在想不会这么太平吧，想说两句的，对方也就那几张牌，今天事就来了……FKB去与其说是去指导工作，还不如说是做大家的思想工作吧，你以为拿枪的愿意受气啊……指导什么啊，不管在哪里，乘以十还给他，小黑他懂的……不懂就再乘以十……这次人家军方来了心里不爽啊，PLA很牛啊，不过事情总有个开始的……</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
个人看法，从初步的消息看，还是值班人员警惕性低了，这个我们提醒多次了，而且这个点肯定已经被别人摸过了，时间是中午警惕性比较低的时候，西藏地区近期要特别注意,……当地指战员需要的不是什么思想和技术指导，我们缺的也不是什么QB，而是灵活处置权……处理这件事，首先不能把汉族和少数民族对立起来，发动全民反恐是比较有效的手段，KB分子目前主要是通过威胁群众就范的，所以他们是当地所有民族的敌人，就是在WJ和联防队员中也有很多少数民族的，大家讨论这个问题切记不要被人引到民族对立上起，大家都要看清楚谁才是真正的敌人……大家也不要把目光只盯住霉菌，在中亚地区，倭奴和棒子也没少搀和，安南闹事后面也有他们的影子，最近有传闻：我们对三哥说，只要三哥放弃和倭奴结伙闹入常，我们可以考虑三哥，而倭奴我们是永远不会考虑的，你说倭奴会怎么想？……</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
霉菌在甲板上烧烤那是小儿科,以后大家可以见识一下什么才是真正的甲板宴会,别和我们谈论如何吃,以后要成惯例的,我们的大甲板船只早晚都要成为周游世界的宴席船,为传播中华美食文明,和谐世界作出贡献.</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
从tjk斯坦不太可能做车辆进来,主要是马匹山地徒步渗透，有些也不是真正到我国，也有借道的……其实tjk斯坦对有些问题也很头疼的,但他们的问题在于兵力不足,所以和我们有合作，这不是钱的问题，tjk应该是该地区和我们关系好好的国家……大型武器早期还是有的,有些是空投的,阿富汗战争开打，我军在中阿边境一线展开的防御并不是对KBFZ,而是防止某国借机将战火引入我国,这是有针对性的，其实在这之前,AFH各派势力和我们都保持一定关系的,是霉菌的到来让这里变的乱了,阿塔,巴塔,基地都是不同的势力,不能都笼统的说是KBFZ,我们不能以我们对国家的观念去理解中亚地区有些国家的构成.</P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
2011/7/24对于近期的列车事故，不谈其他原因，就从技术角度来说，再次证明以电力机车为主的交通线的脆弱性，其实这一问题早前些年的一些自然灾害中就已经暴露出来了，在战争或者自然灾害等特殊情况下，电网和依赖电力运行的任何器材都是脆弱的，大家想过没有如果全国的电网遭受打击，我们的铁路交通主干线就将全面瘫痪……我是非常反对大量普及电力机车的，至少要是混合动力，并且必须保留相当数量的内燃机车，这是一个从战略角度考虑问题的基本常识，快反部队为什么要保留自己的内燃机甚至是蒸汽机车，那是因为蒸汽机车具有燃料补充的便捷性和坡地路的动力性，从有些机构以环保为由大力推行电力机车开始，我就认为这是非常危险的，目前发生的问题从高铁到动车都是由于机车失去动力无法自主运行造成的，这难道不值得我们的有关部门深思吗？去找找看国内还有多少内燃机车，那么是谁毁掉了内燃机车？！这件事应该问责。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
&nbsp;对于723事故抢救过程中所表现出的问题是应该值得关注的，在救援没有完成和事故没有取证完毕前急于移动现场这是值得商榷的，ZY的命令是先救人，也许有的人会说要先“抢通”，那么是抢通重要呢还是救人重要呢？我想我们现场有些人思路还不如一个小战士清楚，这些拒绝执行现场命令移动车厢的战士和现场救援的当地群众应该获得嘉奖！现场的移动和车头等事故部件的破坏，给分析事故将造成一定的困难，这不是找到了黑匣子就可以断定事故原因的，除了那些记录，车厢的结构，线路，铁路沿线的电气配套设施是否存在缺陷都将是造成事故的可能原因，同时这也是日后改进的重要经验……有些人想的是头上的帽子，而没有想到人的生命，这才是问题的所在……723事故还是有许多疑点的，不管是传闻还是事实这些都需要调查说明清楚，避免被人利用……比如为什么有人拉了前车的制动，前车上发生了什么？为什么所有乘客名单不及时公布？为什么有人急于结束救援，移动事故车辆？到底埋了没有埋了什么？车厢内的遗体是否清理完毕？等等……目前做法是不符合事故的调查程序的，严格的要求是，所有的碎片都要收集，调查组要用碎片恢复现场，就是说把火车在复原出来……当然从SH战役的角度看，事情发生在这里并不奇怪，也是这一地区被商渗透后Q上M下吏治问题的表现，类似的事情并不少，国家应该以这件事为突破口对利益集团进行有效的控制，我们应该警惕这件事情会让全国人民看到的是什么，会引起怎样的后果？赖为什么能引渡回来，那是因为有些人必将淡入历史，这也许是个好的开端……除了交通线上忽视内燃机车的问题，我们的通讯在突发情况下同样脆弱，不要既希望与手机……事故后，我们更应该思考的是如何才是真正的科学发展，而不是把利益披上科技环保的外衣，同时更应该从战略的角度去思考这些问题……</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;建议有关部门：当务之急，ZY直属机构必须对救出的小女孩，拒绝执行命令坚持救援的战士，以及前车司机和值班调度进行隔离保护，车体残骸不应放置W州太久，放置时必须派部队参与保护，而不是有当地部门进行处理，同时大量征集现场人员的任何记录资料以作为调查的参考，对于现场周围的目击者和救援者以及新村旅客尽可能建立名册并展开保护，我们要知道是谁看见了事件和参与了现场救援，他们在今后一段时间的生存情况；前车司机和值班调度如果发生意外，将不利于调查事实，对于任何擅自或者强行接近保护对象的，部队可以就地枪决！</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2011/7/31对于西部接二连三发生的事件，我还是那个观点，解决FK问题的关键并不是在FK事件的发生地！……不管在哪里，乘以十还给他，对方懂的……不懂就再乘以十……对方正是利用了近期发生的一些重大事件所造成的不良影响，认为ZY不可能有大的动作，所以更加的猖狂的，这也更说明了目前不同地区发生的一些事件是有一定联动性的，国内某些人正在往什么样的角色发展，值得有关部门注意和采取措施……一些信息表明，事件的操控和国外有着联系，这也是不能靠一般信息渠道有效预防的原因，个人认为对方手里有WX电话，是和境外对方某个JD直接联系的，建议有关部门应该加强这个方向的技术ZC……</P>
<p ALIGN="left">
大家讨论最近的问题要避免被人制造民族对立,境外有没有直接操控,冤枉不了它;谈点个人的观点和分析，如果从对方的角度看，那就是在中呀几个JD培养的出成果了……通过几次较量，对方看到了自己的“群众基础“很不可靠，现在采取了一种相对封闭的运作模式……</P>]]></description>
            <author>perry家族</author>
            <category>我从中亚归来2+</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40b4ae390100wfj5.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 20 Jul 2011 18:20:31 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40b4ae390100wfj5.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>2011/5光明力量7</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40b4ae390100wfj3.html</link>
            <description><![CDATA[<span STYLE="FonT-siZe: 10.5pt; CoLor: #ff6600; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-bidi-font-family: 宋体; mso-ansi-language: en-Us; mso-fareast-language: ZH-Cn; mso-bidi-language: Ar-sA">
<font COLOR="#000000">2011/5光明力量<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">7</SPAN></FONT></SPAN>]]></description>
            <author>perry家族</author>
            <category>我从中亚归来2+</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40b4ae390100wfj3.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 20 Jul 2011 18:18:23 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40b4ae390100wfj3.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>2011/3/20光明力量6</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40b4ae390100werp.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;2011/3/20光明力量6</P>
<p>以下来源于公开资料分析，仅代表个人观点和看法，不作证实，如涉及敏感，请技术处理。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
各位伙伴，先对大家说声新年好，感谢大家对我的支持，因为许多原因近期发言少了，请大家谅解，在条件允许的情况我都会坚持看大家的留言和帖子。其实我的帖子和看法并不重要，关键是大家要有自己的分析和理解能力，多发言；年前到年后发生了多少让大家胸襟激荡的事件，想必诸位仍然沉醉其中吧，看了不少伙伴的发言也感到非常高兴，呵呵；本来想比较全面的大家一起来了解分析目前的全球局势，但说来话长，呵呵，我们就从目前最热点的开始先谈点我的看法吧，但是我要提醒大家的是最热点的却并非是最关键的……</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我曾经和大家一起说过“能量不会消失”和“*11事件的系列化”的看法，我相信随着时间和事件的发生将接近我们共同分析的方向；那么现在我仍然会说“能量不会消失”这一观点，对于地球物理WQ的使用原理我们多次讨论过，这一原理的关键是诱导和注入能量，那么是谁注入了额外的能量促使了地球的活跃呢？这就是另外一个话题了……是不是巧合我们姑且不说了……</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
对于目前的RB核泄露问题，在事件发生后，我们就认为10座堆发生问题是迟早的事，RBZF隐瞒了许多信息，比如泄露的时间，地点，程度等，整个地震海啸的情况报道，媒体，和政府各部门间都充满着矛盾；不说海啸地震，就核泄露来说，实际情况应该比我们看到的要严重的多；为什么RBZF不让外国的安全专家甚至霉菌来解决这一问题，那是他有难言之瘾，我们目前看到的堆的结构采取了与任何国家都不同的方式，至于原因甚至可能都是有些匪夷所思的，比如其他国家的控制棒是自上而下插如堆星，可以在危机关头利用重力进行操作，而RB采用的是自下而上顶入的方式，非外力不可，让大家大跌眼镜，有朋友开玩笑说：“这难道是和这个国家的某些传统有关吗？”我们不知道RB科学家的逻辑思维是怎样的，但有一点肯定是，这些堆可有用于生产高浓度的核燃料，甚至是WQ级的，他们的背后是RB隐藏的的HWQ计划，这就是为什么他不愿意接受甚至霉菌建议的原因，也不愿意透露任何数据的原因；因为一但几个大国知道部分数据，就可以分析出RB核能力的具体情况；但是不说别人就不知道了吗，几个大国有自己的评估方式，几个大国的卫星此时就在他的上空，通过对堆温度的探测可以推理各堆的实际控制情况，通过高空采样，和地面采样可以评估出实际污染情况，所以大家可以通过中美俄的安全机制反应知道其实情况并不好，德国反应比较快，那是有德国人之前在那工作过；中国准备大规模撤侨，飞机正在集结，俄罗斯也作好了远东的后撤准备，美国航母的重要任务之一是观察RB的控制能力和采样，显然大家已经看到报道，情况不那么好……</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
事情发展到6座堆都出问题，原因是RB并不真正想停了这些堆，有些堆实际还在偷偷运行；所以说RB缺乏有长远眼光的政治家，为了HWQ计划可以毁了全民族；那么霉菌难道不知道这些吗？不是的，霉菌在事件一发生后，就将相当数量的液H运送到位，让RB注入反应堆，这好比给反应堆打了一针安乐死；霉菌想借这一事件解决好RB核研究这个让人头疼的问题，对霉菌来说，RB有两个选择，一个安乐死，一个堆星融毁污染扩散；RB在痛苦的纠结后为了它民族扭曲的梦想，毅然选择了后者，虽然后来不惜生命死伤无数用人工动能不完全插入控制棒，但错过了最佳时间，显然RB并不具备H控制的经验，即使没有地震，完火出事也是早晚的……对这个梦想霉菌是非常清楚的；我们认为出问题的应该不至这6座，周遍应该还有的，同时RB可能还存在和隐藏着不为外界所清楚的反应堆，这才是可怕的，据说有些堆甚至是地下式或在山中建设的，这更值得关注。所以RBZF想掩盖的不是H反应堆的泄露问题，而是其H武装计划……先说这些吧……</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;2011/3/30&nbsp;&nbsp;
今天高炉鸡和狐狸都来了,
高炉鸡似乎有些忸怩，狐狸更直接，提出想和王师深入合作。现在小黑估计要撞墙了,他妈的,没一个靠的住的……瞧这坑挖的，到底是谁帮谁挖的呀，呵呵……没准霉菌的特使这会正在赶往本朝的途中：）</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
还不好说：）不过我们这次用的是以退为进，全部撤完随便你们砸，不过收摊，你们还是要找我的……呵呵，看今天的H总讲话好了，我们早把话撩那了，现在怎么样，呵呵……至于有国家的好建议，那当然是说毛子了，这配合，毛子尝到甜头了，不但看了热闹还能得好处，以前咱们不是和毛子交流过喝茶吗？一壶茶后自然见分晓，呵呵……这其实是传统文化的体现--庙算，“夫未战而庙算胜者，得算多也；未战而庙算不胜者，得算少也。多算胜，少算不胜，而况于无算呼!"算过了，所以，我们全撤了！</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;狐狸穿便服来的，狐狸的传统，呵呵，低调，但进的是帅府，以此表现比高炉鸡更有诚意，呵呵</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
谢谢大家支持哦,大家现在多看好了,其实很多事情都有铺垫的,有些说了就不好玩了,呵呵,接下来还会有有趣的事发生的,大家可以充分体会资本主义世界的虚伪之处</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
撤侨当然不是偶然，美圆也不是想印多少就多少的以前分析过的，土你似后就基本看明白了，本来想发贴的，一直没时间，还是让大家一起看热闹吧：）个人觉得有成就感的是阻止了些人上飞机，随后这架飞机就在热点地区与祖国失去了联系，不过后来还是都撤回来了，呵呵，看来信息掌握还算可以。至于坑吗，联军一起挖卡的同时都在对方脚下挥舞着铁锹呢……呵呵</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
房价问题我的建议:北边搞定直隶省,东北,山西派系;南边搞定两江,以温州帮为最甚;在敲打一下港台就行了房价问题,一线城市都是在打混,就是有人喊"降",那更多是口号虚的,就是降不下来也可以说但是态度好啊?还是要"关键在于落实"</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
倭奴在这种情况下,还不忘收集我情报,可见变态之极,我意见那里就改靶场吧,既然我们能赐他们名,也能削了,这个国家将成为历史……倭奴目前正以各种方式将儿童年轻人输入我国，特别是一些名门旺族，有关部门应该注意这一问题。倭奴有军事冒险的可能，他们机会不多了。罪孽啊……</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
中日的隔阂可不都是和美帝的挑拨有关,这点美国人心里满清楚的,这是中美间的共同利益,RB这样是民族特性使然,他们恨我们的时候,可还没美国呢,历史里都有的,其实恨我们的理由特简单,我们比他们过的好,比他们聪明,比他们有文化,所以他们要不断证明自己是强大的,哪怕用最变态的行为，RB的谦虚和礼貌从来不是真的,只是一种客套和习惯，他向你鞠躬决不妨碍他从背后捅你一刀；他和你喝茶，决不妨碍他在茶里下毒</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
罪孽深重,千年而不可教化,又何需在图增烦恼?有朝一日,忍无可忍就无须再忍,这也许是他们的一种归宿和造化吧……</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;2011/4/17以下来源于公开资料分析，仅代表个人观点和看法，不作证实，如涉及敏感，请技术处理。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
通过一些信息表明，欧檬北约和霉菌正谋化对利比亚的突袭，目前各方正以谁的名义进行此次行动而勾心斗角，个人认为该突袭是以霉菌MC为核心的武装力量执行的以利首都为目标的登陆作战斩首行动，力图再次展现霉菌的好赖物神话，显然霉菌是不会让老欧洲占到便宜的，之前的所谓退出只是为了掩盖更大的行动。目前第三方国际组织也可能在评估利比呀局势，以考虑在对方在未经UN授权进行攻击情况下，是否有必要进行维护人道主义的隔离作战行动。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
&nbsp;如果是真正的动物爱好者,为什么只知道保护狗?现在有种奇怪的现象,狗命比人命重要,不值得大家深思吗?这是一种非常不成熟的世界观,保护狗本身就是非常狭隘的世界观和自然观,问问这些所谓的保护者,他们吃过些什么?何来道德的制高点</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
RB 在某些地区已经存在拥有数万人的独立社区和配套的社会设施,这些审批是谁通过的?值得有关部门注意</P>
<p ALIGN="left">
这个就是小说,呵呵,国共的不说,27根本就不是这么回事,由于特殊的原因,只要双方能正常联系,苏联的军工体系对我们就不是秘密,这不是俄罗斯国防部能保的住的</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;2011/5/2&nbsp;&nbsp;
大家分析的都不错，故事继续发展，AFH不过是好来物的一个剧本罢了，LD只是其中的一个角色，生和死恐怕SCO不比霉菌知道的少，LD现在需要死了，不管是政治局势还是经济局势，霉菌都需要他死了，LD的死有利于“新鲜思维”的施展，西部局势将好戏连台……霉菌下任国防部长依然会是情报出身，这让其军方可不怎么舒服，十天后是可以关注的……霉菌近期准备提高油价，其一个用途也是为目前国内的内鬼哄抬物价造势，很快就有鬼说了，人家都涨了，我们就更亏损了，对于这些日进6亿的国企，发改委该做些什么呢？油价决定了物流成本，如果不能降低这些基本物资的价格，就别谈什么控制通货膨胀了……显然东部地区大车司机的行动为人民上了生动的一课，而且这一行为广大人民是认同的，这难道不值得有关部门注意和分析吗，H哥据说也将来该地区进行调研……国企的作用是什么，显然有些人忘了，国企的作用是国民经济的调节器，以由为例，不说学利比亚的6毛，就是6块也是有利国家稳定的……SH战役激战正时……</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
之前提醒过大家,对方在AFH是部署有H武器的,不要只关注欧洲,那么LD的复仇者或者接任者会不会发动新一轮的袭击呢?目标又在哪里呢？这也许就是SCO近期讨论的重要话题并采取了预防措施，而此时LD却“死亡”了，这又是为什么呢？……可以预料LD连尸体估计大家都见不到，因为他的死需要适当的时机，呵呵……近期我们的H武器反渗透部队的露面觉不是偶然的,有些武器是需要特殊的部队来处理和保护的,一般的部队不能胜任，霉菌也有类似的部队，其实这支TZBD在西部的时候很早就听说过,一般叫做两炮特勤BD,现在叫利刃了,值得注意的是他们每个人身上的开山刀,这不只是用来开山劈路,同样可以用来"斩首"……这是一种警告……</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp; "阿伯塔巴德"
这个地名长期关注帖子的伙伴是否觉的熟悉呢?
这是一个很久以前的故事了,那是一个火热的冬季,呵呵,剧本不配套怎么演的好,所以法国也捞出黑匣子了呀,看谁狠</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我可没说SCO比小黑更清楚,只是"知道点"罢了,如果不知道点那SCO不是在该地区白混了,这个事情吗……呵呵，人家来过了，江湖上的事，还是要说霉菌牛呀，海豹40分钟解决战斗,明年又一部好赖物电影啊……</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;公路,铁路私有化的后果是什么,想过吗?这就是变相国有资产流失,被包装的那么漂亮……</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
按规则,CV应该先按直辖市编号的,如果是重型载机训练舰是按古代著名将领的,如果重型远洋渔政船估计什么名都有可能……WW在那瞎操心，如果想叫和WW有关的，可以正式通过海基会提出来吗</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
铁路有些的确是亏损的,这绝对比某油某化的亏损实在的多,显然铁路目前的策略有问题,通过适当的价格跑量是可以把客源拉回来的,其实高铁只是换了轨道而以,不在于速度,也没必要降速,我到觉的FGW,可以要求把油的利润补贴到铁路和公交上……很多问题是大家把市场化和国家经济的关系搞错了，交通是维系国家运转的工具，而不是国家利润工具，国企是国民经济的调节器。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2011/5/4值得注意的,这样的事已经好几起了,他们对俄罗斯也是这么干的,保卫部门该提高警惕了,人家在和我们争夺未来,中国的航天队伍独立发展拥有完整体系的,没有被冲击过的,为什么这件事值得警惕,因为现在是登月的关键时刻,而且这类事你很不好查,有时是哑巴亏,唯一做的是确认后一定要报复,和强盗不需要讲道理和仁慈的,需要的是你的肌肉，国家民族利益是不能退让的……</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;此类事件造成的最大冲击不是牺牲了几个人,而是对科研人员心理上的冲击,这会影响工作的,安全保卫部门必须重视的</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“家里电话和自己的手机居然会自动打电话出去”这个问题如果属实，是值得注意的，首先你看一下，你打出的电话是不是你才打过的，那可能是接触不良或者误操作的问题了；再一个你要想一下你的工作背景是什么？如果是敏感的工作，你在什么人面前透露过你的工作性质，这并不是单指军事政治类的，比如一个电力公司的敏感岗位也是有可能的，对方的信息收集是全方面的；你的电话机的型号是什么，如果是进口外国品牌的，要特别注意，有些对华出口的通讯设备是有后门的，比如M牌的手机，有些在拿掉电池的情况下还会有功能，所以拿掉电池并不解决问题……如果再发生这样的问题，你可以在网上公示你的电话型号，有关部门会注意的；还有一种可能,你是不是平时和朋友在电话中经常谈到拉登同志……</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
赖皮狗会自己回家？毛子最近可喝了不少春茶，这两天不吭声正琢磨着是不是要宰鸡呢……今天看报，国人真有意思，居然还有人发微薄说什么LD是我们的敌人，感谢霉菌的帮助……真是脑残啊，配合的多好，下回黑寡妇就说了，第一个要报复的是巴，第2个就是咱了，感觉和霉菌到没什么事了，不过我们这两天已经对世界表态了，咱挺小巴……看看我们对这件是的态度就知道，只说是积极进展，不谈LD本人，想过为什么吗？LD并没有招惹咱，可能有些人身在国内，脑子已经是白色的了，这事也有赶时尚的？……</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
股市暴跌说明资金还是在房地产行业里，人家不想让资金吸引到股市里，这样房价还是下不来，不过这里面原因很复杂的，有内有外的说来话长……什么GDP，有必要看那么重吗？都是西方学说的极端理解，个人认为，按老祖宗的，天下合才是最重要的，家合万事兴，施政应以合为中心，至于如何让大家都合，那就是智慧了</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
个人瞎说一下，呵呵：）如果有鬼想在西部闹腾，宰鸡只是第一步，还有第二步，嘿嘿……
按毛子的传统一般新官上任是要调教一下的，我们的应该会说别太过货就行，以教育为主……这新官三把火要是放错了地方，哭都不管用……有人睡不好可不怪我啊……</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;
“毛子说咱家黑蛋蛋抗不住老米攻击”？哪里的消息，就是真的那是好事呀，我们就是抗不住呀，霉菌威武呀……所以我们要造更好的……呵呵&nbsp;&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;&nbsp;
看清楚了是“专家”，和国内一样俄罗斯也有不少拿美圆的专家学者的，都不靠谱，这篇文章不是说美国多么厉害，关键在：“俄专家称，中国巩固自己地位的手段之一是提升自己的核实力，向敌视美国并与中国关系良好的国家转让核导技术。以此同时完成两项任务，即巩固中国在这些国家中的地位，同时分散美国的注意力和兵力。”那是把核扩散的帽子栽赃到咱身上，这才是重点.</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
霉圆并不属于霉国政府所有,他属于私人机构,至于私人机构的组成,呵呵,那复杂了……
霉国历史上试图将美圆收归国有的总统基本都遇刺过……这事的水太深</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这其实才是小黑在核心团队中的真实地位</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
没有什么问题,西突厥军方是非常警惕国家宗教化的,任何试图建立宗教政府的官员,他们都会干掉,西突厥对我们的感情比较复杂,即使现在文化上有些还是找的到痕迹的,我们要对我们的文化自信,如果能增加他们对我们的认同感,不是更好吗?我个人观点，我们不妨把西突厥看做是我们在地中海的一块飞地……还有呢，我觉的多增加交往这是好事，我说了大家一定乐意，西突厥出美女……呵呵:lol</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
霉菌从来没撤军,一直在增兵和加强基地建设和物资储备,连霉菌的一个小尉官都已经被教育的知道为什么留在AFH了,大家还活在太平世界里?LD是浮云,生与死意义不大,只是多了媒体抄做的题材和为好赖物增加了剧本,不见我们已经好几年不提他了,呵呵</P>
<p ALIGN="left">
5/5其实我们国家对西域的研究一点都不少,专门有人干这个的,非常深入,只是大家不了解罢了作为华夏文明的主体,我们必须有广阔的胸襟来容天下各族,这就是中华文明的魅力……西突厥女的漂亮的不少的，中亚地区的MM不是想象中的不白，白的有很多的，只是大家见的少而已……味道的问题那是过去的事了，现在条件好了，漂亮的也多的，味道的原因是饮食习惯，吃肉多的都重&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;
我们的每体有志气呀,说是要做中国的CNN,就这一点已经决定了他们超不过人家,因为他的思维里就是跟着西方每体那套……早说了吗，人家人来过了;为什么现在通帐难以控制,那时因为这些炒家的资金是游离在国家管控之外的</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>]]></description>
            <author>perry家族</author>
            <category>我从中亚归来2+</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40b4ae390100werp.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 19 Jul 2011 19:41:34 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40b4ae390100werp.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>2011/1/2 历史的未来需要大家去创造</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40b4ae390100werg.html</link>
            <description><![CDATA[<p>2011/1/2 历史的未来需要大家去创造</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
个人观点CF四代机从设计上和其另一款主力产品一样还是和原来的箭酒方案有一定延续的，特别是箭酒的双发重型方案，我们不妨可以看作是箭酒的双发重型方案的现代隐身版，箭酒的双发重型方案一定程度类似于密各伞衣的设计，CF四代机的发动机是个“迷”，：）我认为这个发动机参考了一定的密各伞衣的技术，其实大家不要小看伞衣的发动机，如果你仔细了解就会知道，密各伞衣的发动机并非给人落后感觉的那样，有非常独特的性能，是一种具有WP特性的WS，时髦点就是说使用了一定的变循环设计，所以看到这个屁股总有种感觉，呵呵，可见我们对超音速巡航的追求，这里面就涉及到我们的战术模式了……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2011/1/5对于CF四代机的出现,我建议大家从更高的角度去思考,而不是作为一件武器去看,这一切只是一个"势"转移的过程,我们每个人都将有机会作为历史的见证者和参与者，相信大家期待以久,我们会根据情况宣布一些足以动摇对方基础的事情,黑丝只是一个开始一个方面,只是其中很微小的部分,并不是我们科技的最前沿……请大家在兴奋过后淡定和平静，这是作为一个大国子民需要的心态，我们应该清楚的认识到对方也正越来越疯狂，我们必须迎接挑战……</P>
<p>美国不是不可以继续强盛，而是他的基础和历史存在着不可告人的内容……</P>
<p>
&nbsp;霉菌目前主要是在进行物资储备,我认为印度能获得好处,是在一定程度上和霉菌秘密达成了物资前置储备的协议,美制武器的采购进入也为这一切创造了条件,但也是巨大的风险……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
相信大家从昨天开始就非常的激动，但我的看法是黑丝的这次的飞行说首飞不如说是一次“试”飞……当全世界把目光集中在CF的时候，在这片神奇的土地上早已经发生过许多故事了：）……黑丝的飞行一点不用奇怪，只需要时间和一个特定的时刻，按目前情况，它进入BD最多需要舞年，大家应该记得在我们这个帖子里很早就提醒大家注意11这个日子，因为在这个日子世界上发生了一个接一个的故事，不知何时中国发生的许多事情也和这个日子联系起来了，大家是否想过是为什么……跨越式发展是我们复兴的关键，在以钱老这一批第一代人提出的发展道路上，我们将越走越快……我个人认为黑丝的发懂机将体现的就是这样的一种思想，如果思维不能超越，技术就不能超越……如果我们死定着WS技术，未来的航空动力技术就不能取得发展，因为在WS上别人的积累比我们多的多，科技的发展为跨越成为可能，在WP和CY技术上的研究和积累，为我们发展变X环技术提供了道路，黑丝的超音速要求也符合这一需求，因此将来的中国航空发动机是具有CY特性的变X环发懂机，黑丝的尾喷口应该使用了我们自己的材料科技……这一科技还运用到其他的领域，在H总出访期间，根据情况需要，很有可能会展示一样新的东西，前面有伙伴要我说空天飞机，我就说一样和这有关的，那就是成拨体飞新骑，这一领域的发展一样和钱老有关，很早我们就在发展相关的技术了，成拨体飞新骑不是只能应用于载人的，如果我们把它作为寻航到弹技术的一种扩展呢，有一天你看到一架如此怪异外型的飞行器在天际的边缘以高MH跳跃式冲浪飞行可别太吃惊，它造成的直接后果就是，现有的不管是你马的还是它马的通通失效：）……</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在黑丝试飞之前，霉菌的军头曾在来华的飞机上声称，“霉菌的历史垃圾堆了躺满了那些轻视霉菌的国家……”，显然这位军头和大多数的霉菌议员一样历史学的都不太好……我们的军方回复，相信大家也已经听到了我之前所说的“我们正在发展的”一系列“的具有世界先进水平的技术“，我们不希望再看到任何损害中方利益的事情发生”，霉菌军头之后的表示可谓意味深长“即使将来两国关系发生问题，中霉两军一定要保持联系和沟通……”&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;黑丝以如此方式出现要带给我们的是什么呢？是对国人增强自信的鼓励，是一种对“势“的把握和引领，并且我们还会继续努力下去。对于很多中国人来讲，这一天意味着“不再是我们羡慕别人的时候了，而是别人羡慕我们的时代来临了……”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
有伙伴问飞碟类的飞行器是否是成拨体飞新骑的问题？应该说飞碟这类外型可以是成拨体飞新骑外型的一种，但不能说成拨体飞新骑就是飞碟，飞碟类的飞行器有许多不同原理的；成拨体飞新骑好比是冲浪的原理，冲浪板可以在水这个媒介上跳跃滑行，而成拨体飞新骑是在空气上滑行，如果按我说的“如果思维不能超越，技术就不能超越”这种观点，我们大胆一点，那么理论上来说，一旦暗确定为物质，并有一定的控制方法，那么是否有一种飞行器可以在光明和黑暗媒介中滑行呢？：）……我认为我们目前发展的一些东西都是在遵循我们传统文化的战略思想-“运筹帷幄之中，决胜千里之外……”，以成拨体飞新骑为例，作为作战机，它可以短时间到达对方领空；作为捣蛋，它可以以复杂的轨迹让现有科技发展的你马的它马的防空体系失效；如果发展出拨体飞新骑运输机呢，那意味着最短时间的力量投送，任何人在对我们说话时他就要思考一下，若干小时后天威降临的后果……这就是系统性的创造和发展。在传统战略思想的现代运用中，我相信中华民族还会创造出更多的奇迹，就无人机运用来讲，将来一定是我们，这也是我们战术思想的体现……</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
关于目前所说的“塔方退还中方领土”的问题，其实这些年一直在做，一个国家的疆域是和历史相关的，如果大家想改变疆域，那么请首先创造历史……一个有实力的国家，他的控制能力并不局限于疆土，这是大家必须明白的……关于西部的划界，我们并不吃亏的，以我了解的，有的地域是相互让步的，我们得到的是水草地，而对方得到的确是荒漠，有时是为了修正边界，便于管理；我们从战略上的考虑可能会更多些，对于许多战略要点是必须控制的……西方也一直在文化上制造中亚地区和中国的矛盾，比如出钱拍了些匪夷所思的记录片，历史片，其目的就是担心中亚和我们的文化融合，以H为例，有部西方赞助的片子讲的是H的一位建国英雄人物，居然是哥而胆时期的，可见历史很浅啊，最让人不能理解的是他说H的祖先是沉积四汗，中国的哥而胆到是异类了，在他们眼里难道中国蒙古人的祖先就不是沉积四汗了吗？呵呵，我记的有部电影是讲苏联二战时期的，有一位来字东方H族的红军在讲起他自己的时候，他说道“很久以前，在我们中国过年……”不过我们也看到一个有趣的现象，不要说沉积四汗还是毛ZX，只要是征服过西方的，他们潜意识似乎都想认做英雄和祖先，大家知道是为什么吗？因为西方没有“国”“家”的概念和文化传承……，我一直想问大家一个问题，大家这么不珍惜自己的文化，如果有一天西方人来和我们抢祖宗，各位该怎么办呢？呵呵：）历史的未来需要大家去创造……</P>]]></description>
            <author>perry家族</author>
            <category>我从中亚归来2+</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40b4ae390100werg.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 19 Jul 2011 19:31:06 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40b4ae390100werg.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>2010/10/1 光明力量5</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40b4ae390100vf45.html</link>
            <description><![CDATA[<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s9.sinaimg.cn/orignal/40b4ae39ga491d1f7eca8" TARGET="_blank"></A><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s14.sinaimg.cn/orignal/40b4ae39ga491f5aa72bd" TARGET="_blank"><img STYLE="DispLAY: block; WiDTH: 545px; HeiGHT: 727px; TexT-ALiGn: center" HEIGHT="714" SRC="http://s14.sinaimg.cn/middle/40b4ae39ga491f5aa72bd&amp;690" WIDTH="540" NAME="image_operate_86071306846738671" /></A>&nbsp;</P>
<p>2010/10/1 光明力量5</P>
<p>以下来源于公开资料分析，仅代表个人观点和看法，不作证实，如涉及敏感，请技术处理。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
中天皓月明世界，遍地笙歌乐团圆，在此国庆佳节之际， perry
家族向各位长期支持我的朋友们问好，向战斗在各条战线的的伙伴们致以节日的问候，也祝贺我们的探月计划步步成功。</P>
<p>
&nbsp;呵呵，看大家提了这没多的问题，怎么没有伙伴自己先分析一下呢，这可不好……那我就说两句……关于和平使命2010，想必大家看到了不少的报道和分析，其实很多内容大家从我们的帖子里都能估计的到，现在媒体也慢慢开始正视和讨论我们在若干年前就已经开始观察和思考的问题，一切的发展正如这个贴子的题目那样……和平使命2010的看点主要是几个方面，一是他的规模是战役级别的，我们要看的不是什么武器，此次演习是SCO指挥机构的一次大检验，说明SCO解决了不同文化语言背景下的协调沟通问题，建立起了作战指挥联席制度，我看了一下，SCO应该已经有了一套专用的指挥系统，这非常重要，说明SCO武装力量已经完成了信息平台的建设，KJ2000H6的参与，更加印证了这一点；各国部队能统一协调，这不是通过几次演练就可以完成呢，首先指挥决策系统要解决一系列的问题。二是进行了夜战演练，这是非常有针对性的，特别是对于经常渗透中亚各国的国际武装团伙是沉重的打击，演习期间塔就发生了小插曲，对方是来试水温来了……也正如我前面在分析吉问题的发展方向一样，对方正试图在塔哈发动颜色革命……</P>
<p>
关于巴阿通道，不须多说什么吧，近期的发展表明对方认为巴控制下的巴阿通道对其在AFH的私活产生了严重的威胁，流氓的本色正逐步显露……这也是我们要支援巴的重要原因，不管是和平方舟还是救援队都是建立在对事态发展预估的基础上的，和平方舟目前在中东，那是因为有台有玩火产生重大人道主义灾害的可能，这也是UN法军和黎演习的原因之一，基地最近可是在敲打法国人，配合的真好啊，呵呵，对于海盗，大家可以把它看作是金融衍生产品受挫后，对方新推出的产品，这个产品有些名词大家都不会陌生的，比如合伙人，利益相关者，投资人，西方海军在那里并不是护航，而是维持该海域的“秩序”，呵呵，明白了吗？不是任何人都可以在该海域当海盗的……说白点就是，骗子的生意不好，脱了西装直接干绑票的买卖补贴家用了，本来就是他们的老本行了，不过是某个时代的翻版……</P>
<p>
关于钓鱼岛问题，从获得的信息看，倭奴是有准备的，可以从几个方面来分析，海巡船是从各地调过来的，这种调动不是突发事件后就能调来的，需要时间的，其次除海巡船外，大家不了解的是，倭奴至少有6艘军舰在附近待命，这就不奇怪为什么会有某些机型的直升机出现，按照其的部署规律，一般是八八或者九十编队出动，所以目击者看到的不是全部，附近海域应该还有至少2艘倭奴潜艇在活动。这一事件也突显了我方主力军舰的不足，事发期间，正逢我大量主力舰出访、护航，归航休整，在加上维护数量，可用舰并不多，所以对于钓鱼岛问题要策略性的解决，也不要只盯住它，我们要解决的六球TW问题……钓于岛问题基本有了个明确的指引，那就是我们不得不解决这一方向的问题了……倭奴的想法应该很简单，他希望我们派军舰去对峙，但是如果我们集结不出8艘以上的大型舰，这样的对峙就没有任何的效果，那样带来的问题就是威慑无效，由此连带的就是南海问题……我的看法是要么不干，要干就干死它，所以当我们的农业部派渔政船去的时候，倭奴头晕了，其国内已经有人意识到了事态的严重性，这次我们是认真的了，是倭奴噩梦的开始，渔政船应该会2艘一批轮着去的……其国内越反华越好，对我们越有利，回头弄顶军国主义复辟的帽子给他戴戴，毛子总统来华共同发表关于二战的公报已经说的非常清楚了……霉菌的态度是非常暧昧的，他的国内问题也需要解决，这事闹大后，各位觉的是各位老大打一架好呢，还是找一个大家一起打一顿各取所需好呢，霉菌可是个现实主义者，其国防部长的来访就是来谈价钱的……观察了这么多年，对方也挺有趣的，什么都能做生意，就是敌人对手也能做，有共同利益就是生意伙伴，有台更是在各方下注，你都看不懂，最近那些慈善家可是到中国来请客吃饭了，我们的那些先富起来的人有点飘啊，呵呵，口口声声说只是吃顿饭，呵呵，心里想什么呢，大家可以关注一下他们都说了些什么话，如果不私下接触那就是见鬼了，我们某些人还说什么要轮流在各国办这样的会议，建立什么国际慈善基金，这两年国内这么多灾害也没见他们积极过啊，有钱烧的要去援助国际难民了？这样的人是真正的有爱心吗？人家在公开的布局，中国的慈善基金决不能够掌握在外人手里，国家必须强力监控，防止国内资金流失和外逃，慈善基金是可以用来洗钱的……先说这么多吧，呵呵</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>对方可不是匆忙进驻,只是战略意图分阶段实施而已</P>
<p>
还是有用的,不高看我们自己,大型飞机我们有差距的,TU22我们就造不出来,这不是简单的放大,那个发动机就很有价值,2个是T22,4个就是160了,大型WS发动机我们也不行,这个飞机装备海航用于六求方向非常有作用,另一个就是战略上的,作为贸易输血,维持毛子的军工生产能力,准备打大仗……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>个人认为欧洲本土到未必发生KB事件,一些信息表明,地中海土阿通道的某国和东南亚某国将可能发生KB
事件，到是需要国人旅游提请注意……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;
文化的问题，我之前说过从新疆一直到地中海，从文化到风俗的交流我们不存在障碍，已经在进行了，也一直在交流，SCO在中国设有培训基地，其实这次演习有些东西大家可以感觉出的，例如SCO的特种兵很多都在中国培训过，会说汉语；这些人回国后将为中国和中亚各国未来的发展起到重要作用</P>
<p>
对于领海的有效控制，不是飞机导弹就可以解决的，就好比你空军再厉害，代表胜利的还是陆军站上了这片土地……对于海军的意义大家还需要深刻理解……</P>
<p ALIGN="center">已经射的少了,射的多了有人抗议的,说是我们把好的轨道和频率都占了,呵呵</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2010/10/11最近发生的许多事，大家是不是觉的很意外……其实任何事情的发生都不是偶然的，只是你没有注意它，也没有把它联系起来看……西突厥面临的KB风险会越来越大，大家也许很奇怪，它是怎么突然冒出来的，那我可就要不高兴了，呵呵，这么多年的帖子算白开了，大家可以回忆一下，我们在分析未来的预设战场的时候，我谈到过西突厥在未来将是一个非常戏剧化的角色，为什么？从历史原因到现实都有，有些沉淀的东西并非靠金钱就可以消磨的……对于空军突然出现在西突厥，军事上的意义大家已经看到，其实还有一个是经济上的意义，这是一种警告，警告谁，大家应该都看的明白，之前我已经点到了为什么和平方舟和地中海集群在这个时候出现，这应该是再次的警告了……之前发生的毛子特工头子的神秘死亡都不是这么简单的事……只是我们大家都很关心巴阿通道而忽视的土阿通道的精彩故事，我的看法，如果在继续，毛子该会做些动作了……</P>
<p>
对于飞机如何过去的，其实一点都不困难，功课早就做了，通道至少2条，一条是巴伊土，一条可以走SCO组织空域从里海上空走，第2条敏感些，但要更快；走第一条我认为是政治考虑，敏感程度要低些，涉及国家少些；如果走第2条就意味表明SCO的态度……技术保障以前也和大家分析过趋势，那就是我们以后的空军的集体转场都是靠飞行部署的，那意味着我们需要大量的大飞机，我们有先进的作战思想却没有先进的装备……至于加油也没什么问题，不管是地面的还是空中的……对于演练的项目，从各方的谈论来看，应该有对地攻击，至于霉菌的说的什么16，我们根本没兴趣，那东西几十年前都玩过了，熟悉空域环境到是真的，特别是从巴经过波司到西突厥这条航线，对有些人那是很刺激啊……呵呵……</P>
<p>
嫦娥的问题吗，这次应该还有其他任务，呵呵，有些是为未来其他计划准备的，有人急，什么UFO，什么登火星都出来了，因为我们要去月球了吗，呵呵，月亮上面有什么呢，淡定……：）最近一翻床底，发现竟然还藏了一坛桂花酒啊，呵呵，留着以后喝……在航天方面，我们走的比有些人要扎实，在理论上我们有些是超越的，这个在未来大家可以看到，我们华夏民族是以一种怎样的不能为对方理解的方式发展航宇技术的，因为有些宇宙的奥秘只有我们的文化积淀才能破解……希望大家以平常心看待我们航天技术的发展，这需要时间，也需要科学文化的进步，更需要人类道德文明的发展……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>去土旅游可以用的呀,地中海的景色很不错的,我们的消费能力是很强的,淘点宝石什么的你怕花不掉钱?多去旅游有助文化交流</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
呵呵,强盗想掀桌子耍无赖,我们当然要有所布置啦,反正电视上连霉帝国主义都喊出来了,不需要多说什么了吧?当年我们可以干过联合国军,今天一样不怕什么约的,习为什么要现在就做军委副主席,一个是胡哥比前任上路,那个可是好几年都不撒手的,还有最重要的原因是,这是为局势突变做准备的,这已经表明了我们的决心意志和能力，胡加习的军委指挥体系，意味着我们在为一场可能会持久一段时间的战争做准备………我们这个帖子将是这样一段历史的参与和观察者……</P>
<p ALIGN="center">
呵呵,就知道大家对这种内容感兴趣,我们的飞行员是很英勇的,这类事件有很多的,我们的飞机都迫近观察过,而且很近,UFO的表现应该说对中国空军还是比较友好的</P>
<p>
有什么影响力,是主子看上他了,给你一套机构,一样可以把你包装成他一样,别说国人唾弃他,连国外的那些所谓的民主人士也看不起这些人,WW都看他不顺眼，宣传他是政治需要,只要能丑化中国的就可以用……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
战争总是发生在意想不到的时候,有时的起因是非常简单的,呵呵……习上手军事应该会比较快，他对军队这一块还是比较了解的，这只是一种准备……你作好了准备，敌人就不敢玩火了，他可以开始，却不能结束……</P>
<p>
没有必然联系,作为一个高度文明,他要做的是尊重其他文明的发展,而不是干预,我们的发展是我们自己努力争取来的,换个角度也可以说,我们赢得了其他文明的尊重</P>
<p>早晚一天，海盗旗和逆火会将那里移为平地</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
类似的还有韩国的汉城,非改叫首尔,我就偏不叫,当着韩国人面叫汉城,他们那个心痛啊,韩国日本基本都是自卑到极点的那种做法,越小越要加个大字,恨不得把中国的所有东西都抢过去,我估计如果我们不计较,他们两个会为了谁是中华文明正统打起来</P>
<p>
如果回顾一下,其实毛子的特种部队不是第一次上戏码拉呀了,毛子熟悉那里也正常,可以理解,也未必是对我们的,那里现在有基地组织活动,也有煤应的特种部队活动,这个以前我们分析过,对方早晚会支解印度的</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
2010-11-2呵呵,其实很简单,我们给各国的是希望,而对方给的却是灾难,不用太担心的……只要种下种子，总会开花结果的，这个帖子也是一样……毛子的高加索地区早就是我们某地的对口友好地区了，我相信该地区彪悍的居民将来维护这条线路的通畅会比我们更用心，其实车臣战争的根本问题是毛子没解决好复员转业军人的安置问题，在对格鲁吉亚的作战中，毛子就做的很好了，这么彪悍的士兵，给他们事做吗，何况是保护他们自己的家乡呢，你看各路基被收拾的如何……和我们多喝茶，小日子就舒服……</P>
<p>
其实对日政策的走向在前一段中俄领导人会晤发表的声明中可以明白的，关于二战问题和朝鲜战争问题的看法中俄是达成共识的，这就是战略伙伴关系，也可以说双方认为在某些方面采取进一步的行动是必要的……我说过倭奴会被牺牲，倭奴是煤国手里的一条狗，也是一张牌，可是这张牌在必要的时候会被抛弃用作调和大国之间的矛盾；所以不要看煤国现在和狗日的串通一气，一旦形势有所变化，狗日的就会被牺牲的，煤国会回说，都是这狗日的惹的祸……呵呵，当初大家应该还记的有新闻说毛子不会登岛，中鹅间有什么矛盾云云，我当时就想笑，现在可以证明一切了吧，倭奴没有成熟的政治家和外交家，所以他注定不会成为一个大国……我们的种树外交大家觉的如何，提醒大家注意的方向，现在都挺热闹吧，呵呵……我不知道大家都看出些什么？我是觉的这个剧本展开的太快了，我们和大家是描绘过这个图的，呵呵……大家不要小看种树，这和政治军事形势，特别是经济形势是有很大关系的；这个事情发展下去，会牵扯出二战背后的故事，中俄目前已经点到为止了，这是一种警告……对于有台来讲，未来不是霉国出卖它，就是它出卖霉国……当然这里面牵扯的不止有台势力一家，他们也不是一个霉国就能代表的……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我们买东西不看什么S300'400的,就是标S1000也没用,呵呵,我们进口的是S100,但是是按S500的标准造的……这里面不是钱的问题，标号是给凯子看的……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>大家可以关注SH战役，从要求地方力法权到准备设立拥堵费，世博后不甘寂寞的人真多……</P>
<p>大家不看新闻啊，就看这帖子也看明白了呀，那里发生的事可不少了吧，从毛子特工游泳淹死，到我们送帆布和种树，故事太多了</P>
<p>知道我们的列车为什么起名叫"和谐号"了吧,呵呵,</P>
<p>
霉国一直有个想法其实他说不出口，如果从日本那里能割块肉来解决他的金融危机就好了，但是没有合适的理由，那样做就没有小弟和他混了，不过趋势就是肉是要割的，割多少的问题，对几个大国来讲，这是共赢的局面，也减缓了大国间冲突的危险。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2010/11-10&nbsp;
大家那么喜欢月亮上的事,那就说两句,目前嫦娥2号应该只是完成了第一阶段的任务;个人看法嫦娥1号是类似侦察卫星中的普查卫星,看看月亮上到底有些啥,绘个地图啥的,所以反反复复的拍了N久,由此我们可以建立一个数字月球的模型,这是非常重要的,这对研究月球,和以后的登陆还是月球车巡航都是十分有用的,我们以后的月球登陆很可能不是简单的月球车,说不定还有空中机器人伴随考察……那嫦娥2号就是类似侦察卫星中的详查卫星,我们知道了月球上有什么，那就需要进一步看清它，或者说把我们的研究分析进行确认；从这个角度说，目前嫦娥2号拍摄确认了虹湾就完成了首要任务，当然它应该还有其他任务的……我们选择虹湾应该不是这么简单的，我们注意到不同领域的说法，科学界的说法是，该地区地质地形条件复杂，值得研究，军方的看法是“虹湾，承载中国人梦想的地方”……就同我们的探月计划的标志一样，虹湾也体现着我们的文化元素……</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我们现在可以回过头来看，我们的探月计划在战略上是非常缜密的，为什么这样说，因为缜密到被人发现这一计划后追都很难，他们赶不上我们的计划的，科学研究是要进行长期预先研究铺垫的，在准备完成后，基本上我们可以以2年一个阶段的速度不断实施计划，从这个角度说，其实是我们根本就不想让别人赶上我们，呵呵，象钱老这样的第一代人物的确非常伟大，构筑宏伟蓝图不是一个简单的工程。那么为什么月亮会如此的吸引中国人呢？可以说世界上没有哪个民族象我们对月亮有感情……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>不会发的,真当阿三傻呀,傻也有傻人的生存方式,呵呵</P>
<p>这个地形是非常有科学价值的，有伙伴提到了公布的照片是加亮的，呵呵，其实那个区域暗并不是光线的关系，呵呵：）</P>
<p>这个会桌面上的都不需要听,那就是一锅水,好点的下米,差的点的就下面粉吧;要看每天开完会,参加的人都在干些什么……呵呵</P>
<p>
印钱这套是有个度的，过了他自己也受不了，说不定国名都要改了，根据资本主义的一贯耍赖做法，剥离不良资产，这是非常有可能的……所以我说最好的办法是找个大肥羊，大家共赢，煤国是实用主义者……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>魅帝导弹发射，当然是做给G20看啦，耍流氓搞核讹诈呀</P>
<p>随着考古的发现，其实中国文字存在的历史可能要比我们知道的早的多，只是早期它不掌握在平民手里</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>因为这样才有共同利益啊，我们付的是煤纸呀</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>2010/11/22
霉菌在阿富汗部署M1坦克是为重型武器进入该地区做铺垫，以便开展下一阶段的计划，我们的看法是霉菌的坦克只要出现在AFH，那么阿塔的武器必然升级；亚丁湾的最近劫船事件那就是对方作给我们看的，我说过海盗可以看作是一种金融衍生产品，是有人投资的，没有卫星支持，海盗的小船是不可能深入远海准确找到被劫船只的……看来有人很不服气啊，上回我们种了树，这回种什么呢？也许很快就可以看到了……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
会通过第3国水域以潜艇来发射,这就是中俄签署相互通报导弹飞行器发射数据协议的原因,能签署这样的协议是要绝对信任的,也就是说中俄双方都认为对方确实存在着这样的计划，个人认为从鹅卵石远东水域发射的可能性很大,所以毛子是一定要控制南千岛群岛的</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>我们的核战略只有不首先使用核武器,霉菌现在是在讹诈,发射出去了那是地球毁灭,我们的核弹把霉国抹掉还是够的</P>
<p>&nbsp;&nbsp;</P>
<p>
谈点个人观点，大家应该平静的看待未来将要发生的事，CF四代机的露面从另一个角度正是“势”的展现和引导，这个大家可以关注未来局势的发展……CF的四代机运用的许多新的技术和大胆尝试，是我们的创新，复杂和特有的操纵面表明这是一种以空优为主的机型，它是有针对性和绝活的，这一设计的展现对世界航空业是震撼的，但我想说的是所谓四代机项目，应该并不只是一个机型，而是由一系列的机种构成的，从有人到无人都有，预计到本世纪20年前将全部展现出来，未来我们进行的是体系作战，对方能想到的和想不到的我们都将会去实现……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>perry家族</author>
            <category>我从中亚归来2+</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40b4ae390100vf45.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 31 May 2011 20:02:08 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40b4ae390100vf45.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>2010/8/18 光明力量4—传统</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40b4ae390100ld0a.html</link>
            <description><![CDATA[<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static15.photo.sina.com.cn/orignal/40b4ae39g8e18e82854fe" TARGET="_blank"><img SRC="http://static15.photo.sina.com.cn/middle/40b4ae39g8e18e82854fe&amp;690" /></A><br />

<br /></P>
<p>2010/8/18 光明力量4—传统</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
以下来源于公开资料分析，仅代表个人观点和看法，不作证实，如涉及敏感，请技术处理。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
呵呵，我可不预言什么大杀器，要说大杀器那能说一堆，是要让人睡不着的，想知道去问钱老吧，我相信他把对方现在和未来要发展的技术脉络估计的差不离的，最主要的是我们走了一条自己的路，记住体系这个词，我们的文明从来和他们不一样……决定局势的并不是一两件武器……：）呵呵，事情谁做的自然早晚会露尾巴的，某些人比毛子都操大火的心，星期二M国卫星记录了188起俄罗斯火灾，这比前一天少了30处火点，当然同样记录的还有我们下了多大的雨，发生了多少泥石流……心急的伙伴可以关注一下9月即将在哈举行的“和平使命-2010”上合组织联合军演，我军将会有上千人参加……</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
大家看到了洪水，大火，如果我说将来还会有巨型海啸，巨型火山喷发，以及数小时致人死亡的病毒，有人会信吗？多行不义必自毙……我是这样看最近的这些事件的，这除了能力之外，更多的是个道德问题，不是不可以反击，只是它会对地球的伤害更严重，这需要评估的，这样发展下去，有些地区早晚会自作自受毁灭的……只要能帮助他们掠夺财富的任何东西，他们都敢用……科学的道德在哪里？所以有人说讨论某个国家的毁灭，我认为不是不可以讨论的，不过这不是某个国家的问题……很多东西都是在监测之中，有许多人在为减少这种损失而忙碌和牺牲……光明力量和黑暗势力的斗争，从人类诞生开始就没有停止过……</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
有不少伙伴老想听我说些远的东西，今天喝了点，说几句自己的看法就当酒话大家乐乐，呵呵……大家有没有想过一个问题，那就是中华民族从哪里来？我们的文化从哪里来，我一直说我们是光明的力量，要大家学习和继承好传统的文化知识，那可不是随便说说的，知道为什么这样说吗？一切的答案都在我们这个民族的文化中，我们为什么叫华夏民族，我们的首领为什么叫天子？为什么我们喜欢玉？华在远古的含义是，光芒的，美丽而有光彩的，精英，贵族的后裔……&nbsp;
夏是大的，华彩的……从一开始我们这个民族就和光明紧密的联系在一起了，用现代话理解就是，我们是光明的使者和继承人……在我们这个民族文化小传统背后，其实还有一个大的文化传统，这就是需要我们每个人不断去研究发掘的，那里有着无数的秘密……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
中国古代是从等级上就杜绝商人干政的,你再有钱都没用,都是低与工的,当然不是每个朝代都做的好的,自宋开始就没作好过,也是我们衰落的开始，当然有人会说那样的政府总是生活在理想国里，不贴近生活，呵呵，只要贴近了，商人不就有机会了吗，政治经济一定是要分清楚的……西方的权钱交易实际一直存在的，从建立开始就有，只是在一些公开的制度下包装起来了，比如国会实际就是利益集团操纵的，比如各政党的背后一定有财团，或者有着某个神秘的组织……慈善活动一样是一种包装，你知道西方慈善机构的构成和运作吗？就好比左口袋掏到右口袋，个人贡献给组织，还能从税收名誉上得实惠，说难听点，如果你在西方，不是你想慈善就可以慈善的，如果是邀请你参加一些露脸的慈善募捐集会，那说明有组织看上你了，准备发展你了……很多东西，不是大家看到的那样……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
伊拉克现政府没有国家收入预算的支配权的,那里就是一个剩余产品的倾销地,哪天F22多余了,一样也会卖给它的;呵呵,伊拉克基本连自愿出卖的权利都没有,只是让他们知道一下而已,至于石油卖了多少钱,进口了些什么?他想让你知道什么数字就什么数字,不过这帐面数字也就是给你看看而已,因为你政府人员的工资也不是政府订的,呵呵</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
这个报告有两个版本,这个是给一般老百姓看的,用于增强M国人民的信心,另一个版本是决策层看的,比这个要厚,这个属于精选缩水本……对于该国政府如此含蓄的表达PLA的军事力量，我们表示强烈的抗议。不过可以理解，这个对股市有影响……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
发现不叫牛,牛的是舰队一出发,就知道编队司令是谁,上面这次上的是哪个中队,中队长有什么嗜好,飞行员小伙都爱干些什么,哪个奸商把过期冻牛肉混上了舰上的冷库,这次加的是那家供应商的油,传闻有人拿回扣哦,小卖部有人进了最新的花花公子还有大麻……</P>
<p>SF共清晨联合体正积极游说我们促成这笔交易,成品,贴牌都可以谈,就是没有创新</P>
<p>前两月毛子的国防要员已经跟着其他使团秘密进入过吉了，那是相当的低调啊，这年头流行低调啊，其实领包的比握手的牛……</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
其实前面帖子里已经点过了呀，上回的药没卖好价钱，这回继续卖……商机是要去创造的吗，为商之道呀，很好理解，现在是铺垫，几个月席卷全球呀，冬季要来了，候鸟要飞啦……</P>
<p>&nbsp;让外交部处理吧,这个他们有技巧,呵呵</P>
<p>
其实截止目前外交部根本没露面.他交给知名媒体了,呵呵……我觉的还是客气的,要我就直接让小报去现场，配个铁盘子的图片，再搞两橡皮人…………首先，中国的领空归军方管，其次连放个风筝的闲事都想管的他们，这次估计是值班的喝酒了，呵呵……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
阿克苏事件我是这样看的，是联防队的路线和巡逻规律被别人摸熟了……这个问题在之前的WJ事件中我就说过，这告诉我们任何时候我们都大意不得，敌人一点也没有甘心的想法……至于很多人说XJ问题是经济发展问题，有一部分原因但不是根本的，假如有一天XJ非常的富裕了，那个时候就不是什么炸蛋了，而是导弹打你民航客机了，不要忘了兔子的总部是在WSD……从伤亡情况和人员身份看，这次对方的目的很明确，打击那些热爱和平帮助我们维持稳定的少数民族同志，如果说是七五是制造民族对立，那这次就是恐吓XJ各族人民热爱和平……这对XJ新的领导班子是个考验，如果处理不好，今后的工作将困难重重，我的建议就是，领导班子要有整顿排查制度，重用兵团武装力量，更加团结鼓励少数民族参与维稳，这件事是坏事也是一件好事，做好了可以更加促进民族团结……维稳拿棒子是没有用的，既然制止犯罪，那就请用可以制止犯罪的武器，你拿棒子维稳，就是派十万人，照样有人拿石头砸你……这个事情处理不好，少数民族谁还敢为维稳出力，本来逐步融合的民族关系就会出现间隙，那就是对方所需要的……我们现在的干部缺少了创业者的果敢，对于这类事件只要一发生，就迅速采取行动反击，那样的效果才是让对方震撼的，我们死伤二十一个，那对方就要付出至少一个连的代价，我们不管他们是直接还是间接有关，看他们有多少个连可以打，直打到他们的国会和人民哀声一片……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
阿塔这样做就对了,慢慢啃,消耗掉对方的影子武装力量，呵呵，看大家占了不少楼啊，如果先占楼再把内容见解一块填进去更好了……新闻这么多，大家没想法吗？那你就是麻木了，麻木意味着退化……</P>
<p>没办法呀，里面全是精英啊，买哪几家的不亏都怪，不过亏的不是个人就行了，呵呵……</P>
<p>这是借机会在熟悉地形</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>“天绘一号”卫星各项准备工作顺利将于近期择机发射<br />
2010-08-23 12:15:18　来源: 中国广播网<br />
中广网北京8月20日消息据中国之声《全球华语广播网》12时05分报道，新华社11时44分的消息，中国酒泉卫星发射中心有关负责人今天（23日）表示，我国将于近日使用“长征二号—丁”运载火箭择吉发射“天绘一号”卫星，目前火箭卫星的状态良好，各项准备工作进展顺利。<br />

&nbsp; &nbsp;&nbsp;
&nbsp;呵呵,可能很多伙伴搞不清楚这一系列，和大家简单介绍一下：）天绘系列卫星顾名思义就是专门绘图的卫星.他特殊的地方就是他直属国家测绘局,天绘一号卫星的立体测绘相机从早期数据看是5-10M,从分辨率看轨道高度预计500KM;我认为这是和BD系列配套服务的，这标志着我国卫星普及化的开始，今后不同的军种和特殊部门都将有自己的直属卫星。<br />

&nbsp; &nbsp;&nbsp;
&nbsp;
在今后的10至15年内，我国还将考虑陆续发射一系列测绘用途的卫星,以满足地形图测绘与更新以及各行业部门对卫星遥感影像的需求。根据国际卫星遥感技术的发展趋势和国内的实际需求与现有技术水平，到2020年将建立起我国长期、稳定、连续运行的自主服务和应用的测绘卫星体系，作为国家空间信息基础设施的重要组成部分。这一测绘卫星系列主要包括：高分辨率光学立体测图卫星；干涉雷达卫星;激光测高卫星；重力卫星；导航定位卫星&nbsp;&nbsp;。呵呵，有些卫星组合群是专门针对一些大家感兴趣的问题的，……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>这样的效果人家已经达到目的了,对于外国人,人家不管你是香港的还是哪里的,看到"康泰旅行社"只知道是中国人……</P>
<p>
我对“中国驻菲使馆：劫匪并非针对中国人”这一论点保留意见，在案情没有定论前，如果外交人员发表这样的言论是否草率？这是要负责任的……如果是因为职务解雇问题报复，这位警察应该有更好的选择目标……显然目的不这么简单</P>
<p>人家就没准备活……歹徒多数死，那才叫死无对证呢……活生生的HLW手法，教训还不够？忘了ALQ了？驻菲使馆要换血了</P>
<p>其实这是一个非常好的扬国威的机会,要我就利马派HK的飞虎队直飞马尼拉了……处置不当……</P>
<p>
如果需要，通过外交渠道应该是没有问题，香港直飞很快就到了，用香港的武装力量在政治上敏感度很低，是绝对可行的，并且飞虎队在语言上和菲律宾警方沟通上是没有问题的，我的看法就是处置不当……很多事躲是躲不过的，如果没有处理好，用不了多久，还会发生类似事件的……</P>
<p>
不用惊讶，我的看法，因为这只是一个起点，一些情况和趋势都表明，不排除近期在东南亚发生类似问题，特别是XM地区，如果尊重华人的生命，就会理解我为什么建议这么做……有关方面该提高警惕……</P>
<p>看是普通事件还是特殊事件，请注意近期国内外的舆论导向……同时也请关注AKS事件的发展,这不国内国外全给您备齐了</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
修订刑法的问题,以前说过,某些人一直在试探,为自己找借口和后路,所以这个必须通过舆论全民反对,对于我们这样一个国家,刑法不用太轻的,如果让他们得成,下一步就是可以用钱来买刑期了……基本就是先修订刑法，减刑，然后废死刑，然后可以花钱取保，逍遥法外这个思路……大家可以听一下，特别提到了经济类的减少死刑，呵呵，什么都不用说了吧……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
我的看法,只要是智能生命就不会绝对依赖信任机器……高智能生命不会轻易和人类接触，因为他们要尊重人类的发展和选择，科技的发展要和道德、思想、认识相匹配的……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
一般规矩是对等搞掉,既然有台和霉菌这么干,那么它也要考虑自己的下场,主要想栽赃突厥,不过剧本小儿科了些……我们国家怎么样，大家可以看看历年是否有这样的新闻，也许我们给对方的规矩做的好一些……我的看法，毛子在查某件事情……</P>
<p>
这种行动一般不会轻易进行的,那就是暗战的开始,除非发生了必须阻止的事,那么有台和霉菌觉的就是冒着报复的风险也要做,那就是件非常敏感的事,至于栽给突厥,那是愚弄媒体小报的,霉菌的媒体会配合炒做的……帮大家做个分析，为什么会在虚礼亚，我的看法是大妈诗歌是世界的QB交易场所之一，毛子一定得到了什么，而这个东西未必只关系到毛子，如果接下来看看波司或者龙的反应，就应该清楚了，也许会和最近发生的即将发生的事有关……这应该是有台和霉菌的连手行动</P>
<p>
也可以这么看呀，就算毛子没得到，这反而说明有些事是真的，有时候一句话就是QB，未必要放人身上的，所以对方是不是真的阻止成功了，要看后续发展了，当然毛子是不会罢休的</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>空中战斗群在西部集结，应该有轰炸机出动作为战略层面的考虑，我认为打击模式是针对对方驻中亚某国基地的……</P>
<p>
大船会逐步派出的，浮动航校也会周游世界的……广大亚非拉人民将逐步熟悉中国军人,见过中国军队,就知道有些所谓民主国家的军队根本就是土匪强盗,因为历史上他们就是海盗出身……</P>
<p>
黄海派航母和核潜艇？就是国会愿意，太平洋舰队也不愿意，没有一个指挥官会接受这个任务，到不是小看对方军人的勇气，从技术角度就不存在，那根本就是打靶……所以大家看对方的舆论，军方和国会那是完全不同的，军方的人逼急那就会说，请某位议员也上舰吧……</P>
<p>
刀兄说的不错,有些战备设施其实早期就有考虑,现在是启用而已,所以中巴公路,一直在巴军方控制的……美报称中国谨慎控制巴北部边境地区，那是他给自己留面子，他也想控制啊，但是洪水来了呢，就知道巴塔之流是什么货色了……克地区是处于战略考虑让巴控制的，阿克赛钦的意义在于我们能直取印度的老巢，所以他是睡不好觉的，所以维持现状最好，一旦动起来，他也知道他没一点好处……</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>perry家族</author>
            <category>我从中亚归来2+</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40b4ae390100ld0a.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 18 Aug 2010 21:17:27 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40b4ae390100ld0a.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>2010/6/16 杀鸡与宰驴11</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40b4ae390100kec6.html</link>
            <description><![CDATA[<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static16.photo.sina.com.cn/orignal/40b4ae39g8e1884fd1b7f" TARGET="_blank"><img STYLE="WiDTH: 600px; HeiGHT: 348px" HEIGHT="268" SRC="http://static16.photo.sina.com.cn/middle/40b4ae39g8e1884fd1b7f&amp;690" WIDTH="460" NAME="image_operate_621282135910453" /></A><br />
<br /></P>
<p>2010/6/16 杀鸡与宰驴11</P>
<p>以下来源于公开资料分析，仅代表个人观点和看法，不作证实，如涉及敏感，请技术处理。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
最近中亚很热闹，大家应该多发表自己的观点才是……</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我对于吉局势的发展和看法，之前已经说过一些，事实如何呢，大家可以自己参靠分析判断，对于最新的发展我是这样看的，此次撤侨是非常果断的，目前撤离主要是南方的中国人，如果需要将可能撤离全部的人员……这一切是在SCO会议结束后作出的，其中的主要国家领导人都进行了接触，谈论了大家关心的“热点”问题……吉的问题，势必会影响到中国，大家现在看到电视报道的是乌族难民逃往乌，其实应该没有看到的还有塔和吉族的难民，至于为什么这样报道，我觉的是我们的主流媒体不争气，在这样一个我们媒体完全可以发挥作用的国家，我们的人民看到的却是西方的报道西方的镜头，西方的报道把主要视线引向乌是有其目的的，接下来还会引导的……吉的各民族和我国西部有着千丝万缕的联系，如果说难民问题对我们没有影响那是不可能的……撤侨是为了下一步的形式发展做准备，发生冲突的地点，我们很早就提醒过大家……</P>
<p>提供一些我获得的消息供大家判断分析形势的发展：</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
俄罗斯和中国对阿富汗毒品威胁的看法是一致的，阿富汗毒品威胁日益增长，俄方和中方指出，阿富汗联军打击毒品行动的成效极低。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
阿富汗内务部反间谍局工作人员在喀布尔抓获一个由巴基斯坦人、塔吉克斯坦人和俄罗斯人组成的恐怖团伙。他们在受审时承认计划在帕尔万省巴格拉姆县制造一系列恐怖活动。巴格拉姆基地是美国驻阿富汗最大的军事基地。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
吉南部有大量的人权组织人员活动，很多西方煤体的消息都是有这些人透露的，那么事实又是什么呢？</P>
<p>呵呵，还有乱的呢，本来说是乌族和吉族的，看看是怎么把塔族拉进去的……</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
吉尔吉斯斯坦国家安全局说，一群塔吉克斯坦人在该国南部奥什市挑衅引起了民族冲突。塔吉克斯坦国家安全委员会发表声明说，吉尔吉斯方面应当向塔吉克斯坦提供有关证据，证明有塔吉克公民参与吉国南部骚乱事件。塔吉克斯坦外交部周二对此表示谴责，“如果没有证据，应当通过媒体向我们正式道歉”。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
最后一条，大家看好，3日内，霉菌官员必到访吉，演出开始了……呵呵……</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
吉闹事的人根本不需要信心,只需要要提供酒和煤精就可以了……为什么霉菌总是老套路还是有人上当呢？在于西方对世界媒体舆论的严格控制和引导……说实话我很感慨，一次看到俄螺丝的新闻机构在销售他们记者拍摄的照片，什么时候我们自己的新闻机构提供些实地照片和向半岛电视台那样自己的实地拍摄呢？看来还是有人喜欢买*NN的报道啊，为什么不买其他媒体的呢，还是利益问题？来源应该是多方面的，我们的视角又在哪里？……对于AFH的矿藏，至少霉菌，毛子和我们都是清楚的，当然这并不是霉菌留下的理由，那些东西属于AFH人民，他那样喊正是暴露了西方的强盗本质，在西方的学说中有个名词叫利益共同体，这也是在向中国人民灌输的内容之一，它和国家没关系，霉菌现在就是在召集利益共同体，那么他想干什么呢？</P>
<p>&nbsp;2010/7/10<br />
&nbsp; 以下来源于公开资料分析，仅代表个人观点和看法，不作证实，如涉及敏感，请技术处理。<br />
&nbsp; &nbsp;&nbsp;
&nbsp;呵呵，最近许多伙伴看球一定很兴奋吧，不过熬夜真的没必要，象我国的台湾省都有看球中风的年轻人……说一点我的观点有些人可能不能接受，SJ杯以及一些体育赛事和T排放一样，其实都是JRY生产品的一种，说难听点叫忽悠，按专家教授的说法好听点那叫经济调节工具，球场上的输赢不代表许多人荷包的输赢，呵呵，后面的水很深的……千万别看的太认真了，身体重要……<br />

&nbsp; &nbsp;&nbsp;
&nbsp;有关毛子的“DF2010”是针对中国的的军演，不知判断从何而来，呵呵……你如果知道这次有多少中国军人观摩了军演，相信就不会有这样的看法了，观察人员涉及各军种，级别都不低……那些所谓的报道只是对方心里在打鼓罢了，因为他们更本没弄明白……以前和大家说过除了毛子显示实力的因素外，还有和某方协同的因素，毛子负责打Z勾拳，我们主要是正面迎击……对于棒子和霉菌的演戏，呵呵，那它们要作好面队突击甚至穿越CV编队留影的准备，如果对方的国会有能控制局面的信心最好，没有的话就不要玩火……<br />

对于，霉菌导弹飞越XJ上空应该是没有依据，如果这样说那我们的导弹和卫星到是要过WSTDC的，那怎么没什么专家教授跳出来说啊，XJ的天空是一个“窗口”，我也看到过飞行器，但一般都是毛子的，对于我说的“窗口”这个词，大家不妨许多年后来回味一下这个词的意义，呵呵：）……<br />

&nbsp; &nbsp;&nbsp;
&nbsp;
对于我们的和巴的YX，我的看法是大家不妨看作是一种交流，这和当年毛子BSL事件后的其内务部队和我们交流CC匪军的作战特点是一样的，巴TZBD可以实际模拟出目前“巴塔”以及当地部落所说的“外国人”的一些作战特点，并共同总结出作战经验和战法，这是很重要的，而且这些针对战法随后就会在当地实际运用……从另一个角度看，那就是告诉对方，我们很有可能要去“把把脉”了……呵呵，最近SD接触到一些YD人民，感觉还是不错的，他们对我们很友好，真的很淳朴，一个劲的给我画地图解释我们和他们关系，说NBR什么的，然后是好朋友什么的，呵呵，这小子不会想跑我们这打工吧……我告诉他，你们必须明白一件事，YD是YD人民的，和霉菌接触多了会发霉的……所以对于三哥的问题大家不用担心什么……呵呵，当然最近这么热闹觉不是这么简单的，大家应该放眼世界，呵呵……如果对方还要折腾，我认为我们三个月内会宣布一件足以动摇对方及其走狗控制力和地位的事件，当然这取决于局势的发展，不过也是早晚的事……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
XJ很多都是航天器,这次是毛子的……别看到什么都是美国的……看来大家还是对航天器的特性不熟悉,只是轨道从我们上空过而已,我们也过人家领土上空的,我们和毛子之间都有通报制度的,天上有什么，我们太空飞行器控制中心的屏幕上那是清楚的很,连我们发射的第一颗卫星现在哪都很清楚的,呵呵……我们不说而已，呵呵,有的霉体就把全世界人民当傻瓜,拼命的吹……</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
10/7/29呵呵,这些它都可以做,可是结果未必好……我们还没有真正的出手呢，大家慢慢看，有些东西不在于折腾的动静有多大，而在于准不准……棒子和鬼子未必一心的，要看清敌人的内部矛盾，其实霉菌组织这样的演习心里也挺累的，呵呵</P>
<p>
呵呵，大家好，驻扎苏丹的部队演习有撤离那是因为我们在那主要是维和，部队类型也不是主战部队，我们避免卷入战火……不过从我们传统战术来讲，撤离不代表放弃，呵呵……我们撤离往往对敌人不是好消息：）</P>
<p>
其实我之前的帖子已经点到了，呵呵，霉菌显然比在座的各位伙伴更明白未来会发生什么……南海问题是时间问题，相关国家早晚是要面对现实的……</P>
<p>呵呵,刀大说的好,我一直都是建议恢复安南省的,如果某项战略执行,这个就是必须要着手的事……</P>
<p>
呵呵，比较忙有时间一定会的，大家可以多自己发言分析呀，同时也可以给我学习的机会吗……热点是很多的，大家多分析是对自己有好处的……再说，大家不发言我也不知道大家要了解什么啊，呵呵……大家可以多关注一下我们地中海舰队的动向，呵呵……一切都不是偶然的……那我布置一下作业，我们的地中海舰队为什么要去哪里？呵呵……：）</P>
<p>
所以说叫大家不要总看热闹的呀，呵呵……有人最近闹心的厉害，国会压力很大的……东海有什么呀大不了的呀，要是我这会就去访问土耳其……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
二战结束时还是有机会的,那里是属于中国战区接管的,老蒋放弃了,同样放弃的还有琉球和对日本土的驻扎权,当时霉菌只要你驻扎最少一个师在日本协助就行,老蒋觉的内战兵力不够,呵呵……这是缺乏战略眼光表现，为什么日本至今都有人不认罪？因为你作为战胜国没有驻过军呀，我为什么要认为你战胜我了呢……试想我们有驻日部队，延续到今天，不管这个驻扎权是国共谁的，但结果是完全不同的……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
呵呵，大家别总出问题，先自己分析一下，我相信大家一定有自己的想法的，可为什么说不出来呢？对错不是最重要的，重要的是你思考了……那就让大家看看你的观点吗，呵呵……</P>
<p>2010/8/9</P>
<p>
呵呵，大家的作业可完成的不太好啊……：）我们的地中海舰队在串门的时候，有些事大家可是没注意到啊，有台为和黎巴能为了棵树可是大打出手，可有台为什么偏偏这个时候要去挖这棵树呢？大家有没有想过为什么……对于毛子的大火，如果毛子面子挂的住，我觉得我们可以真诚的派人去协助救火，毛子的问题我和大家分析过，就是兵力不足，这次火灾就是体现了，当然毛子也可以象征些派人来中国协助救灾……毛子的火和我们的水可不是这么简单的，别忘了前段时间对方那铁鸟的勤快……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>呵呵,赞比亚的地理位置非常重要,中国的影响力会越来越大不可阻挡的,出门在外,多加保重……</P>
<p>
TW统一后担心的不是大陆人去TW,而是WW都跑大陆来了,这个趋势越来越明显,是要控制的,否则会严重影响大陆的经济^_^呵呵</P>
<p>&nbsp;让森林大规模着火也是个技术活，要满足几个条件的</P>
<p>闹完一阵，就会派人来谈条件的，谈不拢继续闹……</P>
<p>猴子要么疯了,要么天生缺心眼</P>
<p>
呵呵，我说吗你们分析的比我好吗，方向靠谱，大火要烧的不是森林，而是要影响气候和粮食生产，所以我建议我们一定要真诚的支援毛子，呵呵，希望有关部门考虑这一建议：）……</P>
<p>*0分钟后,yg石将掠过我HHBD上空,呵呵:)
其实我们是帮环境组织去数有台到底破坏了多少绿化的,顺便看看波斯帮霉菌准备了多少坑,在看看毛子砍了多少柴火,总之是为了保护地球环境……呵呵：）</P>
<p>
我们的垃圾堆里好东西多了&nbsp;这是展出的,还是被人民群众发现,强烈要求暴光,从垃圾堆里拣出来的,那没拣出来的呢?……我们绝对糟蹋东西啊……所以说中国没有文物，样品标本，从来只有古董，或者废品垃圾……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>霉菌一直分不清阿拉伯和波斯的区别</P>
<p>
早有了吧,验证Z10的时候就有了,应该是验证下马,Z10成功后,用Z10的技术改进的ZW9,和WZ9是有区别的,咳,DB地区的航空工业什么都没学好,毛子改编号那套到会了,Z19,呵呵,都是水分,不就是上面有人吗,这个19不让生产,估计10的日子也不好过,什么都抢,从F到Y到Z,那就拿点真本事自己好好琢磨一个吗,眼红有啥用……航空管理部门改组是非常必要的……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>10/8/16</P>
<p>
呵呵，瞧这作业做的……大家还是要把握方向看清实质啊……至于纵火的问题，只有天上才知道的……舟曲还是纹川留下的后遗症，余数也是一样的……</P>
<p>
呵呵，我们陪着对方在东面折腾，西面毛子也可以奉陪一下的，为给对方在俄大火后的下一步行动打预防针，SCO护法机关与特种部门反恐演习16日将在俄罗斯萨拉托夫州拉开序幕。演习分为两个阶段，第一阶段从8月16日持续到8月23日，第二阶段则是8月25日至28日。在演习第一阶段，俄罗斯、吉尔吉斯斯坦与哈萨克斯坦护法机关和特种部门将共同进行协商一致的搜索假想恐怖团伙的行动。第二阶段计划在萨拉托夫的人口大量聚集的地点进行反恐演习。演习成果将展现出萨拉托夫州政府抵抗当代恐怖主义威胁的准备成度。同时俄阿巴塔四国总统18将在索契举行举行有关解决地区冲突问题的会晤。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
看贴不仔细哦,我们不是要忙着在东面帮CV拍照吗?技术要练吧,队型要排吧,拍的角度要考虑吧,我的建议是一定要群拍哦,最好是那种俯视私房照的,呵呵,就是之前那次演习的时候我说过的,而且要邀请毛子的一起来拍,我实际最担忧的是CV太害羞,满足不了兄弟们的"色"心啊</P>
<p>
呵呵,其实从可以了解到的资料或者原材料的产量是根本分析不出我们到底有多少HD的，原因不能说……多少吗?按科研方面的说法是,这一数量是经过科学计算的,也就是说数量的多少取决于目标性质的变化,比如防护性等等,总之多了也不会,少了更不可能,保证摧毁目标还有那么点余量就行了,我们绝不浪费钱的</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;
钱老是个非常传奇的人,别忘了他是谁的学生,他是霉菌派往德国实地接受收集考察航空航天技术的人之一,他的脑子比霉菌收集的文献资料有价值的多,我相信他知道的远比我们现在了解的多的多……</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>perry家族</author>
            <category>我从中亚归来2+</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40b4ae390100kec6.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 11 Jul 2010 23:05:54 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40b4ae390100kec6.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>2010/4/7 杀鸡与宰驴10</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40b4ae390100i5t6.html</link>
            <description><![CDATA[<p>2010/4/7 杀鸡与宰驴10</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 10.5pt; mso-char-indent-count: 1.0">
<span STYLE="FonT-siZe: 10.5pt">&nbsp;
以下来源于公开资料分析，仅代表个人观点和看法，不作证实，如涉及敏感，请技术处理。</SPAN></P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
现在的中国人就是不爱了解自己国家的文化和历史，呵呵，历史总是巧合的，吉尔吉斯所发生的事和我们是相关的，知道塔拉斯在历史上是哪里吗，如果大家记得唐军和阿拉伯军队的一场著名战役，一切就会明白的，吉目前发生问题的几个城市，如果你能联系起来看，其实很明白，就是我前面一直和大家说的“得费尔甘那得中亚”，这是进入中亚和中国西部的重要通道，对方的目的就是在于控制这一地区，显然走到这一步，对方已经没了耐性了……了解一个背景，这是对方军队高层一行突然访问哈和乌所发生的事，虽然对方口口声声说不会在上述两国建立基地，呵呵，吉的事还把毛子也赖上了，显然对方把大家都当傻子了，手段可谓原始，不过我觉的对方到是该查查，至少发给自由斗士100煤精的标准变到12-60煤精，对于这样卡油鼓励民主革命的资金算算不上贪污呢，这可是贵国纳税人的虚汗钱啊……</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
&nbsp;商人是没有国家概念的,还包装成什么提升国家品牌战略,知道什么是自有品牌战略吗,说难听点,目前没有一个中国的汽车企业在做这件事,忙着收购后包装上市,车市鼓师捞一票才是真的吧,知道促成一桩手购按的提成是多少吗?你当那个什么什么的白帮忙啊,人家什么都拿到了,我们呢……从心理角度讲，一方面是满足了一个小商人的虚荣心，这恰恰是自卑的表现，你当他们拼命买房买地是显示有钱啊，那是弥补心灵的缺失，我们怎么没看到云南干旱他们站出来援助了什么啊，这就是差距，这个差距不是靠钱可以弥补的……</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
大家别都沙发地板的，老是我在说，各位难道你们没有思想吗？一个民族如果失去了思想那就失去了生存的权利……一个民族要复兴，不是靠一两个有良知有理想的人，而是要有一批人；也不是有一批人就可以，而是要有一批能站出来影响大家的人……</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
呵呵，爱国是每一个公民的责任，很多答案在大家的心里……大家谈谈对国际形势的看法应该不会产生沮丧的情绪吧……为什么要沮丧，我还嫌他们掀桌子掀的慢呢……我们该看到的是他们的沮丧，明明是强盗流氓，却还要装文明人……吉的局势在我看来是好事，大大的好事，呵呵，有种他就玩下去……</P>
<p ALIGN="left">呵呵，和大家说点有趣的事，顺便普及点知识……毛拉(Mawla)
伊斯兰教职称谓。旧译“满拉”、“莫洛”、“毛喇”、“曼拉”。阿拉伯语音译，原意为“保护者”、“主人”、“主子”。志费尼《世界征服者史》载有“主啊!吾人之保护者”一语，其中“保护者”一词的原文即为“毛拉”(Mawla)。随着伊斯兰教的传播和发展，今为由清真寺经堂大学或经学院“穿衣”毕业，具有较高宗教学识的宗教人员—的通称。话说在西部有位民族人士，他有两个理想，一个是当解放军，一个是当毛拉，呵呵，可是不知为什么后来参军没参成，结果就去当毛拉了，可他当了毛拉还有个习惯，爱穿着解放军的迷彩服开着皮卡兜风，呵呵，大家要在街上看了这景象，见了他的大胡子你绝对认为那就是塔里班，可人家绝对是爱国的哦……我这样一说大家有信心了吧，呵呵，有时文化民族交融就是这样的奇特……</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
SCO可以不需要该国请求，如果认为该国局势对成员国安全产生威胁，就可以采取隔离行动，霉菌是在试水温，毛子现在是要看看火候，呵呵，我们的态度很重要，也是对方想试的，如果出手，毛子不会手软的，所以我说他有种就玩下去，呵呵</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
那里就是架了口锅,专炖菌菇汤,毛子负责添柴,老欧洲负责添水,有台负责添油，我们只是在边上“观望叹气”,怎么就不按我们的做法烧呢，我们的调料很好的……点火跳水的都是菌菇自己的事,菌菇想的是烧开了,他可以卖个好价钱,问题是这火候不好把啊，就怕要烧焦了，那可是十万菌菇啊……有烤菌菇这道菜吗，呵呵……按小黑的那种说法，这都到了菌菇们圣站的份了，够壮烈的……</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
大家等的时间就不能自己谈几句啊,呵呵，自己的分析能力很重要的，你自己都说不出来，还如何都说要去影响别人呢？不发言又如何去交流学习呢？热点这么多，我不在时候，大家都可以发表看法的，我从不认为任何一个伙伴的看法是幼稚的，只要他分析发言了那就说明他在成长，就值得尊重，有时幼稚的想法往往是事物最朴实的一面……各位也得让我休息休息喝口水呀，呵呵，既然大家这样说那就来个长的吧,呵呵,<br />
</P>
<p ALIGN="left">
2010/4/8几尔几斯我们以前是谈的不少的呵呵，很多伙伴看到那里有许多人象中国人，那不奇怪，吉尔吉斯人有许多属于汉代李陵的部族的后裔，这个部落主要被匈奴安置从中原虏获或迁过来的汉人，历史原因从贝加尔逐步迁过来到今天所在，吉尔吉斯在古代一直是属于中国的管辖范围的……</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
几尔几斯的水是很深的，呵呵，有伙伴注意到了，SCO的态度是很重要的，换句话就是中俄的态度很重要，因为任何一个新的政权不能被周遍地缘大国承认，等于白干，呵呵……毛子现在是驻吉部队进入战备状态不参与任何行动，我们半官方的透露的意见是不管那一派上台都“无所谓”，他们都是我们的老朋友……呵呵，不是希望看我们的反应吗？我们无所谓……现在犯晕的是谁呢？是霉菌啊，所以我还是那句话，有种他就玩下去，呵呵……只要他不怕被摘桃子，买卖做到这步感觉风险大了吧，呵呵……看看大街上闹事的是真正的人民群众吗？全是地痞流氓小混混……那么霉菌为什么要走这一步呢？一个是测试SCO的底线，你是否有能力维护地区的稳定，如果你干预局势，那他马上就会造舆论说是你干预他国内政……你不管，那就颜色革命，让你不舒坦……大家也许注意到了，现在有不少消息把这些事还引到了毛子身上，呵呵……火是霉菌自己点的，但是将计就计混水摸鱼的大有人在，有时危机的发生对另一方也许是一个转机，就看你怎么打太极了……吉的事，看似大家都不经意，其实却不是小事，其背后隐藏着对方的巨大企图……如果你注意到反对派的所谓临时政府放出风声来说，要关闭背约在吉的基地……这似乎有些匪夷所思，他花钱扶植一个反对自己的政权？呵呵……有一个名字叫“战争借口”，当一个地区没有热点就需要制造热点，当一次行动没有借口就需要制造借口，关闭吗那斯基地就是最好的为背约军队进入几尔几斯的借口，因为这“伤害”了背约的利益，和影响了阿富汗的和平行动；如果几尔几斯的局势更加混乱，那背约就更有义务进行人道主义“援助”和维持“稳定”了，这一切是在为以霉菌为首的背约地面部队进入几尔几斯创造条件……所以几尔几斯的局势发展将让大家看到一场精彩的大国博弈……呵呵，如果吉闹的不够刺激我们，接下来哈和蒙古同样也会乱的……那么有个问题是背约地面部队企图进入几尔几斯到底是想干什么呢？</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
呵呵……：）各位，还没醒吗？……</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
10/5/3世B会的安全问题不是我们一家承担的，也有友好国家的协助，这是体系的对抗，我的观点反恐的重点其实是情报和威慑……其他都是被动的，也是要先承担后果的……例如管制刀具这些只是提醒人民注意相关的问题，防止被人利用……大家可以把国际新闻连起来思考，和世B会礼花一起响的还有些什么？是如此凑巧吗？也不要仅仅把防卫目标盯住这个会区，新闻未必会发生在重点防守区……对方一直妄图对我们制造类似别四蓝这样的事件，这不是什么精神控制武器，而是应该由对方的专门机构针对中国民众的心理特点和承受能力制订的……如果发生了这样的事，那么后果是什么呢？当然人家不会忘了自残一下……同时还要注意的是生化投毒事件，对方最近可是多方筹措人力赶时间焊自己的阴井盖啊，为什么呢？呵呵……显然这样应对还是被动的……关于世B会的安全故事，还有许多，大家只要明白水面无波并不代表斗争不激烈，看着象KB分子的未必是KB分子，他们很可能是我们的朋友，不要用西方新闻界的眼光看问题，说目前的SH是世界QB结构的大集会并不为过……各种情况都是可能的，但是我们要相信我们的国家和相关机构的能力，提高警惕，积极配合相关工作，对方就是想要大家对国家没有信心，如果我们挺住了，崩溃的是他们，说白点他自己都能把自己吓出病来，心里有鬼吗，呵呵……他们的精神承受能力比我们脆弱的多，我们只需要坚持……</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
10/5/13俄罗斯最近对付海盗的手法值得学习，至于说是放在气垫船上，我认为翻译有误，充气橡皮艇才对，呵呵……俄罗斯现在的手法就象当年我们汉朝的外交风格……对方吃了亏都不敢明说的……</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
关于说部队伙食差的，那就请说说那个部队在那里，自然有人会去验证的……其实大家找个部队食堂吃顿饭就知道了，看看解放军的军官是在哪吃的？我吃下来觉的空军的好，菜比较精致，有烤鸭，呵呵，陆军的实惠，烧的红烧大排很好吃，餐后的水果，绿豆汤都不错的，给我的感觉，吃的太好了，不训练那是要胖的……现在的野战食品也不错的，自热的加热的口味都可以的，毛子的罐头也不错，他们的冷水鱼很好吃，霉菌的我们的战士应该不会喜欢，在联合国部队里，中国军队的后勤供应该是最难的，我们吃的文化太悠久，也很会吃，当年YBBD在山谷的河里拿箩筐抓甲鱼吃，可是把当地的部落看的目瞪口呆，中国军队连这怪东西也敢吃，那还怕谁啊，神军啊……部队的伙食有时是粗细搭配的，因为作战部队要适应各种条件下的生活，不代表一直都这样的，当然各地情况有差异，但“黑”米饭这种情况是不会有的，如果真是黑米饭，那部队可吃不起，要按比例和白米掺着才好吃，这个烧粥好，呵呵……</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
呵呵，<span STYLE="FonT-siZe: 10.5pt; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'; mso-bidi-font-family: 'Times new roman'; mso-font-kerning: 1.0pt; mso-ansi-language: en-Us; mso-fareast-language: ZH-Cn; mso-bidi-language: Ar-sA">如果要我给</SPAN><span LANG="EN-US" STYLE="FonT-siZe: 10.5pt; FonT-FAMiLY: 'Times new roman'; mso-font-kerning: 1.0pt; mso-ansi-language: en-Us; mso-fareast-language: ZH-Cn; mso-bidi-language: Ar-sA; mso-fareast-font-family: 宋体" XML:LANG="EN-US">ZY</SPAN><span STYLE="FonT-siZe: 10.5pt; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'; mso-bidi-font-family: 'Times new roman'; mso-font-kerning: 1.0pt; mso-ansi-language: en-Us; mso-fareast-language: ZH-Cn; mso-bidi-language: Ar-sA">建议那就</SPAN>是将ZY党校的长期培训点办到甘肃，青海，新疆这样的地区，那样培养出来的干部才有效果……关于制造别四蓝这样的事件如何选择凶手，其实很简单，和建立JD组织的手法类似的，引导就可以，有我们某些主流媒体有意无意的配合，早晚也能冒出更多且疯狂的暴徒，这个问题讨论起来有些广也比较敏感，涉及社会传播学等方面的知识了，这样的问题如何处理，就是考验我们的宣传干部是否有这样的工作能力了……</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
大家可以留心一下，各地有关媒体即将开展或已经开始对群众和学生进行核生化安全的教育和宣传片播放，同时也会提请大家思考和警惕，如果你发现周围的昆虫，生物异常或增多，以及发现特殊的容器等迹象该如何去做……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
中国人臭毛病就是被人家逼的没办法了才反击,不过这种反击是比较彻底的,可以看看汉对匈奴,唐对突厥的例子,现在不反击对对方不见得就是好事……</P>
<p>
没记错的话,几个负责该地区作战任务的JFJ战区指挥人员近期可是实地去访问过朝鲜的,那应该不是去旅游和吊唁志愿军烈士这么简单吧,呵呵</P>
<p>2010/5/21</P>
<p>美国将建中亚最大病毒实验室 被指研发生物武器<br />
<a HREF="http://mil.news.sohu.com/20100521/n272250318.shtml" TARGET="_blank">http://mil.news.sohu.com/20100521/n272250318.shtml</A><br />

<br />
&nbsp;&nbsp;
呵呵,至于棒子沉船的事,一发生,看看舰体就知道是鱼雷干的,而且可以判断是非触发引信,所以不想说什么,棒子的嘴不在自己身上……大家还是关注中亚吧，呵呵，我最近提请大家注意生化武器袭击并非是偶然的，请大家看一下新闻，注意，时间、发出地点……对方的目标很明确……吉的问题，已经不是国内领导人交替这么简单，正被引导向民族冲突，接下来塔基克和乌字别克，哈撒克都将被卷入……慢慢看，大家会看出点感觉来的……所谓民主和绅士的外衣即将被强盗和流氓的嘴脸所撕破……呵呵</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
呵呵，很好理解呀，阿塔都打到主子司令部跟前了，巴塔要再没反应，那就该断粮了……说明人家的反应还是很快的，呵呵……不过巴部队同样也有迅速反映的……基本这事就是那天的凌晨阿塔去打他主子，然后巴塔就去打了警察局，接着巴安全部队就收拾了一伙巴塔……呵呵……这样的故事还会持续相当一段时间……还有有趣的呢……阿富汗政府与塔利班代表此时正在马尔代夫举行会谈，但是参加人员并非“政俯成员”，而是一些对双方来说都“很重要”的人物。呵呵……达成共识是很重要的……</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
开发新疆当然不是偶然的,这要有长远计划的,如果你一直看中亚贴,其实我一直都在谈这个问题,XJ为什么重要,因为那里是亚洲的中心,这是地缘的优势,辐射亚洲必拥有XJ,再一个,人家都把刀子都顶到你背上了……不进则退……和强盗小偷流氓决不要讲什么道理……XJ的建设将成为中亚的地区的样板，从而能让更多的民族认同我们共同发展……XJ为什么相当一段时间没有大的发展，是因为陆上丝绸之路的消失，随着消失的是沿途国家的繁荣……许多回忆是这条路上的各民族所共有的，我们谈到过AFH部落长老的梦想……这些东西如果被唤醒，是有着无穷的力量的……但是陆上丝绸之路的兴起是要于海洋贸易国家发生利益冲突的，因为他们要垄断，所以从这点说，矛盾是不可调合的，也是要放弃幻想的……XJ的建设开始也是正式告诉对方，请回去，这里有我的利益，我的建设成果，如果它们受到损失，你必须要付出代价……没有一个丝绸之路国家是会反对我们重建丝绸之路的，他们已经等了几个世纪，这是我们和他们的共同利益……</P>]]></description>
            <author>perry家族</author>
            <category>我从中亚归来2+</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40b4ae390100i5t6.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 08 Apr 2010 21:38:19 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40b4ae390100i5t6.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>2010/2/1 食品安全与语文</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40b4ae390100h9z1.html</link>
            <description><![CDATA[<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static14.photo.sina.com.cn/orignal/40b4ae39g7e8b1fd0512d&amp;690" TARGET="_blank"></A>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p><img STYLE="WiDTH: 532px; HeiGHT: 367px" HEIGHT="389" SRC="http://static14.photo.sina.com.cn/bmiddle/40b4ae39g7e8b1fd0512d&amp;690" WIDTH="541" /></P>
<p>2010/2/1 食品安全与语文</P>
<p>以下来源于公开资料分析，仅代表个人观点和看法，不作证实，如涉及敏感，请技术处理。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2010/2/1对于食品安全问题，在猪肉革命中已经说了很多，还是“商”的问题，大家不妨思考一些问题，中国的粮食问题真的是有些学者专家所报告的那样紧张吗？即使粮食紧张，难道中国人民吃油和喝水一样吗？想想就会明白的……这种手法已经不新鲜了，先是发表报告，接着通过舆论媒体炒作，制造群众恐慌，然后某些人或机构借机向ZY施展压力，要求满足市场要求，不得不进口成品或者原料来“满足人民群众日益增长的物质需求”……进口成品和原料的同时就是打击中国的农业生产，农民和制造食品安全漏洞，许多进口的粮食以及肉类、食品都是特地为中国生产和种植的，并且严格规定不能在本国销售，这是为什么呢？这背后都有国内外某些利益集团的身影，例如ZL集团……对方是想从种子到成品都控制我们，你就象小白鼠一样，给你什么就吃什么……这些手法不限于食品，有一天他们连盐也会打主意的，对于燃油国内有些企业不是说他们炼油挣的钱还不不如卖菜的呢，大家信吗？这是赤裸裸的对广大人民群众的侮辱……</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
对于食品安全问题，广大网友要动员起来，让周围更多的人了解其中的危害，从大米，小麦，到油，广大人民对食品是拥有选择权的，这是一场长期但必须去做的斗争……我支持ZY号召的全国开展节约粮食运动，因为耕地和资源是有限的，我们节约一颗粮食，一滴油，一口肉就是减少他们炒作的借口，我们可以选择吃国产的食品……现在肥胖的人越来越多，我就不相信，少吃点油和肉，会“降低人民的生活水平”？我觉的第一步可以从食用油做起，对于进口原料和转基因的我们可以不选择，我们注意到某著名的转基因油生产商已经开始销售稻米了，这没有出乎我们的意料，这是他们必然要做的……只要人民群众不选择就是对他们的打击……但是我们也要注意，有越来越多的进口食品通过“包装”成国产食品进入中国市场，甚至贴钱赔本也要进入，这又是为什么呢？……显然监管部门的责任更为重要……</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
对于对方的FD失败，我是这样看的，为什么对方FD效率没有我们高，这是体制问题，也是“商”的问题，所谓大家合伙骗预算吗，人家是把科研当生意来做的……何况这类科技是尖端领域呢，又急不来必须求这些厂商，况且上面还有某个议员副总统什么的罩着，呵呵……我们不一样，我们是航天事业，这就是区别，我们那样搞，一样搞不成，搞成了代价也很高……这就是社会主义的优越性……不过我可以说我们这次的FD是触动了人家的利益了，把人家的饭碗都快敲了，干吗呀，人家混的好好的，中国人就是不懂规矩……对方现在也很头疼，因为这些人已经提出要求对方把航天私有化，以后上太空站，发射卫星什么都有私人公司承包，呵呵……别急国内很快也有人跳出来提出要这么干的……不要以为“大家合伙骗预算”这事对方有，国内现在也有这个苗头，大家自己去了解吧……所以在刚有苗头的时候就必须要提高警惕，呵呵，马上就有人说“这是打击市场积极性……”呵呵，大家说呢？</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
对于最近某地区高校不考语文考英语的问题，我是这样看的，这不是个学科需要的问题，而是没有了解我们为什么要学语文……学习语文一个重要的用途是文化的传承！试问一下，培养出一个连中文都用不好的科学家，你指望他把研究成果完整的教授给我们的子孙后代？他发表的外语论文，交流也是外语，我们培养的是谁的人才，方便谁使用学习？然后我们的子孙也学外文来理解这些科学成果，那后来我们的子孙变成了什么，我们的文化就是这样丢失的……</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
对于科研工作者，学好中文用好中文反而更重要，如何浅显易懂的表达和教授科学研究成果让新一代掌握，这才是你的使命！不要以为中文很好表达，中文是很高深的艺术，汉字是人类信息量最大的符号，这在以后越来越会体现出来，我认为，谁掌握了汉字，谁就掌握了未来。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;<font COLOR="#FF0000">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</FONT></P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<font COLOR="#FF0000">任何时候语文和历史都应该是每个中国人的必修课！</FONT></P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left"><font COLOR="#FF0000">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<font COLOR="#000000">2010/2/11对于食品安全领域，特别是转基因产品的生产和扩散是一定要慎重的；对于我们自己国家的科技能掌握的，可以适当实验研究种植验证安全性，对于外来的产品坚决制止；在现有作物可以保证人民需求的情况下不要轻易的推广和生产；即使是我们自己的，也要警惕对方和利益集团的混水摸鱼……关于粮食领域的问题，广大网友的舆论还是有影响的，也给了越来越多有良知受压的研究者信心，我们在媒体上已经可以听到一些声音谈到这一问题，比如披露出的一些观察结果，进口的玉米种子是必须使用对方产的特定农药才有效果，这就说明种子是有后门的，也间接的表明了它对人体可能的危害性……扩展开，对方是制造一个生产链，从种子到农药，再到人和人要吃的药……所以让越来越多的人知道外来物种和其产品的危害性是非常重要的，事物改变需要多方的努力，有句话叫需求牵引，人民不只是有需求，还应该可以对事物起到牵引的作用……如果你觉的自己没有起到过牵引的作用，而是看到对方越来越嚣张，那是你从来没有努力的去行动，你选择了旁观和沉默……</FONT></FONT></P>
<p ALIGN="left"><font COLOR="#000000">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我觉的关于对食品安全领域的宣传和认识，大家一定要发挥自己的智慧，人民有不选择的权利，有一天你面对推销，你可以微笑的对推销商说：对不起，我只吃中国菜籽油……我相信很多伙伴都有这方面的才能，我们可以起个宣传口号，我想了几个，大家可以看看，有兴趣的伙伴可以配个图，看看大家谁最有创意，呵呵：</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font COLOR="#000000">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
为了中华民族，告诉她，这是你的责任！</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font COLOR="#000000">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
有种生存叫做不选择！</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font COLOR="#000000">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
原生的才是绿色的！</FONT></P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
冰冻三尺非一日之寒,,一切来自于大家的努力,只要大家上下一起齐心采取行动就能改变</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
一个产品没有人选择或者选择的人少就会下架，我们可以用对方的市场经济法则淘汰它，其实大家觉的为什么我们的粮食产品竞争不过这些外来的转基因产品，其实大家忽视了一个重要的东西，你去看看，大型超市的东家是谁？是谁在选择性的进货，是国产的不好吗？恐怕不全是的，呵呵……不光产品，别人也在控制你的销售渠道，否则怎么控制市场啊，所以建议有关部门处理食品安全问题，还要控制的一点是外资超市在中国的发展规模，这是很重要的。要做就要从原料的种子，种植，生产，产品制作，销售渠道和媒介全部监控才有效。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
国内国外都要关心的,波斯这么热闹大家不注意啊,毛子更直接,立马干掉人家一个小队，在看看AFH的大雪，呵呵……今年大礼是要有的</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2010/2/20呵呵，各位伙伴新年好，来晚了，给大家拜个晚年，呵呵：）最近满热闹的吧，大家慢慢乐啊……我们做的就是屹立就可以了，呵呵，自然会有人折腾的，其实这里面体现的是中国的传统智慧……各方都在演戏，大家可要好好看，头晕的是对方，这把火要是点不起来，或者是点错了地方，他们可是后悔都来不及的……西部的通讯正逐步取消限制，会有越来越多的信息透露出来的……前面有伙伴提到的航空发动机制造技术的所谓震荡原理，应该是指我论盘和叶片的连接上，通过摩擦震荡，可以使他们更好的融合，实现类似无逢焊接和整体铸造的工艺，这个欧洲应该比美国先进，EJ200就是代表，发动机这个方面，我们不只是工艺，而且材料上有很大差距，幸好我们国家有希图这个万能药，否则材料那可真是艰难啊……最主要的还有流程管理，我们的管理人员和工人都太“聪明”了，发动机生产还是笨点好……国家应该加大对发动机产业的投入，特别是对西部和南部发动机机构的投入，我比较看好是因为就从南部的“细”和西部的“大”，很适合发动几的生产性格，而“粗”恰恰是要避免的，我认为中国的大推，甚至象AN124用的D18那样的三转子大推，不会诞生在某些传统地区，而是会诞生在类似XA这类地区……DB地区的侧重点应该是去发展WP和CY发动机……从历史上看，当我们这个国家的重心象西部移动的时候，那么盛世就要来临了……</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="center">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
50年代的雷达就可以作到反隐身,隐身是特定条件下的,某种程度,我认为隐身是个值得大国相互炒做的卖点,呵呵</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在中国一个引进生产的发动机不合格，这个发动机还是会出厂的,我们的厂长车间主任立刻会行动起来,和这个外国工程师喝酒称兄道弟投其所好,晓知以理,动之以情,终于这位外国工程师大彻大悟,"关我屁事,反正这发动机又不是自己国家用",签字合格……我们中国人“聪明“吧，大家说这个质量问题怪谁？是人家不教，还是你不要？</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;&nbsp;
呵呵,大家以后可以回头看看,我一直说的,小树丛绝对是个好同志,他对中国还是满友好的,很多事不要怪他,因为由不得他,呵呵,如果他在任,中美关系也许还会更有进展,呵呵</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
阿根廷被霉菌控制的很深的,实在没题材,就拿他当陪练演给大家看了,呵呵,FB是不可能给他的,C802吗如果他对TG的立场能坚定一些,也许还有戏,不过这个很难</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">2010/3/24</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
其实
TU95的发动机也是有喷气推进作用的,呵呵……任何事物的出现都不是偶然的，TU95也是一样，这是按计划的基本训练科目，其中的意义有人看的懂，也有人看不懂……谷狗的炒做并不是对方近期真正的着手点……呵呵，普金已经回答了……</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
呵呵,汗哪,有些话我说的我怎么都不知道啊,呵呵
……对于这些事物大家还是淡定些好，多掌握些知识，增加自己的理解能力，以后一定有好处的，呵呵……前面有伙伴提到了光压，呵呵，其实很好理解……如果有光压，举个不太严谨但直观的例子就是，你在太空中，拿个手电筒一开，你就被光束推着走了……当然实际手电筒的光是做不到了，如果这个假设成立，他说明几个问题，首先光是一种物质，足够的光能可以作为一种动力，这是一种新的动力源，其次，光能推动说明它遇到了另外的物质，那么亮光的周围是什么呢？呵呵……：）大家自己探索啊，呵呵，有些知识等我们的后代在学习吧，呵呵……</P>
<p ALIGN="left">2010/3/29</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
呵呵，前些天关心TU95的可以看看这个新闻，就知道大家都在干什么了，呵呵……功课是要好好做的……从我了解到的，谱金说的支持是实在的，和奥运一样，熊将为我们今年的世博提供安全协助，有人当然不高兴啦，注意我说的“实在”……</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
车臣都和我们的城市结成共建城市了,人家忙着建设呢,真当所有人都好战啊,那是别人养着的,打各路基的时候,车臣部队可牛着呢,人家也爱国的,我的看法当年车成的问题其实是没有给人家安排好复员转业的问题,呵呵，没办法，毛子当年自己到半死不活的……,有人心里不舒服咯,大流氓要耍脾气给大家看吗……要说毛子要解决这问题也简单，NY地铁连炸一周，绝对管用……</P>
<p ALIGN="left">说不定是"楠方的磨西歌分离主义分子"干的,呵呵</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
真正的KB分子不会选择刀,有些东西不是想当然的,那斧头不行吗,回头在发个通告禁止用斧头?那砖头哪?……SH还是缺乏实战经验,反恐的重点其实是情报和威慑</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">棒子做为狗,出去替主人咬人挨了打,连什么时候叫疼,叫几声都不会属于它自己的,呵呵……</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
呵呵，从吉利收购这件事被如此炒做和抬高，就应该知道不会这么简单，有些宣传用词可以说是可笑。这个收购对中国的汽车产业不会有任何的技术提高，这些商人不要指望他们有太多对国家的理想，他们的眼中只有利益，他们可以出卖一切……&nbsp;
&nbsp;
有台人从八十年代初得以有机会再次布局渗透中国，小黑适当的时候考虑会被抹去的，他已经让有台长老们很不舒服了……</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
呵呵,这年头的KB分子都牛,条件合适连你国防部他都敢去端,印度有的苦了,稍微摇一下,有人就给他脸色看,也是,好处有这么好拿的吗?</P>]]></description>
            <author>perry家族</author>
            <category>我从中亚归来2+</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40b4ae390100h9z1.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 22:21:32 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_40b4ae390100h9z1.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
