<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>Tlax</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/tlax</link>
        <lastBuildDate>Tue, 27 Sep 2011 09:42:37 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:28:23 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>团购驾校学车学费打水漂</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5908e9b10102du5e.html</link>
            <description><![CDATA[自以为在网上团购到了便宜的驾校学车，却不料遭遇骗子，2800元打了水漂……近日，记者接连收到网友投诉，称在窝窝团、团拼、G团三个团购网站上，有多名学车心切的网友遭骗。<br />

<br />
　　学费打水漂<br />
<br />
　
　据网友Wendy说，今年2月27日，她在团拼网上看到一个诱人的团购，称网站携手上海多所知名驾校推出驾校考试计划，先付200元购买电子抵用券，再
付2600元给驾校，总价2800元就可完成从体检到驾照的“学车一条龙”服务。下单后，她拿到网站发出的电子抵用券，随后与一名叫胡立的“驾校师傅”取
得了联系。胡立让她先去体检，缴纳100元体检费，几天后签约。“签约时他开车来我这边，让我上车付了2500元，然后给了张培训合同，说两周内会安排上
车。”她说。<br />
<br />
　　随后，Wendy开始了漫长的等待。“每次打电话去催，双方都敷衍说快了，但后来又没回音了。”直到最近，胡立的电话再也拨不通，驾校又说查无此人，Wendy才发觉不妙。<br />

<br />
　　处理各不同<br />
<br />
　
　记者从网上搜索到，“窝窝团”“团拼网”和“G团”等三家团购网站都于年初开了这个团，其中“团拼网”还开了两期。从页面显示，在两个月内三家网站购买
这一团购的总人数为1200多人。其中团拼网目前有50多名网友有相同的遭遇，交了2800元后再也联系不到胡立。但也有部分团友因上车较早，拿到了驾
照。<br />
<br />
　　网友告诉记者，事发后他们找三家团购网站交涉。窝窝团表示会先垫付2800元退给网友，随后由网站起诉胡立；团拼网只答应退还电子券的200元，遭拒绝后才答应下周再次协商；G团则要求网友自己报警。<br />

<br />
　　网站应负责<br />
<br />
　　记者咨询一名从事驾校培训多年的业内人士，他表示按目前的市场价，正规驾校学费为4000元至4500元左右。“2800元绝对做不下来。”他说。<br />

<br />
　
　对此，北京汉卓（上海）律师事务所的张向锋律师认为，团购网站对此负有不可推卸的责任。网站发起团购，而且已经收了费，就应核实清楚并保证交易的真实。
若提供了虚假信息，则应由网站承担民事赔偿责任。张律师建议，网友应及时报警，涉案网站则应全力配合警方调查。<br />
<br />
（来源：人民网）]]></description>
            <author>Tlax</author>
            <category>团购资讯</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5908e9b10102du5e.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 27 Sep 2011 09:42:37 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5908e9b10102du5e.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>“团购控”如何去粗“团”精</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5908e9b10102du5d.html</link>
            <description><![CDATA[本报记者 项菲菲<br />
<br />
　　今年初，市民张先生在一家团购网站上看到一条团购信息，称19元便可享受东南亚风情自助餐。于是，他兴冲冲地邀约朋友一起团了这个项目。<br />

<br />
　　让他没想到的是，待他和朋友们抵达那家餐厅时，他们都傻眼了。“根本就是一家普通酒店的自助餐厅，那个酒店估计星级都算不上。”张先生说，那次自助餐，是他有生以来吃过最难吃的一次自助餐。<br />

<br />
　　现在，吃穿住行，几乎样样都可以依靠团购来解决。可是，当市民面对良莠不齐的团购网站，应该如何去选择才能团质量好、价钱便宜的项目呢？<br />

<br />
　
　因此，团购前，市民应选好团购的组织者。目前，团购的形式有很多种，有消费者自发组织的，也有职业团购组织的，还有厂商为打开市场而自行组织的。面对网
络上铺天盖地的团购信息，消费者需要谨慎选择，不被虚假信息所蒙蔽，要选择知名度、诚信度高的团购网站，在团购前也可先看看他人的评价，不可盲目参与。<br />

<br />
　　另一方面，由于团购往往比正价购买便宜，因此，市民在团购时切忌“捡粑和”的侥幸心理。<br />
<br />
　　一些商家在团购中打出“秒杀价”、“返利”、“零元疯抢”等标签来吸引消费者，但是背后却有猫腻。<br />
<br />
　　例如，“零元疯抢”多数为抽奖活动，需要团购者先填写资料，然后参与抽奖。然而，这种方式多数时候是为商家积累更多的客户资料，并不是“天上掉馅饼”。<br />

<br />
　 　<span STYLE="font-weight: bold;">所以，记者采访业内人士得知，团购时，应当尽量选择大品牌网站。这些网站对商户的把关以及售后服务都更有保障，尤其是退款机制、ISP的经营许可证。市
民下单前必须仔细阅读消费规则，确认几个重要信息：有效期、营业时间、限用人数、是否有其他使用限制或是附加消费。如果是团购需要寄送的产品，那么一定要
看清楚产品是否包邮和限制城市，以免引起不必要的麻烦。<br /></SPAN><br />
（来源：重庆日报）<span STYLE="font-weight: bold;"><br /></SPAN>]]></description>
            <author>Tlax</author>
            <category>团购资讯</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5908e9b10102du5d.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 27 Sep 2011 09:40:27 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5908e9b10102du5d.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>低价团购加油卡遭遇“钓鱼网站”</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5908e9b10102du5c.html</link>
            <description><![CDATA[<div ALIGN="center"><img SRC="http://photocdn.sohu.com/20110927/Img320642743.jpg" ALT="网上低价团购可能暗藏陷阱" /></DIV>
<br />
<br />
<div ALIGN="center"><font STYLE="FonT-siZe: 12px"><font STYLE="FonT-siZe: 12px">网上低价团购可能暗藏陷阱</FONT></FONT></DIV>
<br />
　　IC图片<br />
　　晨报记者 姚克勤 赵磊 实习生 潘庆云<br />
<br />
　　消费者在“思惠团”、“欧拉团”等团购网上购买打折加油卡，将钱汇到对方支付宝、盛付通账户后，等来的不是加油卡，而是这些团购网站“人间蒸发”，网页再也打不开，400客服电话也无法接通。目前，消费者已经报警。<br />

<br />
　
　根据中国消费者协会7月份统计，全国团购网站已超过5500家，其中鱼龙混杂，不排除有不法分子从中牟利。另据一家团购导航网站统计，今年年初至8月
底，仅北京一地，突然消失的团购网站就达116家，在这些网站购物的消费者损失惨重。由于消费者分散在全国各地，每个人的金额又不是很大，维权非常困难。<br />

<br />
　　[案例一]<br />
<br />
　　“思惠团”：买加油卡遇到“钓鱼网站”<br />
<br />
　　团购加油卡，钱打了水漂<br />
<br />
　　9月22日上午，市民孙女士在网上看到“思惠团”低价团购中国石油加油卡的广告：“团购9折优惠，面值1000元的加油卡只要900元。”“这个价钱实在吸引人，因为加油卡很少打折。”<br />

<br />
　　孙女士说，为了避免上当，她仔细查看了页面，发现已有400多人购买，而且钱是打到对方支付宝账户，原以为不会被骗。<br />
<br />
　　孙女士点击页面上的付款链接，很快直接将1800元钱通过自己的网上银行汇给对方指定的支付宝账户。但蹊跷的是，付款成功后，跳出的对话框显示：“成功购买1800点”。而且该支付宝账户属于一家从事充值卡、网游点卡交易的网络卖家。<br />

<br />
　　网站客服人员表示次日即可发货。9月23日晚，孙女士再次登录“思惠团”查询，页面却始终无法打开。客服电话也无人接听。<br />
<br />
　
　孙女士上网搜索“思惠团”的信息，发现和她有着相同遭遇的人不少，其中还包括北京、济南、宁波、杭州、重庆、石家庄、青岛等地的消费者。其中一人一次性
购买了10多张加油卡，支付了9000元钱。据不完全统计，有上百名消费者通过“思惠团”购买加油卡。
目前，这些受害者拟协商集体维权。<br />
<br />
　　疑似“思惠团”昨又现身<br />
<br />
　　孙女士告诉记者，昨天又发现疑似“思惠团”的团购网站卖打折加油卡。这个网站的界面和“思惠团”相差无几，首页便是团购加油卡的页面：“仅445元，购中国石油加油卡一张，内含价值500元加油费及15元卡工本费！”页面显示，已有259人购买。<br />

<br />
　　该团购网站虽显示有数码家电36件、食品58件等团购商品，但点击后均为无效链接。<br />
<br />
　　昨日下午2时许，记者拨打该网站400客服电话，询问团购加油卡事宜。客服人员称，网站刚建立，系统还不完善。对于打折加油卡的销售，对方称绝对不存在欺诈行为，和“思惠团”也没有任何关系。但在团购页面的“详情介绍”中，赫然写着“思惠团倾情送礼”字样。<br />

<br />
　　下午4时许，记者再次登录该网站，发现已无法登录，而此时距离其正式上线还未超过48小时。<br />
<br />
　　“钓鱼网站”伪装团购网<br />
<br />
　　不少消费者告诉记者，一些低价团购网站称可用支付宝交易，让他们降低了警惕性。那么支付宝是否与此有关？昨天，记者联系了支付宝方面。<br />

<br />
　　根据孙女士提供的交易信息，支付宝查到了这笔交易记录。孙女士的钱确实是支付给了一家专门从事充值卡和网游点卡买卖的卖家，但该卖家是一家正规商家。<br />

<br />
　
　按照支付宝相关人员的分析，该团购网站是一个“钓鱼网站”。所谓“钓鱼网站”，是一种网络欺诈行为，指不法分子利用各种手段，仿冒网站的地址以及页面内
容，或者利用真实网站服务器程序上的漏洞，在站点的某些网页中插入危险的代码，以此来骗取用户银行或信用卡账号、密码等私人资料。从孙女士的遭遇来看，该
网站引诱消费者点击进入网上支付页面，这笔交易看上去是买了团购商品，实际上却是在正规商家处购买了虚拟商品。骗子获得这些虚拟商品后，随后通过一定折扣
将其变现。“打个比方，就像骗子去一家商店买东西，结账时把收银单给了受害者让他去付款，最终骗子不花分文拿到商品，吃亏的却是埋单者。”该人士分析说，
由于充值卡、游戏点卡、Q币等虚拟商品和实物商品相比，具有无需物流、即时到货的特点，因此成为骗子青睐的结算工具。<br />
<br />
　　千元能制作“钓鱼”团购网<br />
<br />
　
　业内人士称，和动辄诈骗数万、数十万元所得相比，制作、运营一个“钓鱼”团购网站的成本非常低。网上有不少人专门卖“钓鱼网站”的网站模版，便宜的甚至
只要几百元就能买一套，拿这个模版就能反复制作“钓鱼网站”。目前，相当数量的“钓鱼网站”风格雷同，这与幕后的操控者使用相似的模版有关。<br />

<br />
　　当然，要开办这样一个团购网站还需要注册一个域名，这需要缴纳几十元到上百元不等的年费。几乎所有的这类网站都没有工商、工信部的相关登记注册，更谈不上营业资质和实名的审批程序。所以，这些网站想开就开，出了问题可以随时关掉，完全不必担心上当的消费者找上门来。<br />

<br />
　　如果网站想“演”得更加逼真，可以去申请一部“400”电话，仅需出示一张身份证件，一般花上六七百元就能搞定。不法分子往往会用假的身份证件进行申请。然后再招聘几名客服人员，租一间房间，买几部电话，团购公司就成型了。<br />

<br />
　　[案例二]<br />
<br />
　　“欧拉团”：数百人付了钱没收到加油卡<br />
<br />
　
　原价500元的加油卡，在“欧拉团”团购，只要458元一张。这样大幅度的优惠，让不少钟情于团购的消费者觉得非常实惠，纷纷下单购买。另外还有一些消
费者，则选择“欧拉团”同时推出的另外一种加油卡：每张100元面值，仅售93元。但他们都没有收到加油卡，“欧拉团”网页也不能再打开了。<br />

<br />
　　据不完全统计，有类似遭遇的消费者达数百人，涉及金额26万元。<br />
<br />
　　上海消费者陈先生、石家庄消费者凌先生等人表示，购买两种油卡的团购页面出现在9月13日，最早发现页面无法打开的时间是20日下午，网页无法打开后，400客服电话也无法接通。<br />

<br />
　　福建消费者郑女士回忆说，9月17日下午，她购买加油卡后，付款后页面显示“未付款”，她赶忙拨通客服电话，“接电话的男子是南方口音，要我刷新下页面，马上就成了"已付款"。”郑女士说，之后接到银行账单，确认钱款确实付给了上海盛付通电子商务有限公司。<br />

<br />
　
　昨天下午，记者根据消费者提供的“欧拉团”网页截图，拨打其400客服电话，仍无法接通。根据网站域名、ICP备案号，相应的查询结果显示，“欧拉团”
的主办单位是个人，网站负责人姓名是“程浩”，网站名称是“北京浩丽安办公用品”，查询工商网站后，与“北京浩丽安办公用品”名称最接近的是“北京市浩丽
安文化办公用品商店”，属于个体工商登记，负责人姓名也是“程浩”。而商店属于开业状态，经营范围是“销售办公设备及办公用品”。<br />
<br />
　　记者综合众多上海及外地消费者所提供的相关信息发现，参与团购的消费者通过第三方支付“盛付通”，再由“盛付通”付款给“上海锡百朋贸易有限公司”。<br />

<br />
　　记者昨晚电话向上海锡百朋贸易有限公司负责人求证时，对方称，公司名称被人冒用，也从未开通网上交易服务，更未与所谓“欧拉团”合作开展推广加油卡团购。这名负责人称，“盛付通”方面已经和他联系过，他说明情况后，请对方赶紧报案。<br />

<br />
　　[晨报揭秘]<br />
<br />
　　团购网站坑人四招<br />
<br />
　　第一招：打折叫卖高价商品<br />
<br />
　　骗子团购网站一般主打加油卡、数码产品等数额大的商品，且折扣力度很大，以此来吸引消费者。而这些商品在市面上一般很少打折。<br />
<br />
　　第二招：后台操纵团购人数<br />
<br />
　　在团购网站上，商品的购买数量越高，团购人数越多，网民就会觉得商品有保障。实际上，购买人数可能被操作。很多骗子团购网站通过后台技术，随意更改团购人数和购买数量。<br />

<br />
　　第三招：克隆知名网站页面<br />
<br />
　　网络“黑客”打着团购网站的旗号，将域名和页面风格做得与知名团购网非常接近。<br />
<br />
　　第四招：一旦得手金蝉脱壳<br />
<br />
　　骗子团购网站一般生存周期不超过一周，一旦得手，网站就会“蒸发”，消费者再也无法通过他们所留的客服电话、QQ联系。这帮人随后可能还会再利用网站模版，更换域名和名称，对外观稍作改变后重新上线。<br />

<br />
　　[晨报支招]<br />
<br />
　　付款前查查网站有无不良记录<br />
<br />
　　&#9679;选择知名度高、口碑好的团购网站，摸清团购网站的实力和底细。首页界面的底端如果有一行标注着ICP的一组数字，这证明域名经过正规备案过。<br />

<br />
　　&#9679;一定要看一下往期团购信息，了解该团购站的更多团购信息，比如团购网站开团时间、团购哪方面商品或者服务等详细信息。<br />
<br />
　　&#9679;付款时，采取货到付款或选择在信誉度高、保障安全交易的第三方支付平台开设自己的账户。<br />
<br />
　　&#9679;在消费之前就应记下团购网站的投诉电话，并尽量保存好网上聊天记录、订货单据等重要资料，还可以通过录音、拍照等形式保留确认短信等相关证据。<br />

<br />
　　作者：姚克勤 赵磊 潘庆云来源新闻晨报)]]></description>
            <author>Tlax</author>
            <category>团购资讯</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5908e9b10102du5c.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 27 Sep 2011 09:36:47 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5908e9b10102du5c.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>团购“模式”谜题：中国式“变脸”</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5908e9b10102du3l.html</link>
            <description><![CDATA[<p>有业内人士如此总结国内团购网站的成长四部曲：融资——烧钱——扩张——裁员。</P>
<p>
这个曾经风光一时的互联网商业模式，俨然一夜之间走到了艰难抉择的十字路口：网络上充斥着各类专家对团购模式的讨伐，消费者们关于团购消费体验亦表现出失望和抱怨，合作商家则纷纷反映团购利润偏低、缺乏精准用户、未达到之前合作承诺的预期……</P>
<p>
无论是美团、拉手、24券、窝窝团这些融资巨大的独立平台，还是点评团、糯米网这些背靠大型互联网集团的下属业务，无不面临着此类“不和谐”声音的冲击。</P>
<p>问题到底出现在哪里？团购行业模式未来的道路又将通向何方？</P>
<p><strong>“变异”的团购</STRONG></P>
<p>
对于国内大多数团购网站而言，尽管“山寨”Groupon（美国最大的团购网站，被称为团购鼻祖）起家，但在业务真正落地后，作为后来者的它们很快开辟出了一条迥异于前者的发展路径。</P>
<p>
表现之一是商品团购后来居上。众所周知，Groupon的折扣品瞄准服务类型，然而，国内团购网则将产品扩展至实体商品，后者占比的增长势头更是一路攀升。</P>
<p>
以一线团购品牌拉手网为例。《中国经营报》记者观察了其将近一个月的团购产品种类分布，其中商品类团购占到总团购数目的80%左右。如在9月21日该网站的团购项目中，商品类数目为512个，而生活服务类仅有110项。</P>
<p>
而团购导航网站团800的数据更能说明这并不是某家团购网站的个别情况。在团800每日收录的上千家团购网站的1万多种团购项目中，其中8000多种是商品团购。</P>
<p>
“团购网站越来越像B2C”，在互联网资深观察人士魏挥武看来，这种将发展重心转移到商品团购上来的发展模式，对于团购网站来讲，很可能是无法持久的。</P>
<p>
“在团购站点上做商品销售的商家，无非是冲着两个目的去的：促销和甩卖。”促销往往量少，而甩卖商品则往往在产品款式或质量方面有或多或少的瑕疵。“也就是说甘蔗的主要一段并不在团购上”。</P>
<p>还有非常重要的一点，无论商家希望甩卖还是想要促销都有一个前提，那就是快速。而快速的前提则是精准。</P>
<p>
但是，今天的团购网站大多都是靠高额的广告投入来带动自己的访问量，用巨大但却很粗糙的流量来形成自己的商业价值。“这种价值，在Web1.0时代还有它的意义，但到了今天，垃圾流量的价值只会越来越小。”</P>
<p>
在商品团购的基础上，一些团购网站还衍生出一种被称为C2B的团购方式。其过程如下：第一步，团长找到开团商品，确定有购物要求人数、商品品牌、型号及商品团购的价格等；第二步，召集团员。在网上发布信息寻找团员，而为了更好地确定团员人数，有些团长还会向团员要求订金；第三
步，团员人数达到要求人数后，团长就会组织向商家进行统一购买，团员向团长付款，领商品、索要相关票据等，团购结束；如果团员未达到团购要求，则开团失
败。</P>
<p>
然而对于这种“创新”，很多业内人士并不好看。“以前消费者团购是‘捡漏’，现在变成了‘拼桌’。让一种感性的冲动消费转换成了理性的决策，这样的效果必然会大打折扣。”一位不愿意透露姓名的业内人士评价道。</P>
<p>
而随着竞争的激烈，很多网站现在已经有7.5折的团购产品了，而且“不限时，不限量”。没有“成团”门槛之后的团购究竟还是不是团购值得商榷。</P>
<p><strong>迷茫背后</STRONG></P>
<p>团购网站“越来越相像”、网站差异化程度低，就意味着某一家网站很难脱颖而出，也很难提高消费者的黏性。</P>
<p>
一个值得注意的趋向就是，如今，许多消费者已经不再浏览固定的团购网站，而是直接浏览网购信息导航网站，挑选感兴趣的活动；另一方面，由于各家团购网站推出的团购产品类似，“限时团购”已很难给消费者造成稀缺感和急迫感，团购网早期“抢购”的高涨热情也在逐渐回落。</P>
<p>Mike就是这样一个例子，“今年下半年我很少参加团购了”，
因为他发现很多“限时活动”错过也不可惜，迟早会在其他网站出现。作为北京某财经网站的编辑，Mike称不知不觉间，团购已经渐渐淡出了他的生活。</P>
<p>
而另一个电商内部人士的“不参与”则是源于对于团购体验的恐惧。他告诉记者，现在自己除了关注携程旅行网、大众点评网这类大品牌的团购网以外，已经不再关注独立网站的团购。</P>
<p>“你能想象排队两个小时只为换一张电影兑换券的辛苦吗？”他抱怨道。</P>
<p>
反观美国Groupon，其成功主要倚赖了几大要素：一、能汇聚购买力，与商家谈判中能掌握话语权；二、因为有了这样的筹码，可以从商家那里获取高比例佣金，大多为30%~50%；三、全盘掌握了大量现金流，可以支撑其快速扩张。</P>
<p>
这种成功总结起来，不外乎有两个要诀，第一就是瞄准空白且利润丰厚的服务业，第二通过开拓线下的市场拓展团队，搭建核心竞争力。这既能为商家提供有价值的资源，也能最大程度地聚集用户。</P>
<p>
但是，放眼国内网站，绝大多数在线下运营能力不足，陷入价格战的恶性竞争中，而在网站界面，用户体验、团购产品和服务等诸多方面更是同质化严重。</P>
<p>
目前，很多消费者都是奔着商品的低折扣而来的，消费一次即离开，回头客较少，他们并不是商家所期待的真正有效的长期价值客户；另一方面，由于团购网站过多，导致商家资源极度稀缺，团购网站自毁长城地把自己的角色从甲方变成了乙方。</P>
<p>
由于团购网为商家和消费者创造的长期价值有限，因而在合作上体现出了更多的短期行为色彩。倘若不改变这种短期模式，团购网站就不能真正长久地留住商家，商家也就不可能提供真正有价值的服务给顾客，整个供应链就会形成一个恶性循环。</P>
<p><strong>99%消亡？</STRONG></P>
<p>
事实上，即使在美国，团购网站发展也存在不少问题。据美国互联网流量监测机构Hiwise的最新数据显示，Groupon最近在美国市场的独立用户访问量较6月第二周的峰值下滑了将近50%，而全美团购网站独立用户访问量总计下滑25%。</P>
<p>
自Groupon提出上市申请以来，就迎来一片铺天盖地的质疑声，有人认为，团购是“庞氏骗局”，走的是“拆东墙补西墙”“空手套白狼”的路数。</P>
<p>
无独有偶。国内拉手网最近屡有上市传闻。坊间消息称，参与拉手网IPO的投行摩根士丹利和高盛近日相继宣布退出。不过，拉手网方面对于上市消息未做任何回应。</P>
<p>
易观资本首席分析师刘冠吾认为，美国证券交易委员会(SEC)对Groupon的担忧是会计准则和商业模式，这样的质疑同样会出现在拉手网身上。拉
手网的卖点是中国概念，但中国团购的毛利率远低于美国同行，这一概念似乎加分不多。他认为在Groupon没有挂牌前，拉手网不会完成IPO。</P>
<p>
和这些消息伴随的是多家团购网站的裁员风波和倒闭流言。从今年年初到8月底，北上广等一线城市约有150余家团购网站处于运营停滞状态，高朋网更是一举关闭秦皇岛、烟台、南宁等13个分站，并在华南区7个城市展开了裁员行动。</P>
<p>看淡团购网站前景的业内人士不在少数。创新工场董事长兼首席执行官、前谷歌全球副总裁李开复就提出“99%的团购网站都要死”。</P>
<p>
他称，团购网站并没有给商家提供足够大的价值；再加上消费者的投诉，不可持续的品牌和用户黏度，以及乱烧钱，团购网站只会越烧越不赚钱。</P>
<p>
而大公司的相继进入让独立的团购网站的处境更是雪上加霜。“一般来说，美国一个公司做大了以后，大家都不屑于拷贝它，这样就一家独大了。但是你看现在Google、Facebook<a HREF="http://app.tech.ifeng.com/enterprise/index.php?name=Facebook" TARGET="_blank"></A>都跳出来做团购。”</P>
<p>
在互联网界，以前就有独立博客网站烧钱几年后，未寻找到合适的盈利方式无奈陨落的案例。而团购网站是否能在“断粮”前夜寻找到自己的崛起之路？会不会重蹈独立博客的覆辙？</P>
在危机四伏的当下，一切只能留给时间去回答。]]></description>
            <author>Tlax</author>
            <category>团购资讯</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5908e9b10102du3l.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 26 Sep 2011 09:13:58 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5908e9b10102du3l.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>微软必应Deals整合团购信息 发力团购领域</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5908e9b10102du3k.html</link>
            <description><![CDATA[【艾瑞网消息】微软于上周推出必应Deals服务，整合了来自当地团购信息提供商Groupon和LivingSocial的20多万条团购信息，以及其它零售商如Nordstrom的优惠信息。
<p>　　尽管越来越多的企业加入团购市场，但该市场的运作却与投资者和分析师的预期目标相冲突。</P>
<p>　
　造成这一结果的部分原因在于该市场的领头羊Groupon和排名第二的LivingSocial的炒作。Groupon已准备首次公开募股（IPO）。
雅虎已开始提供本地集中交易。在转向其它本地的利益点之前，Facebook也试图涉及这一领域。谷歌已在美国36个城市推出这一服务。</P>
<p>
　　那么，微软想做什么呢？该公司也想进入团购领域，但不是以团购信息提供商的身份，而是通过搜索引擎将主要团购服务的日常团购信息聚合在一起。</P>
<p>
　　据市场研究机构comScore的统计数据显示，在过去一年中，团购用户增长了24%。微软表示，必应Deals将向用户提供更有针对性的团购信息，帮助Groupon和LivingSocial用户抵御因收到太多不相关团购信息邮件而带来的“团购疲劳”。</P>
<p>　 　必应小组成员莉萨－加利（Lisa
Gurry）指出，“人们告诉我们，如果他们可以结束不相关团购信息的体验经历，那么他们很乐意进行团购。在调查中，有87%的受访者表示，如果他们能在
一个地方只找到自己感兴趣的团购信息，而没有其它不相关信息，那他们会增加自己的日常团购行为。”</P>
　　“我们并没有重新建立一个项目，而是利用来自主要团购供应商和零售商包括Groupon、LivingSocial等的团购信息，帮助用户摆脱混乱场面，在一个中心网站找到最好的团购信息。现在用户可以就在必应Deals中浏览、查找团购信息并进行购买。”<br />

<br />
（来源：艾瑞网）<br />]]></description>
            <author>Tlax</author>
            <category>团购资讯</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5908e9b10102du3k.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 26 Sep 2011 09:10:59 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5908e9b10102du3k.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>九折团购加油卡后网站蒸发 数百受骗者组团维权</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5908e9b10102du3j.html</link>
            <description><![CDATA[<center><img SRC="http://www.people.com.cn/mediafile/pic/20110925/27/4798175400833524263.jpg" /></CENTER>
<center>一名消费者交易成功后的网站截屏。网友“浮尘”供图</CENTER>
<br />
<br />
　
　网络团购，正凭着方便快捷、经济实惠的优势，逐渐成为不少消费者，尤其是年轻消费者流行的购物方式。然而，团购过程中消费者利益受损的案例，也是层出不
穷。昨天上午，市民袁女士致电本报新闻热线96096反映：9月20日，她在一家名为“欧拉团”的团购网站上，花458元购买了一张面值500元的加油
卡，没想到第二天这家网站就再也打不开了，客服电话也一直无人接听。于是袁女士上网发帖后发现，全国和自己一样被骗的网友非常多。目前他们已经组建了一个
QQ群，初步统计全国有200多人被骗，金额有20多万，人数和金额还在不断增加。消费者协会表示，团购行业门槛低，鱼龙混杂，消费者最好选择知名度高、
口碑好的网站，并且在交易成功后，保留交易记录。本报记者&nbsp;肖雷<br />
<br />
　　<strong>诱人折扣，团购了500元加油卡</STRONG><br />
<br />
　　可第二天网站怎么就打不开了？<br />
<br />
　
　据袁女士称，她是在9月19日的时候，发现这家名为欧拉团的团购网站上有这样一个团购的活动。“面值500元的加油卡，优惠价是458元，面值100元
的加油卡，优惠价是93元，折扣大多是9折多一点，每人每种卡限购5张。网站表示交易成功之后，会通过邮寄的方式，将加油卡寄给我。我觉得价格还是挺优惠
的，钱也是通过一个名为盛付通的第三方网上支付平台给的，于是就在20日团购了一张500元的，然后通过盛付通，向网站支付了458元。当时网站还给我发
了短信，告诉我交易成功，随后就会把加油卡寄给我。”袁女士告诉记者。<br />
<br />
　　到了第二天，袁女士准备再次打开这家团购网，查看一下自己的加油卡是不是发货了。“没想到网站怎么也打不开，拨打网站当时留的客服热线，也是一直无人接听，我再上网一搜索，才发现很多人都说这家网站打不开，肯定是被骗了。”袁女士表示。<br />

<br />
　
　得知被骗，袁女士又在网络上搜索了相关信息，发现四川乐山的一名受害者，已经组建了一个名为欧拉团受骗群的QQ群，如今已有200多人加入其中。“目前
这200多人的被骗总金额是20多万，被骗最多的是杭州的一个消费者，他申请了3个账号，团购了12张面值500元的加油卡，总共被骗5500多元。我记
得当时网站显示，已经有1000多人团购成功，这200多人只是其中一小部分。”袁女士称。<br />
<br />
　　通过这个QQ群，记者得知，南京发现自己
被骗的人，已经有十多人，其中一名姓潘的女士，被骗了2700多元。“因为网站说每个人每种卡只能购买5张，我就分别买了5张500的，5张100的。当
时觉得折扣不是很高，比较可信，加上又是通过第三方支付，没想到还是被骗了。9月22日，我已经在江东派出所报案了。”潘女士表示。记者随后联系了南京江
东派出所，值班民警表示，当时确实有这样一个报警，但是当时负责接待的民警不在，具体情况还不很了解。“我们会将情况上报，建议各地的受害者，先到当地公
安机关报案。”值班民警称。<br />
<br />
　　<strong>付款方还没收到货，钱就打给商家了</STRONG><br />
<br />
　　第三方支付平台是否担责任？<br />
<br />
　
　同时还让潘女士感到奇怪的是，平时团购，多数是通过支付宝付款的。“一般都要等我收到东西之后，在网上确认了，支付宝才会把钱转到卖家的账户里面。这次
发现被骗之后，我赶紧联系了盛付通，工作人员却表示购买的时候，钱就已经转给卖家了。他们这样做，是不是应该负连带责任啊？”潘女士很疑惑。<br />

<br />
　
　因为欧拉团的网站已经不能打开，客服电话也无人接听，记者只好联系了作为第三方支付平台的上海盛付通电子商务有限公司。工号为3821的客服人员表示，
当初欧拉团购网相关负责人来协商合作时，出示的所有手续都是齐全的。目前，他们公司也已经向上海警方报案，一切等警方进一步调查之后再做回复。至于钱为什
么直接就转给商户，该客服人员表示，公司有多种支付方式，具体用哪一种，是由商户选择。<br />
<br />
　　那么，盛付通是不是要承担连带责任呢？记者咨
询了江苏钟山明镜律师事务所的饶奋斌律师。饶律师表示，上海盛付通电子商务有限公司是否要承担一定的连带责任，关键要看欧拉团与盛付通之间的合作协议。
“如果盛付通只是为欧拉团提供一个无偿的收款服务，那么盛付通是不需要承担连带责任的。但如果盛付通为其提供的是有偿服务，就需要承担一定的连带责任
了。”<br />
<br />
　　<strong>石油公司</STRONG><br />
<br />
　　<strong>没有进行过类似的优惠活动</STRONG><br />
<br />
　　记者随后搜索发现，网络上优惠销售或者团购加油卡的网站还非常多，折扣也都在9折左右。那么，中石油(9.57,-0.03,-0.31%)和中石化是不是曾经和网站合作，进行过这样的优惠活动呢？<br />

<br />
　　昨天下午，记者分别联系了中石油、中石化的加油卡咨询热线，客服人员均表示，没有接到过关于和网站合作团购加油卡的通知。客服人员同时提醒消费者，如果需要购买加油卡，建议还是到正规加油站或者是加油卡的营业网点。<br />

<br />
　　<strong>消协</STRONG><br />
<br />
　　<strong>消费者分散各地，造成维权困难</STRONG><br />
<br />
　
　记者搜索发现，欧拉团收了钱玩“快闪”，在团购业里面并不是个案，与其相似的情况时有发生。今年9月2日，《京华时报》报道，一家名为优体优团的团购网
站突然“蒸发”，网页空白，客服和公司电话无人接听，客户预存在该网站的钱款也无法取出。北京市工商局工作人员表示，该网站所属公司在工商局并无注册记
录，建议利益受损的消费者报警求助。<br />
<br />
　　据中国消费者协会7月份统计，全国团购网站已经超过5500家，其中更是鱼龙混杂，不排除有不法
分子就此牟利。如果这两则报道还只是个案的话，中国广播网9月7日的报道显示的就是整体的数据。该报道称，据一家知名的团购导航网站统计，今年年初到8月
底，仅北京一地，突然消失的团购网站就达116家，加上上海、广州，总共超过150家，消费者损失惨重。并且因为消费者分散在全国各地，每个人的金额又不
是很大，维权起来非常困难。<br />
<br />
　　<strong>团购防骗5步走</STRONG><br />
<br />
　　那么，消费者如何防止被骗呢？记者随后咨询了南京市消费者协会。<br />
<br />
　　1选口碑<br />
<br />
　　值班人员告诉记者，由于团购行业进入门槛低，市场发展过快，行业规范和诚信体系构建相对滞后，消费者遇到团购欺诈的情况时有发生，建议网友在进行团购活动时尽量选择知名度高、口碑好的网站。<br />

<br />
　　2看认证<br />
<br />
　　提醒消费者在选择团购网站时，首先查看网站是否有通信管理部门颁发的ICP认证号，是否有工商部门颁发的，能够链接到工商局网站上的“红盾”标志，否则应谨慎从事。<br />

<br />
　　3问商家<br />
<br />
　　消费者在看到团购信息后，最好能够联系一下团购中提供优惠的商家，询问一下对方是否与该团购网站有这个合作项目，确保其优惠时间，折扣力度和团购网站所提供的信息相符。<br />

<br />
　　4慎付款<br />
<br />
　　在付款方式上，尽量采取货到付款，并要求验货后付款的方式。<br />
<br />
　　5留证据<br />
<br />
　　团购后保留好确认短信、确认页面等交易记录，并尽量保留团购内容页面，以便发生纠纷时有据可依。同时消费者应加强维权意识，对不良团购网站予以揭露。该值班人员表示。
<div>（责任编辑：杜燕飞）<br />
（来源：扬子晚报）<br /></DIV>]]></description>
            <author>Tlax</author>
            <category>团购资讯</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5908e9b10102du3j.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 26 Sep 2011 09:06:09 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5908e9b10102du3j.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>街市导航网被曝大规模裁员 或因即将关闭</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5908e9b10102du3i.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="text-align: center;"><img ALT="" SRC="http://res.tech.ifeng.com/984e193053b5746b/2011/0926/ori_4e7fbc30e4621.jpeg" /></P>
<p STYLE="text-align: center;">
<span>所有36个项目点击后全部进入窝窝团页面</SPAN></P>
<p>
商报讯（记者崇晓萌）昨日，原团购导航网站“街市网”员工张先生与多名同事被裁员了。消息人士透露，街市网此次裁员原因或是网站即将关闭或进行大规模调整。随着团购网站泡沫不断被挤压，其产业链上下游企业也开始受到影响。</P>
<p>
张先生告诉记者，自今年6月街市网被窝窝团收购后，大部分员工都实现了与窝窝团的共享，仅线下销售团队等为独立运作。“虽然整体裁员比例现在尚未得
知，但我所在的部门裁员比例达到50%。”张先生透露，公司上周四开始与员工单独谈话，大致意思是要把街市网的一部分员工调去窝窝团，另外一部分人和不愿
意去（窝窝团）的人就裁掉了。</P>
<p>
街市网前身“团P网”被窝窝团收购后进行了更名，而后又相继在全国收购“我是团长”、“聚团儿”等多家本地团购导航网站，一度跻身全国独立团购导航
网站前三名的位置。而昨日，记者在街市网页面看到，标榜“一站式团购”、本应收录多家主流团购网站项目的街市网，目前却仅收录了其东家——窝窝团一家团购
网站的项目。</P>
<p>
昨日，“街市网北京站”页面显示，站内仅收录餐饮类团购项目12个、休闲娱乐类7个、美容保健类4个、旅游酒店类12个及其他类1个，共36个项目。而同为独立团购导航网站的“团800”网收录了超过1.5万个团购项目，一淘网“团购大全”频道收录项目数则超过2万个。</P>
<p>
街市网客服人员表示，街市网刚刚上线不久，目前其他网站项目大多还在谈判过程中。该网站客服代表表示：“现在的确是窝窝团项目较多，但今后会慢慢丰
富。”此外，记者拨打街市网客服电话时，提示音称该网站为“55.com”，但55.com目前却并未开通。据接近街市网方面的人士称，该网站迟迟未开
通，原因与资金链紧绷、资金短缺有密切关系。</P>
<p>
团购导航网站的不景气，与其服务的上游团购网站经过爆发式增长后出现理性回归有关。昨日，多家团购网站又被曝出大规模裁员。包括高朋网、24券等大
型团购网站原销售总监、市场总监均表示，自己曾经工作过的网站目前处在爆发式增长后的泡沫挤压阶段。日前曾有外媒报道，今年美国约有170家团购网站被关
闭或出售，占总数1/3，而根据团800监测数据显示，国内倒闭的地方小团购网站已超过300家，而这个数字尚未足国内团购网站总数的1/10。</P>
<p>
中国社科院财贸所信息服务与电子商务研究室专家赵京桥认为，团购整个行业目前面临过快增长之后的整合，而团购导航网站属于团购产业链的下游产业，对团购网站有很大依赖性，因此会受到不小影响。</P>
“团购导航的出现，就是因为团购网站数量骤增。如果国内仅有十几家甚至一两家团购网站，消费者对团购导航的需求也会下降。”赵京桥认为，随着大型团
购企业品牌效应提升和团购网站纷纷推出手机应用，用户进入团购网站的渠道越来越多元化，使用团购导航的用户数量面临大幅下降。商报记者暴帆/摄<br />

<br />
（来源：北京商报）<br />]]></description>
            <author>Tlax</author>
            <category>团购资讯</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5908e9b10102du3i.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 26 Sep 2011 09:04:24 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5908e9b10102du3i.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>假日团购投诉集中爆发 配套服务滞后成发展瓶颈</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5908e9b10102du3h.html</link>
            <description><![CDATA[“十一”黄金周即将来临，七天长假再度引爆人们出游、探亲、购物的热情，而每逢假期，也是消费纠纷与投诉的高峰期。随着人们对网购需求的不断提高，节庆假日也成为网购的消费旺季。
<p>
　　9月23日，中新网生活频道独家专访中国消费者协会秘书长杨红灿、中国消费者协会投诉部主任邱建国，两位专家表示，网购行业的快速发展相比步履
缓慢的配套服务，使各种问题集中爆发，特别是今年井喷式出现的团购行业更是面临信誉危机。一大批团购网站正在或者濒临倒闭，团购网站加速分化将成为必然趋
势。</P>
<p>　　<strong>团购业质量良莠不齐 配套服务滞后</STRONG></P>
<p>
　　自去年3月，团购网站以其低折扣、快消费的形式在全国迅速蔓延，吸引了大批的消费者，由于门槛低、易复制的特性，据统计，截至2011年8月7日，全国团购网站数量达到创纪录的5507家。</P>
<p>
　　快速发展的团购业也为行业服务质量埋下隐患，团购商品质量参差不齐、以次充好、质量无保障、送货效率低等问题，致使消费者投诉率直线飙升。伴随
着节日礼品市场的活跃，节日期间的团购纠纷投诉也呈上升趋势，据《法制晚报》报道，截止9月20日，9月以来接到的团购网站投诉已接近300条，其中卖假
货、商家不及时发货、货不对板等问题成为投诉热点。</P>
<p>
　　杨红灿称，去年全国消协组织受理了66万件消费者投诉，其中6000多件涉及欺诈行为，而团购纠纷占重要比例。他认为，主要原因是网购行业的诚
信机制还没有很好的建立起来。正“因为如此，现在有不少的团购网站，正在逐渐关门，而正在经营的一些团购网站，受消费纠纷的影响较多，销售量也有所减
少。”</P>
<p>
　　邱建国认为，网购出现问题最核心的原因在于企业和商家本身。“我觉得作为企业来讲，承诺要适度，要留有余地。给消费者的概念必须是你完全能够做
得到的，明知不可为还要为，结果就是违约。另外，兑现服务的时候不打折扣，如果没有做到这一点，那要有附加的保障措施、救急措施，能够取得消费者的谅解才
行。”</P>
<p>
　　不仅如此，邱建国还指出，团购也应承担责任。“网站在选择商家合作时，要精挑细选，不能够按照约定承担责任的，坚决不能进，因为最后砸的是你团购网站的牌子。”</P>
<p>　　除产品本身质量问题外，团购网站的配套服务滞后也是消费投诉的重灾区，其中以送货不及时为甚。</P>
<p>
　　对这个问题，杨红灿表示，这是由于产业整体发展不均衡所致，物流业的发展跟不上网购业的脚步，难以匹配。他认为，物流的滞后已成为网购行业发展的一个瓶颈。</P>
<p>　　<strong>节日团购旅游多陷阱</STRONG></P>
<p>　　<strong>专家建议消费者做好取证 避免权益受损</STRONG></P>
<p>
　　“十一”七天长假，是旅游出行的黄金时段，团购旅游随之走俏，只是花钱少的同时，暗藏猫腻却增多。没合同、没发票、没收据，旅行团随时随地违约严重侵害消费者权益。</P>
<p>
　　据《新民晚报》报道，旅游团购因为旅游涉及的面很广，多跑几个购物点，多加几个自费项目，看似极低的旅游团费，七加八加，游客花的费用可能超出正常的旅游团费。</P>
<p>
　　此外，由于交通问题，特别是航班晚点会影响整个行程，原来合同约定的一些景点景区最后没有实施了，消费者与旅行社发生纠纷，群体性投诉较多。</P>
<p>
　　对于这一现象，邱建国表示，黄金周出行，由于客流量出现高峰，各种投诉增多，为防止旅行社与消费者“扯皮”，建议消费者出行时提前做好取证工作。</P>
<p>
　　邱建国提醒消费者，出行前要注意保留证据。他举例说：“现在我们随时带着手机，手机都有拍照功能，把一些证据该拍照的要拍照，该录音的要录音，因为当时的服务人员包括导游承诺往往都是口头的，这个口头如果你不录下来，事后容易和消费者相互扯皮，损害消费者的利益。”</P>
<p>
　　此外，他还对准备出游的消费者提出几条建议：。“第一，你在选择出行的交通工具，应当尽量打一些余量，不能可丁可卯，说哪一个点到哪一个地点不
留余地，这个时候一旦出现事故，就可能打乱你的计划；
第二，发生意外情况的时候，比如说航班晚点等情况，一定要保持理性和冷静，在现场进行闹，拒绝登机，这种选择我觉得是不可取的。毕竟我们国家还是法治国
家，什么事情都可以我们在理性、法治的这个轨道上面，大家通过沟通协商解决。因为你个人有可能影响整个航班的人。”(马丽)</P>
<p>（来源：中国新闻网）<br /></P>]]></description>
            <author>Tlax</author>
            <category>团购资讯</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5908e9b10102du3h.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 26 Sep 2011 09:00:38 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5908e9b10102du3h.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>8月团购投诉再创历史新高</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5908e9b10102du3g.html</link>
            <description><![CDATA[独立团购导航网站团800昨天公布的数据显示，8月份全国团购网站新增168家，共计5039家，市场销售总额突破12.5亿元，7.3万期的开团数量也再创历史新高。
<p>
　　伴随着团购销售规模的增长，团购投诉数量也不断增加。8月团购投诉达1316起，环比增长7.3%，创下历史新高。团800联合创始人胡琛认为，导致
团购投诉增长的原因之一是七夕等节日营销再次暴露出团购行业在物流和售后服务上的短板，另一原因是不少小站在本月突然关闭，导致消费者退款无门。</P>
<p>
　　值得注意的是，团800的市场监测发现，8月份有超过300家地方小型团购网站倒闭，约12%的地方团购网站超过一个月以上没有更新，另有4%的网站以系统维护或其他理由暂停营业，团购网站的竞争分化已很明显。</P>
<p>（来源：京华时报）<br /></P>]]></description>
            <author>Tlax</author>
            <category>团购资讯</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5908e9b10102du3g.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 26 Sep 2011 08:58:46 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5908e9b10102du3g.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>“团购”买房 风险隐现</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5908e9b10102dtz4.html</link>
            <description><![CDATA[&nbsp;&nbsp;
房子可以“团购”吗？可以，不仅可以，折扣率甚至可至30%—40%。开发商似乎让出了很大一块利润，但让利的背后，却隐藏着未见的风险。这种隐形的交易，正在东北地区出现并有蔓延之势。<br />

<br />
　　
<div ALIGN="center"><br />
<br />
　　<strong>变化</STRONG></DIV>
<div ALIGN="left"><br />
<br />
　　在中原地产华北区域总经理李文杰看来，在目前的调控政策下，买房人需要注意两种购房方式所带来的风险：一是，只签合同，不备案不网签，等到限购政策取消时再过户；二是，未取得</DIV>
<div ALIGN="left"><br />
<br />
　　预售许可证的项目，给予大幅折扣提前销售。</DIV>
<div ALIGN="left"><br />
<br />
　　“这两种方式，都是在限购、限贷政策后出现的一些民间的操作方式，并且有进一步扩大的趋势。”李文杰说，目前第一种情况出现在江浙一带，第二种情况出现在东北地区。<br />

<br />
　　第二种操作方式，在吉林长春，得到了印证。</DIV>
<div ALIGN="left"><br />
<br />
　　目前长春采取的方式是，给予大幅折扣提前销售，即项目还没有取得预售许可证或者还没有开工，以团购的形式，给予大幅折扣进行销售，且都要求购房者一次性付款，或在较短时间期限内付清全款。</DIV>
<div ALIGN="left"><br />
<br />
　　通过让利来获得资金，开发商对资金的渴望由此可见一斑。</DIV>
<div ALIGN="left"><br />
<br />
　　长春中原地产市场研究总监邓昱对本报表示，这种团购的方式，以前在长春也存在，以本土开发商为主，以前平均一年有6个左右这样的项目，但今年数量大幅增加，现在已经有20多个这样的团购项目。</DIV>
<div ALIGN="left"><br />
<br />
　　“基本上是以企业团购为主，企业职工作为购买者，但现在有一部分团购名额，可以面向社会了。整体上，团购价格都在3000多元/平方米，现在有3600元、3900元，也有4000元多一点的。而现在市场房价约为6600-6800元/平方米。”邓昱说。</DIV>
<div ALIGN="left"><br />
<br />
　　团购房折扣幅度巨大，远远超过目前正规市场的折扣幅度。但条件是，基本上都要求一次性付款；这些团购，往往以组织当地政府单位或机关内部认购的方式进行，而实际上，这些单位的团购名额，可以便捷地流向社会，并不存在障碍。</DIV>
<div ALIGN="left"><br />
<br />
　　目前58同城和赶集网上，有大量长春的团购房号转让的信息。以58同城为例，在长春房产信息栏目，输入“团购房号”，共有400多条信息，其中大部分都是上述团购名额向社会转让的信息，一个名额的转让价格一般为2万元左右。</DIV>
<div ALIGN="center">方法</DIV>
<br />
　　长春高新区“国裕橄榄城”就是一个这样的项目。这个项目目前正在组织团购，团购的针对单位，包括当地一个法院在内。一位有购买资格的人士表示，团购资格可以转让，获得资格以后，购房者直接和开发商签合同就可以，即使不是团购针对单位的员工，也不会有影响。<br />

<br />
　　本报获得的该项目团购的资料显示，该项目开发商为吉林国裕房地产开发有限公司，该项目的计划开工日期为2012年4月。可见，该项目获得预售许可证的时间，应在2012年4月之后，而其以提前半年多之久开始了销售。<br />

<br />
　
　资料显示，该项目的团购，有3份文件，一份为“商品房代建协议书”，由开发商与团购单位签订，作为团购单位委托开发商代建部分商品房的合约；一份为“项
目团购说明”，规定了团购的户型、价格、付款方式等；一份为“团购住房认购书”，由购房人选定户型和付款方式，并确认交款时间和地点。<br />

<br />
　
　团购户型有85平方米、95平方米、110平方米三种。付款方式有两种：6.2.2式，首付60%，2个月后付20%，开发商取得预售许可证、签订正式
买卖合同时，付剩余20%，这一付款方式，房价3850元/平方米（楼层差价50元/平方米）；4.4.2式，首付比例不同，付款方式同上，这一付款方
式，房价调高至3950元/平方米。<br />
<br />
　　上述两种付款方式，都意味着购房者需要在两个月之内，付清80%的购房款。<br />
<br />
　　该项目位于长春八一水库和富强水库周边，附近项目恒大绿洲，最低价为5780元/平方米；天旺名都，均价6387元/平方米。由此粗略计算，国裕橄榄城团购价，与周边项目相比，折扣率在30%-40%。<br />

<br />
　　随后，本报记者联系了国裕地产此次团购事宜的一位负责人。这位负责人表示，用转让的团购名额买房，没有问题。<br />
<br />
　　这位负责人还表示，这个项目总共建多少套房子，现在还没有最后确定，大概数字是2000多套。记者又询问，用于团购的会有多少套，这位负责人表示，会把一半的房子拿出来用于团购。这意味着，该项目会有约1000套这样的团购房。<br />

<br />
　　如果取此次团购户型面积的中间数95平方米计算，价格3850元/平方米，80%的付款额度，开发商在两个月之内，一套就能获得29.3万元的现金。如果推出的1000套房全部得到认购，总金额为2.9亿元。<br />

<br />
　　这意味着，开发商获得的这笔团购资金，是一笔期限在半年以上的无息贷款。<br />
<br />
　
　这种状况，在长春并不是个别现象，据本报了解，除国裕橄榄城外，还有东地华府、裕丰花园、天富御苑等多个项目，大多都是没有取得预售许可证，甚至没有开
工的项目，有的项目名字也属于暂定的，交房时间，多在2013年以后；而参与团购的单位，包括地方法院、大学、当地机关事务管理局、医院等。<br />

<br />
　　李文杰表示，购买这类房屋，存在的风险很明显，首先，这种操作方式是违规的；另外，随着调控的发展，开发商经营、财务状况一旦问题，无法继续开发，购房者的钱如何保障？<br />

<br />
　　以国裕橄榄城的“商品房待建协议”为例，其中规定：开发商应保证项目符合国家法律规定，并将陆续取得房地产开发和销售的所有批准文件，因开发商原因使得项目无法进行，开发商需全额退款，并支付20%违约金。<br />

<br />
　　而开发企业本身的经营风险，并不是和购房单位的一纸协议就能控制的。<br />
<br />
　　“这些做法背后，是地方政府的保护色彩。”李文杰表示，要监管并不难，现在房地产面临调控，地方政府不监管，就相当于默认了这种做法。<br />

<br />
　　作者：胡芳洁]]></description>
            <author>Tlax</author>
            <category>团购资讯</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5908e9b10102dtz4.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2011 11:28:47 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5908e9b10102dtz4.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
