<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>乔磊的博客</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/0202why</link>
        <lastBuildDate>Fri, 16 Dec 2011 08:57:25 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:14:13 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>美国人收入多少能过上中产生活</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5d8d68c10102dyn0.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
博主声明：博主发表的文章任何媒体或网站未经博主许可不得转载，个人博客可以转载，转载时请务必标明来源、博主姓名或以链接形式标明文章原始出处。博主的电子邮件为：<a HREF="mailto:lleiqiao@yahoo">lleiqiao@yahoo</A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
美国最典型的家庭结构是一对夫妇两个孩儿（未成年孩子）。根据美国人口普查局的社区调查和统计，这类家庭的年中位收入为80600美元，收入最高25%的家庭年收入起点为122800美元，收入最低25%的家庭年收入最高点为50800美元。这类家庭的贫困线标准为年收入21800美元。从数据上看，绝大多数双亲家庭都具备了中产生活的条件，接下来就看家庭主妇如何“长袖善舞”，把小家的日子过得舒舒服服了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
美国著名民调公司皮尤研究中心专门进行过美国中产阶级生活状况的民调，得出的结论是今天美国中产阶级的好日子碰上了坏时候。在民调中，有53%的美国人自认为是中产阶级，这与学者的研究结果差不多。超过一半的中产阶级认为在过去5年他们的生活水平停滞不前甚至是倒退，中产阶级对生活满意的人数比例下降到40多年来的最低点。1999年是美国人在生活上最开心的年代，57%的中产阶级称他们的生活远好于过去，认为今不如昔的人数比例为16%。2008年，情形大变，认为生活好于过去的中产阶级人数比例下降到41%，而怀念旧时光、大唱今不如昔的人数比例比1999年几乎翻了一倍，达到31%。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
一个四口之家，一年收入多少才能过上较好的中产阶级生活方式，民众给出的答案是年收入70000美元。也就是说，年收入70000美元以上的家庭会过上中上水平的生活，年收入30000至70000美元的家庭虽然也是中产阶级，但生活只能处于中下水平。随着高科技的发展，美国人也承认他们现在的生活标准要比父辈们高出许多。在家庭生活上，除了房子，中产阶级还会看哪些东西来反映其生活水平呢？美国88%的家庭有两辆车，90%的家庭安装卫星电视，86%的家庭有高速网络，62%的家庭有高清晰度电视。这些使人们得益的科技现代化成果，也是小康生活的物质享受。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>下层中产家庭生活成本要多高？</STRONG></P>
<p>
美国商业部经济统计局对中产阶级家庭的生活状况作了细致的分析，探讨了不同收入家庭需要的各类支出以及对生活的影响，从中可以了解到中产阶级生活的最基本需求以及如何规划才能过一个较好的生活。在年收入50800美元以下的家庭，他们购买住宅的价格应不超过150000美元，每年在住房上的支出应不超过11000美元。在医疗保险和医疗支出上，这种收入家庭的年花费不应超过3800美元。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>这种收入的家庭要想拥有两辆汽车，没问题，但买新车对家庭财务压力较大，如果买二手车是较佳的选择。两辆二手车花
15000美元就可搞定，每年用在车辆上的花费大约7900美元。孩子要上大学，父母需先攒点钱，按照父母为一个孩子上大学提供75%费用的考量，孩子上2年社区学院、然后再转到州内公立大学继续2年大学教育的模式计算，按孩子住在家中计算，父母每年在子女大学教育费用上需要花费1800美元。如果想享受点家庭度假的幸福时光，每两年来上一个星期度假所需费用是1500美元。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
家长要为退休做准备，每年至少要在退休账户投入1000美元。衣食是家庭生活的重头戏，在年收入50800美元以下的家庭，每年在衣食上的花费大约应控制在17900美元以内。这是此类家庭消费的大头，这样才能保障家人的身体健康。最后一项是公民责任，要为“山姆大叔”服务，根据这样的家庭收入和家庭结构，缴纳给联邦和地方政府的所得税约为6000美元。按照上面所提到的收入和开销，一年下来，一个子不剩，实报实销了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>富裕的中产家庭生活咋样？</STRONG></P>
<p>
年收入80600美元的家庭比年收入50800美元的家庭就有点优越感了，他们在家庭消费和支出上底气也比较足。首先在购买住宅上就有进步，按照收入可以买得起230000美元左右的房子，每年在住房上的支出可以上升到17600美元。这种收入的家庭买新车问题不大，两辆新车加在一起40000美元好商量，每年用在车辆上的花费大约12400美元。在医疗保险和医疗支出上，这种收入家庭的年花费不应超过5100美元。</P>
<p>
在孩子的大学教育上，这类收入家庭就有了优势，孩子可以不必为省钱先上社区学院搞“曲线救国”，可以直接进入州内的四年制公立大学，当然父母的腰包每年得准备好4200美元为孩子交学费。如果要阖家欢乐每两年去享受一个星期度假的美好时光，这类收入家庭也可以更慷慨地慰劳一下自己和家人，3000美元扔出去对家庭日常生活影响不大。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
在退休准备上，这类收入家庭每年可以在退休账户上多放一些钱，2500美元应是合情合理。吃得饱、穿得暖属于人们生活的基本阶段，年收入80600美元的家庭就要追求一点吃得好、穿得美的境界，要达到这个层次，每年的衣食花费恐需23200美元。最后一项是谁都跑不了的，越有钱越跑不了。年收入80600美元的家庭每年缴纳的个人所得税约为12400美元。年收入80600美元的中产阶级家庭到年底一算账，还能剩多少呢？200块大洋。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>中产家庭大户人家过啥日子？</STRONG></P>
<p>
年收入132000美元以上家庭属于中产阶级家庭中的大户人家，与低收入中产家庭相比，他们可不是只有一点点优越感的问题，而是在生活上显得更富态。首先是住房上，他们的收入买400000美元左右的房子压力不算大，每年在住房上的支出30000美元还负担得起。买新车更是小意思，两辆新车加在一起花上60000美元也不愁，每年用在车辆上的花费大约15400美元。但有一点，要是夫妻俩都买奔驰、宝马开开，这对经济上的压力立马就显示出来。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
在医疗保险和医疗支出上，这种收入家庭的年花费预算可以达到5100美元。送孩子上4年制私立大学，这种收入家庭有资本。私立大学奖学金充裕，家长每年供孩子上大学的钱不超过6800美元就不会对家庭生活有太多影响。当然，这类收入家庭非常重视子女进入名牌大学，不少家庭在孩子上小学时就为他们建立了高等教育基金，孩子高中一毕业，上大学的费用早准备好了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
在度假上，高收入的中产家庭的经济实力可以每年享受2个星期的合家欢时光，花费大约在6800美元。在退休准备上，这类收入家庭每年在退休账户放的钱可以在4100美元或是更多。每年的衣食花费，30000美元是最低标准。在每年缴纳个人所得税上也是多劳多得、多得多付，每年缴税差不多要25000美元。</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>乔磊</author>
            <category>评论杂谈</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5d8d68c10102dyn0.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 16 Dec 2011 08:57:25 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5d8d68c10102dyn0.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>中国进入中上收入国家更需切好财富蛋糕</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5d8d68c10102dyis.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
博主声明：博主发表的文章任何媒体或网站未经博主许可不得转载，个人博客可以转载，转载时请务必标明来源、博主姓名或以链接形式标明文章原始出处。博主的电子邮件为：<a HREF="mailto:lleiqiao@yahoo">lleiqiao@yahoo</A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
中国社科院日前发布《中国产业竞争力报告》，其中一句话引起人们的关注，中国按世界银行的标准2011年已经进入中上等收入国家。中国在世界100多个国家中，进入中上等收入国家，这是一件令人欢欣鼓舞的事，也表明中国经济发展确实提升了整个国家的财富水平。但如果观察民间的评论，反映的却是不同的声音，有人指责社科院在玩弄文字游戏，有的认为“中上等收入国家”难掩贫富悬殊之痛。按照世界银行所定标准，中国进入中上等收入国家是真实的事实，而且不是在今年，2010年中国就已经进入中上等收入国家行列了。但为何一个客观的统计数据所展现的事实却不易被老百姓所接受，关键之点是：这种宏观的单一数据无法准确地反映出中国民众的实际收入状况。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
首先，按照世界银行的标准，从人均国民总收入的指标衡量，中国的确进入中上收入国家的行列。世界银行对全球100多个国家和地区按人均国民总收入划分成四个等级：低收入国家、中下收入国家、中上收入国家、高收入国家。国民总收入（GNI）是指所有居民生产者创造的增加值的总和，加上未统计在估计产值中的任何产品税（减去补贴），再加上境外原始收入的净收益（雇员薪酬和财产收入）。国民总收入以本国货币计算，为便于各个国家之间的比较分析，通常会按照官方汇率转换为美元。国民总收入除以一个国家的人口数量就是人均国民总收入。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
根据世界银行的报告，2010年低收入国家的标准是人均国民总收入在1005美元以下，中低收入国家的的标准是人均国民总收入在1006-3795美元之间，中高收入国家的标准是人均国民总收入在3976-12275美元之间，高收入国家的标准是人均国民总收入在12276美元以上。按照世界银行的统计，2010年，中国的人均国民总收入为4260美元。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
衡量一个国家民众的收入水平，从统计学的角度讲，人均国民总收入（与人均GDP大致相当）和居民人均收入是两个不同的概念，人均国民总收入既包括企业所得和政府所得，也包括居民个人所得。而居民人均收入只包括居民个人所得。中国国家统计局公布的2010年中国居民收入报告称，中国城镇居民家庭人均总收入21033元，约为3338美元。农村居民人均纯收入5919元，约为939美元。即使抛开占人口一半的农村人口不算，仅城镇居民的人均收入（3338美元）也要比人均国民总收入（4260美元）低很多。如果对比，可以看出人均国民总收入可以反映一个国家的整体收入水平，但却无法精确反映居民的实际收入状况，“被收入”的观点也会应运而生。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
第二，中国在世界100多个国家和地区中仍属于中等收入国家。按照世界银行对166个国家的统计，低收入国家有31个，中下收入国家有54个，中上收入国家有48个，高收入国家有33个。中国人均国民总收入在2006年为2050美元，2007年为2490美元，2008年为3050美元，2009年为3650美元。上述数据表明，从2006年到2010年，中国人均国民总收入增长了一倍多，这种发展速度是举世瞩目的。与此同时也应当看到，中国仅仅是刚迈入中上收入国家的行列，而且是最低标准的中上收入。（世界银行具体统计数据可参见<a HREF="http://data.worldbank.org.cn/indicator/NY.GNP.PCAP.CD">http://data.worldbank.org.cn/indicator/NY.GNP.PCAP.CD</A>）</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
在世界81个中上收入和高收入国家、地区中，中国人均国民总收入只排在第78位，仅高于突尼斯、泰国和马尔代夫这样的小国家。不用与高收入国家想比，如挪威（人均国民总收入85340美元）、瑞士（70030美元）、瑞典（50000美元）、美国（47240美元），即使在中上收入国家中，与委内瑞拉（人均国民总收入11590美元）、俄国（9910美元）、土耳其（9890美元）等国也有很大的差距。世界银行副行长卡努托曾预言，到2030年中国人均国民总收入可以达到16000美元，进入高收入国家行列。而要达到这一目标，中国的人均国民总收入需要翻两番。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
第三，从统计学的意义上来说，观察民众的收入状况只用平均收入数据根本无法反映出民众收入的差距。因此在西方国家，民众的收入状况最起码要分成五个层次，具体分析穷人、低收入、中等收入、中上收入和高收入人群所占比例，以及每一个收入段人群收入占民众总收入的比例。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
经济学家认为，当一个国家人均GDP达到3000美元左右时，将面临掉入“中等收入陷阱”的问题。而进入“中等收入陷阱”的主要特征有：经济增长回落或长期停滞、严重的贫富差距等。2008年，中国的人均国民总收入已超过3000美元，而中国的贫富差距已达到警戒线以上，仅从这一点来看，中国实际上已近迈入了“中等收入陷阱”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
2011年胡润发布的报告称，截止2010年底，中国大陆千万富豪人数已达96万人，相比2009年增长9.7%。其中包括6万个亿万富豪，比去年增长9.1%。目前，全国每1400人中有1人是千万富豪。中国政府有关部门发布的统计数据显示，2004年中国最高收入10%的富裕家庭财产总额占全部居民财产的45%，而最低层的10%家庭收入只占1.4%，相差32倍；到2009年，这个差距已扩大到40倍。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
中国进入中上等收入国家行列告诉人们一个基本事实，中国经济发展了、社会财富增加了，财富蛋糕越做越大了。这是一种社会的进步，也是中国百姓期待和盼望的。与此同时，大多数民众的收入增长低于中国社会财富增长速度，中低收入人群比例仍很大。收入分配差距拉大，贫富悬殊日益加剧，因此如何分好社会财富蛋糕到了必须严肃面对的时刻。</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>乔磊</author>
            <category>评论杂谈</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5d8d68c10102dyis.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 14 Dec 2011 08:32:42 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5d8d68c10102dyis.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>美国什么人道德诚信最差？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5d8d68c10102dyhe.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
人生在世，在职业上可谓是360行，行行出状元。如今社会世风日下，不同行业的职业道德水平也参次不齐。12日，美国著名民调公司发布了2012年职业道德和诚信调查结果。不出老乔所料，哪些由老百姓一票票选出来的国会议员众望所归，再次蝉联美国职业道德和诚信最差冠军。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
国会议员在美国被称之为典型的政客，每天总是不断地按照党派利益在打口水战，因此社会各界对这些人的观感很差。而且从1976年盖洛普开始职业道德调查以来，国会议员就没几年被老百姓认为职业道德好过。只是在2001年，国会众员们获得了这项调查历史上对他们评价的最好纪录。当年美国民众有25%认为他们讲诚信有道德，对他们的道德诚信持负面评价的仅有22%。从那以后，民众对国会议员的道德诚信的评价是老太太过年，一年不如一年。2012年，美国民众有64%的人认为国会议员道德和诚信糟糕透顶，达到了历史的最高点。当然也有人认为国会议员的道德诚信不错或是很好，但比例很低，只有7%的人如此认为。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
能够在美国职业道德和诚信最差榜上关荣入选的人还有哪些人呢？接下来是说客，他们专门代表利益集团对国会进行游说，和议员们穿起连裆裤，道德自然好不到哪去。电话推销员道德也不怎么样，名列最差第三名。汽车销售员的职业道德一直也是没好过，所以民众在买车时要多留个心眼，别被骗了。工会领导人、股票交易员以及律师，都被民众评为道德诚信很低。记者呢？比上不足、比下有余，道德和诚信也就是个马马虎虎水平。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
美国什么人道德和诚信最好呢？首屈一指的是护士，而且护士职业自1999年加入被测职业列表以来除了2001年外每年都拿到最高评级。2001年消防员职业一度被加入列表，因为当年发生9·11事件，消防员给民众留下深刻印象，当年消防员被评为道德和诚信最好的人。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
在美国，道德和诚信好的还有哪些人呢？排在第二位的是药剂师，第三位是医生。医务人员救死扶伤，这职业道德一定要好，没有医德的人当医生，基本上就是草菅人命。美国道德和诚信比较好的人群还包括：高中教师、警察、牧师、殡仪馆管理人员和会计师。</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s3.sinaimg.cn/orignal/5d8d68c1g7864e6f03522" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_68161323747702889" SRC="http://s3.sinaimg.cn/middle/5d8d68c1g7864e6f03522&amp;690" WIDTH="459" HEIGHT="518" /></A></P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>乔磊</author>
            <category>评论杂谈</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5d8d68c10102dyhe.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 13 Dec 2011 11:39:41 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5d8d68c10102dyhe.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>美国大学生毕业后为何成债奴</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5d8d68c10102dxpp.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
博主声明：博主发表的文章任何媒体或网站未经博主许可不得转载，个人博客可以转载，转载时请务必标明来源、博主姓名或以链接形式标明文章原始出处。博主的电子邮件为：<a HREF="mailto:lleiqiao@yahoo">lleiqiao@yahoo</A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
根据有关资料，美国人多年来债务的大头是住房贷款，其次是信用卡债务，不过风水现在是转到大学教育贷款上。成年人所欠的大学教育贷款超过了他们的信用卡债务，成为美国人的第二大债务。大学毕业生所欠下的学生贷款债务总额达到1万亿美元，新的债务危机正在悄然形成，搞不好就会成为美国的新泡沫。而2011年大学毕业生将创造一项也许自己并不欢迎的纪录：每个学生的教育贷款债务平均为22900万美元。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
美国年轻人上大学，很少有人会一分钱教育贷款不借，特备是对于中低收入和孩子多的家庭，子女上大学是一项非常昂贵的投资。虽然美国大学可为学生提供奖学金等优惠条件，但能够获得大学全额奖学金的学生比例相对较小。美国大学学费连年上涨，尤其是公立大学学费的涨幅甚至高于私立大学。一般而言，美国最好的公立大学，一年的教育费用至少在20000美元。年轻学子要想在优秀的大学接受教育，就得在费用上舍得付出。在这种情况下，学生将贷款看成是解决之道，因为他们没有别的选择。大学教育毕竟是成功的关键，在美国这几乎成为一种信条。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
美国大学毕业生有多少人离校后会背上一屁股债呢？根据美国大学理事会的统计，2008年毕业的本科大学生中，三分之一的学生是干干净净离开校园，不必为还债而奔波。余下的三分之二的学生则没那么幸运，学位到手了，还债的日子也开始了。所以美国大学生毕业最怕找不到适当的工作，薪水太低的工作也就能管管吃饭、有个地方住，但学生贷款的债务是非得偿还不可，因为贷款利息利滚利，那是一笔“阎王”债。<br />

&nbsp;<br />
在美国本科大学毕业生中，靠贷款完成学业的学生，毕业后需要偿还的中位贷款金额是19999美元，但有10%的学生需要偿还的贷款金额超过40000美元。而且这些债务还不包括父母为子女借贷的教育款项、信用卡债务、从亲朋好友处的借款以及要读研究生时的学费贷款。而在以盈利为目的教育机构毕业的学生，靠贷款完成学业的本科生，毕业后需要偿还的中位贷款金额为32653美元。<br />

&nbsp;<br />
美国一名刚获得MBA学位的学生向朋友们讲了自己的一个玩笑，他说在人生中第一次投资就是只赔不赚，为什么呢？虽然拿到了NBA学位，但却背上了11万美元学生贷款债务，这需要几年的时间才能还清，而且前提是一定要有一个薪水不低的工作。<br />

&nbsp;<br />
虽然一名学生的大学学生贷款债务只有25000美元，但这名学生也只能与父母同住。为什么？因为这名学生找不到全职的工作，只能靠每小时8美元的半工来勉强度日。<br />

&nbsp;<br />
一名23岁的女孩在学院拿到了护士学士学位并在毕业后立即找到了工作，在校期间因学费上涨，她借款的数额由50000美元上升到70000美元。工作后，她每个月至少要付1000美元的帐单，她现在的希望是能在10年内将大学教育贷款全部还清。因此这名学生不去找公寓独立生活，而是要与父母同住几年，这样每个月可以省下几百美元。这名学生说，如果让她重新选择，她宁肯先在社区学院学习2年，然后再转学到四年制大学，这样可以省下很多钱。</P>
<p><br />
以上是美国一些大学生拿到毕业文凭而且有工作后面临的生活困境，这只是美国年轻人身背教育贷款债务冰山的一角，不少大学毕业生离开校门即成债奴，而要恢复“自由身”需要多年的节俭生活才能做到。</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>乔磊</author>
            <category>评论杂谈</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5d8d68c10102dxpp.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 25 Nov 2011 08:27:54 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5d8d68c10102dxpp.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>奥巴马向富人多征税为何总碰壁</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5d8d68c10102dxlv.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
博主声明：博主发表的文章任何媒体或网站未经博主许可不得转载，个人博客可以转载，转载时请务必标明来源、博主姓名或以链接形式标明文章原始出处。博主的电子邮件为：<a HREF="mailto:lleiqiao@yahoo">lleiqiao@yahoo</A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
和笑贫不笑娼的社会相比，美国是一个笑娼不笑贫的社会。在美国当穷人很“享福”，不上班也有人管饭吃。穷人都这样，那当富人就更享福了。美国既是一个竞争激烈的社会，而且还是一个对富人非常友好的社会。成为富人、过上好日子是“美国梦”的一部分，因此在美国仇富流行不起来，因为一旦仇富就等于堵塞人们自己成为富翁的道路。在财富分配上，富人占有的多似乎理所当然，理论上讲机会是均等的，能不能成为富人是要看自己的努力。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
美国社会另一个特性是不走福利国家的道路，怕养懒人，这一点很残酷，丛林竞争法则在美国体现的淋漓尽致。欧洲福利国家缩小贫富差距的一个主要办法是对富人多征税，然后用这些钱提高穷人的福利。这种做法在小的国家还行得通，但对于大国却未必见效。更何况美国移民众多，教育背景不同，在美国只然会形成收入上的差距。更关键的一点是美国朝野对穷人福利政策一直存有分歧，共和党认为穷人得到的福利太多，政府赤字与福利支出过大有关。<br />

&nbsp;<br />
社会财富的积累离不开经济的发展，这就是人们常说的只有把财富蛋糕做大，大家才有得分的原因。很明显，美国的财富蛋糕几十年来一直在做大，但由于忽略了财富蛋糕分割上的某种公平性，其结果是财富蛋糕一天比一天大，少数人吃的财富蛋糕一年比一年多。好年景时大家日子过得无忧无虑，还不太觉得这贫富差距大点小点有啥关系。但苦日子一来，扒拉算盘算账，怎么这富人成了财富蛋糕的主人，大多数人简直是在喝稀粥。学者也好、媒体也罢，犹如发现了新大陆，不断抨击美国富人占有了太多的社会财富，他们向政府施压，要向富人多征税。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
如果说现在美国人更多地关切如何切好蛋糕的问题，主要是源于经济危机后家庭资产大缩水，股市上的损失多影响民众的退休金，而房市低迷，让以房养老成了海市蜃楼。这种情形反映出另外一个现象，如果财富蛋糕变小了，受到重创的是以中产阶级为主体的大多数民众，这种情形对民众的影响甚至比财富蛋糕切割不均都严重。奥巴马提出向富人征税国会碰壁，他在10月下旬干脆绕开国会，采取行政措施，宣布修改2年前指定的房贷可负担再融资计划，放宽房贷融资限制，以帮助数以百万计溺水屋主保有住房。救中产阶级就等于救美国，而救中产阶级，保住房地产财富不再缩水是方法之一。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
向富人多征税是奥巴马救经济的政策之一，而共和党却是反其道而行之，提出减税促经济的策略。奥巴马原计划要在2012年对年收入25万美元以上的家庭多征税，结果是根本行不通。在白宫就业法案中，奥巴马又提出对年收入100万美元以上的家庭多征税，结果还是没法闯过国会这一关。对于美国富人纳税是多还是少的问题，美国国内一直有争议，因为美国近一半家庭在各种退税和减税政策优惠下，每年不需要向“山姆大叔”交一分钱的税，而且还有很多家庭可以得到政府的退税。联邦政府收缴的个人所得税集中在美国另一半家庭身上，这部分人自称是美国的53%，他们是地地道道的纳税人。在纳税上的不均衡也导致对富人是否多征税很难形成社会共识，共和党总统参选人佩里干脆提出全国统一的25%个人所得税税率，以显示在纳税上人人平等。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
按照美国税务局2010年公布的纳税统计，美国收入最高20%人群2009年的收入总额占民众收入总额的59.1%，他们缴纳的个人所得税联邦、州和地方个人所得税总额的64.3%。接下来20%人群的收入总额占民众收入总额的18.9%，他们缴纳的个人所得税占各级个人所得税总额的18.9%。中间收入20%人群收入总额占民众收入总额的11.6%，他们缴纳的个人所得税占各级个人所得税总额的10.2%。低收入20%人群的收入总额占民众收入总额的7.1%，他们缴纳的个人所得税占各级个人所得税总额的5%。贫困的20%人群收入总额占民众收入总额的3.5%，他们缴纳的个人所得税占各级个人所得税总额的1.9%。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
从以上数据可以看出，美国20%最富有的人群，他们缴纳的个人所得税构成了政府个人所得税的主体，占到六成以上。40%美国家庭承担了缴纳个人所得税的重担，他们缴纳的个人所得税占个人所得税总额的83%，而40%低收入和贫困家庭则在个人所得税缴纳上享受着政府的优惠政策。美国纳税的实际情况表明富人纳税并不少，如果让他们再出一点血，多交一些税也不是不可以，富人的生活不会受到实质性的伤害。但由于富人每年纳税总额不低，因此向富人多征税多少有点成了口号，真正实施起来，反对的声浪也不低。道理在哪里呢？劫富可以，但肉不能割太多，否则就有可能引起富人的资金外流潮，最后还是不利于经济的发展。</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>乔磊</author>
            <category>评论杂谈</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5d8d68c10102dxlv.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 23 Nov 2011 05:55:05 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5d8d68c10102dxlv.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>带钱进美国为何会被海关没收</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5d8d68c10102dxdj.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
博主声明：博主发表的文章任何媒体或网站未经博主许可不得转载，个人博客可以转载，转载时请务必标明来源、博主姓名或以链接形式标明文章原始出处。博主的电子邮件为：<a HREF="mailto:lleiqiao@yahoo">lleiqiao@yahoo</A><br />

&nbsp;<br />
现在越来越多的中国人到美国旅游、探亲和求学，要进入美国首先须通过海关这一关。美国海关对外国入境者携带物品有很多规定，最常见的是很多食品被限制携带入境，其次是各种仿冒品，只要被查出罚款很重，有是些带一件仿冒品入美可能会被罚上万美元。而近期美国海关对于外国人进入美国携带现金查的非常厉害，一旦没有遵守海关规则，所携带钞票就可能被没收。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
美国海关条例对于带进美国或者带出美国的钱数实际上是没有限制的，钱可以带入带出但需按照海关规定来做，这就是随身携带超过1万以上美元现金或是票据，在入关时一定要申报，如果蓄意不申报被发现将全数没收,携带1万以下美元现金和票据则不需要申报。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
一些中国人第一次到美国时不太了解相关规定，结果是到了美国大门口破财。也有的人是钻法律的漏洞，有意化整为零，逃避申报。但对法律的解释权是在海关手上,个人再聪明也斗不过海关执法人员的法眼，搞不好是赔了夫人又折兵。通常情况下,入境美国携带现金被没收有三种情形，但结果会有些不同。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
第一种情形是携带超过1万以上美元入境未申报者，一经查出，没得说，大多数结果是全部没收，这种情形多发生在个人身上。今年夏天，一位大陆妈妈来美国看正在读书的儿子，随身带了18000美元。入海关没申报，但却被查了出来，结果可想而知，钱全部被海关没收，你说心痛不。如果这位母亲申报了，啥事没有，不知道她是不了解申报规定还是不想申报，总之撞倒枪口上了。这里有个细节，1万以上美元要申报，1万元要不要申报。我的理解是1万以上包括1万，所以要申报。9999美元不是1万，所以不用申报。但海关人员可能怀疑你有钻空子之嫌，如何处理，目前还没有看到这样的案例。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
还有一点也比较容易出问题，很多人以为只是携带美元超过1万才需要申报。错矣，美国海关规定，携带现金要申报的不仅仅是美元，任何国家货币只要折合美元超过1万都要申报。比如一个人携带5000美元、10万元人民币入境美国，看美元金额不到1万，好像没事。但海关人员检查时，会把美元和人民币合计计算，只要金额超过1万美元，没申报，钱全部没收。另一项人们可能会忽略的事情是，以为只有现金超过1万美元才须申报，实际上，进出美国的人携带的旅行支票、现金支票及别人开的个人支票，也都须算在1万美元内，超了就要申报。别看支票只是一张纸，那上边写的可都是钱啊，老美不是傻瓜，不会只认钞票不认支票，只要是钱，什么都认。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
第二种情形是化零为整，这多发生在组团到美国的中国人身上。现在各式各样的考察团、培训团到美国是络绎不绝。有的团组喜欢将现金集中起来交一个人携带，金额超过1万美元，但按照团员人数平均，每个人又不到1万美元。这种情况海关如何看待？没说的，只要携带美元超过1万美元就得申报，甭管你这1万美元将来是几个人化，不申报麻烦就来了。曾有一中国公司的三名职员赴美参加商务活动，部分差旅费1万7000美元由其中一人负责保管，他们以为这是三人的经费，平均每人不超过1万美元限额，因此在入境美国时未申报，结果悉数被美国海关没收，后来聘请律师并缴纳罚款后才领回。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
第三种情形是化整为零，这种事情多发生一家人入美或是同行来美的人身上。最新的例子是，一户华裔四口之家返美时，安排每人携带7000美元进关。但被海关人员识破是一家人，以一家人入关只要携带超过1万美元就须申报。这家人聪明反被聪明误，想钻空子，结果空子没钻成，现金却是被没收。即使不是一家人，如果两人同行，而且是一个公司的，一个人携带8000美元，一个人携带5000美元，在这种情况下，也要申报。为什么呢？就是不想让人钻携带1万以上美元才需要申报的空子。严肃点说，防止洗钱。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
洛杉矶的华文媒体报道说，入境美国，根据海关边境保护局的规定，如果携带现金超过1万美元并没如实申报，海关将会依法没收。如果申报的现金数额和被抽查发现的现金金额不符，携带者将可能面临现金全数没收及处罚的民事处罚，严重者还可能面临现金走私的刑事罪名。出入境未依法申报1万以上美元被发现，海关人员若认为对方并非蓄意隐瞒，会给申报的机会。但若对方一开始就撒谎，海关人员会将钱全数没收。随后海关会寄信给当事人要求其认罪，或提出证据证明被没收的钱是合法的钱。只要能证明钱来源合法，海关不会将钱全数没收，在证明钱来源合法后，大多以扣留全款的20%做为保管费结案，少数扣留10%做保管费。美国海关的人士表示，申报不代表缴税，政府也不会管入境者带的钱到美国后怎么花。申报的目的只是在预防不法分子洗钱。若带大笔钱进入美国，除入关时依法申报，最好也能携带证明这些钱是合法来源的文件，如卖屋文件、银行存款证明等，以备万一。</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>乔磊</author>
            <category>评论杂谈</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5d8d68c10102dxdj.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 18 Nov 2011 08:29:10 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5d8d68c10102dxdj.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>美国百姓收入占GDP几成？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5d8d68c10102dx9r.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
博主声明：博主发表的文章任何媒体或网站未经博主许可不得转载，个人博客可以转载，转载时请务必标明来源、博主姓名或以链接形式标明文章原始出处。博主的电子邮件为：<a HREF="mailto:lleiqiao@yahoo">lleiqiao@yahoo</A></P>
<p><br />
如果把社会财富比喻为蛋糕的话，在任何一个社会面对创造财富和分配财富上都可能面临相同的两个问题，一是如何创造更多的财富，也就是把蛋糕做大；二是如何来分配这些财富，也就是如何来分蛋糕。对于一个社会而言，可以说这两者密切相连，缺一不可。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
根据美国商业部经济统计局发布的2010年美国民众收入和消费年度报告，2010年，美国的GDP为14.6万亿美元，民众的总收入为12.37万亿美元，民众总收入占GDP总额的84.7%。美国民众的收入是按照工资收入、福利收入、经营收入、房租收入、金融资产收入、政府社会福利收入等几大方面来统计，从中也可以看出民众收入的差别性。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
工资收入和相关的福利收入是美国人最主要的收入，2010年美国民众在这项上的收入总额为7.97万亿，占民众总收入的64.4%。其中工资收入总额为6.4万亿美元，占民众总收入的51.8%。雇主为雇员提供的退休金、保险和社会安全金等福利收入总额为1.5万多亿美元，占民众总收入的12.6%。美国人工作时获得的福利虽然不是现金可以拿出来化，但对就业人员的养老是一个长期的投资。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
美国人从事的工作基本上是两类，一类是为私人企业打工（或是自己开个小生意），一类是为政府打工。美国私营企业人员2010年的工资总收入为5万多亿美元，其中制造业就业人员的总收入是1万亿多美元，服务业就业人员的总收入为4万多亿美元，可见美国服务业对经济的影响。为政府打工的人，人们可以把他们称作是公务员，但在美国吃政府饭的人不都是公务员，像邮局系统、公立中小学、大学的就业人员都是吃政府饭，但却不属于公务员。美国2010年吃政府饭的就业人员总收入为1.1万亿美元，占美国人工资收入的17.7%。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
除了工资收入，美国人的收入呈现多元化。例如在经营上的收入为1万多亿美元，房屋出租上的收入为3502亿美元，金融资产收入（包括利息和红利收入）为1.72万亿美元。金融资产收入占美国人总收入的14%，而富人占有金融资产比例较高，这类收入所占比例越高，也越容产生贫富差距。美国人2010年在获得政府提供的社会福利方面，金额也不小，总额为2.28万亿美元，占收入总额的18.4%。这些福利包括社会安全金、医疗保险、医疗照顾、失业救济金、退伍军人福利等。民众的社会福利收入如果占收入比例高，则反映出政府在财政预算上需拿出更多的钱来用于民众生活。社会福利收入主要是为老年人服务，因这部分钱多为养老钱，实际上是政府“劫富济贫”、缩小贫富差距的一个基本方法。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
在社会财富这块大饼中，美国民众到底分了几分羹呢？这从具体数字比例上可以得出结果。2010年，美国民众的总收入为12.37万亿美元，占GDP总额的84.7%。交过税后，民众可支配收入总额为11.17万亿美元，占GDP总额的76.56%。在民众的各类收入中，工资收入占GDP总额的43.8%。工资加上福利收入，占GDP总额的54.5%，美国GDP的一半付给了工薪阶层，这个比例应当说不低。而美国民众的经营收入占GDP总额的7%，房屋出租上的收入占GDP总额的2.3%，金融资产收入占GDP总额的11.8%，社会福利收入占GDP总额的15.6%。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
从以上数据可以看出，工资收入是民众日常生活的基本保障，要想民富，不断提高个人收入是一个基本手段。如果从收入看财富积累，高收入的人群比低收入较为容易积累更多的财富。美国人积累家庭财富大致有三种渠道：一是工资收入、二是靠出租房屋额外赚钱、三是依赖金融资产赚大钱。而在现实生活中，房屋出租上的收益额所占比例不算很高，所以靠房来养老有难度。美国的金融资产大部分掌握在较富有人群手中，因此穷人想靠金融资产来发财也不现实，有很多富人年收入并不高，但金融资产收益却是真正的财源。像富豪巴菲特，每年的收入只有10万美元，但他一年的金融资产收入可以达到数千万美元。</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>乔磊</author>
            <category>评论杂谈</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5d8d68c10102dx9r.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 08:10:06 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5d8d68c10102dx9r.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>夏威夷APEC峰会为何未拍传统服装“全家福”</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5d8d68c10102dx5m.html</link>
            <description><![CDATA[<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s13.sinaimg.cn/orignal/5d8d68c1gb1a9cce4796c" TARGET="_blank"><img SRC="http://s13.sinaimg.cn/middle/5d8d68c1gb1a9cce4796c&amp;690" WIDTH="512" HEIGHT="309" NAME="image_operate_83271321242788452" /></A><br /></P>
<p>
每次的APEC领导人峰会令媒体记者眼球一亮的传统服装“全家福”，今年在美国总统奥巴马的老家夏威夷却不见了。与会领导人穿着西服拍照，不过背景很美，蓝色的大海、高耸的椰子树，很有夏威夷风情。</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s13.sinaimg.cn/orignal/5d8d68c1g782a94be971c" TARGET="_blank"><img SRC="http://s13.sinaimg.cn/middle/5d8d68c1g782a94be971c&amp;690" WIDTH="512" HEIGHT="330" NAME="image_operate_54391321242855312" /></A><br />
亮相。</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s4.sinaimg.cn/orignal/5d8d68c1gb1a9d4904f23" TARGET="_blank"><img SRC="http://s4.sinaimg.cn/middle/5d8d68c1gb1a9d4904f23&amp;690" WIDTH="512" HEIGHT="384" NAME="image_operate_86951321242986549" /></A><br />
这是干什么？原来拍照前，澳大利亚女总理吉拉德用手梳理头发，奥巴马看到后说：我也常为头发发愁。</P>
<p>
2008年APEC21个成员领袖将穿上秘鲁的传统服装南美披风亮相，而在2005年11月19日，出席亚太经合组织第13次领导人非正式会议的领袖们是身着韩国民族特色的服装“图鲁马吉”合影。2006年11月19日，亚太经合组织各成员领袖身穿越式传统服装，集体在越南首都河内国家会议中心西岛合影留念。2007年悉尼APEC峰会的各领袖会穿什么“民族服装”，主办方一直保持高度神秘。直到各领袖在世界媒体前亮相之时才揭晓：原来澳洲选择了深褐色的皮夹克，样子很容易使人联想到厚重的雨衣。数年来，参加APEC峰会的领袖们穿过印尼蜡染印花衬衣、中国唐装、智利的套头披肩等各种东道国的民族服装。</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s9.sinaimg.cn/orignal/5d8d68c1gb1a9dc607e28" TARGET="_blank"><img SRC="http://s9.sinaimg.cn/middle/5d8d68c1gb1a9dc607e28&amp;690" WIDTH="458" HEIGHT="512" NAME="image_operate_35881321243343815" /></A><br />
夏威夷风情。</P>
<p>
美国学者称，奥巴马所以不在APEC峰会上让领袖们穿夏威夷花衬衫或者草裙，是因为在经济不景气的今天，搞花样文章，怕民众说闲话。夏威夷男性最具特色的服装是花花绿绿的衬衣，女性最有风味的服装是草裙，而草裙舞更是夏威夷的岛舞。今年APEC领导人峰会要穿传统服装，肯定不会穿草裙，那玩意不适合男性。花花绿绿的衬衣倒是可以穿，不过大概季节不对，现在只穿衬衣，容易感冒，这危险性比较大。至于奥巴马不搞花样文章的说法，大概算是政治解读吧。<br />

<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s13.sinaimg.cn/orignal/5d8d68c1gb1a9e04840ac" TARGET="_blank"><img SRC="http://s13.sinaimg.cn/middle/5d8d68c1gb1a9e04840ac&amp;690" WIDTH="512" HEIGHT="325" NAME="image_operate_54811321243338253" /></A><br />
出席APEC会议领导人的夫人们。</P>
<p><br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/5d8d68c1gb1a9ed5d28b5" TARGET="_blank"><img SRC="http://s6.sinaimg.cn/middle/5d8d68c1gb1a9ed5d28b5&amp;690" WIDTH="512" HEIGHT="302" NAME="image_operate_93951321243397581" /></A><br />
APEC领导人会议还能吸引媒体眼球的是各位领导人的夫人，她们的活动没那么多政治色彩，但背后的政治含义很深。APEC领导人会议为多边外交提供了机会，也让亚太国家和地区的领袖能有更多地机会交流。</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s14.sinaimg.cn/orignal/5d8d68c1gb1a9f646376d" TARGET="_blank"><img SRC="http://s14.sinaimg.cn/middle/5d8d68c1gb1a9f646376d&amp;690" WIDTH="512" HEIGHT="383" NAME="image_operate_42631321243534830" /></A></P>
<p>亮亮我的鞋。</P>
<p>
2008年我到秘鲁采访APEC会议时，对领导人们吃什么、穿什么、看什么和祝什么样酒店很感兴趣，也挖掘了不少独家有趣的新闻。其中在APEC领导人会议还没开前，“潜入”重兵把守的会议场地，混进各国和地区礼宾司司长的队伍，独家拿到了秘鲁总统欢迎晚宴的菜单以及各位领导人在宴会上的座位排列，其中比较引人注目的是连战和时任美国总统小布什相邻而坐。秘鲁国宴的菜单挺简单，主菜只有一道，即秘鲁的国鱼--黄鱼，如不吃鱼则可选炸鸭肉。前菜有鲜虾或章鱼，一人份5到6道菜。国宴的前菜，土豆泥加上整只去壳鲜虾，淋上沙拉酱。喜欢重口味的，可以选择辣味橘色土豆泥，放上章鱼，搭配秘鲁山区特制拌酱。</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s8.sinaimg.cn/orignal/5d8d68c1gb1a9fbee1057" TARGET="_blank"><img SRC="http://s8.sinaimg.cn/middle/5d8d68c1gb1a9fbee1057&amp;690" WIDTH="512" HEIGHT="346" NAME="image_operate_31751321243621532" /></A><br />
夏威夷APEC领导人会议的晚宴菜单，都吃什么呢？</P>
<p><br />
<br />
<br />
&nbsp;</P>]]></description>
            <author>乔磊</author>
            <category>评论杂谈</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5d8d68c10102dx5m.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 14 Nov 2011 11:50:40 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5d8d68c10102dx5m.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>美国财富分配差距到底有多大</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5d8d68c10102dx13.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
博主声明：博主发表的文章任何媒体或网站未经博主许可不得转载，个人博客可以转载，转载时请务必标明来源、博主姓名或以链接形式标明文章原始出处。博主的电子邮件为：<a HREF="mailto:lleiqiao@yahoo">lleiqiao@yahoo</A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
贫富差距问题是一个全球性的问题，按照基尼指数衡量的贫富差距现象，则是指财富在社会不同人群中的分配问题。从财富的角度讲，这块蛋糕的切割更关键，也更能反映出一个社会的公平性。如果观察世界各国，在民众分割社会财富蛋糕上，美国决不是一个好的国家例子。在所有西方国家中，经过税收调节后的基尼指数，美国是最高的。美国是一个少数人富起来的国家，而政府政策也导向了富者愈富、穷者愈穷的财富分配不公结局。目前奥巴马政府似乎看到了贫富差距所造成的社会危机，而所能下的解药就是向富人大举征税。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
如果说美国是一个典型的中产阶级社会，在财富分配上也应当形成橄榄形结构，但事实并非如此。美国居于中间60%人群拥有的财富只占社会总财富的15%，最穷20%人群拥有的财富到了非常可怜的地步，20%最富有人群拥有8成以上的社会财富。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
根据美国经济政策研究所的统计报告，2009年美国最富有1%家庭的收入占所有家庭收入的21.2%，接下来9%家庭的收入占所有家庭收入的25.9%。美国10%最富有家庭的收入占全部家庭收入的47.1%，余下90%家庭的收入只占全部家庭收入的52.9%。从收入分配上来看，美国少数家庭占据的社会收入比例之大已令人惊奇，但如果再看家庭净资产和金融净资产两项，少数富人所占有的比例之高，美国的财富分配不均的情形更会让人目瞪口呆了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
2009年美国最富有1%家庭净资产占全部家庭净资产的34.6%，接下来9%家庭的净资产占全部家庭净资产的38.4%，也就是说美国最富有10%家庭所拥有的财富占全美家庭所拥有财富的七成以上，而余下90%家庭拥有的财富只占美国家庭财富的27%。家庭财富占有的多少比年收入的高低更能反映社会财富蛋糕的分割状况，因为家庭财富表明一个家庭的家底，廋死的骆驼比马大，讲的就是家底。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
而最能反映富人和穷人之间财富差距的一个更关键要素是对金融资产的占有，穷人努力奋斗、省吃俭用，可以做到有房住、吃饱穿暖，但不一定会发大财。为什么美国穷人生活相对容易但却发财难呢？这里最主要的一个制约条件是穷人无法占有更多的金融资产。而富人即使没有收入，但如果拥有较多的金融资产，依然可以获得丰厚的回报。资本红利是许多富人的摇钱树，这是那些每年靠十万、八万薪水收入过日子的人无法比拟的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
2009年美国最富有1%家庭金融净资产占全部家庭金融净资产的42.7%，接下来9%家庭的金融净资产占全部家庭金融净资产的40.2%，美国最富有10%家庭所拥有的金融净资产占全美家庭所拥有金融净资产的八成以上，而余下90%家庭占有的金融净资产只占美国家庭金融净资产的17.1%。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
在任何一个社会，财富对于家庭生活有着直接和重要的影响。对于众多工薪族而言，工资收入和福利是生活的基础。而家庭财富的多寡则直接影响到整体生活水平，有形资产如住宅、汽车、家用电器等标志着一个家庭生活居于何种水平。金融资产如银行储蓄、支票账户、股票和基金等，不仅可以以钱生钱，而且也是家庭在遇到紧急情况时必要的经济后盾。因此社会的财富应当惠及每一个家庭，但现实是少数人越来越多地占有社会财富，而大多数人只能处于弱势地位，有限度地占有部分社会财富。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
美国家庭财富（净资产）的增长与经济发展密切相连，从1965年至1995年，每年以1.5%的速度增长。从1996年至2006年，美国家庭净资产有两大时期突飞猛进式快速增长。第一次是1996年至1999年，由于股市保持牛市，美国家庭净资产平均每年以7.7%的速度增长，而结果是形成股市泡沫，造成接下来3年美国家庭净资产每年平均缩水5.3%。从2002年到2006年，美国家庭净资产再度高速增长，年平均增长7.4%，但这次民众不是靠股市发财，而是房市利多，买房子就赚钱，不信也得信。结果仍是好景不长，房市泡沫出现，从2006年至2008年，美国家庭净资产平均每年下降8.3%。可以说，美国人财富分配不均更严重地体现在金融资产和房地产这两大财富上，在金融危机中，中产阶级和富人受到的打击较重。由于大多数家庭的财富多来自于房地产，在次贷危机中，穷人和中产阶级受创最重。<br />
</P>]]></description>
            <author>乔磊</author>
            <category>评论杂谈</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5d8d68c10102dx13.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 11 Nov 2011 08:08:20 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5d8d68c10102dx13.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>美国人穷的要勒紧裤腰带过日子吗</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5d8d68c10102dwnz.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
博主声明：博主发表的文章任何媒体或网站未经博主许可不得转载，个人博客可以转载，转载时请务必标明来源、博主姓名或以链接形式标明文章原始出处。博主的电子邮件为：<a HREF="mailto:lleiqiao@yahoo">lleiqiao@yahoo</A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
谈到遭遇经济危机后的美国人生活，最流行的观点是美国人现在越来越穷了，所以是勒紧裤腰带过日子。不可否认美国家庭从2008年以来收入下降、消费额也减少。有文章说美国1美元店红火，这也不假，但到1美元店购物的多为穷人和省吃俭用者。中产阶级的消费还是以连锁店为主，如标的、希尔斯或是沃尔玛。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
如果进行5年的对比，可以看出美国家庭即使是在经济不景气的情况下，也没有到达勒紧裤腰带过日子的境地，当然有一些家庭受到经济衰退的影响较大，但作为整体，美国家庭仍维持较高的消费水平。2006年，美国家庭平均年消费占家庭税前收入的80%。2007年比例为79%，2008年比例为79%，2009年比例为78%，2010年比列为77%。2010年美国家庭的平均消费占收入比是5年来最低的，但总消费额仍占GDP总额的70%，看起来美国人离勒紧裤腰带过日子还有一段距离。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
在经济不景气的时候，美国人会减少哪些消费呢？2009年，美国家庭减少消费最大的项目是在交通上的支出，2009年比2008年在这方面的支出减少了11%。其次是娱乐，减少了5%的支出。钱赚得少了，少乐呵乐呵没关系，穷人还有个穷欢乐呢。再就是外出餐馆的支出减少了2.9%，少下馆子多在家里烧饭，钱就省下来了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
人们有了钱干什么？首先是要维持生计，然后再攒点钱。美国人的积蓄率一直不高，这是现实，2010年美国人的积蓄金额为5928亿美元，占可支配收入的5.4%。大家知道，美国是一个以消费带动经济的国家。拉动内需靠什么？首先民众手里得有钱，其次有了钱要花，而不是放在银行里靠利息吃饭，这就牵涉到消费观念。当然美国人过度的超前消费也让民众吞噬恶果，经济危机改变了美国人的消费观念，更多人开始减少负债，正常消费取代超前、奢侈消费成为潮流。2010年，美国民众的可支配收入总额为11.17万亿美元，而消费总额达到10多亿，占可支配收入的91.7%，民众消费总额占GDP总额的70%。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
美国家庭的消费以什么为主体呢？根据美国劳工部对家庭消费所作的调查，住房、交通、饮食为美国家庭消费的三大主要方面。2010年美国家庭的年平均消费为48109美元，其中用于住房上的消费平均为16557美元，占家庭消费总额的34.4%。交通支出7677美元，占总支出的16%。吃饭上的支出为6129美元，占总支出的12.7%。医疗及保险上的支出为3157美元，占总支出的6.6%。家庭各类保险和退休金上支出5373美元，占支出的11.2%。两者加起来占总花费的17.8%。所以说，在保险和退休金这一块，对家庭而言是一笔不小的开支。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
美国人在服装上的支出甚至不如在娱乐上的支出高，2010年，美国家庭在服装上的支出为1700美元，占年消费支出的3.5%，而在娱乐上的支出为2504美元，占年消费支出的5.2%。美国家庭每年平均用在教育上（不包括大学教育费用）的支出为1074美元，因美国普通教育为义务制教育，所以一般家庭在孩子17岁以前的教育上花费不多，而且美国家庭很少花钱送孩子上这个班、那个班。美国家庭每年在购买书籍上的花费平均为100美元，也就是买5到10本书，不算多。相反美国家庭每年在吸烟上的平均花费是362美元，饮酒上的花费是412美元。最后，美国家庭每年慈善捐款的钱平均有1633美元。</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>乔磊</author>
            <category>评论杂谈</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5d8d68c10102dwnz.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 04 Nov 2011 08:07:04 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5d8d68c10102dwnz.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
