<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>十代重歼</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/shidaizhongjian</link>
        <lastBuildDate>Fri, 13 Jan 2012 10:29:46 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:28:55 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>美媒推演伊朗战争：美军航母被中国造导弹击毁</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b5820000102dupu.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
美国前资深情报官菲利普&bull;吉拉尔迪2012-年1月12日在“反战”网站（antiwar,该网站是美国伦道夫-伯尔纳研究所Randolph
Bourne
Institute的下属分支）撰文，推演美国与伊朗战争一旦开始将如何进行。文章认为，双方战争很可能是由一次小冲突引起，随后伊朗封锁霍尔木兹海峡，进而引发与美军交火。伊朗战争模拟扯上中国，结果耸人听闻——伊朗会使用俄罗斯防空系统击落以色列来袭飞机，使用中国制造的巡航导弹击毁美国的航母以及主力战舰，同时在西方多个城市发动袭击制造恐慌。在此场景下，美国将威胁伊朗如果不停止攻击并投降，将会对伊朗动用核武器。</P>
<p><br />
　　在伊朗问题上，尽管奥巴马总统曾承诺会为伊朗敞开对话大门，但是他却食言了。他拒绝了伊朗的对话倡议，甚至不愿意和伊朗进行任何水平的谈判。最近美国对伊朗银行系统实施的制裁可以被解读为一种战争举动，特别是在伊朗没有任何宣战行动的情况下。未来美国还可能针对伊朗能源进口领域施加制裁，而这种举措会使伊朗经济受到重创。目前已经有迹象显示伊朗政府迫于民众压力需要采取措施应对这种局面。其措施可能会是必然不会有好结果的对抗美国海军。在这种情况下，人们有必要推演一下可能会爆发的美伊战端。</P>
<p><br />
　　美对伊朗战争推演的文章继续说，美伊战争很可能是由一次小冲突引起，而其中可能会出现伊朗革命卫队的小型武装舰艇的踪迹。尽管通常人们把霍尔木兹海峡视为国际水道，但伊朗则宣称该海峡近半位于其领海之内。为应对日渐加紧的制裁，德黑兰宣布，其有权决定谁可以使用这个海峡，并称伊朗会采取措施，禁止美国战舰进入霍尔木兹海峡。美国“英格拉罕”号导弹护卫舰在伊朗南部港口城市布什尔附近巡逻，遭遇伊朗革命卫队小型舰艇，在被要求停航之后表示拒绝。伊朗指挥官无视上级领导有关遭遇美国海军时后退的命令，向“英格拉罕”号护卫舰发射火箭推进式榴弹。美军护卫舰密集阵(Phalanx)近程武器系统立刻发炮回应，摧毁了伊朗革命卫队的舰艇。期间，伊朗全体舰员罹难，美军2人阵亡，4人受伤。</P>
<p><br />
　　美对伊朗战争推演的文章称，事件发生后，“约翰&bull;C&bull;斯坦尼斯”号航母舰载战机即刻起飞，摧毁了被毁伊朗舰艇母港。奥巴马总统召开新闻发布会，将伊朗此举称为战争行为，并发誓竭尽全力支持美军在中东地区的行动，但并未表示对伊发动全面战争。联合国安理会仓促召开会议，会议期间针对是否对伊采取克制态度进行了投票，结果17票赞成，只有华盛顿投了反对票。在联合国大会上，只有美国、以色列、密克罗尼西亚和哥斯达黎加支持对伊采取军事行动。</P>
<p><br />
　　美国内部对伊发动军事行动的情绪不断高涨，以色列趁机针对伊朗核设施发动攻击。攻击导致伊朗布舍尔核反应堆被毁，现场13名俄罗斯技术人员死亡。此外，伊朗纳坦兹核研究设施的地面建筑也被夷为平地。期间，俄罗斯向伊朗提供的防空系统击落了6架以色列飞机。对于以色列的攻击，华盛顿并未接到事先通知，但攻击之前其确实了解到一些情况，并且知道未来有事情要发生。其没有试图阻止以色列飞机进入伊朗领空。</P>
<p><br />
　　美国国会及媒体支持以色列，要求美国对伊开战。美国众议院一项法案呼吁白宫采取军事行动，支持以色列。此外，参议院一项类似法案仅有两票反对。虽然奥巴马有所犹豫，但仍批准针对伊朗展开局部进攻，直接针对伊朗军队、核设施，以及伊朗革命卫队重要设施发动攻击。在最初的几天里，美空海两军压倒性的优势摧毁了伊朗主要空军、海军和陆军基地。伊朗革命卫队设施，以及核研发机构遭到彻底破坏。局部进攻很快发生改变，美军利用战略轰炸机，投放了重达3万磅的“Big
BLU”巨型钻地弹，攻击伊朗地下实验室和处理中心。其利用智能武器毁坏通信中心和指挥控制设施，但却避开了人口密集中心。尽管如此，战争仍造成了大量伊朗平民伤亡，因为许多目标核设施都靠近城镇或位于城镇内部。伊朗基础设施也会受到攻击，特别是靠近重要核研究中心和军事场地的桥梁、公路和发电站。</P>
<p><br />
　　美对伊朗战争推演的文章称，美对伊朗战争推演的文章称，面对美军的进攻，伊朗奋起反击。在近十年的准备后，德黑兰已成功隐藏并强化了其许多军事与核设施，其中大部分未受战争波及。在阿曼湾行动的美海军“斯坦尼斯”号航母会不幸被一枚中国制造的“蚕
式（YJ系列）巡航导弹击中——该来袭导弹飞行高度低，成功了突破了航母的防空网。之后，“斯坦尼斯”号退至巴林港口。在伊朗革命卫队小型舰艇的“蜂群”攻击下，美海军另外3艘补给舰也被击中，并严重受损——伊朗的这种攻击行动与二战期间日本神风特攻队不无相似之处。来袭伊朗舰艇均被歼灭，但五角大楼拒绝透露美国为此付出了多少代价。</P>
<p><br />
　　战争打响后，黎巴嫩首都贝鲁特发生亲伊暴动。在黎巴嫩南部，真主党向以色列发射大量火箭弹，打击特拉维夫市，致数百名以色列人死亡。以色列做出回应，轰击黎巴嫩和支持攻击行动的叙利亚。伊朗还利用升级后的Shahab-3导弹袭击以色列，造成更多平民伤亡。以色列国防军全面动员，并向北部边境派遣部队。叙利亚和黎巴嫩也调动了自己的部队。巴格达的暴动者袭击美国大使馆，美国大使馆则要求伊拉克政府采取措施对其进行保护，但伊拉克总理马利基却称情况已经失去控制，不予回应。伊拉克民众举行大规模示威，要求国家与伊朗一起，共同反击美国。</P>
<p><br />
　　美对伊朗战争推演的文章称，什叶派与伊朗呼应，破坏沙特东部油田。沙特安全部队击毙数百名暴乱分子。从科威特出发的油轮遭到“蚕式”导弹攻击，被迫停在浅水区以免沉没。还有一艘他油轮则触到水雷。伦敦劳合社的保险公司拒绝为任何通过波斯湾的油轮投保，称战争期间发生的损失并不在保险范围内。中东地区石油运输完全中断--占世界石油运输总量的1/4--每桶油价飙升至300美元。华尔街因此蒙受20年来的最大损失，道琼斯指数暴跌900多点。</P>
<p><br />
　　美国要求伊朗停战，但遭到德黑兰拒绝。两天后，阿富汗总统卡尔扎伊被听命于德黑兰的贴身护卫暗杀。巴基斯坦宣布在冲突中保持中立，命令美国大使馆减少50%的人员，包括在巴中情局站站长及其副手。阿巴两国陷入混乱，巴国军队宣布国家进入紧急状态，关闭与阿富汗的边境。北约要求召开紧急会议，决定开始撤出在陷入阿富汗的空军和多国部队，留下了很多武器和重型装备。</P>
<p><br />
　　美对伊朗战争推演的文章称，北约部队撤离后，塔利班支持的民兵组织占领喀布尔和坎大哈。阿富汗要地马扎里沙里夫（大部分为什叶派）宣布自己是伊朗的一部分。贝鲁特政府会解散，真主党组成新政府。伊朗发射大量“蚕式”导弹，破坏沙特东部油田。沙特和阿联酋向德黑兰发出紧急外交信息，宣布他们在战争中的“中立”立场，不会以任何方式帮助美国。科威特也会发出这种信息，而埃及志愿者则在与伊朗边境处的西奈集合，要求开罗采取措施，支持他们的黎巴嫩的阿拉伯兄弟。科威特拒绝允许美国使用其在多哈军营的兵力和物资打击伊朗。在巴林，大量什叶派民众罢免国王阿勒哈利法，成立新的伊斯兰共和国，迫使美国第五舰队放弃其在该区唯一的安全基地。道琼斯指出再降低1000点。</P>
<p><br />
　　美国试图让中国和俄罗斯与伊朗进行调解从而结束这场战斗，但是中俄拒绝给美国帮忙，声称在事前已经表示过反对意见，但指出有许多同胞在美国的攻击中死亡。伦敦、华盛顿、纽约和洛杉矶纷纷发生自杀性爆炸袭击。虽然这些袭击因为计划不周只造成少量伤亡，但是却引起恐慌使，使公众要求各自政府采取相应措施。美国告诉伊朗政府，若再不停止反抗，便使用核武器攻击既定目标。印度和巴基斯坦被美国的这一威胁吓到，要求各自核部队进入高度警戒状态，以色列也选择这样做。俄罗斯与中国也在提高他们的战备水平，应对这一危机。</P>
<p><br />
　　美对伊朗战争推演的文章称，伊朗仍拒绝投降，伊朗人民纷纷在政府附近集会。美国公众呼吁政府采取措施。随着霍尔木兹海峡的持续关闭，石油价格继续激增，石油供应稳定性受到质疑。在波斯湾巡逻的另一艘美国舰船因自杀式爆炸袭击严重受损。位于该地区的所有美国使馆都受到攻击。雅加达（印尼首都）、吉隆坡(马来西亚首都)以及达卡（孟加拉首都）发生反美骚乱。美国位于巴基斯坦卡拉奇市的总领事馆被洗劫并焚毁。美国海军陆战队开火，造成40名美国人以及大量巴基斯坦人丧生。</P>
<p><br />
　　尽管没有发生新恐怖袭击事件，但处于红色安全戒备下的美国城市居民却心生恐慌。美国国内航空旅行量下降50%以上。华盛顿采取防范措施，大量逮捕美国穆斯林领导者。按照军事委员会法案以及2012国防授权法案的规定，一些反战积极分子被关进包括关塔那摩在内的军事监狱。以色列继续遭到来自黎巴嫩的轰炸。为阻止这种攻击，以色列选择空袭黎巴嫩，但收效甚微。之后，以色列政府垮台，由前外长阿维格多o利伯曼带领的极右政权上台。暴乱动摇约旦河西岸和加沙，迫使巴勒斯坦总统辞职马哈茂德o阿巴斯辞职并逃往巴黎。哈马斯组建临时政府。印度威胁称，如果巴基斯坦的核武库出现任何安全问题，新德里便会攻击伊斯兰堡。</P>
<p><br />
　　美对伊朗战争推演的文章称，美国使用一枚中子型炸弹攻击位于纳坦兹的伊朗主要核研究中心，并称若伊朗继续抵抗则再发射一枚炸弹。伊朗继续反抗，向美国舰船发射“蚕”式导弹并击中一艘舰艇。俄罗斯与中国核武部队进入最高警戒状态。巴基斯坦军方在军队和情报机构中激进分子的帮助下，取得政府的控制权。印度抢先攻击巴基斯坦位于Wah和Multan的主要核中心--据信巴国的军火库就集中在那里。然而，此前巴基斯坦已经使用卡车，运走了一些核武器，能够利用这些核弹反击新德里。</P>
<p><br />
　　就这样，美国与伊朗军队在波斯湾的一场小规模交火引发了第三次世界大战。&#9733;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>金戈铁马入梦来</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b5820000102dupu.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 13 Jan 2012 10:29:46 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b5820000102dupu.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>军工发展史：中国机载雷达发展的真实轨迹</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b5820000102dudb.html</link>
            <description><![CDATA[&nbsp;中国机载雷达发展轨迹
<p>&nbsp; &nbsp; &nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;在我国的雷达界，很早就形成了自力更生的传统。从20世纪50年代初，我国就开始自主研制雷达，当时很多人没见过雷达，更不知道该怎么做。经过几十年的艰苦奋斗，目前我国已发展为既是雷达大国，也是雷达强国。每年例行举办的"系列国际雷达会议"，我国是与美国、英国、法国和澳大利亚并列的5个轮流主办国之一。在三坐标雷达、低空雷达、机载预警雷达、数字阵列雷达、相控阵雷达和精密跟踪雷达等领域都迈入了国际先进行列。亲爱的读者，如果你不太看得上我国的雷达技术水平包括机载雷达技术水平，我愿做一个国产雷达荣誉的捍卫者，跳出来与你争论一番。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;先解决有无问题</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;20世纪50年代中国战斗机机载雷达发展的初期阶段，由于我国的战斗机是仿制苏联的型号，所以，机载雷达也以仿制苏联战斗机机载雷达为主。这一时期，机载雷达的加装，主要是满足夜间飞行员目视能力下降情况下的国土防空作战需要。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>热门作战飞机:</STRONG></P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;歼20战斗机,&nbsp;歼15战斗机,</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;轰-6战神,&nbsp;翔龙侦察机,&nbsp;枭龙</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;我国随苏联米格-17和米格-19战斗机引进的机载雷达系统，最早都是测距器，只能测量目标距雷达的距离（速度也可由距离与时间的比值算出），不能测量目标的方位和高度，作用距离不超过两千米。歼5和歼6飞机先是采用装备米格-15、米格-17和米格-19飞机上的СРД-1/1M及其改进型测距器，自
20世纪50年代后期开始装备РП-1/5型及其改进型雷达，对图-4飞机的作用距离也不超过10千米。此时，雷达技术开始采用圆锥扫描体制和普通脉冲方式。受到雷达系统本身技术性能差和载机空间不足的限制，我国早期夜间战斗机上使用的机载雷达存在有效作用距离短、抗杂波和干扰能力弱、低空探测效果差、可靠性不高和缺乏配套机载武器的问题，并不能完全满足我军战斗机部队执行国土防空作战的需求。但这一时期，世界先进国家的雷达水平也不过尔尔。从实际使用来看，我国装备的苏制机载雷达的夜间战斗机，在拦截国民党军夜间低空侦察机的作战行动中，实战效果有限，在受到敌方飞机施放电子干扰和地面背景杂波影响的情况下，常常不能正确判定目标。可以说，此时的机载雷达，只能说是对目视能力的一定补偿，暂时解决了我军机载雷达的有无问题。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;落差渐大</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;20世纪六七十年代国外机载雷达技术在这个时期是迅速提高阶段，单脉冲技术、脉冲压缩技术已经成熟并在机载雷达上使用，脉冲多普勒技术则开始进入装备的试生产，而相控阵技术也已经起步。由于中苏关系变化，一时间中国机载雷达科研和生产单位失去了外来的技术支持，在加上国内政治形势的变化，机载火控雷达的发展速度变慢。我国的机载雷达技术在艰难中继续前行。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;20世纪60年代初，我国开始研制歼7飞机。最早的机型歼7I采用苏联СРД-5A/5MK型雷达测距器的国产型CL-2，作用距离有3千米和8千米两档；歼7系列的最早出口型——歼7A和此后的国内型号——歼7II则都采用国产的222型测距器。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;1966年3月，为满足强5攻击机的使用需要，我国在对国外样机进行测绘和研制工作的基础上，1970年夏试制完成两部样机，1976年完成各项空中试验并转入小批生产，陆续装备强5飞机，雷达型号为317。1974至1976年，将317雷达小型化并研制出两部样机，命名为317甲型。1979年完成空中试验，但未定型生产。317型雷达长期装备强5飞机，为我国近海对海对面防卫发挥了突出作用。它采用单脉冲体制，具有空空上视搜索与跟踪功能，不具备下视能力；但具备地形测绘、等高面测绘、地形回避和空地测距等多种功能。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;几乎与此同时，我国开始研发歼8战机，这是我国20世纪
60年代中期战斗机研制项目中最重要的型号。为了提高歼8战斗机的战术性能和全天候作战能力，国内也开始研制与之配套的机载雷达系统，即204单脉冲火控雷达。该火控雷达项目在落实了研制所需要的142项试制任务后，一年内就完成了原理样机。但是，由于雷达系统设计不完善以及材料、元件上所存在的缺陷，使该系统的试验工作困难重重。尽管雷达样机在1971年就已开始装机试用，但却长期无法达到实用水平。最终由于雷达系统研制进度的拖延，直接影响到歼8战斗机的整体进度，使得歼8在缺乏全天候火控雷达系统的情况下，只能被迫安装雷达测距仪，按照白天型战斗机的标准定了型。直到20世纪80年代，歼8才重新按照1964年提出的原设计要求，研制完成了单脉冲体制的火控雷达，并完成定型。此时，已过去了20年。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;因为雷达系统和机体的研制全面落后于原计划的时间要求，所以致使歼8和歼8I战斗机并没有向研制项目开始时计划的那样成为中国战斗机换代机型，而只是一个在新型战斗机定型装备前的过渡机型。就在歼8和歼8I战斗机火控雷达完成定型的时候，此时国外战斗机机载火控雷达技术已经步入了脉冲多普勒的成熟应用阶段，并且开始采用合成孔径体制，雷达的发展呈现出多功能化、高可靠性和抗干扰能力强的特点。中国与西方发达国家在雷达技术上的差距，被历史性地拉开了。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;尝试研制预警机</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;空警1号&emsp;20世纪60至70年代，我国开始尝试研制预警机。万事开头难，由于当时的技术基础薄弱，最后未能解决雷达反杂波的问题，致使装备未能服役，最后收藏于中国航空博物馆。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;新中国建立以后，国民党空军的飞机经常从低空和超低空入侵大陆地区，而地面雷达由于盲区较大，难以发现这些飞机目标。1969年9月26日，中央军委发出了研制空中预警机的指示。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;为此，我们决定将当时先进的843地面雷达进行小型化后搬上飞机。其发射机重200多千克，除磁控管、显像管外，其它器件已经是半导体化。1974年，在解决了飞机加装巨大雷达天线罩后的飞行安全性试验完成之后，开始了以雷达为主的试飞。试飞结果表明，无论是在平原、沙漠或山区的地物回波都很强，雷达没有下视能力，但在青海湖湖面能发现低空目标。这说明，湖面的回波强度比陆地小得多。因此，可以推断此时的雷达在海面上空有下视能力。为此在1976年3月进行了第一次海上试飞。其结果，在渤海湾能看到300千米左右的船只和220千米左右的低空飞机，但是在海面上空看目标，仍然受到较严重的海浪杂波干扰。在较强的海浪情况下，在50～100千米以内还是难以发现目标。为此，项目组于1976年下半年开始，着眼于提高空警1号看海上目标的性能，同时继续采取措施，对陆地上空的下视能力做进一步试验。这一阶段，换装了更好的雷达发射机，进一步提高了接收机的灵敏度，加装了动目标显示装置，并且重返渤海湾进行了试飞。试飞结果表明，雷达在空中工作稳定，磁控管发射机无打火现象，抑制海浪杂波能力有所改善，但由于此时的动目标显示装置不能对飞机运动作出补偿，因此，飞机在海面上空飞行时的下视效果仍然不是很好，更别提在陆地上空了，仍不具备下视能力。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;奋起直追与和平典范</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;20世纪80年代自20世纪70年代末开始，由于国家整体形势好转，我国在机载雷达领域奋起直追。1980年6月，中国开始从英国引进"空中巡逻兵"-7M型测距器，同时安排国内试制生产，并装备歼7B、歼7M和歼7MP等出口型号，而歼7P及此后的歼7PG则由巴基斯坦选用了意大利
Grifio-7型单脉冲雷达，作用距离达55千米。1980年，国内歼7型号——歼7III及歼7IIIA都开始采用国产JL-7单脉冲雷达。20世纪
90年代以后，国内歼7飞机的最新型号歼7G则选用了以色列EL/M
2032型脉冲多普勒雷达的国内生产型号，最大作用距离超过60千米。同时，我国开始为歼8
II飞机立项研制机载脉冲多普勒火控雷达。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;我国之所以能够决策自行研制机载PD雷达，是因为此时我国已经在"三高"技术方面取得了突破。20世纪80年代初，我们攻克了超低副瓣天线技术，获得了国家科技进步一等奖。接着，高纯频谱发射机也研制出来，唯一尚待解决的是高性能处理器。但是，由于20世纪70年代后期，集成电路开始小规模发展，到80年代末期已发展成为中大规模，这样滤波器的实现已经不成问题，高性能处理器已经可以通过一块集成电路板来实现了。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;与此同时，美国出于对抗苏联的需要，开始考虑与中国进行军事合作，中国进入了同西方进行军事合作的蜜月期。1986年，中国空军高级代表团在访问法国时，法国政府原则同意向中国出口"幻影"2000C战斗机用于测试评估。得知这一消息后，美国着急了，立即展开游说，随后便与中国达成了中美两国建交以来的最大一笔武器贸易合同，项目代号"和平典范"。其内容是，由美国格鲁曼公司作为总承包商，对中国歼8系列飞机中的最新型号进行改进，改进内容之一便是换装美国机载火控雷达。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;1987年，中方将两架歼8II飞机和1架1:1模型运抵美国。1988年底前，格鲁曼公司完成了航电系统的安装与测试，首先完成的便是加装
AN/APG-66雷达。歼8II最初的火控系统采用单脉冲雷达体制，仅能对付中高空目标，这也是当时米格-23、F-104等典型第二代战斗机共同的特点，只有上视能力，无法下视探测。AN/APG-66雷达当时装备F-16A/B战斗机上，为脉冲多普勒体制，是当时最先进的机载雷达之一。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;AN/APG-66雷达采用平板缝隙天线，对战斗机的上视探测距离为46～74千米，下视探测距离37～55千米，既能空空搜索，又能进行地图测绘和对海搜索。歼8II战机有了这样的雷达，就能有效地拦截低空突防的敌方飞机和导弹，例如当时已大量装备苏军的图-22"逆火"轰炸机和苏-24"击剑手"战斗轰炸机，如果不是采用AN/APG-66雷达，仅仅靠过去的单脉冲体制雷达，要想拦截这些飞机是无法做到的。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;首架装备
AN/APG-66火控雷达系统的歼8II于1988年首飞成功，随后飞抵爱德华兹空军基地进行全面试飞。1989年6月，美国因为政治原因单方面中止
"和平典范"工程，早先运抵美国的两架歼8II飞机和1架模型被拆除美国的设备后于1992年交还中国，现收藏在中国航空博物馆内。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;"和平典范"虽然没有像它的名字所标榜的那样，成为我国同西方先进国家在军事领域进行合作的样板，但影响也是深远的。中方在与西方军工企业合作过程中极大地开阔了视野，看到了中国在电子和航空领域追赶世界一流水平的方向和道路。在中美合作中止后不久，中国自主研制开发了歼8II
M改进型，尔后中国国产新型战斗机的设计，更是以西方的标准贯穿始终。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;但是，与国外的差距毕竟在短时间内不能弥补。在国内立项研制相应型号的同时，为满足装备急需，我国于20世纪90年代初期在与苏联恢复友好关系后，开始为歼8飞机的新改型——歼8
II
M飞机引进了Zhuk-8II雷达。该雷达工作在X波段，能够在高和中两种脉冲重复频率下工作。高脉冲重复频率发射脉冲的速度很快，具有对迎头目标发现距离比较远和测速准确的优点，可用于在远距离上搜索目标；低脉冲重复频率发射脉冲的速度很慢，具有测距准确的优点，用于对地面成像和上视搜索；而中脉冲重复频率发射脉冲的速度介于二者之间，具有对迎头和尾随目标发现距离比较均衡的优点，用于下视时的空域搜索；如果雷达能够同时在这三种脉冲重复频率上工作，则称为全波形。美国于1980年开始研制的AN/APG-68雷达，装备用于F-16C/D战斗机上，它是世界上第一部全波形机载火控雷达。而Zhuk-
8II雷达的性能与AN/APG-65接近，后者是于1975年开始研制、1982年交付使用，它装备于F/A-18战斗机上。AN/APG-65雷达代表了20世纪80年代的最高水平。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;同一时期，为谋求对强5的改进，南昌飞机公司与意大利航宇公司联合，共同研制新型强5M。强5M以强5IA为基础，加装了意大利研制的综合化航空电子、攻击系统，主要包括先进的惯性导航系统、多功能平显、高精度雷达测距器、数字式大气数据计算机及大容量中央计算机。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;有了自己的火控雷达</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;20世纪90年代通过近20年时间建立的技术储备和从国外吸收的部分先进技术与设计思想，我国机载脉冲多普勒火控雷达技术开始步入快速发展的新阶段。从
1990年开始，先后有多台技术原理样机投入技术验证和系统完善工作中。通过5年左右的技术攻关，完成了从低脉冲重复频率的单脉冲体制到全波形脉冲多普勒体制之间的技术跨越。20世纪90年代中期，我国自行研制的中低重复频率脉冲多普勒火控雷达终于装备歼8II飞机。我国自行研制的"飞豹"战斗轰炸机，也装备了我国自行研制的全波形机载火控雷达，这标志着我国用10年的时间，已将国产脉冲多普勒火控雷达由探索阶段发展到全面应用阶段。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;在这一时期，我国开始引进俄罗斯PERO、SKOL两种无源相控阵天线。与此同时，国内开展了利用国产器件完成了无源相控阵试验样机研制。实际上，我国在20世纪70年代就开始了无源相控阵雷达原理样机的研究，并曾于1978年研制出用于水轰5的无源相控阵水面搜索雷达。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;1992
年，我国正式恢复了发展预警机的计划。因为1991年的海湾战争，标志着世界军事技术开始全面深入。由于预警机在战争中的出色表现，以及当时的国际和国内环境，我国迫切需要作为信息化武器装备的预警机。由于当时国内关于能否自主研制预警机并没有形成统一意见，最后国家决策通过引进先进国家的装备来解决急需，同时在引进过程中提高自己的技术水平。又因为从20世纪80年代开始，国际上掀起了研制相控阵雷达预警机的热潮，以色列、瑞典和美国等一些先进国家已进入型号研制，表明相控阵雷达预警机是新一代预警机的研究发展方向。因此，在对世界各国预警机进行充分考察和研究的基础上，我国预警机的引进目标被定位在有源相控阵。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;就在引进工作进入系统集成的关键时刻，由于美国的强行干预，我国的引进合同因为单方面被撕毁而中止。在对外合作过程中，我国坚持了"合作研制"的基本方针。一方面，技术方案由双方共同制定；另一方面，我国坚持很多关键性设备（例如雷达的收/发组件和天线罩）由自己生产。同时，国家另外投入一笔资金，同步安排国内包括雷达在内的其他任务系统的同步研制。当时，曾经有不少人认为没有必要，理由就是，现在不是能买到了吗？为什么还要自己搞？在每一种先进武器装备开始对外合作时，总是有不少人抱有这种能从国外买到，就不用自己搞的想法，这是国防工业发展的最大障碍之一。实际上，从对外引进到自力更生，常常是很多高新技术武器装备的发展建设之路，正是因为当时我们坚持了这样的基本方针，才使得后来外方撕毁合同时，我们已经具备了自行研制的基础。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;其中，固态收发组件的大批量生产是当时需要突破的最大障碍之一。由于收发组件的数量众多，生产出来的每一个收发组件其性能应该一致，这就要求收发组件的加工工艺非常高。这个难题，我们在很短时间内就解决了。一方面，得益于我国在"八五"期间就开展了预先研究，十几年来没有中断，积累了一定的经验；另一方面，则得益于当时对外合作的过程中，引进了外方的工艺规范和质量管理体系。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;相比于机载预警雷达的收发组件研制来说，机载火控雷达的收发组件研制有着更大难度。由于火控雷达的工作频段更高，收发组件的设计和制造更为艰难，且由于战斗机上的空间、重量和电力更为有限，要求把收发组件做得更轻、更小、对电能的利用效率更高。但是，在国产有源相控阵预警机开发过程中积累的相关经验，无疑为研制我国有源相控阵体制的机载火控雷达打下坚实基础。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;第四代的雷达怎么样？</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;进入21世纪后，我国机载火控雷达进入了成熟应用的阶段，机械扫描体制的火控雷达技术水平与先进国家相当，也就是达到上世纪90年代中期国际机载火控雷达的先进水平，因为当时国外的无源或有源相控阵雷达都没有成熟应用。我军新型作战飞机装备的雷达系统以脉冲多普勒体制和平板缝阵天线为标志，已经由单纯的制空作战发展到了具备地形测绘、合成孔径、地形跟随等功能，具备较强对地、海目标作战能力，是现代化多功能火控雷达系统，目前已经全面装备包括歼11、歼10和"枭龙"在内的国产新型战斗机，可以满足为我国第三代战斗机配套的需要。与此同时，我国在机载预警雷达领域则处于世界先进水平。2010年2月，美国智库詹姆斯敦基金会发表文章称，中国人民解放军采用有源相控阵技术的空警2000和空警200预警机比美国E-3C和E-2预警机整整领先一代。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;这两型采用有源相控阵机载预警雷达的研制，大大促进了我国有源相控阵技术的发展。2011年1月，中国第四代新型战斗机横空出世，应该说明我国机载火控雷达跨越了无源相控阵阶段，直接进入了有源相控阵机载火控雷达的研制。因为根据一般武器装备的开发规律，该机能够首飞，说明相关的配套系统已经具备研制能力，甚至在整机之前已经完成生产。作为我国的四代机，不能完全背离国际上四代机所具备的特点另起炉灶，采用国外四代机甚至不少三代机都已经装备的有源相控阵雷达，应该是毫无疑问的。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;至于国产四代机的雷达性能如何，与F-22的火控雷达性能相当，应该是比较现实的推测。首先，我国的有源相控阵雷达技术通过预警机工程，已经在本世纪初取得了重大突破；其次，即使我国在高波段收发组件的研制方面仍然存在与先进国家的差异，但在中国第四代新型战机正式服役时（估计5—8年后），达到F-
22服役（2005年）的水平，应该是没有问题的。而且，通过对我国几十年来机载雷达技术发展脉络的勾勒，我们已经看到，其技术追赶的速度是越来越快，在有些领域，我们还在落后；在某些领域，我们已经完成追赶；在有的领域，我们已经实现领先，这也正是我国国防工业的整体写照。</P>]]></description>
            <author>金戈铁马入梦来</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b5820000102dudb.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 27 Dec 2011 10:32:51 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b5820000102dudb.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>韩国中央日报：谁在管理朝鲜核武器项目？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b5820000102du7u.html</link>
            <description><![CDATA[　朝鲜国防委员长金正日去世后，朝鲜正在开发的核项目成为全世界关心的焦点。因为如果朝鲜陷入混乱并失去体系控制能力，核项目管理将会变得困难。韩国自不必说，这将是全世界都担忧的灾难情景。
<p>
　　韩美当局目前认为，即使朝鲜成功进行核试验，但还没实现能够搭载上导弹的核武器小型化，这意味着朝鲜核项目现在不是实战部署而是处于开发阶段。所以到目前为止，应该是主导核开发的党机械工业部在管理核设施。</P>
<p>　　也就是说，受到金正日绝对信任的机械工业部部长朱圭昌(音译)的手中正握着钥匙。</P>
<p>
　　此外，相当于韩国防卫事业厅的朝鲜第二经济委员会也参与其中。一直较为神秘的第二经济委员会由2009年被披露的白世峰(音)委员长领导，实际事务则由党军需工业部和第二经济委员会共同担当。</P>
<p>
　　朝鲜将核项目作为对美外交的协商手段，所以有人提出在朝鲜国防委员会的层面上，金正日有可能一直亲自管理。韩国政府的高级官员表示，“现在朝鲜将核视为生命线，这表明朝鲜对核正进行着特别管理”，“比起交给一个人员负责，金正日可能亲自管理”。因此，估计在今后朝鲜权力的继承过程中，核项目的统治权将会成为重大问题。</P>
<p>
　　但是，据说最近有朝鲜将核武器小型化并部署在实战中的情报，韩国当局已开始确认其真实性。即使(核武器)搭载在与飞毛腿导弹相同的小型导弹上很难，但可以搭载在朝鲜最近公开的中程弹道导弹上。据韩国高级脱北者证实，“朝鲜将去年10月建党纪念活动上公开的导弹称作核导弹”，“已经部署到了江原道的部分部队中”。</P>
<p>
　　按他所言，如果核部署已经完成，那么统治权将移向军方。在这种情况下，朝鲜军方总参谋长李英浩(音)对于核武器的使用也能起到很大的影响。</P>]]></description>
            <author>金戈铁马入梦来</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b5820000102du7u.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2011 16:49:23 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b5820000102du7u.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>汉和防务语出惊人:解放军最新的多款武器不堪一击</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b5820000102dt2n.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><strong><a HREF="http://photo.blog.sina.com.cn/showpic.html#blogid=5d0996270102dqqb&amp;url=http://s12.sinaimg.cn/orignal/5d099627ta7edce6d6cab" TARGET="_blank"></A><a HREF="http://photo.blog.sina.com.cn/showpic.html#blogid=5d0996270102dqqb&amp;url=http://s12.sinaimg.cn/orignal/5d099627ta7edce6d6cab" TARGET="_blank"><img TITLE="汉和防务语出惊人:解放军最新的多款武器不堪一击" HEIGHT="622" ALT="汉和防务语出惊人:解放军最新的多款武器不堪一击" SRC="http://s12.sinaimg.cn/middle/5d099627ta7edce6d6cab&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_71221310539724187" /></A><br />
<br /></STRONG></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
<strong>[加拿大《汉和防务评论》文章]题：中国的武器设计缺乏实战经验（作者平可夫）：</STRONG>一系列的动向都表明，中国生产的武器并未经历较多的实战，因此设计师并不了解在战场上的实际运用危险。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;<wbr /></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
已经大量装备中国陆航的武直-9G型直升机，由于发动机过小缺乏推力，因此并未在驾驶舱周围加装装甲。苏军在阿富汗战争中的经验早已证明，缺乏装甲保护的直升机，尤其是米-8系列运输直升机，多次遭到圣战者游击队的地面轻武器射击而坠落。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;<wbr /></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
在不加装甲的情况下，即使是AK-47自动步枪，都可以在射程内击穿米-8直升机的驾驶舱，更何况是地面轻重机枪。米-24武装直升机安装了装甲，因此具备抗击轻武器的能力，生存性大增。正是基于这样的实战经验，目前出口的米-171军用型运输直升机，在座舱周围还特别安装了装甲。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;<wbr /></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
本刊已经多次报道，中国陆军从俄罗斯进口的米-17V5/7、米-171直升机甚至是民用版，这样以民用飞机名义进口，省去俄武器公司的中间费用。可以想象，武装型的武直-9G假设投入实战，其战损率将相当之高。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;<wbr /></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
坦克的设计也完全相同。得益于加拿大陆军把“豹2”坦克投入阿富汗战场的经验，德国重新设计了新一代的“豹2A7”坦克，这一次重点保护炮塔侧翼、后部和发动机。因此这些部位已经安装了隔绝式钢棚，用于诱爆反坦克火箭筒，即使对发动机部位投掷燃烧弹，也不可能直接击中发动机。反观中国设计的新一代MBT2000主战坦克，对炮塔后部、发动机部位并未实施遮蔽保护，用于城市战过程中的损失不言而喻。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;<wbr /></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
更值得反省的是俄罗斯的T-90A主战坦克。在第一次车臣战争中前3日，就报销了40辆以上的T-80坦克，都是被叛军从后部、侧翼以火箭筒击中的，为此乌克兰最新推出的“堡垒”主战坦克，在炮塔后部追加了模块化的重型装甲。在发动机上部、两侧，也以钢板加以保护。但是，俄罗斯的T-90A/S主战坦克，迄今为止似乎没有吸取车臣战争的经验。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;<wbr /></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
反观出口型的中国MBT2000,后部对发动机没有实施类似乌克兰“堡垒”主战坦克那样的保护措施，炮塔后部只以简易的隔棚加以掩护，实际上这些隔棚还有双重用途，可以作为乘员的工具箱，或者安放渡河装置。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;<wbr /></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
　99在机动、活力、防护这三个传统项目上已经算世界一流了，但舒适性、城市战、信息战等方面也不足。具体到城市战，反狙击方面不足(城市战一般都有狙击战)！</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
总体而言，99的车长/炮手观瞄系统几乎没防护、且很暴露，在城市战中容易被打瞎！而跟99实力接近的几种坦克，观瞄系统要么“有门”、要么“加固”、要么“穴居”
……</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
99坦克的夜间夜视仪观瞄距离虽然国内很多杂志说“第三代”但是这种来源于乌克兰公司的夜视仪，却还是达不到美制M1A1坦克的1400米水准。但是比俄罗斯90坦克真实的观测距离1150米要多。（俄罗斯自己说为1300米）。比豹2坦克1350也要低一点。因此所谓“看得远，打不到”说法目前还是不能成立。我们在坦克最大关键技术上，即夜间作战远距离能力上，还是需要有待提高的。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><br />
&nbsp;<wbr />
99坦克内部设计舒适度不足。即：缺乏人体工程学设计。虽然我们也在新坦克内采用了很多人体工程学设计，但是从细节来看很多还是处于不足。首先对于乘员座椅方面中国要求与欧美坦克截然不同。中国依旧要求“能坐，小巧”。而欧美坦克军讲求“舒适”这一点并不是所谓奢华而是可以最大减少战场非战斗疲劳带来的损失。此外驾驶灵活性也不能与豹2这样的坦克对比。驾驶盘较为承重，助力转向系统灵活性不足，转向汽缸压力承载不足。等等。这些细小细节都会在持续作战和持续野战通行条件下对于士兵体力是一个极大消耗。这也是因为于此，中国装甲兵作训要求与美军有很大不同。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><br />
99坦克车内通信系统，普通载波通信系统能力不足，中国已经猎装巴国坦克的，泰国坦克的88B，90C车载电台其性能均不足以对比同类欧美产品。特别是通信能力对于地形与气候要求。99坦克目前的GPS系统，依据国内坦克专家介绍说，还尚不能完全与未来的北斗地面对接。</P>]]></description>
            <author>金戈铁马入梦来</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b5820000102dt2n.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 28 Oct 2011 15:32:12 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b5820000102dt2n.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>法媒感叹：东方龙在与北极熊交往中开始占居上风</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b5820000102dsmr.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s1.sinaimg.cn/orignal/4b582000taed534a94bd0" TARGET="_blank"><img HEIGHT="312" SRC="http://s1.sinaimg.cn/middle/4b582000taed534a94bd0&amp;690" WIDTH="450" NAME="image_operate_84931318130618500" /></A></P>
<div STYLE="TexT-inDenT: 2em"><br />
<br /></DIV>
<div STYLE="TexT-inDenT: 2em">
瑞典智库斯德哥尔摩国际和平研究所3日公布的一份报告显示，中国对俄罗斯武器和能源进口的依赖已经降低，这将导致俄罗斯在处理与中国的关系时的姿态变弱。
<p>&nbsp;</P>
<p>
　斯德哥尔摩国际和平研究所在报告中说：“（中国）对俄罗斯武器出口依赖性在减少，并且有更多能源供应国可以选择，这意味着中国在中俄关系中已经占据上风。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　改变（中俄关系）动态的一个关键因素是，中国“如今主要的兴趣在于获得技术发展自己的武器工业”，因此，他对俄罗斯制造的武器的需求已经减少。报告指出，克林姆林宫对中国人的歼20以及瓦良格的改装速度和质量都私下里表示了吃惊，红场的政治家都愿意改变和中国人的交往姿态。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　莫斯科已经表明不愿向北京出售最尖端的武器系统，因为他害怕中国会复制这些技术，进而出口自己的产品。</P>
<p>　</P>
<p>
　斯德哥尔摩国际和平研究所负责武器转让项目的保罗·霍尔特姆（Paul·Holtom）说：“武器转让关系的本质将会更加体现在竞争上，而不是合作上。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　中国在中俄关系上的姿态已经进一步加强，因为他对俄罗斯原油的需求在过去5年已经下滑。“中国最大的石油供应国是沙特阿拉伯、安哥拉、伊朗和阿曼。”此外，随着中国成功找到其他天然气供应国，俄罗斯在向中国出口天然气的谈判中的优势也严重弱化。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　尽管中国和俄罗斯这两个“冷战”时的盟友通常在国际外交中被看作伙伴，特别是在反对西方主导的对他国的制裁上，但是这两个国家之间的互信却是有限的。</P>
</DIV>]]></description>
            <author>金戈铁马入梦来</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b5820000102dsmr.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 09 Oct 2011 11:21:26 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b5820000102dsmr.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>国之利器：歼20机腹导弹曝光疑为霹雳-21型</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b5820000102dryy.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/4b582000tac7977bdfe65" TARGET="_blank"><img HEIGHT="341" SRC="http://s6.sinaimg.cn/middle/4b582000tac7977bdfe65&amp;690" WIDTH="541" NAME="image_operate_94851315537653062" /></A><br />
<br /></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
前不久简氏防务周刊报道我国正在研制霹雳-21型远程空空导弹，该导弹将在近期设计定型，从为我国空军空战又一利器。这款新型空空导弹很可能装备在最近试飞的歼20上。从最新公布的照片上可以清楚地看到，歼-20原型机的内置武器舱中挂载着一枚橘红色的模拟航弹。歼20试飞时，数次打开腹下弹仓，露出了橘红色航弹，网友分析这款导弹就疑为霹雳-21型远程空空导弹，未来采取北斗导航系统的制导，具备发射后不管，超音速等功能。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
从珠海航展公布的我国空空导弹规划图来看，现役主力的霹雳-12已经发展了采用冲压发动机的远程拦射型号，那么为什么还要发展霹雳-21远程空空导弹，笔者认为这实际上表示我国已经将把打击预警机这样的高价值目标列为重中之重，也就是说未来第四代战斗机之间的空战首先并不会在战斗机之间发生，而是双方寻找机会打击对方的预警机。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
许多人可能认为现代空空导弹的射程越远越好，但是实际上任何空空导弹都是可以闪开的，只要在正确的时间向正确的方向进行机动，我们熟悉的AIM-54“不死鸟”空空导弹虽然射程号称上百，但是从两伊战争的相关战例来看，其发射距离仍旧没有超过普通中距空空导弹的距离，并且这还是在战区空情比较单纯的情况下，而在海湾战争中，当F-14挂载AIM-54突入战区的时候，由于敌我飞机混杂，无法施展导弹的威力.</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
最简单的例子，当机载敌我识别系统对一个较远距离目标进行识别的时候，信号有可能被从中间经过的我方或者敌方飞机接收，从而得到错误的结果，所以西方发达国家通过对机载雷达、敌我识别系统、导弹等技术发展的预测，认为新世纪空空导弹对战斗机这样的目标进行拦射时，其有效距离不会超过80公里，正是出于上述预测美国海军决定退役F-14和AIM-54导弹，并且中止后继的远程空空导弹-AAAM的研制。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
制约空空导弹射程延伸另外一个因素就是隐身飞机的普及，我们知道空空导弹的射程增加相对容易，可以通过提高发动机的技术水平、提高装药等措施来完成，但是受限于弹体的空间和重量、能源等水平，末制导雷达系统的天线孔径和发射机功率并没有得到较大的提高，这样其孔径功率之积就处于徘徊状态，从而影响了其探测性能的提高.</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
而目前隐身飞机的RCS基本上都在0。5平方米以下，相比较之下三代作战飞机的RCS在5平方米左右，根据雷达探测距离和目标RCS四次方根呈正比的原理，我们可能得到主动雷达制导空空导弹对隐身飞机的探测距离比三代机至少减少了50%以上，这意味着隐身飞机需要更长的时间来跟踪、锁定目标，以便对导弹进行必要的弹道修正，这显然会影响隐身飞机的隐身能力，所以笔者认为隐身飞机之间的空战很有可能重新回到近距格斗时代。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
由于隐身飞机不能随便开启自身的雷达，以避免暴露自身的位置，所以隐身飞机可能更加依赖于预警机提供指挥引导，在这种情况下谁如果能够攻击对方的预警机，谁就可能在空战中占据先机，但是预警机由于自身有较大的探测能力，可以在战斗机逼近前探测到威胁，然后指挥护航战斗机进行拦截.</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
隐身飞机的出现为攻击预警机提供了物质基础，前面说过隐身飞机可以降低雷达探测距离大约在1/2左右，而现在大型预警机对于三代作战飞机的探测距离大约在400-500公里左右，这样对于隐身飞机的探测距离就降低到200公里以下，而隐身飞机凭借其大功率的机载有源相控阵雷达可以在这个距离之外就探测和锁定预警机。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
然后用发射空空导弹攻击，击落或者迫使预警机离开巡逻区域，从而失去对战区空情的探测和掌握。这也是为什么俄罗斯要坚持研制KS-172这样的远程空空导弹，而美国也在放弃AAAM多年之后，在今年重新启动了远程空空导弹的研制工作。我国的霹雳-21型导弹就是在这个背景下开始研制的。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>]]></description>
            <author>金戈铁马入梦来</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b5820000102dryy.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 09 Sep 2011 11:03:56 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b5820000102dryy.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>解放军5年推25款无人机令西方震撼</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b5820000102drss.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s9.sinaimg.cn/orignal/4b582000tabebff413108" TARGET="_blank"><img HEIGHT="460" SRC="http://s9.sinaimg.cn/middle/4b582000tabebff413108&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_1751314929976843" /></A><br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s10.sinaimg.cn/orignal/4b582000tabebff2dda79" TARGET="_blank"><img HEIGHT="308" SRC="http://s10.sinaimg.cn/middle/4b582000tabebff2dda79&amp;690" WIDTH="450" NAME="image_operate_86001314929974093" /></A><br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s15.sinaimg.cn/orignal/4b582000tabebff2f0ade" TARGET="_blank"><img HEIGHT="379" SRC="http://s15.sinaimg.cn/middle/4b582000tabebff2f0ade&amp;690" WIDTH="570" NAME="image_operate_66241314929969921" /></A><br />
<br /></P>
<p>&nbsp;&nbsp;
与西方国家相比，我国无人机的研发与应用起步较晚，在空气动力、发动机、高精度导航等方面，都还存在相当的差距，目前处于不断追赶的态势。但中国无人机经过近些年的发展，已经取得不小的成绩。但解放军目前有多达25款的无人机系列成军，还是令西方观察家深受震撼。</P>
<p>&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在今年6月举行的第49届巴黎航展上，中国“翼龙”无人机模型因其军事用途和神秘的身世，甚至抢了同场展览的“枭龙”战机、L-15“猎鹰”高级教练机模型的风头。从另一个角度看，中国在巴黎航展上展示自己的高端无人机，也预示着我国已经在该领域取得了相当的成果。</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
航展期间，韩国有关军事网站发表分析中国“翼龙”无人机的文章说，“翼龙”无人机虽然在性能上不会完全等同于美军“捕食者”无人机，但两者不会存在代差。而该型无人机在巴黎航展上的公开展出，预示着该型无人机很可能即将大量装备中国部队，成为中国军队由“人员密集型”向“技术密集型”转型的标志。</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
韩国《中央日报》7月报道，“中国正在全力开发无人侦察机、无人直升机以及无人车辆等技术。拥有13亿人口的大国连续开发不需要使用人力的‘无人技术’，在无人战斗机、侦察机等方面正全力追赶已经实现实战配置的美国。”</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
今年7月，备受关注的中航工业直升机所自主研制的U8无人直升机圆满完成首次高原试飞试验。在15天的时间里，有效飞行29架次，试飞时间总长577分钟，分别在甘肃天水、青海平安县、青海共和机场等地进行了试飞试验。</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
试验中，U8按照不同海拔高度、配重等状态完成发动机起动、地面试验、有地效悬停、无地效悬停等试飞课目，高原试飞最终获得成功。“这标志着该无人直升机高原性能取得飞跃性进步，有效提升了无人直升机高原作业综合保障能力。”</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我国在无人机领域的快速发展，引起了世界各国的密切关注。美国《华盛顿邮报》近日的报道称，在去年11月的珠海航展上，中国展出的多款无人机令人惊叹。在最近几年，中国无人机的研发速度超过了所有国家。</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
俄罗斯媒体则说，以前世界上只有美国、以色列能够研制生产各种先进无人机，如今他们的垄断已被彻底打破，特别值得关注的是中国。就在5年前，中国才研制出第一架国产无人机，到了去年11月，中国在珠海国际航展上竟然一下子推出20多款极其先进的无人机。</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
然而，我们必须清醒地看到，我国近年来虽然在无人机研发生产上取得了长足进步，但距离美国等无人机强国，仍然有着不小的差距。</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>金戈铁马入梦来</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b5820000102drss.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2011 10:17:42 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b5820000102drss.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>战力揭秘：让美国五角大楼担心的中国反卫星能力</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b5820000102drmu.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s3.sinaimg.cn/orignal/4b582000tab63277bd492" TARGET="_blank"><img HEIGHT="560" SRC="http://s3.sinaimg.cn/middle/4b582000tab63277bd492&amp;690" WIDTH="570" NAME="image_operate_89501314342236734" /></A></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><br />
<br /></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
中国反卫星能力已经引起美国恐慌，日前，美国国防部有关负责人在接受美联社记者采访时表示，美方希望与中方就太空活动问题进行商谈，以制定出“国际太空空间使用规则”。他表示，“我们要和中国人接触，告诉他们负责任地使用空间”，“太空曾经由美国和前苏联独占，当时我们还可以轻松对付，但现在早就不是那么回事了”。舒尔特说：“现在竞争者越来越多，越多国家发射卫星，中国越成为发展反太空武器的领跑者。”他表示，在太空中，“一个误解都可能在无意中让危机轻易提高，如果这样的话，对任何一方都不利”。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
中国正在发展一系列空间能力，包括激光武器和干扰卫星信号的装置。中国2005年拥有两种用于对付近地轨道卫星的反卫星手段：一是地基激光致盲器甚至大功率激光武器，这是美国国防部自1998年起，就在每年中国军力报告中一直强调的；二是以KT&#8213;1火箭为基础，带有小型或者微型卫星拦截器的直接攻击型反卫星武器。所谓KT&#8213;1火箭，是在DF&#8213;21中程导弹的基础上开发的一种四级固体燃料火箭，是一种小型机动太空运载火箭（简称SLV），这种火箭使得中国能够随意选择时机，对敌方卫星进行出其不意的攻击。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
据西方媒体报道，中国正在DF&#8213;31洲际导弹的基础上研制KT&#8213;2型火箭，并在DF&#8213;31甲型洲际导弹的基础上研制KT&#8213;2A火箭，这两种使用固体燃料的机动火箭能够瞄准地球同步轨道和极地轨道，而美国的许多“敏感”卫星正是在这些轨道上运行的。一些西方军事专家相信，中国空间技术研究院正在研发一种“寄生卫星”，这种小型或微型卫星可以用KT系列火箭发射，通过附着在敌方的人造天体之上实施干扰或者破坏，或者通过直接撞击，用于攻击空间站、天基激光系统以及其他卫星。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
2007年1月11日美国东部时间下午5点28分，中国军方在四川西昌成功用一枚改进后的远程弹道地空导弹击毁了一颗距地球865公里，很早时候中国自己发射的老旧气象卫星“风云一C”，这次拦截中拦截弹与目标的相对速度接近惊人的1万8千英里每小时。在远高于卫星本身速度的冲击下卫星被撞击成了碎片。这意味着中国成功完成了一次最尖端的太空战演习：一次精确的狙杀，就象用一枚子弹击中另一枚飞行中的子弹一样。这次试验的先进程度相当于美国正在发展的国家弹道导弹拦截系统，并且已经远远超越了1980年代前苏联发展的反卫星武器——前苏联的反卫星技术是通过一枚太空飘雷慢慢接近到目标附近然后爆炸杀伤目标。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><br />
　尽管美国一再指责中国的反卫星试验，但实际上美国的反卫星武器比谁都强。美国上世纪70年代后期开始研制空基非核反卫星武器。其中最成功的反卫星导弹是ASM-135机载反卫星导弹，它由F-15携带，可直接命中摧毁轨道高度1000千米以下的卫星。近些年，美国出于政治和国际舆论等多种因素考虑，没有大张旗鼓地研究反卫星技术，但却把这种技术隐含在导弹防御系统的发展之中。2007年美国太空武器的重点计划———导弹防御局微卫星就包括3项以机动小卫星为基础的试验。该计划虽然属于导弹防御局的计划，但实际也是一种反卫星武器的试验。此外，目前美国现役的3种导弹防御系统均有反卫星能力。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
据美国情报中心透露：对于中国来讲太空将是最新的一个战场。从防卫的角度来讲，中国正在寻求阻止美国发展反卫星武器和天基弹道导弹防御系统。中俄经过秘密协商，在联合国框架下达成了一项草案，该草案的主要内容就是限制太空的常规和核武器化。期间，从进攻的角度来讲，中国军方也正在考虑使用“寄生卫星”和“微型卫星”作为一种动能武器，以击毁敌方的卫星或太空飞船，或者作为一个干扰敌方太空通信的平台。这充分表现美国对中国反卫星能力的恐惧。<br />
</P>]]></description>
            <author>金戈铁马入梦来</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b5820000102drmu.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2011 15:02:41 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b5820000102drmu.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>台军方称解放军20颗卫星全天候24小时监控台海</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b5820000102drg5.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s14.sinaimg.cn/orignal/4b582000taad30742469d" TARGET="_blank"><img HEIGHT="466" SRC="http://s14.sinaimg.cn/middle/4b582000taad30742469d&amp;690" WIDTH="570" NAME="image_operate_31971313723240031" /></A><br />
<br /></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
台湾的"国防部副部长"杨念祖表示，解放军全力推动现代化，已对台湾构成严重威胁，其20颗以上的军事卫星，有能力全天候监看台军的部署等军事动态；而不断成长的军事力量，使其有能力对台湾进行一定程度的海、空封锁。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
台湾《旺报》报道，华府智库战略暨国际研究中心（CSIS）网站18日刊出杨念祖博士的专文，题目是《中国大陆的军事发展与台湾的反制措施》。在“解放军的军事建设”一节中，文章说，大陆目前有60余颗卫星在轨道中从事不同任务，其中有20余颗系军事侦搜卫星，“使中国大陆能够在各种天候下掌握台湾及区域内其它国家的军事动态。”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
在“对‘中华民国国防安全’的主要威胁”一节中，文章详细指出，大陆的监视及侦察卫星、超视距雷达（OTHR）、早期预警飞机、海事巡逻飞机、无人侦察飞机、以及各种电子装置，“构成了24小时不间断的监视及侦察系统”，一刻不停且有效的掌握台湾的军事部署及各种军事动态。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
文章也说，大陆部署的“北斗”卫星，使大陆在西太平洋地区有了初步的定位及全球通讯能力，也使大陆的精准武器更精准。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
杨念祖在文章中指出，马英九上任以来，两岸情势缓和，但“直到今天，中国大陆始终没有放弃以武力解决台海争议，”而且解放军持续积极建军备战，诸如发展导弹、潜舰、航空母舰、隐形战机、卫星杀手、以及大规模的空中及海上载具等，尤其是致力于构建“区域阻绝/反介入”战力。因此他表示，显然大陆是以“胡萝卜与棒子”的两手策略来对付台湾。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
文章中说，这些发展已经超越了中国大陆的自卫所需，可对台湾进行若干程度的海上及空中封锁，不但对台湾构成严重威胁，也冲击亚太地区的军事平衡。文章指出，解放军部署新型导弹驱逐舰、隐形快艇、核动力潜舰，连同其侦搜等配备，“具备强大的水上及水下战力，可部分封锁‘中华民国’的海上交通线”。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
文章说，解放军导弹的数量持续增加，台湾对面的中、短程导弹数量已达1400枚，而且准确度及穿透导弹防御网的能力也持续增强。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>]]></description>
            <author>金戈铁马入梦来</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b5820000102drg5.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 19 Aug 2011 11:04:36 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b5820000102drg5.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>哭笑不得：日本网上军迷竟这样评价中国航母</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b5820000102dr4h.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/4b582000ta9b8ef9c38d5" TARGET="_blank"><img HEIGHT="488" SRC="http://s6.sinaimg.cn/middle/4b582000ta9b8ef9c38d5&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_68231312511648031" /></A><br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s15.sinaimg.cn/orignal/4b582000ta9b8ef8d078e" TARGET="_blank"><img HEIGHT="468" SRC="http://s15.sinaimg.cn/middle/4b582000ta9b8ef8d078e&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_47691312511648578" /></A><br />
<br /></P>
<p>&nbsp; 海外基地を持たない中国が航空兵力を远くで使えるってのは 决定的な意味を持つ</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
对于没有海外基地的中国来说，在远距离能够使用上航空兵力的话有着决定性的意义。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
：名无しさん＠１２周年：2011/07/26(火) 12:00:37.11 ID:es39lvo90</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
中国の政治的象徴なら、</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
それがさっくり「事故」で沈んだら、影响大きいでしょうねえ。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
如果是中国政治的象征的话，一旦发生大大的事故沉没了，影响可是大大的。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
：名无しさん＠１２周年：2011/07/26(火) 12:06:47.14 ID:aD9il4760</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
いざ完成しても护卫舰队が无くて恐くて外洋に出せないってァ&times;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
及时完成了，没有护卫舰队的话恐怕也不行出外洋。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
：名无しさん＠１２周年：2011/07/26(火) 12:07:19.62 ID:AlzwosOL0</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
米国务省の头が良过ぎるのも困る。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
米中冷戦演出で得をするのは军事産业だというのに???。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
美国外交部的脑袋瓜太好用了也烦人啊。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
明明中美冷战演戏中得到的是军事产业的发展。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
：名无しさん＠１２周年：2011/07/26(火) 12:16:30.50 ID:wMTfjhRW</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
とか言いながら、尖阁を取りに来ます???</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
一边说着那样的话，一边冲着钓鱼岛来了。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
：名无しさん＠１２周年：2011/07/26(火) 12:23:08.59 ID:q1XwVYz10</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
アメリカ落ち目なのに、尖阁取りに来るに决まっているだろ。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
美国明明每况愈下，但是决意来夺钓鱼岛吧。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
：名无しさん＠１２周年：2011/07/26(火) 12:23:30.93 ID:CFFuo5xp0</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
すぐ沈めるんだろ</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
很快就会沉没吧</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
：名无しさん＠１２周年：2011/07/26(火) 12:31:00.01 ID:pTRcjLip0</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
そっか、自前で开発できるわけないもんなｗ</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这样啊，原来到目前（中国）还并不能自己开发呀。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
：名无しさん＠１２周年：2011/07/26(火) 12:43:27.92 ID:s6MwqdBo0</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
当初中国はロシアからＳｕ－３３を购入する予定でしたがロシアは少ない机体数で</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
技术盗用される悬念から商谈を打ち切り。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
そこで中国はソ连崩壊後にウクライナに譲渡されたＳｕ－３３の试作机を2007年に购入。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
Ｓｕ－３３そっくりの自称国産戦闘机「歼１５」の试作机制造ｗ</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
当时中国打算从俄罗斯购买苏-33，但是由于俄罗斯担心技术被盗用，交易破灭。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
于是，中国就于2007年购买了在苏联瓦解后让渡给乌克兰的苏-33</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
然后中国就制造了和苏-33超级像的，自称为国产机的歼15.</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
：名无しさん＠１２周年：2011/07/26(火) 13:28:04.45 ID:jSj4vZqT0</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
日本も空母を作れよ。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
空母って部员の统制とか运用が难しいだろうけどね。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
日本也赶紧建造航空母舰把。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
虽然要控制航空母舰的人员和运用航空母舰很难。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
：名无しさん＠１２周年：2011/07/26(火) 13:31:50.25 ID:7qLcJ09yO</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
とりあえず日本はあと１０只潜水舰作って対马冲と尖阁冲に集中配备で。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
总之，日本要造十艘的潜水艇在对马和钓鱼岛集中候命。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
：名无しさん＠１２周年：2011/07/26(火) 13:35:21.04 ID:RscaDHeN0</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
世界中で空母を运用した経験を持つ国はたった５カ国なんだね。日本はその１つ。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
空母の运用は中国にはとても无理だろうな。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在世界上有运用航空母舰经验的国家只有五国，日本就是其中之一。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
航空母舰的应用对于中国来说是不可能的。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
：名无しさん＠１２周年：2011/07/26(火) 13:44:12.66 ID:q/+PpOj40</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
支那が空母を作ってもそれは単に海の上に戦闘机并べるだけの的にしかならんだろ</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
支那制造航空母舰，也只是为了安发海上战斗机而已罢了。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
：名无しさん＠１２周年：2011/07/26(火) 13:52:07.26 ID:d0PxtmSK0</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
高速鉄道もどうしようもないのに、空母打撃群なんか运用できるのか？</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
明明连高铁该怎么办都不知道了，航空母舰该怎么用知道吗？</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
：名无しさん＠１２周年：2011/07/26(火) 14:01:12.99 ID:xv8VdLyN0</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
东南アジア诸国を胁迫するための政治的兵器なんだから问题无い</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
是为了作为威胁东南亚各国的政治武器的话，应该没什么问题。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
：名无しさん＠１２周年：2011/07/26(火) 14:02:33.65 ID:U5ATgnp00</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
日本の退役潜水舰をフィリピンに売るってのは？</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
もしくは音速対舰ミサイル。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
把日本退役的潜水艇卖给菲律宾如何？</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
又或者是音速对舰导弹。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
：名无しさん＠１２周年：2011/07/26(火) 14:46:35.56 ID:XUGRYHZ50</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
南シナ海への胁しだわな。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
镇远、定远と同じ。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
是为了威胁南海吧</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
和镇远号、定远号一样。<br /></P>]]></description>
            <author>金戈铁马入梦来</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b5820000102dr4h.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 05 Aug 2011 10:32:19 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b5820000102dr4h.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
