<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>君子之交淡如水</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/jzblog</link>
        <lastBuildDate>Tue, 24 Apr 2007 18:39:16 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:11:40 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>欢迎光临君子的博客</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3feb33f3010005tr.html</link>
            <description><![CDATA[<DIV><IMG SRC="http://yzy0451.ik8.com/0.gif"></DIV>
<DIV ALIGN="center">
<DIV ALIGN="center"><A HREF="http://publish.sina.com.cn/poll.php?p_id=218&amp;t_id=1023" TARGET="_blank"></A></DIV>
</DIV>
]]></description>
            <author>君子</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3feb33f3010005tr.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 24 Apr 2007 18:39:16 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3feb33f3010005tr.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>火箭两连胜晋级前景一片光明</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3feb33f3010009tq.html</link>
            <description><![CDATA[<DIV>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
北京时间4月24日，休斯敦火箭队继续坐镇主场丰田中心出赛。尽管布泽尔爆发送出平生涯得分最高的表现，可是姚明和麦蒂联手带领火箭队以98-90击败尤他爵士队，这让火箭队在总比分上以2-0领先，火箭队的晋级前景一片光明。
<P>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
当比赛结束的哨声响起的时候，我想全场最应该关注的人当中肯定要算上布泽尔一个，这个曾经为了金钱而选择判逃“骑士”的球员在今天狂砍下全场最高的41分，并有12个篮板，6次助攻，一扫上一场比赛时被姚明防得手感全无的低迷状态，风光无限！可是在最后时刻的一个低级失误去让爵士队葬送了取胜的希望，可谓是成也萧何败也萧何啊。</P>
<P>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
而本场比赛中另一个值得关注的焦点当然就是火箭的当家球星麦蒂了，这个在上一场比赛中整个上半场只拿一分的球星在今天的手感依然不佳，并且一直到比赛终场的时候也未能找回自己的手感来，可是麦蒂依然在这场比赛里拿下了31分，而这些分数更多的是通过突破上篮或是造对手犯规罚球得来的，可以说麦蒂在今天的比赛中表现得相当完美，当然除了他的手感。这就是一个超级巨星的能力，可以在自己手感低迷的时候通过突破来帮助球队取得胜利。本场比赛中还有一个人是值得关注的，那就是火箭的“蓝领球员”海耶斯，正是因为他在上半场时的优异表现才得以让比分没有被爵士拉开，要知道爵士的布泽尔在第一节的疯狂得分几乎会打跨火箭，好在海耶斯关健时刻连得六分还抢下不少篮板，所以火箭队才有在第三节反超比分的资本。<br/>

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
当比赛开始的时候布泽尔独自砍下球队的前8分，带领爵士队打火箭一个8比2的小高潮的时候，我们就应该知道布泽尔在这场比赛中所下的决心了，上一场比赛中大失水准的表现肯定是让这个全明星大前锋相当的懊恼了，所以本场比赛他肯定要证明他自己的价值，于是这场比赛爵士队几乎成了布泽尔的个人表演。好在主队的麦蒂也不甘示弱，虽然手感不佳，可是通过不停的突破上篮让爵士的全线防守溃败，才不至于让整场比赛成为布泽尔的个人秀。<br/>

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
相较于麦蒂的状态来说，姚明的表现依旧稳定，换句话说姚明几乎是全火箭队中表现最为稳定的球员。可是姚明在今天的比赛中受到了爵士队更加强硬严密的防守，很多时候我们都可以看到爵士的防守球员都将姚明顶到了三秒区外，甚至是远离三秒区，这也让小巨人的命中率下降了很多，远离篮框的姚明对对手造成的威胁要小得多。爵士队也是深深明白这个道理的，所以更多的时候他们都不让姚明靠近篮框，甚至是在己方进攻的时候也想通过布泽尔来把姚明拉出来，这样对于其他球员来说就会有更多的进攻机会也会有更高的命中率。所幸的是，小巨人在本场比赛中的表现依然稳定，拿下25分9个篮板。可是下一场比赛时将会移阵到爵士的主场，爵士对小巨人的防守也誓必更加的强硬严密，到时候姚明还能表现稳定帮助火箭队在客场拿下爵士吗？让我们期待第三场对阵的到来吧。</P>
</DIV>
]]></description>
            <author>君子</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3feb33f3010009tq.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 24 Apr 2007 18:30:41 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3feb33f3010009tq.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>联郅接过姚明的枪，恭送太极虎回家</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3feb33f301000807.html</link>
            <description><![CDATA[<DIV>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
4年前的釜山，中韩男篮决战，让中国球迷不堪回首。那一次，中国队几乎领先了整场比赛，却由于最后30秒的大意，被对手拖入加时赛。面对已经打疯了的太极虎，中国队在加时赛中乱了手脚，完全被对手压制，最后以2分之差丢掉了保持了16年之久的亚运冠军，成为了中国男篮历史上的一个奇耻大辱，也成为了很多中国球迷心中永远的痛。<br/>

<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
那一次没有王治郅，但是姚明、刘玉栋、胡卫东都在阵中，姚明一人砍下了23分22板，但是男篮最后时刻的崩溃让他的“双二十”成为了泡影，甚至更加深了他的痛苦，让他只好带着痛失亚洲冠军的遗憾奔赴NBA，因而这场比赛让姚明一直耿耿于怀。在3年后亚锦赛的半决赛上，经过三年NBA生涯磨练的姚明终于完全主宰了比赛，砍下27分15个篮板，率领男篮以秋风扫落叶之势狂扫太极虎，最后居然狂胜对手44分，成为中韩交战史上的最大分差，报了釜山之败的一箭之仇。那一夜，姚明笑逐颜开，因为这场大胜终于去了他的一块心病，能赢得这么痛快，更是出乎他的意料。<br/>

<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
4年后的多哈，由于韩国队小组赛的表现不尽如人意，使中韩对决被迫在1/4决赛提前上演。这一次，没有姚明，大郅回来了，更加成熟、更加老练的他，和更加年轻、更有活力的易建联，一起接过了姚明的枪，扛起了阻击太极虎的大旗。<br/>

<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
物是人非事事休，欲语泪先流。四年之后，韩国队的内线多了一个坐过NBA板凳的河升镇，但却丢掉了原有的“快、准、狠”的法宝，没有了速度和外线准星的太极虎，实力早已今非昔比，在小组赛中就备受黎巴嫩、约旦等亚洲对手的欺凌，最后一场险胜东道主，才避免了小组赛后就打包回家的耻辱，但同时却也将自己直接送到了中国队的面前。要死，也要死在最强者的剑下，也许这就是韩国人的骄傲之处。<br/>

<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
前三节，由于大郅状态一般，又受犯规困扰，上场时间不多，易建联更多地承担起了打虎的重任，虽然和河升镇相比，阿联身体不占优势，但是凭借灵活的脚步、快速的移动，屡次单打对手成功，同时还很好地控制了前后场篮板，在莫科、王仕鹏等内外线队友的协助下，始终控制着比赛节奏，死死压制住对手，以12分的优势进入第四节。<br/>

<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
沧海横流，方显英雄本色。第四节一开始，韩国队就连连投篮命中，连得5分，将比分迫近到7分，中国队局势立刻吃紧，釜山的噩梦难道真的挥之不去吗？姜还是老的辣，前三节都没怎么打比赛的王治郅终于在这关键时刻挺身而出，连投带罚，一人包办了中国队本节的前12分，很好地遏制了韩国人的反扑势头，稳定住了局势。此后，面对失去了斗志的韩国人，比赛已经没有悬念，毕竟太极虎不再是四年前的疯虎了，而经过世锦赛磨练的中国男篮在亚洲，即使没有姚明，依然可以做到宠辱不惊了。<br/>

<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
最后的比分定格在68-52，没有2分之差负于对手时的遗憾，也没有44分战胜对手时的狂喜，这只是一场普通的比赛而已，因为韩国已不再是我们的对手。阿联18分、大郅16分，联郅合砍34分，恰好占了全队得分的半壁江山。联郅组合，接过了姚明的枪，帮助他完成了一洗釜山之耻的心愿，让姚明明天可以在丰田中心更加平静地去接受科比的挑战。</DIV>
]]></description>
            <author>君子</author>
            <category>体育世界</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3feb33f301000807.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 13 Dec 2006 06:23:18 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3feb33f301000807.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>伊朗人挑衅性破门　国足遭受奇耻大辱（组图）</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3feb33f3010007xz.html</link>
            <description><![CDATA[<DIV ALIGN="center"><IMG SRC="http://cimg2.163.com/sports/2006/12/10/2006121004523016f46.jpg" BORDER="0"></DIV>
<DIV ALIGN="left">&nbsp;</DIV>
<DIV ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
多哈亚运会男子足球1/4决赛，中国国奥队0-1暂时落后于伊朗队。图为伊朗队员单刀对抗中国门将王大雷。<br/>

<br/>
　　<IMG SRC="http://cimg2.163.com/sports/2006/12/10/200612100452363bd71.jpg" BORDER="0"><br/>
<br/>
　　图为伊朗队员博哈尼轻松躲过门将王大雷。<br/>
<br/>
　　<IMG SRC="http://cimg2.163.com/sports/2006/12/10/20061210045523eb133.jpg" BORDER="0"><br/>
<br/>
　　图为伊朗队员博哈尼看见后面没有中国队员跟上，故意放慢了速度。<br/>

<br/>
　　<IMG SRC="http://cimg2.163.com/sports/2006/12/10/2006121004524562aa2.jpg" BORDER="0"><br/>
<br/>
　　图为伊朗队员博哈尼将球停在门线上。<br/>
<br/>
　　<IMG SRC="http://cimg2.163.com/sports/2006/12/10/200612100452505f14e.jpg" BORDER="0"><br/>
<br/>
　　图为伊朗队员博哈尼高举双手，公然向中国队员示威。<br/>
<br/>
　　<IMG SRC="http://cimg2.163.com/sports/2006/12/10/20061210045255ae30e.jpg" BORDER="0"><br/>
<br/>
　　图为伊朗队员博哈尼欲将球推进球门。<br/>
<br/>
　　<IMG SRC="http://cimg2.163.com/sports/2006/12/10/20061210045300d29ad.jpg" BORDER="0"><br/>
<br/>
　　图为伊朗队员博哈尼将球轻轻推进球门。<br/>
<br/>
　　<IMG SRC="http://cimg2.163.com/sports/2006/12/10/2006121004530413d02.jpg" BORDER="0"><br/>
<br/>
　　图为伊朗队员博哈尼庆祝进球。</DIV>
]]></description>
            <author>君子</author>
            <category>读图时代</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3feb33f3010007xz.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 10 Dec 2006 23:27:36 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3feb33f3010007xz.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>裁判偏袒还是规则未吃透？羽球尴尬缘于自身</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3feb33f3010007x2.html</link>
            <description><![CDATA[<DIV>
<DIV STYLE="FONT-SIZE: 12px">
　　“发球犯规以什么作为标准？裁判！裁判说你犯规就犯规！”近来中国队员在重大比赛中经常被判发球违例，中国羽毛球队总教练李永波每每说到这事就怒不可遏，矛头直指裁判。这不，亚运会羽球团体大战甫开，中国队员的发球又开始接二连三地出事，比较引人瞩目的是半决赛中国对印尼的一双之争，蔡赟、付海峰各被“整”了一次发球违例，决赛中国对韩国的一单，林丹两度被罚。赛后国内羽坛又出现“国际羽联通过裁判故意打压中国”一类的字眼，这类言论客观与否？笔者觉得有必要对发球违例的判罚作一次追根溯源。<br/>

<br/>
　　新规的微调<br/>
<br/>
　　首先有一点可以明确：前文李永波说的只是气话，发球犯规在《羽毛球比赛规则》不仅有标准，而且有详细的界定。发球违例细分起来有九点，由于目前国内争论的焦点其实只集中在发球技术上，即付海峰、林丹被判的“发球过手”和蔡赟被罚的“发球过腰”。<br/>

<br/>
　　今年实行新规则后，这两点细则继续保留，但在解释上有了微调。旧规则规定，“击球瞬间球拍杆应指向下方，使整个拍头明显低于发球员的整个握拍手部”，而新规则将“发球过手”简化为“在击中球瞬间发球员的拍杆应指向下方”。<br/>

<br/>
　　“发球过腰”，旧规则规定“发球员的球拍击中球瞬间整个球应低于发球员的腰部”，新规则在此基础上还增加了一段文字：“腰部的概念为与发球员最下面一根肋骨的下沿平行的一条环绕人体的虚想线”。在裁判界看来，新规则这一细化非常必要，因为曾有球员故意将裤腰带提得特别高，据此与发球裁判展开争论。<br/>

<br/>
　　对照着发球细则回顾中印一双之争，可以肯定地说发球裁判对蔡付二人的处罚都是合乎规则的：付海峰发球瞬间明显提拍造成违例；林丹发平球也有提拍；而蔡赟发球的击球点也显然高过其最下面一根肋骨。<br/>

<br/>
　　中国的理解<br/>
<br/>
　　在标准清晰的情况下，中国国家队有这么健全而严格的训练系统，队员为何老会发球违例呢？这种现象进入今年后尤其明显，其实与新规则的相关争论以及中国队的理解有关。<br/>

<br/>
　　国际羽联制定新规时借鉴了排球项目改每球得分的经验，宗旨之一是加快比赛节奏、鼓励进攻。有人指出，排球、乒乓球、网球使用每球得分获得成功的前提是发球时允许击球点高过网，有攻击力，因此新规则应该放松对发球环节的限制。<br/>

<br/>
　　新规则公布后，发球限制依然，但中国羽坛对规则的微调有自己的理解，尤其是新规则删去“发球过手”中“拍头低于握拍手”的规定，让中国队感觉到新规则依然有放宽限制的精神。于是国内球坛有一派意见认为，发球违犯的判罚尺度应该放宽，国家队的训练以及部分国内裁判的执法都出现了这种倾向。正巧，今年的大师杯、世界杯、中公赛等羽坛大赛都安排在中国，作为东道主中国派出了大量裁判，使大赛确实出现了发球执法放松的迹象。<br/>

<br/>
　　背后的尴尬<br/>
<br/>
　　说到这，很多读者会问：那世界羽坛对发球违例的理解是不是与中国羽坛一样呢？很遗憾，答案是否定的。<br/>

<br/>
　　当中国羽坛按着自己的理解对待发球的时候，国际羽联方面的批评声音越来越多，尤其是国际羽联的裁判委员会官员，在大赛中曾直接提醒中国裁判：要严格依照新规则的字面意思执法。<br/>

<br/>
　　至此，中国羽坛才清晰地认识到自己对新规则的误解，但国家队的发球训练毕竟松了一段，所以近来常常因为发球不规范而“挨整”在所难免。<br/>

<br/>
　　回想起来，这并不是中国近年在规则理解上头一次吃亏，像汤姆斯杯误以为改赛程、双打误以为取消发球专线……最终都发现是中国队自己想当然。为什么老会闹这类笑话？一位资深名宿曾经隐晦地说过：“中国现在太自大，搞得自己在国际羽联‘听力不足’。”<br/>

<br/>
　　中国羽球这十年的进步是有目共睹的，但称霸后中国羽协与国际羽联的关系却越来越僵，国际羽联的许多政策中国都表示反对，中国队在国际赛场与外队甚至国际羽联的磨擦也不断增加。磨擦的结果是国际羽联的管理层有意抵制中国，尽管中国目前的地位足以支持多位中国官员进入国际羽联，但几次重要位置的竞选，中国人都落选了，其中包括李永波竞选国际羽联执委。<br/>

<br/>
　　国际羽联毕竟是世界羽坛的最高管理机构，中国羽协在某些方面与之脱节后，对国际羽联最新信息的了解经常滞后，对一些新规则也容易产生误解。由此引发的尴尬，其实才是如今亚运会中国老被判发球违例的根源。</DIV>
</DIV>
]]></description>
            <author>君子</author>
            <category>体育世界</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3feb33f3010007x2.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2006 17:54:19 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3feb33f3010007x2.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>中国男篮：四年雪耻诚可贵，潜心铸剑价更高</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3feb33f3010007x1.html</link>
            <description><![CDATA[<DIV>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
如果按照身体条件、技术实力和队员储备来看，那个项目能够稳获亚运会冠军？我相信不同人对这个问题将有不同的选择；但如果说到中国男篮，我相信很少人能找出反对的理由。中国男篮是当今亚洲篮坛无可争议的老大。在2004年雅典奥运会和2006年男篮世锦赛上，中国男篮是亚洲球队中走得最远的一支。在男篮亚锦赛上，中国队完成了四连冠。尽管没有姚明驰援，中国男篮也正处在磨合期，但在亚洲也只有韩国队、近年崛起的黎巴嫩队，东道主卡塔尔队能制造一些威胁。<br/>

<br/>
　　四年前釜山亚运会，韩国队用一个３０秒翻盘着实羞辱了一下初长成的姚明领衔的中国男篮；中国男篮在2002年世锦赛上战绩不佳，釜山亚运会本是他们为自己正名的机会，不料竟然意外失手，少帅王非也在亚运会后黯然下课。过4年的等待，中国男篮终于迎来一雪前耻、重夺亚运金牌的机会。不过，当年那个令中国男篮痛彻心扉的对手已经不复当年之勇。处于新老交替阶段的韩国队实力一直在下滑，在亚洲篮坛的地位也明显下降。韩国男篮去年在多哈亚锦赛上惨负中国男篮44分，最后，该队仅名列第四，与世锦赛资格失之交臂。本次亚运会，尽管有NBA超级板凳河升镇助阵，但能否进入决赛，上演传统意义上的中韩巅峰对决还是个大大的问号。即使中、韩两队提前遭遇，也很难重现釜山之战那样惊心动魄的演出。如今的韩国男篮，已经不是中国男篮夺冠路上的最大威胁。中国男篮在多哈亚运会上面临的最大挑战有可能来自西亚，亚锦赛亚军黎巴嫩队是中国队最需要小心提防的对手。该队的整体实力也许比中国队略逊一筹，但是血性和斗志惊人。早在2001年亚锦赛上，黎巴嫩队就曾爆冷淘汰韩国队闯入决赛。2005年亚锦赛，黎巴嫩队又在决赛中给中国队制造了不小的麻烦。今年的男篮世锦赛，黎巴嫩队在小组赛中爆冷险胜欧洲劲旅法国队。在多哈亚运会上，如果中国队掉以轻心，黎巴嫩队绝不会放过创造历史的机会。卡塔尔队为了亚运会也是煞费心思的从美国收购了一支雇佣军，尽管他们由于配合生疏还没有打出什么漂亮比赛，但是借助主场之力也会对每个想在多哈登顶的对手制造一些麻烦。<br/>

<br/>
　　中国男篮此番出征多哈缺了头号球星姚明，实力会受到一定影响。但是，拥有王治郅和易建联的中国队仍然是最具实力的夺冠热门。只要中国队发挥出水平，冠军奖杯旁落的概率很低。与球员相比，来自立陶宛的主教练尤纳斯面临着更大考验。由于中国队出征日本世锦赛的战绩不是特别令人满意，“倒尤”声浪一度十分高涨。率领中国队在亚运会上顺利夺冠，是尤纳斯重新赢得信任的最好方式。开赛以来，中国男篮取得了三连胜的精彩开局。北京时间12月3日，中国男篮以89比77战胜哈萨克斯坦队获。12月5日中国91比68胜乌兹别克斯坦；12月7日中国队101比65大胜中国台北。比赛期间，因为对手的弱小，考察新人成为尤纳斯最迫切的选择。可由于国人期望太高，总希望中国男篮大比分狂胜——其实只要是胜利，３０分跟３分有什么分别呢？由于比赛或有波折，尤纳斯的用人策略遭遇质疑。一边埋怨不给年轻队员机会一边不能容忍新人的失误——这个两难命题谁能给出答案？在冠军压力下，尤纳斯也对弟子不能真正理解贯彻自己的战术思想而着急上火。公开批评唐正东的作法显然不符合中国人含蓄的风格，由此触动的举国敏感神经让这位享誉世界篮坛的恺撒大帝又成了口诛笔伐的对象。<br/>

<br/>
　　对于中国男篮，冠军其实已如探囊取物，现在我们应该更关心的是如何为奥运会做好储备。能有不召回姚明的自信，从官员到教练队员再到球迷，我们就应该树立冠军非我莫属的霸气。要在奥运会上取得让人满意的成绩，尽早找到中国男篮的控球后卫和杀手组合是中国男篮面临的关键。事实证明，郅联组合，尤其是易建联出色的进攻防守能力已经能弥补姚明不在场上的缺憾。唐正东尽管发挥不理想，但是通过比赛他也能学习到如何去应付国际大赛——即使什么也学不到也没长进，也能证明他确实不符合这支国家队。尤纳斯为了胡雪峰放弃了一手栽培的小将陈江华，比赛中，他给了胡雪峰足够的机会，尽管前两场发挥失常，但是第三场的爆发让尤纳斯的苦心终于熬到了曙光。胡雪峰的状态如果能保持下去，对于缺少控球后卫的中国男篮来说无疑是最大的福音。身体技术上佳的孙悦被委以重任，成为兼顾后卫前锋的多能战士。张劲松肯定要缺席北京奥运会，伤病满身的李楠也不会在将来扮演重要角色，但是他们老黄牛一样的勤奋精神也许是老尤最看重的，带上他们就是想让他们把这种军人精神传递给年轻人。赛前笔者曾经将莫科看成鸡肋，但是通过老尤调教，他在三场比赛中替换上场的时间内，攻防都完全符合一个替补中锋的要求。也许他的成长将宣告有些中锋国家队梦想的破灭。朱芳雨的发挥还是没有找到稳定器，而他的俱乐部队友王士鹏却在比他少很多的出场机会里发挥了更好的作用。也许在小前锋这个位置上，受伤的缺席的杜锋最让老尤放心，也许另一个人选将落在王士鹏身上。李可在压力小的情况也能发挥出精准的三分，也许他跟朱芳雨一样，在重大比赛中尽快找到自己的心理平衡点才是赢得老尤倾心的根本。<br/>

<br/>
　　通过比赛，我们是为了寻找问题然后解决问题。不到两年的备战，我们没有太多时间去在一些细枝末节上纠缠。世界锦标赛反映的跟欧美篮球的差距不是一天两天能缩短的，我们能做的就是找到更合适的队员挖掘队员的潜力找到更适合我们的战术。亚洲冠军我们做了很多年，我们的篮球也没有因此超越欧美，相反差距却是越来越大。有时候不是我们真的不成，而是我们太满足于亚洲老大这个虚名了。我们高薪聘请了尤纳斯做我们的主教练，我们首先要做到的是要尊重他的能指挥能力，尊重他制定的奥运准备战略。你换了任何一个教练，也不会突然带个世界冠军回来。所以我们还是要保持冷静和理智的心态；批评队员对于教练是完全可以做的。是不是公开，对于外国教练来说他们是自由的，尽管不符合国情，但因此断定教练不成也是有关人士的无知。“老大诚可贵，铸剑价更高”，对于走在漫漫征途上的中国男篮，我希望大家更多的给予祝福和掌声。</DIV>
]]></description>
            <author>君子</author>
            <category>体育世界</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3feb33f3010007x1.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2006 17:52:17 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3feb33f3010007x1.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>历届亚运会的会徽和吉祥物（组图）</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3feb33f3010007wd.html</link>
            <description><![CDATA[<P ALIGN="center"><FONT COLOR="#FF0000" SIZE="3">第一届印度新德里亚运会</FONT></P>
<P ALIGN="center"><FONT SIZE="3"><IMG HEIGHT="263" ALT="" SRC="http://img1.qq.com/sports/pics/1535/1535873.jpg" WIDTH="276"></FONT></P>
<P ALIGN="center"><FONT COLOR="#FF0000" SIZE="3">第二届菲律宾马尼拉亚运会</FONT></P>
<P ALIGN="center"><FONT SIZE="3"><IMG HEIGHT="244" ALT="" SRC="http://img1.qq.com/sports/pics/1535/1535874.jpg" WIDTH="260"></FONT></P>
<P ALIGN="center"><FONT COLOR="#FF0000" SIZE="3">第三届日本东京亚运会</FONT></P>
<P ALIGN="center"><FONT SIZE="3"><IMG HEIGHT="236" ALT="" SRC="http://img1.qq.com/sports/pics/1535/1535875.jpg" WIDTH="268"></FONT></P>
<P ALIGN="center"><FONT COLOR="#FF0000" SIZE="3">第四届印尼雅加达亚运会</FONT></P>
<P ALIGN="center"><FONT SIZE="3"><IMG HEIGHT="239" ALT="" SRC="http://img1.qq.com/sports/pics/1535/1535876.jpg" WIDTH="254"></FONT></P>
<P ALIGN="center"><FONT COLOR="#FF0000" SIZE="3">第五届泰国曼谷亚运会</FONT></P>
<P ALIGN="center"><FONT SIZE="3"><IMG HEIGHT="217" ALT="" SRC="http://img1.qq.com/sports/pics/1535/1535877.jpg" WIDTH="258"></FONT></P>
<P ALIGN="center"><FONT COLOR="#FF0000" SIZE="3">第六届泰国曼谷亚运会</FONT></P>
<P ALIGN="center"><FONT SIZE="3"><IMG HEIGHT="222" ALT="" SRC="http://img1.qq.com/sports/pics/1535/1535878.jpg" WIDTH="250"></FONT></P>
<P ALIGN="center"><FONT COLOR="#FF0000" SIZE="3">第七届伊朗德黑兰亚运会</FONT></P>
<P ALIGN="center"><FONT SIZE="3"><IMG HEIGHT="214" ALT="" SRC="http://img1.qq.com/sports/pics/1535/1535879.jpg" WIDTH="252"></FONT></P>
<P ALIGN="center"><FONT COLOR="#FF0000" SIZE="3">第八届泰国曼谷亚运会</FONT></P>
<P ALIGN="center"><FONT SIZE="3"><IMG HEIGHT="214" ALT="" SRC="http://img1.qq.com/sports/pics/1535/1535880.jpg" WIDTH="252"></FONT></P>
<P ALIGN="center"><FONT COLOR="#FF0000" SIZE="3">第九届印度新德里亚运会</FONT></P>
<P ALIGN="center"><FONT SIZE="3"><IMG HEIGHT="220" ALT="" SRC="http://img1.qq.com/sports/pics/1535/1535881.jpg" WIDTH="246"></FONT></P>
<P ALIGN="center"><FONT COLOR="#FF0000" SIZE="3">第十届韩国汉城亚运会</FONT></P>
<P ALIGN="center"><FONT SIZE="3"><IMG STYLE="WIDTH: 278px; HEIGHT: 222px" HEIGHT="204" ALT="" SRC="http://img1.qq.com/sports/pics/1535/1535882.jpg" WIDTH="278"></FONT></P>
<P ALIGN="center"><FONT COLOR="#FF0000" SIZE="3">第十一届中国北京亚运会</FONT></P>
<P ALIGN="center"><FONT SIZE="3"><IMG HEIGHT="207" ALT="" SRC="http://img1.qq.com/sports/pics/1535/1535883.jpg" WIDTH="252"></FONT></P>
<P ALIGN="center"><FONT SIZE="3"><IMG HEIGHT="191" ALT="" SRC="http://img1.qq.com/sports/pics/1535/1535512.jpg" WIDTH="273"></FONT></P>
<P ALIGN="center"><FONT COLOR="#FF0000" SIZE="3">第十二届日本广岛亚运会</FONT></P>
<P ALIGN="center"><FONT SIZE="3"><IMG HEIGHT="228" ALT="" SRC="http://img1.qq.com/sports/pics/1535/1535884.jpg" WIDTH="256"></FONT></P>
<P ALIGN="center"><FONT SIZE="3"><IMG HEIGHT="177" ALT="" SRC="http://img1.qq.com/sports/pics/1535/1535445.jpg" WIDTH="287"></FONT></P>
<P ALIGN="center"><FONT COLOR="#FF0000" SIZE="3">第十三届泰国曼谷亚运会</FONT></P>
<P ALIGN="center"><FONT SIZE="3"><IMG HEIGHT="212" ALT="" SRC="http://img1.qq.com/sports/pics/1535/1535885.jpg" WIDTH="260">&nbsp;</FONT></P>
<P ALIGN="center"><FONT SIZE="3"><IMG HEIGHT="166" ALT="" SRC="http://img1.qq.com/sports/pics/1535/1535517.jpg" WIDTH="271"></FONT></P>
<P ALIGN="center"><FONT COLOR="#FF0000" SIZE="3">第十四届韩国釜山亚运会</FONT></P>
<P ALIGN="center"><FONT SIZE="3"><IMG HEIGHT="190" ALT="" SRC="http://img1.qq.com/sports/pics/1535/1535886.jpg" WIDTH="212">&nbsp;</FONT></P>
<P ALIGN="center"><FONT SIZE="3"><IMG HEIGHT="159" ALT="" SRC="http://img1.qq.com/sports/pics/1535/1535394.jpg" WIDTH="251"></FONT></P>
<P ALIGN="center"><FONT COLOR="#FF0000" SIZE="3">第十五届卡塔尔多哈亚运会</FONT></P>
<P ALIGN="center"><FONT SIZE="3"><IMG STYLE="WIDTH: 270px; HEIGHT: 202px" HEIGHT="200" ALT="" SRC="http://img1.qq.com/sports/pics/1535/1535887.jpg" WIDTH="288">&nbsp;</FONT></P>
<P ALIGN="center"><FONT SIZE="3"><IMG HEIGHT="172" ALT="" SRC="http://img1.qq.com/sports/pics/1535/1535415.jpg" WIDTH="285"></FONT></P>
]]></description>
            <author>君子</author>
            <category>读图时代</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3feb33f3010007wd.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 07 Dec 2006 18:31:38 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3feb33f3010007wd.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>中国男足，你不是约旦女足的对手</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3feb33f3010007wa.html</link>
            <description><![CDATA[<DIV>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
12：0,13：0,中国队和日本队用这种近乎于屠杀似的比分在彰显着自己亚洲强队的实力。必须承认，在强大的对手面前，约旦女足就是无力反抗的待宰的羔羊，她们充其量是一支由发烧友组成的球队。但是，当我看到她们头上的白围巾，当我看到她们毫不气馁的奔跑，我的心里没有嘲笑二字，有的，只是无穷的敬意。<br/>

<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
对于一个并不完全开放的阿拉伯国家来说，约旦姑娘能够出现在亚洲赛场上就是一种胜利，一种体育对世俗枷锁的胜利。有人觉得头戴白围巾的她们笨拙并且孱弱，而我却觉得她们也是绿茵场上的玫瑰，其怒放程度与娇艳程度丝毫不逊于任何一支对手。两场大比分的失利只能说明实力的差距，而单就顽强的精神和拼搏的勇气来讲，她们远比中国队和日本队更值得尊重。<br/>

<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
重在参与，这句与奥林匹克有关的话，在多数时候，被当成了空话。有多少人，参加比赛就是为了扬名立万，名利双收。与这些人相比，约旦姑娘要纯洁一万倍、一亿倍！如果不出的话，下一场比赛，泰国队还是会从她们身上找回一些颜面。但这又有什么大不了的？屡战屡败，屡败屡战，也是一种境界（与中国男足不同），能坚持在赛场上奔跑，就已经在向世人说明，她们也是胜利者。<br/>

<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
想起了我们一到关键时刻就脚发软、腿抽筋、脑发蒙的男足。在对日韩的比赛中，他们也是屡败屡战，屡战屡败，偶尔有点好成绩，也不足以遮挡他们的窘态。单就精神层次上讲，男足就跟人家女足差了足足有十万八千里。虽然都是输球，而且，约旦女足还是超大比分的输，但人家是享受足球来的，结果虽然惨，但她们并不觉得比赛的过程是种煎熬，反而认为与中国、日本这样的强队过招是种幸福，是她们在对足球事业求索中的一种际遇。而男足呢，不管是比赛结果还是比赛过程，对他们来说都是一种推不掉的负担。不是思想包袱过重，自缚手脚，未等上场就先矮了半个头，就是如意算盘被人家一阵致命的攻击打得七零八落，继而奄奄一息，气若游丝，成了人家向上的垫脚石。<br/>

<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
有可能的话，可以为中国男足和约旦女足举办一场座谈会，多听听约旦姑娘对足球的理解，可能有意想不到的好处。中国男足队员或许就此放下了思想上的包袱，不再缩手缩脚，在以后的比赛中，还真就开始“玩”足球这个游戏，而不是让足球这个游戏“玩”了自己。当然，前提是男足要严守相关纪律，不能趁机跟人家要个电话号码什么的，万一引起两国纠纷就不好了。<br/>

<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
从享受足球来看，中国男足，你还真不是约旦女足的对手！</DIV>
]]></description>
            <author>君子</author>
            <category>体育世界</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3feb33f3010007wa.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 07 Dec 2006 10:48:28 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3feb33f3010007wa.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>中国男足亚运夺金的三大歪招</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3feb33f3010007us.html</link>
            <description><![CDATA[<DIV>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
1:0,中国队首战如愿以偿地PK掉了伊拉克,拿到了宝贵的三分,次战3:1战胜弱旅马来西亚，中国男足向着亚运会的奖牌又迈出了坚实的一步.看着场上郑智们苦苦支撑的模样,看着杜伊强装镇定的外表,看着足协领导着焦灼的目光,俺是一阵阵的心疼啊,都怪俺,没有及时地做出夺金计划,让他们承受此等煎熬.<br/>

<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
夺金计划一:收买贝利大叔.贝利大叔的嘴可不是一般的嘴,那可是乌鸦的嘴,害人的嘴.但是,唯物主义告诉我们,事物都有两面性,我们要辩证地看待他老人家这张嘴.如果我们能跟贝利先生达成共识,请他在每场亚运比赛之前,出来对男足的对手大加表扬一番,比如说,"我看好XX队了","XX队一直是夺冠热门了",保准让那些拦路虎们心神不安,一个接一个地倒在男足的脚下.不信,请你翻看一下贝利大叔的成功范例就知道了.<br/>

<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
夺金计划二:请蔡依林到亚运会上露底.台湾是中国领土神圣不可分割的一部分,蔡依林当然也是个中国人.她既然有到奥运会上表演体操的愿望,那么,到亚运会上露几回底裤,想必她也不会拒绝,全当为了奥运会而进行热身了.想想看,当她以队医的身份进入场内,一边治疗受伤队员,一边露出鲜艳的底裤时,不但男足队员受到激励了,而且对手的意志力也会受到极大冲击的.想当初,新加坡那个不漂亮的女队医都能吸引那么多的目光,何况我们这位是亚洲级明星呢?对手一个个肯定魂不守舍,眼珠围着小蔡转,这男足趁机能进多少球啊!当然,对小蔡做出的巨大牺牲,男足一定要给予适当奖励,钱嘛,人家小蔡是不会在乎的,就授予她"中国足协名誉副主"席的称号吧!<br/>

<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
夺金计划三:鲁黑连黑齐上阵.当然,鲁黑连黑必须学会掌握男足对手语言中的脏话,并熟练运用之.鲁黑连黑们的作战能力和对球队的"死忠"是搜狐论坛网友们有目共睹的,相互之间的攻击,都欲置对方和对方的亲人于死地而后快.只要我们做好他们的思想工作,让他们一致对外,不愁对手不会脚发软,头变大,技术变形,行为失控.当然,你要是面临上千人齐声高呼你的名字,"问候"你及你的家人,你会有什么反应?能心平气和的肯定没有几个!那对手在鲁黑连黑的携手恶搞下,脾气坏的,心浮气躁,动作肯定大,上半场比赛还没结束就被罚下去了,脾气好的,拼命压制自己的怒气,一定会郁闷的难受,哪有心情踢比赛啊.导致战斗力锐减,三个人也顶不上一个人了.嘿嘿,男足比对手多一个人赢不下比赛,多三个五个呢?<br/>

<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这就是俺所想出的三条妙计,不是俺只能想到三条,而是只用三条就足够了.这三条如果都能够被采用,别说亚运金牌了,就是奥运金牌不也是男足的囊中之物吗?<br/>
</DIV>
]]></description>
            <author>君子</author>
            <category>体育世界</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3feb33f3010007us.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 04 Dec 2006 19:13:10 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3feb33f3010007us.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>征服多哈之乒乓球篇</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3feb33f3010007ur.html</link>
            <description><![CDATA[<DIV>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2002年釜山亚运会上可怜的三枚金牌足以让中国乒乓球队无地自容，转瞬四年，多哈亚运，中国乒团将以怎样的姿态实现四年一个轮回的复仇？果？未果？带着洗刷釜山耻辱的决心，带着征服多哈的信心，中国乒乓球队开始又一次亚运之旅，希望在不远处，危机，同样在不远处。<br/>

<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
男女世界第一王励勤和张怡宁的缺阵多少会让虎视眈眈的亚洲诸旅看到觊觎王冠的希望，但决心摆脱釜山阴霾的乒乓球队显然要扼杀这些许渺茫的希望。男队的马林和王皓，女队的王楠和郭跃依然具有垄断亚洲的能力，但体育竞技毕竟不是1＋1＝2的数字游戏，理论上的概率往往无法演变为显示中充满质感的金牌——如果可以，也就不会出现釜山亚运会时几乎兵败如山倒的溃败：女团失手，混双，男双失守，女双决赛不敌韩国组合——单以实力说话，2002年出征釜山的乒乓球队比当前这支有过之而无不及。中国乒乓球队如若想在亚运会上延续近年世界大赛上的辉煌，恐怕还是不能掉以轻心。乒乓球，亚洲内战往往要炽烈于世界大战的。</DIV>
<DIV>&nbsp;</DIV>
<DIV>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在团体比赛中国队由于拥有集体性优势，小河沟翻船希望不大。现在女团已经率先拿下了本届亚运会乒乓球项目的首枚金牌，如无意外男团夺金也在预料之中，不过单项比赛中由于限制了参赛名额，所以中国乒乓军团还是应该重点提防。</DIV>
<DIV><br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
男单方面，马林和王皓镇守上下半区，但王励勤的缺阵还是让柳承敏庄智渊等人有可乘之机，男单是否能顺利会师决赛，关键恐怕在王皓如何克服心里障碍；女单的危机则来自深居简出的朝鲜以及异军突起的新加坡，虽然王楠正逐渐恢复状态，但其对阵李佳薇王越古等人不佳战绩让郭跃的责任更加重几分；男双有雅典奥运会金牌组合马林/陈玘及全新搭档的王皓/马龙担纲，实力自然无需赘言，但02年釜山被韩国组合突围垄断决赛的前车之鉴仍然历历在目，多哈的中国男双，恐怕除承受来自韩国的压力之外，还将面对中国香港，中国台北的威胁；女双相比另以组合郭跃/李晓霞，王楠/陈晴的新老档让人担心，虽然卫冕冠军李恩石/石恩美的威胁不复存在，但来自朝鲜的神秘之师恐怕还是可能对中国女双形成潜在威胁；至于混双，则恐怕是中国机会相对最微弱的项目了，马林/王楠，马龙/郭焱两对没有经过历练的组合面对的对手将面临包括卫冕冠军中国香港的张钰/帖亚娜以及釜山亚运会亚军组合韩国的柳承敏/柳智慧等多方面压力，混双几乎是中国乒乓球队最薄弱的环节，也必然是亚洲诸侯意欲突破中国封锁将着重发力的突破口。<br/>

<br/>
<B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
冠军几率：男单80％，女单75％，男双90％，女双75％，混双60％</B><br/>

<br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
聊作纸上谈兵，且看多哈乒乓风云。</DIV>
]]></description>
            <author>君子</author>
            <category>体育世界</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3feb33f3010007ur.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 04 Dec 2006 18:46:46 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3feb33f3010007ur.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
