<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>吴淡如的BLOG</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/wudanrublog</link>
        <lastBuildDate>Tue, 21 Feb 2012 09:57:48 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 14:55:01 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>十分钟、十个月、十年后</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fd66f0102dwy0.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p>
「我很彷徨，」一个三十岁的女性上班族写信给我：「我的人生中充满各种问题。我有个还不错的工作，老板刚告诉我，如果我想要有升迁机会的话，我必须接受外派的工作到上海去，在这之前，我报考了某名校的在职研究所，碰巧也考上了。最不巧的是，就在这时，我意外怀孕了，一大堆事情等着我决定，实在不知道该怎么办？这么多事撞在一起，让我觉得焦头烂额，我该怎么办？」</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>发生的事明明都是喜事，问题在于喜事们全都撞在一起，就变成了扰人的事，到底该怎么办呢？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>我们的命运决定于我们的选择。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>人生总有一些很难下决定的时刻。两三条路叉在前头，非选择一条不可。在做选择时，「决策」原则是很重要的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
奇异前总裁，传奇人物杰克.威尔许的现任妻子苏珊威尔许出了一本书，叫做「１０，１０，１０──改变你生命的决策工具」（天下文化出版）提供了一个很简单的决策法则──当妳碰到必须抉择的时候，请着想想：十分钟后会有什么后果？十个月后又会怎样？十年后会有什么影响？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>十分钟后的评估，代表当下必须承受的压力，想想自己能否克服。评估压力，会让人有心理准备，更能承受压力。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>十个月未必只有十个月，评估的是短期及中期内自己会碰到的问题。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>十年后，评估的是这个决定的长期影响力。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>如果一件事情，只有当下会开心，十年后会伤心，那么，你最好别这么做。当下的压力，可能会随时间过去。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>找出对自己最重要的事情来，尽量不要让任何决定使自己在十年后遗憾。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
如果我是这个三十岁的女子，我想，依我现在的个性（三十岁的我未必会有同样想法），可能会先生下孩子，第二年再想办法读研究所，如果可能，我会企图把外派机会延到几年后…不过，我毕竟不是她。每个人的个性不同，状况也不同，随意建议别人应该如何选择，无论如何都是草率而不道德的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
如果能将１０，１０，１０牢记在我们心中，至少我们不会因为此时此刻别人一两句闲话、一件倒霉事而生气，在该做选择的时候，也不会犹豫不前。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
也许我们对未来的评估会有错误的时候，但毕竟是自己做下的选择，比较不会后悔，也无由责怪别人──不选择是最坏的选择，畏畏缩缩，一切都变成遗憾，徒然辜负韶光，十分钟、十个月、十年还在同一滩烂泥里打转。</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>吴淡如</author>
            <category>專欄</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fd66f0102dwy0.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 09:57:48 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fd66f0102dwy0.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>离也怨不离也怨</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fd66f0102dwwu.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p>结婚五年，碧月和阿正闹离婚也有四年了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>「当初嫁给他就是一个错误！那么多人追我，里头还有企业家的第二代，谁知道我不长眼睛，嫁给了一个最穷的！真是悔不当初…」</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>在碧月嘴里，阿正早已一无是处。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
婚后，阿正自行创业，但因创业失败，还赔掉了碧月婚前的积蓄。之后，阿正的就业生涯也挺坎坷的，碰过两次裁员，都在名单之内，最近才好不容易找到工作。对于这样的婚姻，碧月自然有许多怨言。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
在碧月的认知里，这个家似乎只要有她就可以：她是家庭里主要的经济支柱、她做一切家事、孩子只要妈妈不要爸爸…她说她一结婚就后悔了，只因为怀了孕，勉强撑住婚姻…两人分床而眠也超过了三年，老早没有夫妻之实…即使住在同一个屋檐上，两人都可以把对方当成空气。过一两个月，也会大吵一架，这些架多半是由碧月「看不顺眼」引起的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
碧月至少拿过五次的离婚证书给阿正签，阿正都假装没看到。不料，第六次，在吵得正凶时，她拿出离婚证书给阿正签时，阿正竟然很认真的阅读起她要求的条件：房子归她、孩子归她，车子归她…最诡异的是，他这次竟然毫无异议的大笔一挥，以一种潇洒的态度签了字。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>「太过份了！」碧月更加愤怒，在大家面前大骂阿正：「他连孩子都不要，那么容易就签了，一点情份也没有！」</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>「可是…」我提出问题：「是妳自己要他放弃小孩监护权的啊？妳怎能怪他无情？如果他真的跟妳争小孩，妳应该更苦恼吧？」</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>「他…也不该这么容易就签了！他这么容易答应，表示他完全没把孩子放在心里！良心给狗吃了！」碧月咬牙切齿的说。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>明明是自己三番两次提出分手要求，对方爽快答应时，却将对方「罪加一等」，这样的事，男人的逻辑一定想不通。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
真正的原因在于：碧月虽然对婚姻不满意，但拿着离婚证书叫嚣只是她的一种示威方式，她想证明自己很重要，并不真的想要离婚，没想到三番两次，阿正被激得受不了了，自尊已一败涂地，干脆成全她。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>女人有两种难搞的习惯：真想要的，偏假装不要；不想要的，偏要用尽方法将它招来。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>本来是想把他拉近，种种手段却将他推开，心思难以捉摸，手段与意向完全反向，幸福越来越难求。</P>]]></description>
            <author>吴淡如</author>
            <category>專欄</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fd66f0102dwwu.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2012 19:39:47 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fd66f0102dwwu.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>好情人绝不会做的事</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fd66f0102dwua.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p>在偶然的机会里，遇到高中时就认识的黛伶。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>黛伶大学就在美国读书，一直在大型外商公司工作，已是高阶主管，一年前，她自行请调回国。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>她叹了口气说，她十五年的婚姻已处于分居状况。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
「我想，我的婚姻是气数已尽了，因为他的要求对我太残忍。」她说：「结婚时他对我说，他对生命没有信心，希望我们一辈子当快乐的顶客族，没想到去年他竟然对我说，他想要一个小孩。」</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
「我的第一个感觉是生气。为什么你不早说？刚结婚时，我很想要生孩子，是他一直阻止我的，说我们这样很快乐。两年前，我因为严重的子宫问题割除了子宫，等我不能生了之后，他才说，他体会到人生有小孩才会圆满，这样有天理吗？」</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>跟另一半要求一件「根本不可能」的事，的确残忍。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>通常，会对另一半提出「你根本不可能做到」的要求时，感情也都接近休止符了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>后来，黛玲才发现，先生与女秘书有染。而且已经生下了一个孩子。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>最让她觉得受伤的，不是因为他有外遇。而是因为，他为了掩饰自己的错，把错怪到她身上来，陪他这么多年走来，她大叹：真不值得！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>在感情中，一个值得的情人，总要有「吾道一以贯之」的精神。可是，不少人常在「不能改变」的时候，才开始嫌弃对方。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
比如，先生要求太太婚后回家相夫教子，过了十年，却对她说，看，妳真是井底之蛙，跟妳讲什么妳都听不懂。妳看那个谁的太太，又能主外又能主内，多么能干！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
或是，明明是因为自己没什么担当，一切都落在老婆身上。老婆不知不觉变成事事做主的女强人，他坐享其成，却又怪她强势，说自己没尊严没温暖！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
如果男人能在外遇后勇于承认：「是我的错，我一时禁不诱惑，只能为自己的错负责。」而不要企图把过错嫁祸到另一半身上，或提出一些使她为难的要求，模糊了事实真相，那么，他至少还拥有比较高尚的人格。</P>]]></description>
            <author>吴淡如</author>
            <category>專欄</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fd66f0102dwua.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 10:21:51 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fd66f0102dwua.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>做菜训练意志力</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fd66f0102dwtb.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p>
电影美味关系里头，一位赋闲在家的美国家庭主妇茱莉，决定学她的偶像：一位电视做菜节目的厨艺名人茱莉亚，把她食谱中的五百多道法国菜一一做完，并在部落格中写下她的「实验心得」。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>这是一个真实故事。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
开始做菜时，茱莉已经三十七岁了，当时她不认为自己的人生还会有什么光辉灿烂的指望，然而，她纪录自己做菜过程的部落格大受欢迎──她如愿完成了自己的愿望（虽然她的偶像茱莉亚必然认为，这个女人只不过是在仿效她的食谱，有什么创意呢？），而且，还意外的爆红了。她得到的报偿是：如今她已可在高级公寓里当个每天穿睡衣做菜、写作就可以赚大钱的作家。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
按照别人写的食谱做菜，有什么权利可以爆红呢？我想，大部份浏览她部落格的人，钦佩的是她说到做到的毅力吧。我们每个人都曾经许下一些类似的小小的愿望，比如：背字典学英文、照食谱做菜之类的，但总因持续力不够，败在过程之中。茱莉愿意认真且毫不懈怠的完成一个寻常人都有的、不太伟大但又很难完成的心愿，毕竟直得大家为她摇旗吶喊。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>她是无心插柳柳成荫。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我的朋友阿梅，本是嚣勇善战的上班族，几年前回家当贤妻良母，去年孩子上了小学，备感无聊，看了这部电影之后，也决定效法女主角──她买了几本傅培梅老师的食谱，依样画葫芦学做菜，目前还在进行中。她说，虽然不知自己会不会有把每道菜都完成的毅力，但无论如何，生活多了「目的性」，每天有计划等待她完成，使她活得兴趣盎然。同时，她的勤于做菜，也引发了全家人的好奇──每天先生都会迫不及待的回家品尝她今年的杰作，无形中促进了良性的互动。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>因为这样的计划，她的生活不再像一潭水，变成了一条轻快的河流，也是她始料未及的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>每天学做一道菜是一种不赖的意志力训练法。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
任何人都一样，如果你长年在抱怨日子无聊，人生找不到出口，那么，就为自己找到一件可以按部就班完成的事情吧。在锻炼意志力的同时，本来未必有目的的事情，可能会衍生出其他的意义来。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>生命的礼物总会赏赐给坚持的人，也总在意外中来临！</P>]]></description>
            <author>吴淡如</author>
            <category>專欄</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fd66f0102dwtb.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 16:36:49 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fd66f0102dwtb.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>我曾经给过你许多机会</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fd66f0102dwon.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p>「庆平，我有事要告诉你。」半夜里，雪芸忽然打电话来。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>「什么事？」她说话的语调有点严肃，让庆平觉得浑身不对劲。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>「我…打算要结婚了。这件事，我已经想了一年。」</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>「他…是谁？」震惊之余，他并没有遗失好奇心。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>「一个很认真追我的人。以前的学长，」雪芸说。「他要调到北京去了，他跟我求婚…我打算跟他走。」</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>「这…」庆平差点哭出声来：「不会吧？妳开我玩笑的吧？」</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>「不，你了解我的。我已经思考很久了。」雪芸再次强调她的深思熟虑。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>「我…我还来得及吗？」庆平结结巴巴的说。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>「来不及了。我决定了。」雪芸说：「我想了很久，他适合我，你会遇到一个更适合你的女人。你知道，我曾经给你很多机会的。」</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>庆平确实了解雪芸个性。她决定了就是决定了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
两人是在同一家大公司工作，分属不同部门。他英俊挺拔，有许多女孩喜欢他，但他一进公司就喜欢上了雪芸。虽然她比他大五岁、年资比他久、官位比他高，但他仍然勇敢的追求她。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>庆平知道，雪芸很爱他。而她也是他心中的理想情人：漂亮、能干、大方、说话温柔。好多次他在她耳边呓语：「我今生非你莫娶。」</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
他们持续了五年的恋情卡在庆平父母那一关：父母知道独生子正在跟一个离过婚又大五岁的女人交往，坚决反对，而庆平是个乖孩子，他只敢阳奉阴违。他在夹缝中「发明」了一个自以为可以跟两方妥协的方法：不婚。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>「婚约只是一种形式，我们如果真心相爱，就不需要这样的认同。」他口口声声向雪芸这样保证。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
雪芸没有反对，但心里并不舒服。这样的男人，并不敢为她背负不孝罪名，他是真爱她么？若他敢为她与父母翻脸，则她会变成分裂他们家感情罪人，毕竟，他不是一个有魄力的男人。他一直告诉她，无人可在他心中取代她，却不敢娶她。她内心深处，还是渴望一个能为她勇敢的男人。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>在雪芸给他最后通牒后，庆平终于「誓死如归」的回家说服了父母，然而，并没有挽回雪芸。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>人生最遗憾的事在于，当你痛下决心不计一切爱一个人时，已经太迟，只因你决定得太迟，无花含恨空折枝。</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>吴淡如</author>
            <category>專欄</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fd66f0102dwon.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 01:34:43 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fd66f0102dwon.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>找男人不如找工作</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fd66f0102dwk8.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p>命运的改变总是人们难以预期的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
三十岁那年的婚变，是玲玲从来没想过的事情。在此之间，她都以为自己拥有完美婚姻。直到先生和秘书一起回到家中，两人面色凝重的告诉她：他们之间已经有了爱情结晶，事到如今，只能请她忍让退出。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
玲玲没有太多挣扎。虽然有点被将了一军的感觉，但她心中也明白，和相亲结婚的丈夫之间，相处几年来，「习惯」成份还是多于「感情」。如今他很恳切的表示「我现在才知道什么是爱情」，虽然伤人，但也是他的真心话；扪心自问，她也不敢说自己真的很爱他，她若拖拖拉拉不成全他们，又能够怎么样呢？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
先生的生意尚未获利，又要迎接新生儿的降临，也没法给她太多分手费用。玲玲分得了三岁的儿子，和一间可以安家、没有贷款的房子，其他都要靠自己了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
玲玲生于公务人员家庭，专科一毕业就按照父母安排相亲，嫁给了条件看来还不错的对象，一辈子几乎没有出社会的经验，连打工都未曾打过。离开婚姻后，她的父母和兄姐都想帮她，最大多数人的帮忙，都是为她介绍对象。从四十岁到行将就木的都有。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
她也从善如流的相了几次亲，玲玲马上觉醒：那些男人，都不是她适合的对象，介绍者虽然善意，但下意识中也将她视为瑕疵品来出清。他们不是离婚就是丧偶，只是想要找个「方便」的女人，可以为他们持家、解决单身的寂寞，然而，虽然她曾经经历过婚姻的失败，她并不想随便找个男人，她发誓，如果她还要踏入婚姻，那么，她一定要找一个她真正爱的、也爱她的男人。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
于是她谢绝了大家的好意介绍，开始找工作。还好中介业欢迎热忱的菜鸟加入，使她得以在工作中学习成长。十年过去了，她每天都在解决困难，企图从育儿与工作中取得平衡，当中也掉过了无数眼泪，终于从一个害羞的家庭主妇，变成独当一面的销售大将。孩子上初中了，她也有了好几间房子，今年她在孩子与亲人的祝福下，与一位曾经买过她房子的男人结婚了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
当她遇到与她一样被迫走出婚姻的主妇时，她总语重心长的劝她们：与其找男人，不如找工作。万万不要在空窗期，为了挽回「面子」，草率的决定自己的未来。「企图攀附感情，只如溺水者攀附浮木。「失去幸福婚姻后的我，难免自卑，还好工作的成就感渐渐弥补了这一切。完美婚姻的梦虽然碎了，但我还是用自己能力给孩子幸福。」</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>有了工作之后，她也拥有了自信，「自信的女人，才有明亮的眼睛看清未来」。玲玲这么说。</P>]]></description>
            <author>吴淡如</author>
            <category>專欄</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fd66f0102dwk8.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2012 09:19:52 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fd66f0102dwk8.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>坚持跟前女友来往</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fd66f0102dwh8.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p>
「她是谁？」起初毓毓并无当调查局的习惯，直到某次男友洗澡时，她无意间看见了一通简讯，上头写着：「谢谢你昨晚的开导，我感觉好多了。」署名为莎莎。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>「妳干嘛看我电话？」男友很不高兴。两人还为此有了一番口角。后来，男友承认，莎莎是他的前女友之一。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>「那昨晚到底发生什么事？」她当然要打破沙锅问到底。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>男友说，莎莎被无预警裁员，十分伤心，找他出去聊聊。他说了许多安慰她的话，她才变好。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>「你干嘛对她那么好？」</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
「我的个性，妳是了解的，」他说「我对朋友就是这样，我们曾经在一起六年，好像家人一般。我们都很明白，彼此个性不合。不过，就算分手了，她现在还是我的朋友。难道分手了就不能当朋友吗？」</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
他的个性确实是很爱朋友的，朋友有难，他不会推拖。她明白，就算她死命想要阻止他跟前女友来往，也是无效的，他只会说她无理取闹。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
莎莎也无话可说。她跟前男友也还会在社群网站中互相问候，偶尔也出去喝喝咖啡，她也没跟他说。干嘛跟他说？他一定会有芥蒂的。这是「人之常情」。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
问题在于后来男友干脆明说：「莎莎失恋了，她希望我去陪她吃个饭。」「莎莎刚打电话给我，她找到工作了。」「莎莎的爸爸生病了，我要去医院看他。」莎莎这两个字，在他们的恋情中无所不在。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
虽然她愿意相信男友和莎莎之间的清白，但心里也担心着：他们互动这么绵密，会不会再擦枪走火？心里也计较着：莎莎在他心中的重要性，是不是比她还强？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>嘴里一拿莎莎做比较，男友都说她无聊。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
理性是一回事，感情是一回事。她就是觉得莎莎在他们之间阴魂不散。她只是故作宽宏大量，事实上，她总是偷偷的翻他的皮夹、电话，偷看他的ＭＳＮ纪录，看有没有莎莎「痕迹」在。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>直到有一天，他拿了一封喜帖回来，说：「莎莎要结婚了。」</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
她心里一块大石头才放下来。然而，在仔细的观察着他的一举一动，她还是明白，他的心情很不好。他很诚实，所以他无法掩饰自己的失落感。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>她没有点破。就让他保留着「人之常情」的沮丧吧，就跟她一直有「人之常情」的嫉妒感一样。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>虽然，看他心情因此不好，她心情实在很好。</P>]]></description>
            <author>吴淡如</author>
            <category>專欄</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fd66f0102dwh8.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 15:50:40 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fd66f0102dwh8.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>剩女与跪妇</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fd66f0102dwfh.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p>不管发生什么事，每三个月一定要出来聚餐。这是莉莉和琪琪这一对好姐妹在大学毕业时打勾勾做的约定。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>「哇，妳怎么看起来…身材越来越好了？」已婚的莉莉一看到琪琪走来就惊叹。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>「最近在练瑜珈啦…」琪琪说。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
「真羡慕，我很早就想去学瑜珈了。但每天为小孩忙得团团转，连跟婆婆说我要出来和朋友吃饭，都会有罪恶感。哪有时间啊？妳看，我越来越胖。」</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>「像我们这种『剩女』，时间多得很，没人要，只好练身材。」琪琪自我解嘲。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>「最近工作怎么样了？上回妳不是说，正在和Ａ名牌合作一个促销活动吗？」莉莉问。毕业不久就结婚的她</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>「对啊，还蛮成功的。」琪琪说。「只是累个我半死。赚了好几千万，又不是我的。像妳比较好啦，一毕业就当贵妇，有男人养。」</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
「贵妇？是跪着擦地板的的跪妇吧？我真的还每天跪着擦地板呢。因为我婆婆就是这样擦的，她坚持只有这样才擦得干净。唉。」莉莉叹了一口气：我们都是学营销的，还好妳能发挥所长，不像我，整天在家里不知道要营销什么？」</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>「至少妳很早就把自己推销出去啦。」琪琪说。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>「噢，我们家老二长牙了呢。妳要不要看看她的照片…」</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>「好啊，哇…好可爱，怎么有这么可爱的小孩啊？」琪琪不断赞美：「皮肤好嫩，真想咬一口…」</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>「妳想不想生一个？」莉莉问。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>「想啊，但是…找不到对象，怎么生？」琪琪摊摊手说。「等妳帮我介绍啦。」</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
一个半小时的午餐，莉莉对琪琪的工作很感兴趣，聊天中一直问在某大网站做公关营销的琪琪，与她配合某活动的女星的绯闻是真的吗？最后，琪琪看看表，时间不早了：「我还得回去开会呢。」</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>这一年，两人都是三十三岁，每一季的聚会，已经信守承诺进行十年了。两人的共同话题越来越少，不知道能够维持到什么时候？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
莉莉离开咖啡厅之后，想的是「琪琪那么能干、眼界又高，谁敢娶她呀？恐怕会变成高龄产妇…」而琪琪想的是「已婚妇女真可怜，一点自由也没有，世界越来越窄，我可受不了」…</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>然而，她们都明白，必须对对方的状况表示欣羡之意，友谊才可能长存。</P>]]></description>
            <author>吴淡如</author>
            <category>專欄</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fd66f0102dwfh.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2012 08:55:08 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fd66f0102dwfh.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>太心疼男人最吃亏</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fd66f0102dwe1.html</link>
            <description><![CDATA[<p><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">

&nbsp;</SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'; mso-fareast-language: ZH-Cn" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">「真是累死人了…本来可以准时下班回家的，没想到他老毛病又犯了，偏爱在下班前找我们进去开会…」曹明最近一回到家，都是一脸疲惫。</SPAN></P>
<p><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">&nbsp;</SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'; mso-fareast-language: ZH-Cn" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">这一切，都是由他被调到新单位后开始的。</SPAN></P>
<p><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">&nbsp;</SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'; mso-fareast-language: ZH-Cn" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">他进这家大公司十年了，本来工作还蛮顺利的。不久前，总经理调他到子公司帮忙，他开始有了种种不适应症。听起来问题都出在于新公司的主管。</SPAN></P>
<p><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">&nbsp;</SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'; mso-fareast-language: ZH-Cn" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">只要慧云一闲下来，他就开始抱怨新主管：只知逢迎拍马、贪功怕事、没有担当、爱抢功劳…</SPAN></P>
<p><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">&nbsp;</SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'; mso-fareast-language: ZH-Cn" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">慧云只能扮演倾听者。她唯一能做的事，就是在他说累了的时候，以体谅的眼神看着他说：「你辛苦了。」然后，默默的到厨房去，切一盘他最喜欢的芒果，温和的说：「我们一起吃，犒赏自己一下吧。」</SPAN></P>
<p><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">&nbsp;</SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'; mso-fareast-language: ZH-Cn" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">果然，不出她所料，没出三个月，曹明就习惯了他的新工作，懒得再念了。</SPAN></P>
<p><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">&nbsp;</SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'; mso-fareast-language: ZH-Cn" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">「要不是尝过教训的话，」慧云说：「以我以前的个性，铁定会跳出来跟他说：别做了，此地不留人，自有留人处。」</SPAN></P>
<p><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">&nbsp;</SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'; mso-fareast-language: ZH-Cn" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">教训是前男友阿强送给她的。两人从学生时代就认识了，住在一起，打算经济基础稳定之后再结婚。慧云人缘好、工作能力也强，在证券公司是超级营业员，好的时候，每个月都可赚进一般上班族大半年的薪水。</SPAN></P>
<p><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">&nbsp;</SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'; mso-fareast-language: ZH-Cn" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">由于自己赚钱并不难，当阿强开始抱怨自己的工作太累、加班太频繁、主管无理要求时，她忍不住脱口说出：「那就不要做了吧。为那几万块薪水，赔掉自己的快乐，太不值得。」</SPAN></P>
<p><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">&nbsp;</SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'; mso-fareast-language: ZH-Cn" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">阿强在她的支持下辞了职。开始参与各种他梦想中的业余活动：学攀岩、学吉他、学开小型赛车、学国标舞…</SPAN></P>
<p><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">&nbsp;</SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'; mso-fareast-language: ZH-Cn" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">他变得轻松，慧云看在眼里十分欣慰，她心想：反正我赚钱是够的，养他没什么困难。但问题慢慢产生了：过了大半年，阿强还不打算找工作。她开始急了。　</SPAN></P>
<p><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">&nbsp;</SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'; mso-fareast-language: ZH-Cn" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">但他一点也不急。反正家里所有的开销有慧云在处理，而慧云也把户头归他管理，里头总有大笔现金可以运用。</SPAN></P>
<p><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">&nbsp;</SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'; mso-fareast-language: ZH-Cn" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">过了两年，他已变得好逸恶劳，想法与社会脱节。当慧云发现，自己已经没有办法对他有点尊敬时，他也「正好」与国标舞的舞伴谈起了恋爱（太闲的男人只好从恋爱中找成就感），两人的感情于是划下休止符。分手时，她才发现多年积蓄已被男人花光。她太忙，一无所知。</SPAN></P>
<p><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">&nbsp;</SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'; mso-fareast-language: ZH-Cn" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">「讽刺的是，我的前男友离开我之后，有了工作，而且工作得很顺利。因为他后来的女友，是个经济上必须依靠他的女人。我从此明白，女人再能干，也不能拿别人的扫把帮他扫地。」慧云苦笑道。</SPAN></P>
<p><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">&nbsp;</SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: simsun; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'; mso-fareast-language: ZH-Cn" LANG="ZH-CN" XML:LANG="ZH-CN">当女强人没什么不好，但强到让男人失功能，总是自掘坟墓。</SPAN></P>]]></description>
            <author>吴淡如</author>
            <category>專欄</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fd66f0102dwe1.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 01 Feb 2012 09:43:50 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fd66f0102dwe1.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>再痴情还是惹人厌</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fd66f0102dwcu.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p>优莉和阿杰认识得很早，那年，她只是一个中学生，两人念同一个学校。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
阿杰先认识优莉，因为优莉是学校里的模范生，也是学校里的风云人物。从小长得唇红齿白，走过男生教室，有不少男人都会对她吹口哨。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>阿杰长相平凡，功课普通，虽然写过情书给优莉，但也只是优莉的爱慕者之一。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
时间过得很快，二十多年过去，两个人也到了不惑之年。命运的转折也很难预料，阿杰在一次校友大会上，又看到了昔日暗恋的对象──两人交换了名片：优莉目前是某化妆品直销公司的经理，而阿杰是一间机车材料行的老板。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>巧的是：两个人都恢复了单身。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>阿杰和妻子因为婆媳问题与个性不合，几年前带着孩子离开阿杰。不久前，阿杰才恨恨签下离婚证书。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
优莉的先生八年前在车祸中去世，本为家庭主妇的她，为了抚养两个幼儿，只好重出江湖二度就业，在直销业逐渐的崭露头角。优莉的眼角虽然已隐隐出现了鱼尾纹，但笑容灿烂、举止大方的她，更多了一番迷人的风韵，仍然是他眼中明亮的一颗星，更加重了他对她的好感。于是，阿杰对她展开了追求，每日一束花，送到她的办公室去。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
这不是一个浪漫故事。优莉并没有打算接受阿杰的追求。她打电话给阿杰，很客气的请他不要再送花来。阿杰却说：「妳不是说没有男朋友吗？妳单身，我也单身，我追妳有什么不可以？」</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
他相信锲而不舍，金石可镂。不只送花，还时常打电话约优莉出去。优莉都以工作忙、没时间委婉拒。阿杰恼羞成怒：「平时没空也就算了，周六周日怎么可能没空呢？妳的孩子都大了，应该闲得很，没事在家做什么？不如跟我去兜风吧。」最气的是，某次他还故意到她家楼下等，发现坚称没空的她根本就待在家里，一边敷脸一边晾衣服。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
优莉觉得很困扰。其实，她宁愿一个人无聊到死，也不想跟阿杰去兜风。一跟他出去，他恐怕误会更大，误以为她对他也有意思。她叹了口气说：「男人真奇怪，我遇到类似情形已经好几次了，他们都以为：女人身边不能没有男人，只要一个女人恢复单身，她就没有权利挑选，谁追她她都该高兴？」</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
其实大部份的女人，在恢复单身之后，只要她过得好，她对于另一半的挑选往往更严苛，不愿意失去珍贵的自由自主，也不愿意重蹈覆辙。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
如果一个男人约女人三次，她都说没空，就代表她不喜欢你，就算她有空，她也不想和你约会，有没有空绝非重点，男人不能痴情到心盲的地步。</P>]]></description>
            <author>吴淡如</author>
            <category>專欄</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fd66f0102dwcu.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 30 Jan 2012 09:27:57 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_498fd66f0102dwcu.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
