<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>小杜：做快乐投资的自在哥</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/xiaodu2007</link>
        <lastBuildDate>Tue, 21 Feb 2012 12:37:06 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 14:20:55 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>经典战例：一只个股的综合分析汇总</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd9ecde0102e2hh.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这一文既是写给大家的，也是写给我自己的。因为自己的思维和所做的功课让我再次迅速完成了一次超短线套利。这次操作的速度如此之快，时间如此之短，过程如此之顺利，是有运气成分在里面，但如果不把功课做足，老天也不会给你这样的好运的。所以，今天借博客这个平台把自己这次操作的完整分析思维写给大家，希望对大家的操作有所帮助。可以这样跟大家说，读了我今天这篇博文，比你读10本只会讲大道理的书还有用。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
今天早上小杜在微博上完整展示了自己在昨天对一只新股601231 环旭电子 的操作过程，明确的发了交割单给大家。这里再发一遍：</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
&nbsp; <a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s1.sinaimg.cn/orignal/4bd9ecdeg78f1cde03300" TARGET="_blank"><img HEIGHT="21" SRC="http://s1.sinaimg.cn/middle/4bd9ecdeg78f1cde03300&amp;690" WIDTH="344" NAME="image_operate_41041329799365109" /></A><br />
<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这是昨天小杜在上午盘中对该股做的一个买入，实际结果大家也看到了，今天早盘很迅速即冲到涨停板。因为大盘上午出现连续杀跌并且涨停封的不死，所以小杜选择在板上抛掉了该股。这个考虑也是因为既定利润目标已经达到，同时大盘表现并不出色，且短期看游资大佬们在昨天也是以火拼为主，所以就很自然的决定卖掉了。利润也就顺利拿到了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在回顾了上面的过程之后，下面来仔细分析一下昨天为什么要买这个票。我们都知道，要买一个票，尤其是一只盘子不大的新股，首先要要看市道好坏，然后再寻找其闪光点，之后再根据经验做出分析定论和操作计划，最后再根据盘中波动细节做买入。这几步是一步紧跟一步的，不可或缺，如果你随意靠盲目想象即做出了操作决定，那我只能说你对自己的钱太不负责。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
那么我们就按部就班来看看上面这几步是如何分析的。首先，从市场整体情况来看，上周末刚刚出现降存准率这个利好消息，所以昨天的市场情况应该是不必太过担心的，即便高开低走，但这段时间指数的整体波动重心是偏于上行的，这是毋庸质疑的事实。所以，市道方面不太会出现深幅杀跌，这一点昨天首先可以基本得到肯定性结论。其次，来看看环旭电子这个公司有什么闪光点。因为新股首日上市基本上是没有太多技术图形依据的，所以从F10看其基本资料是对它进行分析的最重要一环。要说到它的基本资料里面的情况，真是不看不知道，一看太奇妙。我仅列举下面几点，就足以吸人眼球：</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
1、这个上市公司是科技电子类板块的品种。我们都知道，最近因为美国那边的苹果股价抢眼，而且还有facebook的事情刺激，造成科技股集体出现一段时间的暴涨，所以它的上市可以说是时机拿捏的非常好，或者说碰巧赶在了这么一个好时机。沾染热点是它的第一个亮点。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2、它在前期发行配售过程中，社保基金居然有三个帐户获得配售额度，可见社保基金参与热情非常积极。这是它的第二个亮点。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
3、它有台资背景，这种概念对游资是有足够强烈的吸引力的。外资、台资概念一直是游资最喜欢炒作的理由。有时炒作不需要太多理由，一个就足够。如果游资不想炒作这个股票，那即便有一万个理由也不够。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
4、它的客户里面就有苹果、联想、英特尔、IBM等著名世界级公司，很明显是苹果概念。这可以说是最热的概念了。游资想不炒它都不行。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
5、还有最重要的一点，就是它的价格偏低。它的发行价只有7.6元，开盘也不过11元左右。到昨天收盘其实也不过就11元多。这样的价格水平在最近新上市的新股里面也是很罕见的。回想历史上类似这样的情况可以知道，这种价格水平的新股，下跌空间比较有限，而得到暴炒的机会是非常巨大的。也就是说它符合被暴炒的新股类型。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
上面五点就是昨天小杜在盘中对它的即时分析，这五点足够支持小杜买入这只新股。而上面谈到的第五点也包含了小杜在历史上对新股认知的经验在里面。这也给了小杜更大的信心。买一只股票是需要有底气的，底气往往来自于历史经验的积累。你的经验有时是你最值得信赖的东西。书本理论是死的，但你的脑子是活的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
那么，既然想清楚上面几点了，就该针对该股的盘中实际走势对其做买入了。我们来看一下它昨天的分时走势图：</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
&nbsp;&nbsp; <a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/4bd9ecdeg78f1d7fc1f4a" TARGET="_blank"><img HEIGHT="156" SRC="http://s11.sinaimg.cn/middle/4bd9ecdeg78f1d7fc1f4a&amp;690" WIDTH="443" NAME="image_operate_50031329803358640" /></A><br />
<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
很明显，早上该股有半个小时多围绕分时图的黄色均价线做整理，但过了10点，所做的小幅震荡再没有跌破过分时均价线，这说明各路资金对它的认可程度开始逐渐趋于一致，这个时候如果一旦出现大单拔高，那么股价就会迅速上去。我们要做的，就是在第一笔大单出现之前或者出现之时，立即挂高单跨价抢进去，这个时候的原则大家切记，不怕买的高，就怕买不到，过了这个村就没那个店了。所以大家看上面的交割单也能知道，小杜当时直接高挂1毛钱去抢，这就是在盘中要迅速做出的第一反应。那么，这个操作过程就是这样完成的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
而从昨天晚上的交易席位情况来看，显然和我的分析完全一致，就是各路游资在火拼，这种票一般基金是不会也不稀罕去参与的。游资参与的新股波动才会更迅速。但我们发现，素有游资大佬级别的国信证券三剑客----深圳泰然九路、上海北京东路、广州东风中路营业部均是以卖出为主的，卖出的五席里面他们占了三席，但同时前面买方的五席里面买的金额大致互相都差不多，说明买方的几个营业部协同作战的能力非常好，所以这显然是一场火拼的激战。且买方总体金额远大于卖方，所以昨天买入该股后，不出意外的话（我这里即指除非今天大盘低开并出现50点以上的惨杀，除此之外不叫什么意外）今天这个票还会有表现。但是，因为买方的金额占总成交的比重并不高，所以昨天晚上小杜的总体判断结论是，新股一般次日都有低开，但因为昨天换手率非常高，说明参与人气旺盛但同时主力耗费资金也比较多，所以后面出现拉升不是问题，不过拉升幅度不要过分乐观。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
那么再看今天的情况，早上低开属于正常之中的正常，然后就很迅速的跨价拉起，波型之流畅、跨价力度之强都说明主力是有备而来，心态一致，那么冲涨停也是非常可能的，但因为涨停后抛盘众多，且每次打开后再封涨停时买一所挂的总手数变的相对小了起来，所以小杜还是选择抛出获利了结的操作，即便明天再涨也不要了。这种思想也跟我自己的超短线必须果断了结、始终保持资金流动性以及个人的不贪心的思想有关。按照自己的第一想法去做，就经常会取得成功。当你越来越成功的时候，你就真正实现了快乐投资的目标。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
就说上面这么多吧，希望对大家的分析思维有帮助。大盘短期看仍以浅幅波动为主，目前暂不担心有深幅杀跌，毕竟现在才二月份，年初小杜一般不特别看空。除了出现昨天博文中说的那种情况之外，目前仍以做多为主。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
（注：本文发表于小杜在新浪网的独家博客，任何个人、其他网站不得私自抄袭、转载。如有任何问题，请随时留言或发纸条给小杜。小杜目前只在新浪博客发表文章，如果发现有其他网站的同名作者，均非小杜本人。小杜不会把自己的私人电话在公共媒体透露，请大家千万不要上当！同时，本博一切评论仅供参考，不构成个股推荐或任何操作建议。博文中所谈及的任何股票，均与小杜无任何利益关联，据此操作，责任自负。博文后面评论及留言处所发广告均与小杜也无任何关联）</P>]]></description>
            <author>小杜</author>
            <category>经典战例</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd9ecde0102e2hh.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 12:37:06 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd9ecde0102e2hh.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>一信号不出现仍可继续做多</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd9ecde0102e2gf.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
各位朋友大家好，因为前段时间小杜患病，所以耽误了近两周的博文写作，最近身体状况已经基本恢复到正常水平，所以决定从本周开始恢复写博，感谢大家的关心和问候，小杜会继续尽心尽力把博文写好的，希望大家继续关注小杜的博客和微博。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
前面小杜反复强调，二月是个好月份，这个月不轻易看空。上周的后两天，市场出现动荡性走软，小杜的操作思路也转入谨慎状态，但随着周末央行降存准率这一消息的出现，市场又再次出现高开站稳短期均线的情况，并且早盘上证指数还一度冲上过半年线。不过因为上次，也就是去年的12月1日那次降存准率之后市场下跌了近一个月，也就是说那天的高开冲高反而成为一个阶段性的波段顶，所以这次大家显然变的更加理智，对市场的期待心情并没有上次那样强烈。这也是今天市场在早盘高开后逐渐走弱的一个主要原因。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
但是，因为高层已经明确用这种降存准率的表态来说明今年货币政策是偏于宽松的，加上目前市场量能有进一步放大的迹象，且短期均线重新被站上且运行方向仍然是以一定角度向上，所以目前小杜认为市场暂时还是有进一步上行的可能，半年线应该会被站上，这种可能性是偏大的。短期暂时还是继续对二月保持看多的观点。只是，上行力度可能会出现减弱，因为现在上升的角度比较缓，不够陡峭。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
不过，只探讨大盘的情况显然是不明智的，我们还是得从具体的个股上面赚真金白银。说到最近的主流板块，其实还是比较明显的，电子、军工、建材、大股东增持股份等各种题材、各种板块都出现了不同程度的上涨。目前不要追涨那些涨幅过大的个股，但周K线出现中线走强的个股还是非常值得跟踪的。出现短线突发性利空的个股短线不要去碰，往往涨幅会落后于大盘。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
暂时先说这么多吧，希望对大家的操作有所帮助。<font COLOR="#ED1C24"><strong>目前市场总体情况仍然是偏暖的，大家应该抓紧时机赚钱，机会摆在我们面前的时候并不多。现在的盘中回调都是大家对上升未完的个股进行吸货的好机会。</STRONG></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font COLOR="#ED1C24"><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
另外，如果大盘出现中阴砸破短期均线的情况，应立即转为防守性空仓。这是能使我们操作策略出现改变的唯一信号。只要这个信号不出现，那就应继续以做多为主。</STRONG></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
（注：本文发表于小杜在新浪网的独家博客，任何个人、其他网站不得私自抄袭、转载。如有任何问题，请随时留言或发纸条给小杜。小杜目前只在新浪博客发表文章，如果发现有其他网站的同名作者，均非小杜本人。小杜不会把自己的私人电话在公共媒体透露，请大家千万不要上当！同时，本博一切评论仅供参考，不构成个股推荐或任何操作建议。博文中所谈及的任何股票，均与小杜无任何利益关联，据此操作，责任自负。博文后面评论及留言处所发广告均与小杜也无任何关联）</P>]]></description>
            <author>小杜</author>
            <category>就市论市</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd9ecde0102e2gf.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 14:11:49 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd9ecde0102e2gf.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>盘面出现更多看多做多信号</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd9ecde0102e1q8.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
前面小杜已经连续写文反复提醒大家，二月是一个一定要看多做多的月份，这个月把握好将对今年你的整体操作收益产生重要的影响。目前市场也给了小杜很好的回应，不断震荡上行，并没有出现大家担心的杀跌。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
除了前面小杜在博文中谈到的几点外，今天盘面又出现了新的看多和做多信号，比如：</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
1、今天大盘整体运行强度要好于股指期货的表现。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2、市场成交量已经稳定在600亿以上的水平。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
3、上证指数的MACD指标的白黄两线均已爬升到中轴线之上，同时KDJ、BOLL等指标均保持多头指示信号。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
4、大盘今天盘中杀跌数次均被多方拉回，且探低的最低位置没有跌破5日均线。同时5日10日两短期均线同时上翘。这是绝对的短线看多信号。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
5、大多数个股上涨力度明显，下跌的一些个股也仅是跌个1%多---3%多不等，无太多深幅下跌的股票。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
6、市场涨停个股众多，赚钱效应明显。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
综上所述，市场短期出现了越来越多、越来越明显的看多和做多的信号，希望大家继续把握目前的大好机会，收获属于自己的那部分利润。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
（注：本文发表于小杜在新浪网的独家博客，任何个人、其他网站不得私自抄袭、转载。如有任何问题，请随时留言或发纸条给小杜。小杜目前只在新浪博客发表文章，如果发现有其他网站的同名作者，均非小杜本人。小杜不会把自己的私人电话在公共媒体透露，请大家千万不要上当！同时，本博一切评论仅供参考，不构成个股推荐或任何操作建议。博文中所谈及的任何股票，均与小杜无任何利益关联，据此操作，责任自负。博文后面评论及留言处所发广告均与小杜也无任何关联）</P>]]></description>
            <author>小杜</author>
            <category>就市论市</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd9ecde0102e1q8.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 15:07:03 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd9ecde0102e1q8.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>周评：下周市场有望攻击更高点位</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd9ecde0102e1l6.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
忙着奋战了一周，差点忘了今天是星期五。不知道为什么，一看到股票全身都兴奋，比春节期间无所事事强多了。这周可以说真的很愉快，白天看股票赚钱，晚上看斯诺克比赛休闲，真是太享受的一周了。目前市场状况已经进入到我的攻击节奏当中，目前要做的就是保持自己最好的状态，把做多进行到底。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
展望下周，小杜个人认为，市场有望在本周的基础上攻击更高点位。这是有两个内在因素推动的：1、蓝筹股普遍处于低位，大盘一旦出现摇摇欲坠似的盘中跳水时，就会有蓝筹板块出现异动性护盘拉升，带动指数出现起稳的走势。2、大多数中小盘股可以说已经处于阶段性的历史低位，这个群体的系统性估值风险不敢说已经彻底完全释放，起码也释放了8---9成，因此已经具备从低位逐渐起稳反弹的动力。从市场本身的内在力量较量的情况来分析，市场是存在进一步走高的可能的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
从另外一些角度分析，市场在这两天已经有以下几个非常明显的积极信号：</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
1、涨停及涨幅大的个股家数增多，下跌股票数量很少，且跌幅均比较轻微。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2、市场成交量有逐渐再次开始放大的态势。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
3、保险资金及养老金入市的预期越来越强，这是宏观面存在的潜在利好。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
4、国际股市短期下跌的可能性不大，总体态势稳定。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
5、市场现在每天都有很多票可以赚到差价利润，主力在这个时候是不会放着利润不拿的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
基本上我在最近几篇博文里谈到的都是做多的一些观点和思路，希望对大家的操作有个帮助。在二月份小杜不轻易看空，这个主基调希望大家能彻底理解和领会。下周市场有望攻击更高位置，甚至可能会攻击半年线，在此之前小杜坚决看多做多。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
（注：本文发表于小杜在新浪网的独家博客，任何个人、其他网站不得私自抄袭、转载。如有任何问题，请随时留言或发纸条给小杜。小杜目前只在新浪博客发表文章，如果发现有其他网站的同名作者，均非小杜本人。小杜不会把自己的私人电话在公共媒体透露，请大家千万不要上当！同时，本博一切评论仅供参考，不构成个股推荐或任何操作建议。博文中所谈及的任何股票，均与小杜无任何利益关联，据此操作，责任自负。博文后面评论及留言处所发广告均与小杜也无任何关联）</P>]]></description>
            <author>小杜</author>
            <category>市场周评</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd9ecde0102e1l6.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 03 Feb 2012 14:46:09 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd9ecde0102e1l6.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>二月做多行情从今天开始确立</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd9ecde0102e1j3.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
虽然昨天即二月份的第一个交易日，大盘出现了惨淡的单边下跌的走势，但是今天却一反昨天下午杀跌的常态，出现了单边上涨的走势。目前指数不但重新收复短期均线，而且除了深圳成指之外，其余各主要指数如上证指数、上证50指数、沪深300统一指数、深圳综指、中小板和创业板指数的收盘均超过了昨天的最高点。这说明昨天的高点已经不是什么阻力。上面这两点是非常重要的技术性转强信号，值得大家注意深思和分析清楚。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
除了上面提到的两点以及前面小杜写博文对二月总体趋势的论述之外，还有下面几点值得大家注意：</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
1、二月份的做多思维是系统性的，而不是偶然的一天两天的做多。这个月大家做多的信心一定要足。思想上不要动摇。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2、就上证指数而言，后面压力位在2350点附近，如果突破则指数可以再看高到2400点一线即半年线附近。如果突破不了则短线注意获利了结一次，逢低反手再接筹入场。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
3、一般年初大幅度杀跌的可能性比较小，一旦某日出现相当幅度的比较稳定的上涨，则会连续引发一个波段的上涨行情。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
4、选股是大家分析和复盘工作的重中之重。选择有力度、有速度、交易活跃、大买单频繁出现的强势股，是大家短线赚钱的重要基础。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
5、这个月每天晚上都希望大家把功课做足，不要在这个月思想懈怠，那是对你自己的钱不负责的表现。强调以前我曾经说过的一句话：大盘好的时候，就把之前不好的时候忘掉。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
6、本次大盘反弹过程中，中大盘股表现同样出色，对大盘股不必抱有过于悲观的态度。春节后第一文里小杜曾经说过，银行股存在系统性机会，今天兴业、南京、浦发等几只银行股均出现强势冲击前高的走势，形态相当不错。机械、煤炭等蓝筹板块也同样有一定的表现。因此本次反弹并不单纯属于小盘股。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
就说上面几点吧，希望对大家的操作有所帮助，总体思想就是建议大家在二月份彻底树立做多思想，注意把握该属于自己的那部分利润。年初把利润做足，不愁下半年行情转坏没的做。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
（注：本文发表于小杜在新浪网的独家博客，任何个人、其他网站不得私自抄袭、转载。如有任何问题，请随时留言或发纸条给小杜。小杜目前只在新浪博客发表文章，如果发现有其他网站的同名作者，均非小杜本人。小杜不会把自己的私人电话在公共媒体透露，请大家千万不要上当！同时，本博一切评论仅供参考，不构成个股推荐或任何操作建议。博文中所谈及的任何股票，均与小杜无任何利益关联，据此操作，责任自负。博文后面评论及留言处所发广告均与小杜也无任何关联）</P>]]></description>
            <author>小杜</author>
            <category>就市论市</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd9ecde0102e1j3.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 02 Feb 2012 15:07:28 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd9ecde0102e1j3.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>为什么对二月行情如此期待</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd9ecde0102e1ep.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
要把股票做好，除了每天收盘后做必要的复盘外，有些规律性的功课也是要在必要的时候做好的，换句话说，在股市实战中，经验远比书本介绍的那些死理论重要的多。比如有些介绍股票基础知识的书上说的一些东西，如“阳包阴”、“红三兵”、“有三个涨停就有五个”等，拿到实际中你会发现完全不是那么一回事。所以，难怪新版三国里曹操说“兵法教出来的都是呆子”。所以，在实战中最值得相信的就是你自己多年积累的经验，它会让你真正取得一次又一次的胜利。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
二月的行情即将开始，小杜在前面一文中已经向大家介绍过，二月是前面历年当中上涨概率最大的一个月，这个月在操作上应该以做多为主。这也是从统计数据中得到的结论。我们下面来看一下自2000年以来历年上证指数在二月份的涨跌情况统计：<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2000年2月：上涨11.70%<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2001年2月：下跌5.15%<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2002年2月：上涨2.21%<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2003年2月：上涨0.81%<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2004年2月：上涨5.30%<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2005年2月：上涨9.58%<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2006年2月：上涨3.26%<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2007年2月：上涨3.40%<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2008年2月：下跌0.80%<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2009年2月：上涨4.63%<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2010年2月：上涨2.10%<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2011年2月：上涨4.10%</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
从以上统计中我们可以看到，在前面12年里，只有2001年的二月份是出现了明显的下跌，但随后的3月和4月都出现了明显的上涨，2008年是一轮大熊市的开始，即便如此，2月份也没有出现特别明显的暴跌，仅下跌了0.8%，其他各年的二月份均以上涨报收。因此如果说中国股市真有那么一段比较容易的赚钱时间的话，那么也一定是2月份。这个月是历年统计数据中上涨概率最大的一个月了。希望大家能把握住这个月的大好机会，把握好短线进出节奏，赚一个比较明显的利润出来。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
还是要反复老生常谈性的强调一点，目前的操作思维就是短线甚至是超短线。在中国乃至整个世界的经济面并没有出现明显好转的情况下，市场是不可能出现大家想象中的大牛市的。至少就短期情况来看，很多上市公司在业绩预告方面出现了很大的变脸，另外国际板虽然推出方面暂无时间表，但已经写入上海市金融中心建设的十二五规划里面，所以迟早还是要推，这些对市场短期都属于利空，所以短期大家应该心态保持谨慎，不过我个人对二月的行情是非常非常期待的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
（注：本文发表于小杜在新浪网的独家博客，任何个人、其他网站不得私自抄袭、转载。如有任何问题，请随时留言或发纸条给小杜。小杜目前只在新浪博客发表文章，如果发现有其他网站的同名作者，均非小杜本人。小杜不会把自己的私人电话在公共媒体透露，请大家千万不要上当！同时，本博一切评论仅供参考，不构成个股推荐或任何操作建议。博文中所谈及的任何股票，均与小杜无任何利益关联，据此操作，责任自负。博文后面评论及留言处所发广告均与小杜也无任何关联）</P>]]></description>
            <author>小杜</author>
            <category>就市论市</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd9ecde0102e1ep.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 31 Jan 2012 11:16:13 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd9ecde0102e1ep.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>今年短线操作的胜负手是什么</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd9ecde0102e1ch.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
首先问候大家一句：新年好！小杜给大家拜年了！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
春节长假的最后三天，小杜进入到了复盘备战的状态中。应该说，通过连续三天的积极紧张的复盘，所得到的心得体会是非常多也非常深刻的。在这里我个人仅想跟大家分享以下几点，希望对大家的分析思路和实盘操作有抛砖引玉的帮助。<br />
</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
1、大盘目前总体情况是处于低风险、多机会的市态之中，年初应该把盈利当作自己的第一操作目标，把避险作为次要选择。大盘跌到这个份上出现反弹，可靠程度应该是非常高的。想补充说的一点是，今天大盘没有出现传说中的“龙抬头”的开门红走势也是非常正常的。1月最后这两天跌一下也没什么可奇怪的。二月才是我最期待的一个好月份。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2、银行股年报业绩稳定优良，从其目前运行状态来看已经提前大盘出现领涨风范，今年可以说肯定存在确定性的一波系统性操作机会。在分析过程中，基础性的技术分析和基本面分析仍然是最有用的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
3、个股业绩好不是我们选股时要考虑的第一标准，比如内蒙君正（601216），业绩再好也是跌跌不休的走势。K线图是否支持股价出现一波上升、是不是有短线差价或中线上升空间，才是我们选股要考虑的第一要点。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
4、前段时间里出现的一些和大盘的K线结构形态完全不一样的个股，是可以反复跟踪操作的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
5、大股东增持的个股里还没有出现明显上涨的品种是大家应该重点考虑的选股范围。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<strong><font COLOR="#ED1C24">6、今年短线操作的成败，最根本的因素即胜负手，就在于选股。你的选股方式将决定你能不能成为最终的不亏一族。在选股时，股价波动是否活跃、大买单是否多且连续、个股价格波动幅度是否够大、个股上冲力度是否强劲是我们重点要考虑的几个根本性因素。一只股票如果不能带给你明显的利润，那你买它何用？特别强调一点，目前的操作思维仍然是超短线，目前暂时不能树立中长线思维。</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
7、炒股真正成功的秘诀其实没有什么，只是在你已经找到适合自己的套利方法和模式的情况下，反复把这个适合你的成功的方法简单、循环往复的运用下去就行了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
8、成功的投资高手从来不把资金全部押在自己没有把握的交易上。一次次割肉不但会让你帐户的资金灰飞烟灭，还会彻底摧毁你的投资信心。当你连信心都没有了的时候，是很难把本金再赢回来的。资金是我们征战股场的武器，没有武器的士兵只有投降的份了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
9、能给我们带来利润的股票，仔细观察便可得知均线一定是多头排列的状态，至少短期均线一定是上行的。其实就是这么简单的情况，很多人却始终也没有想明白。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
（注：本文发表于小杜在新浪网的独家博客，任何个人、其他网站不得私自抄袭、转载。如有任何问题，请随时留言或发纸条给小杜。小杜目前只在新浪博客发表文章，如果发现有其他网站的同名作者，均非小杜本人。小杜不会把自己的私人电话在公共媒体透露，请大家千万不要上当！同时，本博一切评论仅供参考，不构成个股推荐或任何操作建议。博文中所谈及的任何股票，均与小杜无任何利益关联，据此操作，责任自负。博文后面评论及留言处所发广告均与小杜也无任何关联）</P>]]></description>
            <author>小杜</author>
            <category>就市论市</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd9ecde0102e1ch.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 30 Jan 2012 13:50:40 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd9ecde0102e1ch.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>周评：传说中的龙抬头行情会出现吗</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd9ecde0102e0sm.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
从明天开始股市就要进入休市假期了，一共长达9天，在这里小杜首先向各位朋友送上新年问候，给大家拜年了，祝大家都身体健康、生活幸福、事业发展、合家欢乐、心想事成、万事如意！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
本周应该说是非常正常而精彩的一周，通过这两周的走势，可以充分验证小杜在1月6号和9号所写的博文的观点。这两周的异动性操作机会可以说在各周不止一次的出现，想必大家应该也是赚了个盆满钵满。另外，通过到现在1月份的走势来看，也更验证了小杜在1月4号首篇博文提到的1月是个动荡最大的月份的观点。这是小杜对前面自己博文判断的几个回顾。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
从这两天大盘的走势来看，市场确实出现了非常好的春节抢红包的操作机会和赚钱效应，只要大家耐心把握，相信一定是一个赚钱的结果。那么，节后第一周的情况又如何呢？小杜认为，前面1月13号的博文观点可以用到这篇周评的判断中，即把握节奏，从现在开始可以一直做多到二月。大家自己可以去统计一下，二月历来是下跌概率最小的一个月份，并且也是每年的一个主要的赚钱机会之所在。这是小杜的一个明确观点。对最近的行情我一直是看多的。因此，小杜认为，节后“龙抬头”的行情出现也是情理之中的事。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
节后大家在操作上要注意两个方面：1、创业板杀的太惨了，节后出现修正性操作机会的可能性非常大。其中一些已经明确发布预增公告的个股是可以跟踪并在合适时候把握操作机会的。2、大盘股有逐渐走强的迹象。前阶段很多人包括小杜自己在内都认为大盘股持续性不会很强，但事实上证明小杜的判断是不准确的，它们当中的很多票的确出现了持续走好的走势，因此大家应该扭转和摆脱自己对大盘股的偏见性看法，虽然我不主张做“中字头”的一线超级大盘股，但那些二线的大盘股还是非常值得关注的。这是小杜想给大家做的两点提示。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在指数上，就上证指数来讲，站上2300点是非常好的事情，但短线操作仍然需要注意72日均线即2350点附近的压力以及24周均线即2400点附近的压力。至少前面几次大盘反弹还没有突破过24周均线。这一点潜在风险希望大家尤其是短线操作人士注意防范。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
就写上这么多了，咱们节后再见！希望大家来年财源滚滚！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
（注：本文发表于小杜在新浪网的独家博客，任何个人、其他网站不得私自抄袭、转载。如有任何问题，请随时留言或发纸条给小杜。小杜目前只在新浪博客发表文章，如果发现有其他网站的同名作者，均非小杜本人。小杜不会把自己的私人电话在公共媒体透露，请大家千万不要上当！同时，本博一切评论仅供参考，不构成个股推荐或任何操作建议。博文中所谈及的任何股票，均与小杜无任何利益关联，据此操作，责任自负。博文后面评论及留言处所发广告均与小杜也无任何关联）</P>]]></description>
            <author>小杜</author>
            <category>市场周评</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd9ecde0102e0sm.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 20 Jan 2012 15:02:44 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd9ecde0102e0sm.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>短期内的操作主思维仍是超短线</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd9ecde0102e0p5.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
大盘在最近确实转强了，市场的操作机会多了起来，赚钱效应也比以前强的多。这些都是市场转好的一些迹象。在前面市场出现两根中阳以及上周五和本周一的杀跌后，昨天市场又出现了单日92点的大涨幅。在这样的大动荡下，差价效应是非常明显的。机构在这个时候的动作和思维都是非常积极的。还是那句话，年初这个时候如果大家还做不出成绩的话，那到下半年就更不好做了。绝大多数的年份皆是如此的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
虽然昨天大涨，但今天市场并没有象上次那样在次日继续出现大涨，而是指数出现了浅幅度的强势微调，一部分个股又出现了比较大的跌幅。今天的分化是非常明显的。正如上次反弹之后在上周五和本周一的杀跌一样，每次大涨后个股间都会出现一定程度的分化。总结起来就是下面这一点：市场赚钱效应明显，但持续性不强。这一结论与我前面介绍过的“一月份是动荡非常大的一个月”的阐述完全相符。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
如果大家认识清楚上面这一点，就知道自己该如何把握操作机会了。也就是说，及时做足功课把握好比较大幅度的单日的套利机会，但对行情的持续性并不强求，即在盈利后及时注意将利润落袋为安。操作时间尽量控制在两个交易日之内。这也是小杜超短线战术的核心思想。也就是说，在目前行情总体趋势确实很熊但稍有阶段性好转的情况下，超短线闪电战仍然是我们目前应该采取的一个重要战术。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
短期虽然市场操作机会多了起来，但仍然有三类个股的风险要注意回避：一是创业板里面的大部分个股，目前遭受的抛压非常重，短期内难以直起腰来。二是年报业绩预降的个股，基本面风险非常明显。三是反弹时幅度弱于大盘、仍然被空头排列的短期均线牢牢压制的个股，这种个股往往涨的时候幅度不明显或落后于大盘，但跌的时候非常容易创新低。上面这些也是大家必须注意防范的几种非系统性风险。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
另外要说的是，按照正常思维来讲，期指交割日这天往往跌的概率在8成以上，但今年期指合约的交割日也恰恰是春节前的最后一天。大家的惯性思维往往是这一天一般都要涨的，但小杜也遇到过春节前最后一天出现一定幅度下跌的情况。所以，这种定式思维现在看还不能完全成立。大家要注意的是，这一天的涨跌情况将有非常重要的意义，既对大家“持股过节还是持币过节”有决定性的引导意义，又很可能对节后第一天乃至第一周的走势产生推波助澜的影响。因此，这一天也将是小杜在本周会重点关注的一个交易日。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
最后要说的是，目前市场仍然没有有效站上2300点整数关，也没有突破中期下降趋势线的压制，因此还不能因短期市场出现反弹而看好中期趋势。什么时候突破中期下降趋势线了，什么时候才能树立中线看多做多思维。就目前的情况来看，还是超短线得到的利润比较实惠。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
（注：本文发表于小杜在新浪网的独家博客，任何个人、其他网站不得私自抄袭、转载。如有任何问题，请随时留言或发纸条给小杜。小杜目前只在新浪博客发表文章，如果发现有其他网站的同名作者，均非小杜本人。小杜不会把自己的私人电话在公共媒体透露，请大家千万不要上当！同时，本博一切评论仅供参考，不构成个股推荐或任何操作建议。博文中所谈及的任何股票，均与小杜无任何利益关联，据此操作，责任自负。博文后面评论及留言处所发广告均与小杜也无任何关联）</P>]]></description>
            <author>小杜</author>
            <category>就市论市</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd9ecde0102e0p5.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 18 Jan 2012 13:05:36 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd9ecde0102e0p5.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>今年最简单的资金翻倍模式设计</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd9ecde0102e0lf.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
按照北方习俗，今天是腊月二十三小年（南方的一些地方可能明天才过小年），小杜首先在这里给各位朋友拜个早年，祝大家新春快乐，万事大吉！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
按照每年的正常分析思维，小年这一天一般市场都难有表现，而今年也不例外，因此小杜首先给出的一个建议就是目前可暂不急于动手操作，行情好时我们做，行情不好时机会仍然需要等待。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
所谓“小年这天无大涨”、“一月大动荡”、“九月学生开学股民落泪”等规律，都是股市在多年运行中所体现出来的客观规律。股市的分析并不是杂乱无章、没有踪迹和规律可寻的，这些规律都是可以通过多年的研究和实战得到的，所以我经常说大家平时要把功课做足，到底要做什么功课？其实上面这些规律正应该是大家应该熟记于心的。这是小杜今天文章中要说的第二个观点。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
最后要说的一个重点性内容，就是今年还存在资金翻倍的操作机会吗？我的答案是异常肯定的：完全可以实现这个目标。小杜每年都在设计这样的目标，包括去年在内，但只是因为实际行情过于熊，所以没有完成这个目标，但因为一直按照自己设计的去做，所以去年仍然稳稳的实现了一定幅度的盈利。因为目前市场已经向下跌了这么长时间，我对今年的期待肯定高于去年，所以我相信今年要完成这个目标仍然不难。很多朋友可能会说找不到合适的方法，因为好象没有任何方法适合自己，并且感觉这个目标幅度还蛮大的，似乎一下子完成不了。其实，这个操作目标要实现起来，只需要找一种最简单的盈利模式即可。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这个盈利模式就是：首先，选出并死盯1---3只股票，切记一定是你自己研究的最多最深、最熟悉、操作起来经常赚钱的缘分相当深的那两三只票，不要买新研究的生冷品种。然后，可以全年就始终操作这几只票，只要抓住超短线差价机会，每次赚2%的利润就可以了。一年里搞这样的操作50次，就可以实现翻倍这个目标了。这就是资金翻倍的最简单盈利模式设计，今年小杜就打算按照这个模式去做，希望能顺利实现自己的操作目标。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
从时间上来看，每次操作两天即结束，那么时间也就需要100天左右。如果赶上行情好，那么可以多要一点幅度，那样的话，100个交易日以内就能完成这个目标，这其实还是非常容易完成的事。而且这个估算还是按照最保守的情况来探讨的。如果大家有时操作可以套取3%甚至5%的利润的话，操作起来就更轻松简单。这种方法小杜在09年时就曾经在000983
西山煤电上使用过，因此是有成功的先例的。往大了讲，为什么游资在一定位置拉升的总是那么些个股票？就是因为他们熟悉这些个股票的情况，知道该怎么做才能达到快速盈利的目的。所以，这种模式是非常值得借鉴和使用的。把简单而成功的方法不断反复的使用，你不成为赢家才怪呢。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
（注：本文发表于小杜在新浪网的独家博客，任何个人、其他网站不得私自抄袭、转载。如有任何问题，请随时留言或发纸条给小杜。小杜目前只在新浪博客发表文章，如果发现有其他网站的同名作者，均非小杜本人。小杜不会把自己的私人电话在公共媒体透露，请大家千万不要上当！同时，本博一切评论仅供参考，不构成个股推荐或任何操作建议。博文中所谈及的任何股票，均与小杜无任何利益关联，据此操作，责任自负。博文后面评论及留言处所发广告均与小杜也无任何关联）</P>]]></description>
            <author>小杜</author>
            <category>心得杂谈</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd9ecde0102e0lf.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2012 13:32:12 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd9ecde0102e0lf.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
