<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>情感生活观察</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/pingfu</link>
        <lastBuildDate>Tue, 07 Feb 2012 22:48:09 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:13:43 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>太完美的女人容易缺乏爱</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3e30aa0001017p74.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px; FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
女同事琴无论从哪个方面来说，都是个完美的女人。她不仅有硕士毕业的学历，而且从职业上来说也很体面，个人生活方面基本上也是无懈可击。在一般男人眼里，她简直就是个完美无缺的玉女。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px; FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
可是，就是这个出得厅堂，下得厨房的女人，个人的婚姻却屡屡遇挫。在别的女孩子恋爱的时候，她把主要的精力都用到读研究生上，可是，当她以优异成绩完成研究生学业的时候，和她同龄的女孩子已经完成了恋爱的初级阶段，基本上都步入结婚的行列，一句话，几乎优秀的男孩子都被这些女孩子俘获了。但是，仅有研究生学历还不够，还必须到实践中摔打一番，这样才能找到理论联系实际的窗口，这也是当下很多研究生走向社会体现价值的重要路径。等到完成这一系列规定动作之后，琴才喘口气，不过这个时候，她发现自己不经意已经进入大龄女青年的行列。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px; FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这个行列的女人几乎都有些追求完美的“洁癖”。之所以说是洁癖，此地不过是一种借代。因为她们已经有一种趋同的性格特征，主要表现为：<strong><font COLOR="#FF1295">一是</FONT></STRONG>看不起一般男人。在这一类女人中，因为自身的素质属于优势行列，所以，她们对于一般的男人根本就看不上眼，提不起兴趣。说来也怪，这些女人基本上都是出于精英阶层，但是，骨子里还是希望自己要找的男人要比自己强，但是，这个时候优质男人基本上都已经婚配，剩下的男人已经不属于她们想要的那一类。于是，她们寻觅的结果也只能徒有过程而没有结果。<strong><font COLOR="#FF1295">二是</FONT></STRONG>感觉麻木。这不是危言耸听，经常听到优质女人这样的爱情宣言，即，如果找不到自己心仪的男人，宁愿打一辈子光棍。这个不需要做过多解释，大家只要看看身边的剩女就知道了。至于为何感觉麻木，其实道理也很简单，追求完美的女人，其实多半是和那些优质的男人打交道的。看惯了这些男人，再看看普通男人，已然提不起她们的任何兴致了。这不是歧视，而是客观存在的社会现实。<strong><font COLOR="#FF1295">三是</FONT></STRONG>优质女人内心强大，足以让一般男人胆怯。有的女人也许并不能就说明她们本身的素质高，但是有一点就是她们的心理素质超过常人，形成了所谓的强势女人。这本质上也是追求完美的表现之一。心理强势的女人，基本上不顾别人的感觉，完全是随行行事，虽然没有多少章法，但是，如果碰见的都是那些心理素质比较柔弱的男人，他们也会飞也似的逃离。基本上男人都不喜欢过于强势的女人。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px; FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
男人和女人本来就是一个相爱的两个侧面。基本上就像镜子中一个人的影像，具有对称性的和谐美。成像的过程虽然平面，但是是和谐的，而且是相辅相成的一个问题两个方面，哪一个方面出现了偏差都会影响到另外一面的结果，特别是当一方面刻意在某些方面走上极端的时候，很容易在另外一面产生哈哈镜般的变形结果。这就是一个太过完美的女人缺乏爱之奥妙之处。</FONT></P>]]></description>
            <author>平夫</author>
            <category>经营感情</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3e30aa0001017p74.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 07 Feb 2012 22:48:09 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3e30aa0001017p74.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>妻子们真该学一学老公的小三</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3e30aa000102dwqk.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这个年头说妻子是弱势群体似乎很有道理。因为一些妻子们苦心经营了多年的家庭和婚姻，往往在旦夕之间就被小三们毁了。有的时候甚至是没有多少征兆的事情。于是，妻子们已经把小三们视为眼中钉肉中刺，必欲除之而后快。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;其实，存在就是合理的。在这场感情较量中，妻子们不仅是以失败者的面孔出现，而且几乎一律的对小三只有谴责，没有宽容，更想不到自己应该在某些方面学习小三。于是，这样的情景便一直延续着，很多家庭和婚姻也就这样被动地被小三蚕食着。</FONT></P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s9.sinaimg.cn/orignal/3e30aa00nb69e93fdf918" TARGET="_blank"><img SRC="http://s9.sinaimg.cn/middle/3e30aa00nb69e93fdf918&amp;690" WIDTH="460" HEIGHT="690" /></A></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
细想一下，小三们的有市场和存在的空间，恰恰是妻子们给提供的。谁都知道，人有审美疲劳，感情需要常出常新，爱情需要制造浪漫。可是，当女人一旦成为妻子以后，几乎就把这些感情维系所固有的特质抛到九霄云外了，不仅失去了对感情和婚姻的激情，更可怕的是，她们会把眼前的一切都当成理所当然。激情消失加上感觉钝化，这样的日子便味同嚼蜡。平淡无奇的日子会把婚姻家庭变成鸡肋。这个时候，维系这样的婚姻家庭已经不是感情，而代之于法律与责任。或者说，这样的婚姻只剩下了外壳，而全无内瓤，脆弱无比，只要稍遇外力作用，顷刻之间便被瓦解。所以说，是妻子们自己扮演挖掘婚姻和家庭墙脚的主角。小三们不过是远处梭巡的鬣狗，一旦有机会便一拥而上，分享妻子们罔顾的大餐。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
小三们有空间，更得益于其自身的魅力。曾经有妻子抱怨说自己的男人没眼光，说无论是论外貌、身材还是社会地位，丈夫的那个小三都不如自己，但不知道为啥丈夫就是和小三放不了手。的确，这样的情况已非个案，不少小三的确不如正牌的太太。但是男人却甘心沉溺在小三的怀抱中。究其原因，主要是小三懂男人的需要，她们所提供的，是妻子们可以提供但是被漠视的温柔，是妻子们应该做而没有做的事情。这个社会说到底仍然是男人社会。男人在外面对的竞争以及遭受的心理压力，远非妻子们想象的那么简单。男人在某些时候比女人更脆弱，更需要心灵慰籍。但是，男人一般都不愿意把这些问题带到家中，把负担带给妻子。而妻子们也习以为常，表现得麻木不仁；不仅如此，有的妻子还会把男人某些失败归结为窝囊、没用，甚至极尽嘲笑侮辱之能事。还有的妻子心胸狭窄，对丈夫正常的社会交往加以限制，动辄吵架动手，还有的实施性制裁、冷暴力，诸如此类，等于把丈夫往外推。遇到有些本来就有这心思的男人，正好顺水推舟，等到妻子明白过来，已经生米煮成熟饭了。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
婚姻特别需要维护经营。一个善于经营的妻子才是个好女人。留住男人不止于留住男人的心，也要留住男人的身。男人是全身思考型动物，不止于用大脑思考，也还用下半身思考。所以，妻子们不妨学习小三的招数，见招拆招不是本事，见招用招才是一个好女人。<img SRC="http://www.sinaimg.cn/uc/myshow/blog/misc/gif/E___6725EN00SIGG.gif" TYPE="face" /></FONT></P>]]></description>
            <author>平夫</author>
            <category>经营感情</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3e30aa000102dwqk.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2012 12:52:49 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3e30aa000102dwqk.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>打一针就能将你寿命延长3倍！</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3e30aa000102dxu4.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;<font COLOR="#22B14C">&nbsp;</FONT> <font STYLE="FonT-siZe: 18px; FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体" COLOR="#2F3699">干细胞真有这么神奇，有望让人类寿命延长3倍？科学家表示，干细胞可以中断衰老过程，甚至是让寿命延长3倍。之前就有报道称，人类预期寿命可延长至125岁。但是，因为给人感觉的都很遥远，所以，虽然充满着诱惑，关注的人并不多，很多人都感觉到与己无关。不过，美国科学家的研究和试验已经证实，注入一次干细胞，老鼠的寿命就会延长3倍，而且会令老鼠长得更大更强壮。这无疑是给生命研究领域注射了一针强心剂！</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px; FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体" COLOR="#2F3699">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
干细胞是个神马东西？干细胞即为起源细胞。简单来讲，它是一类具有多向分化潜能和自我复制能力的原始的未分化细胞，是形成哺乳类各组织器官的原始细胞。根据干细胞的来源可以分成胚胎干细胞、成体干细胞和诱导多能性干细胞，而最具再生医药价值的要数诱导多能性干细胞(以下称“ips细胞”)。通过对成体细胞体外人工诱导的方法，使成体细胞回到“萌芽”状态，通过这一“返老还童”，ips细胞就可发育成许多手术中所需的关键器官，如心脏、胰脏等。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px; FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体" COLOR="#2F3699">　　不过，干细胞的作用远远超出了手术的范畴，使得应用更为便捷。科学家认为，研究干细胞里的蛋白质可能是为人类提供“长生不老”注射剂的关键。也就是说，不久将来的某一天，只要给你打上一针注射剂，你就可能获得比现在长3倍的寿命！这不是臆想，美国匹兹堡大学的研究人员进行的进一步研究，将能帮助我们延迟衰老过程。他们把年轻干细胞与过早衰老的细胞并排放置在一起。患者的衰老细胞在被放置到健康细胞一旁时，它们的功效会变得更好。美国研究人员在经过改良发生早衰(即已知的早衰症)的老鼠身上进行研究。人类也会出现早衰现象。　　</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px; FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体" COLOR="#2F3699">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;研究人员从这些老鼠年轻健康时开始给它们注射干细胞，让它们的寿命延长到是那些早衰老鼠的3倍。他们的试验是第一项有关早衰受害者的干细胞研究。科学家发现这些老鼠体内的细胞与早衰老鼠的细胞存在差异，后者的细胞更小，而且比普通老鼠干细胞的再生速度更慢。然而，给17天大的小老鼠注射干细胞，结果发现它们的寿命明显延长，从平均只有21到28天延长到超过66天，比通常长3倍。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px; FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体" COLOR="#2F3699">　　“这让我们认为，健康细胞分泌因子创造的环境，有助于纠正土生土长的干细胞和衰老组织出现的机能紊乱。在一项培养皿试验过程中，我们把年轻干细胞放在早衰细胞一旁，但是二者并未接触，结果发现不健康细胞的功能显著提高。”（<font COLOR="#FC621D">本文的主干部分来源于新闻报道</FONT>）</FONT></P>]]></description>
            <author>平夫</author>
            <category>城市表情</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3e30aa000102dxu4.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 07 Jan 2012 03:18:31 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3e30aa000102dxu4.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>恋爱其实真与有多少钱无关</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3e30aa000102dxt9.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><font COLOR="#FF234C">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
最近网上热炒一条消息，说的是<span STYLE="FonT-siZe: 12pt; FonT-FAMiLY: 宋体">百合网最新出炉了《<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">2011</SPAN>中国人婚恋报告》，其中</SPAN><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; FonT-FAMiLY: 宋体">有意思的这一项是：报告显示，超过五成的单身女性认为男性月收入<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">4000</SPAN>元以上才适合谈恋爱，近三成的认为男性月收入<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">10000</SPAN>元及以上才适合谈恋爱。</SPAN><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; FonT-FAMiLY: 宋体">也就是说，近<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">80%</SPAN>的女性认为，一个男人，若月薪不足<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">4000</SPAN>元，根本没资格谈恋爱。而<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">90</SPAN>后更加现实的认为，只有具备有房、有车、父母有经济实力的条件，婚姻才能够舒适。</SPAN></FONT></FONT></FONT></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><font COLOR="#FF234C"><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; FonT-FAMiLY: 宋体">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
注意，这里有一个重要的标准：即</SPAN>男人如果月薪少于4000元就不适合谈恋爱。说是不适合，但是有人解读为无权谈恋爱。这个标杆一下子就把很多男人排斥在恋爱圈子之外。</FONT></FONT></FONT></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#FF234C">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
那么情况果真如此？答案非也。为什么这样说？原因有两。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#FF234C">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
其一是，恋爱不是结婚。其基本不涉及到两个人的基本生活保障问题。恋爱阶段，多半只是约会为主，两个人在一起吃吃饭、看看电影、游玩什么的。这虽然要有花费，但是也并非天天如此。况且有过恋爱经历的人都知道，除非是在恋爱初期和热恋阶段表现得热络些，需要经常见面、有些花费，到了后期基本上就进入常态，这个时候，无论你是有钱还是没钱，除了一些特殊日子外，对方基本上都不要你花什么钱了。如果多种原因暂时不能结婚，那么这个过程可能比较长，特别是随着两个人的感情日渐浓厚，维系关系的因素已经由金钱让位于感情了。相信有过恋爱经历的人都应该有这样的感觉。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#FF234C">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
其二，恋爱又是个量力而行的过程。也就是说，你如果经济力量比较雄厚一点，你可以在恋爱时候花费大方一些，反之你可以节约一点，但是绝对不能一毛不拔。当然你如果遇到拜金女，那你得权衡一下，有没有能力养她。一般人谈恋爱都为了居家过日子，而她们绝对知道，男人在30岁之前是谈恋爱的好时光，但绝非事业与金钱的黄金时间。恋爱结婚只是人生中的一个新起点，而越过了这个起点后，究竟是白马王子还是黑马王子亦或是青蛙王子，才能给拼博出来。男人有很多潜力股，这个女人都明白。绝大多数女人都明白这样一点的，所以她们都宁肯陪伴这样的潜力股，只到最终一天变现出来。这样对她们本身来说，也体现了价值。嫁得好的女人也有很多，但是，那样或许从一开始就注定了她们只能委曲求全，缺乏应有的地位。实际上是一种人生的乞求。还有一个原因就是，就绝大多数男人来说，在20几岁就都能够达到月入4000以上，也缺乏社会经济环境。因此，对绝大数人来说都做不到的事情，那就是奢求。但是性成熟产生的对异性的吸引力，却不是金钱能够阻断了的。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#FF234C" SIZE="3">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
当然这样，也并非给天下的男孩子找自我原谅的借口。毕竟恋爱是一项美丽事业，是需要投入的。也是一种刚性的内需，男人们努力创造财富，尽早创造财富，既能为美丽的事业画出唯美的图画，同时，也能为社会做出贡献，特别是为了未来的家庭生活奠定雄厚的物质基础，何乐而不为呢？！</FONT></P>]]></description>
            <author>平夫</author>
            <category>经营感情</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3e30aa000102dxt9.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 06 Jan 2012 12:58:09 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3e30aa000102dxt9.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>主动送上门的女人该不该要？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3e30aa000102dw4v.html</link>
            <description><![CDATA[<p>　&nbsp;&nbsp; <font STYLE="FonT-siZe: 16px">她是我女同事的女友，当晚，大家一起聚会。她是她的男友一起去的。中途，她男友接到一个电话，说是单位有急事，于是，还没有吃饭他就离开了，留下女友并交代我女同事照顾好她。酒席开始不久，大家就轮流敬酒，气氛很是热闹。不过，我很快就发现一个问题，那就是她的酒量也还可以，而且同席那么多人，她却老向我敬酒，弄得我十分不好意思。走出饭店的时候，我们都有些醉意朦胧了。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　&nbsp;
出来后，大家都纷纷散去，女同事这时候却给了我一个死任务，就是把她的女友安全送回家。虽然我有点醉，但是，送一个人回家还是没有太大的问题，加上又是同事的好友，只好遵命。开始，我们还是一前一后走着，可是没走几步，她就踉踉跄跄的。我只好紧赶一步，抓起她的胳膊，防止她摔倒了。可没有想到的是，她居然一下子搂住我的胳膊，紧紧抓住不放，柔软而富有弹性的胸部抵在我的胳膊上，让我心跳骤然加速。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
然而，更大的问题出来了。酒精对她的影响似乎越来越严重，她瘫倒在地下不走了。这一下子引来路人的注意。我真担心他们中有人认识我们中的一个，那真的就是跳到黄河也洗不清了。我们打了一辆出租车，按照女同事交代的方向往前走，可是，走了一段时间，我在问她去哪里，她只是一个劲傻笑就是不答话，没有办法，我们只好下车。我强行拖拽起她往前走。可是别看她身材娇小，一旦瘫软后，也还是很难搞定。没有办法，我只好半抱半推着她走。可是，走了一段时间，我便不知道我们下一程去哪里？因为同事也只能说清哪个小区，具体哪栋楼、哪个单位她也说不清楚。无奈之下，我只能在附近找个宾馆，先把她安顿下来。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
好在我带了身份证，一切都很顺利。把她送到房间的那一霎那，我深深的吸了口气，总算放松了。这个时候，我有些内急，于是，我把她放到沙发上。等我出来后，却发现她已经躺在床上打睡着了。她穿的又少又薄，胸前的两座大山，随着呼噜声时起时伏，喷薄欲出。我摸了一下她的额头，感觉不烫，应该没有问题，我可以放心回家了。于是，我试着叫醒她，她却没有什么反应，我只好拍了几次她的手臂，她也只是侧了一下身。可就在我要起身来开的时候，没想到的是，她竟猛地搂住我，还呢呢喃喃叫我名字，让我不要离开她，这让我大吃一惊。难道刚才这些都是她假装的？</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
强作镇定好一会后，我叫她松手，她却搂得更紧。没办法，我只好用力将她的手掰开，并且告诉她，这是在宾馆，她可以安心地睡，等酒醒后就自己回家。说完，我快速离开她。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">　　</FONT></P>]]></description>
            <author>平夫</author>
            <category>城市表情</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3e30aa000102dw4v.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 23 Dec 2011 12:57:10 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3e30aa000102dw4v.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>再婚老公性无力拿我泄愤</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3e30aa000102dwhx.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px; FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
阿静来信说，老公大我17岁，我是他的二婚。认识他时候，他正是单身。因为单身，他和我们一帮女孩子玩的很投缘，于是，不知不觉中，我就喜欢上他了。为了这个，我没少挨父母的骂。但是，这没有办法，爱情来的时候，是挡不住的。家里面也就只好默认了。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px; FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
他很有女人缘，到现在还是。正是因为这个，他的前妻对他看管的很严，直到后来，他只要稍微晚一点回家，就把他反锁在外。后来便是反复的性制裁。听他后来说，他那个时候身强体壮，这方面需求很强。经常不断的压抑和制裁，让他不仅心理上发生了很大的变化，而且，生理上的变化更大。最后和他的前妻维系了七年的婚姻终于解体。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px; FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
虽然我们年龄上有差距，但是，我们是真心相爱的。新婚之后，我们都沉浸在婚后美好生活的畅想之中。不过，我发现一个很重要的问题就是，他那个方面确实很弱了，不像他这个年龄段男人的表现。特别是到后来，他不仅不太愿意欢爱，而且每次都是浅尝辄止，弄的我不满意，他没自信。我知道他与过去痛苦经历有关，于是，也极力安慰他，但是，他依然力不从心。并且，晚上也回避我，经常性的在外和朋友同事应酬的很晚才回。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px; FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我开始发泄不满，作为一个正常的年轻女人，总需要正常的夫妻生活。于是我希望他到医院去诊治，甚至哄着他去。医生告诉我们，他这是由心理因素引起的生理性不应，状况比较严重，加上我们年龄上的差距，难以做到协调。他把医生的话当成圣旨，更加不注意我的感受。矛盾也就不可避免，一场家庭新冷战从他的前期那里带到我们之间。我有些后悔当初的决定，真的，是有些盲目。但是，这世上根本据没有后悔药，我也只能通过白天拼命工作，来打消晚上身体上的冲动……</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px; FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
他已经对酒精产生依赖，这让我很害怕。正常情况下，他虽然有时候嫌弃我的唠叨，但多半时候还是很体贴我的，像一个大男人那样照顾着我。他当初也就是这一点给我留下深刻印象，是我义无反顾的嫁给他。可是，在酒后他已经不清楚他自己是谁，应该怎么样。他经常喝得酩酊大醉，回来后胡搅蛮缠，借着酒劲发泄。喝酒前像人，醉酒后像魔鬼。更有甚者，他胡言乱语，说我的种种不是，还捕风捉影说一些不着边际的话伤害我。反正他心里有什么痛苦，也一定要让我尝受。有好几次，他还竟然对我动手，我真的感觉到他的可怕。好几次，我都在他酒醒后要和他认真谈谈我们之间的事，可是，他又说他根本不知道当时发生什么事情，还央求我不要忌恨他酒醉后的言行。可是，他这样循环下去，我们之间的感情也越来越糟糕，我们还有未来吗？</FONT></P>]]></description>
            <author>平夫</author>
            <category>经营感情</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3e30aa000102dwhx.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2011 14:50:23 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3e30aa000102dwhx.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>我被男医生妇检后老公不愿同房</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3e30aa000102dx2t.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#6F3198">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
事情要追溯到今年的三八节前夕。当时，单位每年要组织对女职员例行身体检查，没想到今年的妇科检查部分，因为女主治医生出差，便临时安排一个男医生做检查。轮到我要去的时候，看到是男医生再做检查，便很犹豫。领队的大姐见我犹豫，便催促说，人家前面的不都做了检查。这是医院，别想的太多。经她这么一催促，我也就一咬牙进去了。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#6F3198">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
做检查的是一位中年男性医生。进了房间，见他正在给几个姐妹做体检，包括胸部乳房检查，见他在她们胸乳部位仔细按捏，我还是心有疑虑。但是想到自己胸乳有一种隐隐不适感觉，觉得还是不能放弃这个检查机会，于是，心一横就让他检查了。回家后，我和老公随便聊天时，和他说到我胸部检查结果，无意中却说漏了嘴，把男医生给我们体检的事情也让他知道了，谁知道我这么说说不打紧，他却不高兴了，说怎么会这样呢，医院里面难道没有女医生？你怎么就同意让男医生给你做检查？一连串连珠炮似得向我发问，弄的我浑身是嘴也说不清。末了，还抛出一句话来，真不自重。看都不看我一眼，倒头便睡。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#6F3198">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
然而，事情并没有到此结束，自那以后，他对我的态度已经明显有了变化。过去，我们没有事情的时候，便呆在一起看电视，我喜欢看韩剧，他喜欢看军事和战争片，但是，只要我一撒娇，他便举手投降，陪我看韩剧。虽然一集看下来故事情节他什么都不知道，但是也不嫌烦。现在，他根本无意和我争夺电视频道，有时候，他本来在看军事频道或战争片，一看我过来，他立马就把遥控器递过来，然后很快就离开，一个人躲到房间去上网聊天。对我是敬而远之。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#6F3198">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
更主要的是，他和我之间的交流是越来越少，我们没有了往日的打闹和欢笑，我感觉到我们之间有一道无形的裂痕，并在逐渐扩大加深。而30几岁的夫妻，原本是干柴烈火的激情岁月，可是，自那以后，几乎都是例行公事，而到后来次数也是越来越稀少。到了现在，他几乎不肯和我做了。我关心他是不是有什么不适，他回答说他很好。但是我明显感觉到是在说假话。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px" COLOR="#6F3198">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我现在真的很后悔很后悔。悔不该当初自己没有坚持不让男医生做检查。不过，让我想不通的是，做检查的又不是我一个人，为什么别的姐妹老公都不在乎，为啥我老公就这么在乎？再这样下去的话，我也要崩溃了。我该怎办？（口述：桂华）</FONT></P>]]></description>
            <author>平夫</author>
            <category>城市表情</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3e30aa000102dx2t.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 17 Dec 2011 21:04:53 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3e30aa000102dx2t.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>老公的哥们竟让我帮他生孩子</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3e30aa000102dwvq.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我和我老公当初是经人介绍后走到一起的。那个时候，他还在外地做工程，比较有钱，我们的恋爱过程很简单，几乎没有见过几次面就结婚了。婚后，他仍然常年在外挣钱，属于比较喜欢玩的那类男人，很少回来，所以，婚后两年多时间，我还不敢要孩子。我曾经要他回到家乡做生意，这样虽然钱少赚点，但他也能照顾到家庭，我们也能生孩子了，毕竟女人要趁年轻生孩子比较好。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
可是，他似乎没有回头的意思，借口是外地那边的业务刚才转好，这个时候放手就意味着前面都白忙了，投资也是打水漂。我不太懂生意上的事情，听了他的话，似懂非懂的，感觉的还是有些道理。于是，就没有拖累他。婚后两年，他除了春节回来一趟外，其余时间都是我一个人在家。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
那天，突然他的一个哥们来到我家。这人我认识，以前就听说他是我老公的铁哥们，从小一起长大。现在在一家公司上班，大概是做保安什么的，身体魁梧健壮，很男人的那类男人。他前脚过来，老公后脚就打电话给我。说是，想到家里我一个人不方便，他也不放心，于是，他委托他的哥们来帮助我料理家务，还说有什么难事，直接和他的哥们说就行。说完，还让我把电话交给他的铁哥们。两个人交谈的很爽快，他的哥们还不是用眼神和我交流，还承诺说一定照顾好弟妹什么的，弄得我也不好意思，好像是小时候，父母出差时候把我托付给邻居的那种感觉。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我们寒暄一会。这个时候，我才得以认真打量他。是个帅气男人，肩膀很宽厚，感觉到是个值得信赖的男人。自此之后，交往便多起来。他有事没事的跑过来看看我，我有时候也打电话让他过来，帮我做一些体力方面的劳动。人都是感情动物，这一来二往的，我们都有点感觉了。这中间，我还是要他回来，或者我过去，但是，都被老公给拒绝了。这以后，我对老公很失望，他虽然能挣钱，但是，钱再多，真有我重要吗？</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
不久，我们就越过了底线。而且就是那一次，我就怀孕了。我有些紧张，赶紧和他说了，让他赶紧带我一起去医院。可是没有想到的是，他却让我留下这个孩子。我很矛盾极了，我没有想过要和我<span HREF="tag.php?name=%EF%BF%BD%CF%B9%EF%BF%BD">老公</SPAN>离婚,但我也舍不得孩子。我该怎么办？（口述：艾妮）</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>]]></description>
            <author>平夫</author>
            <category>经营感情</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3e30aa000102dwvq.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 16 Dec 2011 12:55:39 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3e30aa000102dwvq.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>女友出国定居前夜以身相许</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3e30aa000102dx2b.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
女友原本和我是同一个单位的。很巧的是，当时我们是同时应聘到现在这个单位的。不同的是，我到这个单位后，老板对我极为器重，很快，我就成为我女友这个部门的负责人。并且，由于这个部门是单位的核心部门，加上老板的器重，其他部门的人，包括一些副总对我都客气三分，私下里他们也都在传，我可能会升任公司的老总。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
和她在一个部门时间久了，产生了感情。尽管我们这个公司已经明文规定，不准发生办公室恋情，但是，女友和我都相互倾慕，暗地里都把对方作为自己未来的终身。工作之余，我们时常约会，吃饭或者K歌什么的，俨然一对恋人。然而，天下没有不透风的墙，公司某些好事者，本来就嫉妒我的才能，又忌惮于老板对我的器重，平时，想对我下手又找不到借口，这下可以借机大作特作文章。一时间闹得满城风雨，老板得知情况后，也在第一时间找我谈话，让我作为选择。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
女友也从其他渠道得到了这个情况，她平静地对我说，不好意思，影响了你的前程。我赶紧堵住了她的嘴说，都什么时候了，说这话没用。她问我，下一步如何打算。我说，此地不留爷自有留爷处，我辞职。她一听到这话，以为她自己听错了，提高调门问，你说什么？再说一遍。我坚定不移的说，为了自己喜欢的女人，我宁愿牺牲自己的前程！她激动的流了泪，但是，语气坚定地说，要辞职的不是你，是我。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
她是个说到做到的人，一个星期后，她正式辞职离开了公司。那些曾经幸灾乐祸的男女同事，看到我仍然做到常务副总的位置上，虽然心里不是滋味，但是，表面上不得不装出很尊重我的样子，不乏有阿虞奉承之人。但是，对于这一切，我不屑于理会他们。只是考虑到工作上配合的需要，我强忍住怒火。这期间，我和女友保持着频繁的联系，只是，大家都忙于工作，电话联系的多，见面的机会几乎可以忽略不计。即便是几个月一次的见面，我们也都止于接吻拥抱之类，没有更多的身体接触。这一点，我们偶尔也有讨论，感觉到有些遗憾，但是，更觉得这样更纯粹，不受其它任何非感情因素的绑架，能让爱情更炽烈。为了相互的尊重和约定，我们就这样又相处了5个多月。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
下午还没下班，我就接到了她的电话，说是有重要情况对我通报。我在电话里反复询问，她就是卖关子不说，说是见面就知道了。见面后她说今晚我们该来个一醉方休，还说，我们相处近一年来，都没有放任过自己，今晚就什么都不管了。果然，晚饭时候她一反常态，喝了不少干红。期间，我试探性问她究竟是什么事情，她笑而不答，说到时候才告诉我。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我们都喝的有些多，互相搀扶着横着马路走，惹得不少驾驶员骂我们变态。走着，她提议说，我们今晚就不回家了。我问她，那去哪里？她用手指习惯性地轻轻戳戳我的头说，真笨。我带着酒劲似是而非点点头。到了房间，她往床上把自己一横，说，过来，我告诉你。我也把自己往床上一抛，翻了个滚，到了她的身边。这时候，她似乎已经有些清醒，问我，还记得我跟你说过的话吗？我一时间不知道她要说什么，便有些疑豫。她说，你真笨。我不是告诉你我要出国吗，告诉你吧，明天下午我就要到加拿大，是定居。末了还解释说之所以现在才告诉我，是怕影响我的事业和前程。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
酒精的作用开始显现，而即将离别的伤感，点燃了酒精把全身都燃烧起来。她说，这是我们第一次这么做，而她之所以这么做，就是让我们的交往圆满不留缺憾。这个时候，一切语言都成了多余，很快我们便纠缠到一起，直到天昏地暗……（情感故事）</FONT></P>]]></description>
            <author>平夫</author>
            <category>经营感情</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3e30aa000102dx2b.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2011 21:12:58 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3e30aa000102dx2b.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>援交少女卖淫不后悔传递啥信号？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3e30aa000102dwrm.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
前不久发生在上海的21名少女援交事件，一下子绷紧了人们的神经。这个过去我们只在新闻或影视物品中看到、发生于我们近邻日本的少女援交，突然也在我们的身边发生了。因为是未成年人更让社会多了一份担忧，也引起了多方面的关注。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
不过，作为当事者来说，情况却并非如此，或者说让人大跌眼镜。近日，有专家针对参与援交的部分少女进行一对一的专访，在访问过程中，有一个问题颇让人惊讶，受访的几个女孩子中，参与援交卖淫的不仅理由很简单，有的这是为了买零食、上网，而且对参与援交卖淫事情甚至不后悔！</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
事情发展到这一步，以博者浅见，可怕的倒不是少女援交卖淫本身，而是少女们对于这件事的态度。为啥要这样说？</FONT></P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/3e30aa00tb3cacf075e9a" TARGET="_blank"><img SRC="http://s11.sinaimg.cn/middle/3e30aa00tb3cacf075e9a&amp;690" NAME="image_operate_63511323583651937" /></A></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
少女援交在中国大陆暂时还没有这种土壤和发展环境，因此，出现这个问题，撇开当事者家庭来说，是用不着产生天要塌下来的担心。互联网时代开辟了资讯快速、大量和实时传播时代，极少数意志薄弱者、家庭管理疏忽者会做出这样那样失去廉耻礼仪之事，是一件很正常的事情。古语说的好，人有上百，五颜六色，本身也很能说明问题的。但是，这个本有悖于道德、法律和廉耻礼仪的事情，不仅在这21个女孩子身上发生了，而且，在经历了那么大的风浪之后，作为当事者不仅是出奇的平静，更有甚至，她们当众还有人对于这件事并不后悔。这传递出怎样可怕信号？</FONT></P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s1.sinaimg.cn/orignal/3e30aa00tb3cacd4763b0" TARGET="_blank"><img SRC="http://s1.sinaimg.cn/middle/3e30aa00tb3cacd4763b0&amp;690" NAME="image_operate_54901323583641796" /></A></P>
<p><br />
<br /></P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s7.sinaimg.cn/orignal/3e30aa00tb3cace410c76" TARGET="_blank"><img SRC="http://s7.sinaimg.cn/middle/3e30aa00tb3cace410c76&amp;690" NAME="image_operate_73371323583603140" /></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s12.sinaimg.cn/orignal/3e30aa00tb3cad025d48b" TARGET="_blank"><img SRC="http://s12.sinaimg.cn/middle/3e30aa00tb3cad025d48b&amp;690" NAME="image_operate_36071323583673375" /></A></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
首先要说的是，虽然这件事对于一个社会来说，是极个别极个别的，但是话又说回来，这样的事情，对于当事者本人及其家庭来说，又是不幸的，也是不该的。这样的事情，对于一个社会来说，是一件偶然的事情，是极个别的问题，但是，放到一个家庭来说就是百分之百的天大事情。如果说当初是因为缺乏判断力、或受人利诱而一时糊涂做出的，那么，事后，她们本人应该受到更多的反省，对自己的行为有个起码的认识和回归。然而这样的结果并没有出现。专访中，专家曾经问过一个干这行的，为什么要干这个。她说，自己的那些姐们，在外面打工赚不到钱，就干了这个，赚几十万不做了，回老家找个男人嫁了，她老公也都不知道以前干过这个，给人说都是说在外面卖衣服，现在在老家挺有钱的，生活的很好，我心一横也跟着做了。其次需要强调的是，她们的平静也透出了价值观偏离正轨的可怕。一句话，金钱社会金钱至上的价值观和追求享乐的人生观在她们心灵中已经打上了深深烙印。在这样的价值观和人生观指导下，才让她们对自己所做所为不后悔，而不后悔的潜台词是，一旦有机会还会继续重操旧业。还有就是，她们认不清这种援交卖淫对于身体和未来生活的危害性，以兼职为由，回避法律责任。这也是很可怕的。这也是博者得出的援交卖淫不可怕，可怕的是对卖淫行为不后悔这一结论的来源！</FONT></P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s4.sinaimg.cn/orignal/3e30aa00tb3cad119bdc3" TARGET="_blank"><img SRC="http://s4.sinaimg.cn/middle/3e30aa00tb3cad119bdc3&amp;690" NAME="image_operate_88561323583703875" /></A></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
不过，说了这么多孩子身上的问题，其实病根在家长、在社会。孩子是社会的未来。为了引领孩子走健康之路，成为社会发展合格的接班人，对于价值观念真的是到了要正本清源的时候了。（图片来源于视频截屏）</FONT></P>]]></description>
            <author>平夫</author>
            <category>城市表情</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3e30aa000102dwrm.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 11 Dec 2011 13:01:42 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_3e30aa000102dwrm.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
