<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>张志威</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/zzw2006</link>
        <lastBuildDate>Wed, 16 Nov 2011 09:34:02 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:28:00 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>郑铮青春的笑脸比大胜更有价值！</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49f4d9f60102e6rf.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center">
<b>郑铮青春的笑脸比大胜更有价值！</B></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center">
<b>文</B><b>/</B><b>张志威</B></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><b><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s14.sinaimg.cn/orignal/49f4d9f6xb1d02fceafad" TARGET="_blank"><img ALIGN="left" SRC="http://s14.sinaimg.cn/middle/49f4d9f6xb1d02fceafad&amp;690" WIDTH="240" HEIGHT="180" NAME="image_operate_97891321408059125" /></A></B></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">4-0，中国队客场大胜新加坡队，大胜总比失败好，因为国足太需要取胜了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
不过，这样的大胜对于中国足球而言可以说是毫无意义。当然，我们可以举出取胜的N个例子来说明国足还是亚洲二流，比如，国足伤病满营，国足面临的是人造草皮，国足本场比赛派出了很多替补等等，用以诠释国足大胜之伟大、之豪情、气概。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
我们还可以用这场大胜说国足不死，国足有希望，2018我们还可以有，我们还可以说，这场大胜国足很有西班牙的味道等等，其实这一切也只能权当自己是孔乙己而已。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
一场开赛前就早已注定没有意义的比赛吗，一场新加坡队都抽走了N名球员到奥运队的比赛，一场只有中国队自己拿着当捍卫荣誉，其实是掩耳盗铃自欺欺人的比赛，一场对手本就是三流甚至不入流的比赛，中国队的大胜很光荣吗？很精彩吗？真的是捍卫了荣誉吗？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
果真是的话，只能说，国足自己的定位就是三流或者不入流了，否则干嘛把新加坡这样的球队干倒还欢天喜地，还标榜为有西班牙影子呢？如果要想意淫的话，找个业余队，或者小学生队对垒一下，国足岂不是更有快感？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
知道为什么国足输了球迷就会骂娘吗？那是因为我们太拿国足当回事儿了，太饥渴了，只要国足赢球，不管对手是谁，不管大胜小生，不管如何取胜，只要胜了，我们就会说赢球是硬道理，我们就会把国足吹上天，当然吹上天的结果势必会摔倒地上，因为国足根本就不具备上天的任何基础和理由。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
这不嘛，刚刚赢一场三流的比赛，我们就说2018有希望了。求求各位，不要再调球迷的胃口了。就是从现在开始，从娃娃抓起，从所谓的足球列入高考抓起，2018也不会有什么奢望。试问有几个球星是半路出家的？你当是种韭菜呢几天就一茬。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
严格意义上说，已经决定了出线与否的比赛，根本就不具备锻炼价值了，因为你的对手从心态、心气儿，从比赛的诸个角度早已不是大赛远未决出生死的状态，如果拿这样的比赛说事儿，国足早该获得世界杯了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
尽管如此，还是要说一句，郑铮是个好样的，至少他进了球脸上会出现灿烂的充满活力幸福的笑脸。在他的脸上我们可以看出青春的朝气，看出青春的活力，看出那种足球本就应该与之俱来的激情。郑铮的笑脸，远比死水一滩，毫无生气的国足，远比这场大胜的本身更有意义。因为22岁的郑铮还年轻，他的活力让我们看到了一丝希望，一丝曙光。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>]]></description>
            <author>张志威</author>
            <category>竞技体育</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49f4d9f60102e6rf.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2011 09:34:02 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49f4d9f60102e6rf.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>请李玮峰向球迷和媒体道歉！</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49f4d9f60102e64b.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center">
<strong>请李玮峰向球迷和媒体道歉！</STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center">
<strong>文/张志威</STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s5.sinaimg.cn/orignal/49f4d9f6g7827d3d5a5c4" TARGET="_blank"><img ALIGN="left" SRC="http://s5.sinaimg.cn/middle/49f4d9f6g7827d3d5a5c4&amp;690" WIDTH="362" HEIGHT="464" NAME="image_operate_88161321124585875" /></A></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
这个社会可以毫无限制的出位，可以没有礼义廉耻信，可以黑白颠倒，可以指鹿为马，可以……</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
我们不怕流氓，但我们怕会武术的流氓。我们不怕恶棍，但我们怕有文化的恶棍。我们不怕国足输球，因为国足赢球我们会因此不习惯。但是我们怕的是，拉不下粪，怨地球吸引力不够，怨厕所的茅坑窄。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
说了这么多，多少有些愤青。原本不打算当愤青，但是碰上流氓了，忍无可忍时，还是要捉笔做刀枪，就当作是伸张正义吧。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
近闻，输成光棍，几成一丝不挂的国足队队长李玮峰，面对记者竟然把输球的责任归咎到媒体和球迷身上：“我最想对媒体和球迷说，你们的心态影响了国家队，在深圳的时候，媒体和球迷都不接受一场平局，但现在回头想，如果在深圳打平，今天这场比赛我们守一守又怎么样呢？这就是我们的问题”。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
李玮峰神棍同志，假如首战新加坡不是裁判有意无意之间偏袒中国队，充当国足的“李刚”，那就会因为李神棍的失误丢球，世预赛20强首战就会失利。难得的是，球踢得那样臭不可闻，我们曾经的足球从业者，或者是退役的遗老遗少们，面对丑陋的国家队的表现，竟众口一词，狂舔腚沟子，几乎是异口同声的说，场地像菜地，影响中国队发挥；结果很重要，大赛历来第一场很难打，赢球是硬道理等等。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
第二场，客战约旦队，中国队开场仅仅踢了30分钟的好球，由于神棍李玮峰低级的解围踢空，导致中国队失球，在比赛进行到30分钟以后，国家队几乎再无机会。0-1,的结果，我们曾经的足球从业者，或者是退役的遗老遗少们又一次赤膊上阵了，高呼尽管我们输了，但是过程很重要；我们比第一场发挥强多了，大赛历来第一个客场最难打等等。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
第三场，主场战伊拉克。由于后卫的失误，当然这里面也有身为后卫的杜威、神棍李玮峰协防不力的责任，导致中国队再次失球，主场0-1饮恨，在种种情况下，我们的我们曾经的足球从业者，或者是退役的遗老遗少还不忘捧臭脚：输球不是世界末日，中国队还有机会出线等等。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
三场赛的例子，回过头来，我想问一问神棍李玮峰同志，假如不是国足干爹裁判的照顾，对新加坡就凭你李神棍的严重失误，新加坡赢，也轮不到国足赢。假如客场对约旦队，不是你李玮峰解围踢空严重的低级失误导致失球，国足会有后来那么严重的被动局面吗？假如主场对伊拉克，你和杜威不是在场上散步，不是争权夺利，而是积极协防，中国队会丢那个球吗？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
在客场对约旦的比赛失利后，你曾经对媒体说：“我有失误，我就会担当，球迷可以批评我，媒体也可以批评我，踢的不好，有错误就应该批评，同样我踢的好的时候，也会有人表扬我。”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
请问李神棍，四场比赛，两个由于你自己的严重失误导致丢球，你何曾面对媒体面对球迷说声对不起，是自己失误拖累了球队？你又担当过什么？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
如今李神棍竟然把输球的责任一股脑推到媒体和球迷的心态影响了国家队。我们是不是可以这样认为，是媒体和球迷让你在踢球时严重失误的，是媒体和球迷造成的国家队失败。以此类推，当你连续两场出现严重失误时，很多球迷留言说，你怎么不去死？请问李神棍，既然媒体和球迷的言语会左右你们的胜负，以此类推你应该顺应球迷的要求，向天朝剖腹谢罪。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
试问李神棍，假如卡马乔的国家队没有你，至少有可能会减少两个致命失误的丢球，甚至是有可能客场战平约旦。试问李神棍，你知道高洪波的国家队为什么不要你吗？我替你试着回答这个问题吧，高指导戴着木头眼镜也把你看穿了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
其实，一个球队输球本不是某个人的责任，但是至少关键的一环或者说直接的责任你李玮峰是不能逃脱的，但是你却把输球的责任归到媒体和球迷身上，这是最基本的道德问题，最起码的人品问题。这让我很自然的想到秦桧暗算岳飞时的罪名——莫须有！</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
别忘了，还是因为你，当年把武汉队害的退出了职业联赛！<strong>文/张志威</STRONG></P>]]></description>
            <author>张志威</author>
            <category>竞技体育</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49f4d9f60102e64b.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 13 Nov 2011 02:59:10 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49f4d9f60102e64b.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>光棍节，国足玩的是人体艺术！</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49f4d9f60102e60f.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center">
<strong>光棍节，国足玩的是人体艺术！</STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center">
<strong>文/张志威</STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s3.sinaimg.cn/orignal/49f4d9f6gb17962b410c2" TARGET="_blank"><img STYLE="TexT-ALiGn: center; DispLAY: block" NAME="image_operate_73791321035031546" SRC="http://s3.sinaimg.cn/middle/49f4d9f6gb17962b410c2&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="265" /></A></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
千万元年薪的教练干了些什么？卡马乔——一个世界知名的教头，一个被中国足协奉若神明的上帝，背负着千万元年薪的合同，为中国足球通往巴西世界杯的路，书写了浓墨重彩的一笔——黑色3分钟。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
历史上，中国男子国家足球队从来不缺少“黑色三分钟”。在与伊拉克比赛前，我们曾经寄予神灵，寄予上帝的保佑，因为今天2011年11月11日是个百年一遇的好日子。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
热恋的人在这一天不约而同走入婚姻殿堂，人们把这一天赋予太多美丽的辞藻和发自内心的希冀。一分一秒、一生一世、一心一意、一夫一妻、百年一遇、一世渊源等等，这一天象征着永远，象征着海枯石烂，象征着吉祥如意。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><img NAME="image_operate_51701321035038125" ALIGN="right" SRC="http://s12.sinaimg.cn/bmiddle/49f4d9f6gb1796449f98b&amp;690" /></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
2011年11月11日，这一天是光棍节，独身主义者在这一天聚到一起，可以笑谈“围城”里的兄弟们拖家带口的苦涩或者甜蜜，但是独身主义者和禁欲者却不可简单的画上等号。至少光棍们坐到一起，谈论着美女美色，或多或少会有一些激情流露，抑或是失禁也未可知。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
2011年11月11日，这一天，据说足协有个性欲的，哦，打错了，是姓于的说国足，到了伊拉克就是拼命来的，就是要取胜的。于是，我们期待着，既然光棍节的光棍，不是简单的禁欲者，那总归是有性欲的吧。何况历史上国足队员“夜店门”的例子不胜枚举啊，面对与伊拉克的生死之战，或多或少，也该射一次吧，那怕是是失禁呢，至少也能证明，你们是男人。只可惜，号称去玩命的国足，竟然连男人的基本属性都忘了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
光棍节，其实还有另一种解释，我是光棍我怕谁啊。大不了输个精光，一丝不挂，但那至少还可以称为人体艺术不是？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
卡马乔是国际共产主义战士，这样称呼他，似乎有些过了，因为他还拿着千万年薪呢，怎么能和白求恩同志相提并论呢。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
但是，卡马乔确实做了一件震惊中外的事儿。世界知名教头入乡随俗，把中国国家男子足球队八九十年代的黑色三分钟拿出来炒冷饭。说炒冷饭似乎也有些过了，至少现在2011年11月11日，世预赛20强客战伊拉克的黑色三分钟，贴的是著名世界教头卡马乔的洋标签。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
不怕得罪球迷们、也不怕得罪足协官员，我始终这样认为，凡是对现阶段中国足球抱有希望的，都不是真正的球迷。为什么呢？因为踢足球不是种韭菜，几天就一茬。我们的足球受了假球黑哨赌球那么多年的摆烂，耽误了不止一茬人，想要肃清那个阶段的流毒，想要洗清罪孽，至少要耐心的休养生息，等待从娃娃抓起的新一代成长起来。<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s1.sinaimg.cn/orignal/49f4d9f6gb1797184f160" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_79431321035084296" ALIGN="left" SRC="http://s1.sinaimg.cn/middle/49f4d9f6gb1797184f160&amp;690" WIDTH="468" HEIGHT="494" /></A><br />
<br /></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
现阶段的国家队本就该让其自生自灭。但是我们的足协的大爷们，总是要提一些不切实际的口号，要小组第一、要杀入十强，要去巴西、要玩命、要必须赢，要……与其这样当婊子立牌坊，其实还不如直接当娼妓。至少现在的社会笑贫不笑娼。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
突发一个奇想，假如高洪波还在执教国家队，面对伊拉克，会不会导演“黑色三分钟”？假如高洪波还在执教国家队，会不会像现在卡马乔的国家队下半场祭出老掉牙的英式长传冲吊的足球？假如高洪波执教国家队，会不会像卡马乔这样的国家队，看不出一点战术思路和技术含量。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
输赢且不论，因为国猪本就没有指望他变凤凰。最不明白的就是现在的国足比高洪波时代的国足进步在哪儿？哦，差点忘了，除了继承发扬了黑色三分钟的优良传统之外，卡氏国足最大的进步就是光猪——人体艺术！<strong>文/张志威</STRONG></P>]]></description>
            <author>张志威</author>
            <category>竞技体育</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49f4d9f60102e60f.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 12 Nov 2011 02:01:42 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49f4d9f60102e60f.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>恒大要摆脱畸形的心态</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49f4d9f60102e4nb.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><b>恒大要摆脱畸形的心态</B></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center">
<b>文</B><b>/</B><b>张志威</B></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
2-2恒大客场被降级的成都谢菲联逼平，在赛后的新闻发布会上，恒大主教练李章洙又向老板许家印道歉了，至于打成平局会去写不写检查，李章洙没说，当然我们也不好凭空臆测。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
赛前，人们对恒大寄予厚望，希望他们面对降级的成都队，打出一场漂亮的比赛，从而在赛季总积分上，打破山东鲁能在2006赛季创造的69分纪录，实现完美收官。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
有愿望、有目标总是好的。不过面对谢菲联的顽强抵抗和有效冻结孔卡、穆里奇的发挥空间，场面上恒大队再没有上半程首回合，恒大曾经在主场以4－0横扫成都的潇洒霸气了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
继长春亚泰、江苏舜天分别击败恒大后，已经降级的成都队又逼平了恒大，他们的共同点昭示这样一个道理，在中超，恒大并没有强大到不能击败的地步，只要有效冻结看死穆里奇和孔卡，恒大的威力就会大打折扣。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
而这样的比赛同样为中超其他球队起到了对付恒大的示范效应，只要不放弃，只要战术对头，恒大也并非钢板一块。此前韩国人曾说，在亚冠三场对付恒大只要一招，看死穆里奇和孔卡就足够了。如此诸多的示范也罢、轻视也罢，说明一个问题，恒大在外援被看死后，国内球员就成了恒大的短板。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
这让我想起了特鲁西埃评价中超的经典用语“驴踢法”，也就是从中后场大脚传到前场，国内球员就算完成了任务，至于进球不进球就看前场外援的能力了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
当然，恒大的踢法，至少要排除在“驴踢法”范围之外，无论是有意还是无意，在对成都比赛两个外援被看死后，能够在落后的情况下连进两个球，无论如何都抹杀不了国内球员的功绩。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
联赛之初，恒大也曾经在赛场上和裁判叫板，但是由于许老板及时发现了这个苗头，颁布了相关规定，恒大这样的现象及时得到了遏制，加之后来恒大在联赛中顺风顺水，我们看到恒大在赛场上几乎看不到不服裁判判罚，追着裁判理论或者没完没了的辩解影响比赛的现象。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
然而，当恒大夺冠后，我们看到恒大似乎有所变化。在客场对江苏队时，恒大队员就几次不服裁判的判罚，在场上和裁判纠缠不清，在与成都谢菲联的比赛中，这一幕又上演了，尤其是比赛眼看就要结束，恒大禁区内手球被判点球后，恒大的个别队员很不冷静，由于恒大队员的纠缠，致使点球迟迟不能开罚，而当值裁判面对恒大队员的纠缠，已经给足了面子。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
说到这里，作为恒大的一些球迷或许会爆粗口，或许会找种种理由，指责当值裁判怎么和稀泥找平衡，怎么纵容成都队过大的防守动作等等来为恒大辩护。果真会这样的话，这样比较的话，恒大干脆就和降级的成都队看齐就是了。不过，到了亚冠赛场没有裁判会纵容和忍耐恒大这种不服判罚，和裁判纠缠不清的行为的。到那时，恒大的得到的除了红黄牌之外，将是一无所有。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
恒大不服裁判判罚的苗头抬头，这应该引起李章洙和许家印的足够重视，因为你们是冠军，你们不同于其他球队，因为你们（李章洙）提出的目标是明年亚冠冠军。人往高处走，水往低处流。所以你们不能混同于其他球队，混同于中国球员一贯和裁判叫板的劣根性，因为这样对一支有着远大报复的球队，百害而无一利。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
说恒大畸形心态在于作为一支球队，只要是比赛，它的结果就会充满不确定性，就像我们常说的足球是圆的一样。有时比赛胜负不单单是实力的较量，还有运气的垂青成分，所以作为队员切勿养成老子天下第一，只能赢不能平更不能输的娇气。当然，有这样的霸气是对的，但是切不可由霸气产生不应有的为了取胜连裁判判罚都不能容忍的副作用。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
作为教练的李章洙，更没有必要打平都要向老板道歉。如果打平、或者输掉比赛，作为一个教练都要向老板道歉，甚至是挖空心思的写检查，这个教练很容易成为惊弓之鸟，久之会畏首畏尾，成为中庸人才，这样做影响教练把主要精力用在战术和球队管理上，对于球队、对于老板而言，不免有些太左了，久之，会成为所谓欧式科学先进管理的笑柄。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
只要是比赛，就会有输赢。输赢和投资多少并不能成为绝对的正比，不能总简单的用钱来衡量比赛的结果。就如同于我们常说的，大投入并不见得能够拿冠军，而想拿冠军必须有大的投入，这是一个辩证的道理。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>]]></description>
            <author>张志威</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49f4d9f60102e4nb.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 03 Nov 2011 08:35:31 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49f4d9f60102e4nb.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>深圳 “七君子”是君子还是小人？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49f4d9f60102e4hz.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center">
<strong>深圳罢训罢赛“七君子”是君子还是小人？</STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center">
<b>文</B><b>/</B><b>张志威</B></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><b><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s3.sinaimg.cn/orignal/49f4d9f6gb0aff9c10842" TARGET="_blank"><img STYLE="TexT-ALiGn: center; DispLAY: block" NAME="image_operate_24381320169771984" SRC="http://s3.sinaimg.cn/middle/49f4d9f6gb0aff9c10842&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="358" /></A></B></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
中超怎么了？前有踢开“党委”(教练)闹革命的绿城队委会，后有深圳7队员“罢训”“罢赛”，中超怎一个乱字了得。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
绿城老板宋卫平玩得好，把主教练吴金贵和教练组按在指挥席上，既无权指挥、也无权干涉球队事务，吴金贵的唯一作用就是，比赛结束了，你得参加一个并不是由你指挥的比赛新闻发布会，面对记者，该说什么，该怎么说？说句三俗的话，这等于让宋卫平强奸了，还得面对大家说很爽。所以，吴金贵后来称病回家了。如果说吴金贵水平有限，走到这步田地罪有应得，那公认的名帅特鲁西埃又怎么了？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
球员因为要“奖金确认条”，该上车去训练不上车（或者上了车有从车上下来），聚在一起要说法，作为主教练的特鲁西埃，把球员叫到会议室了解情况，并说“想去长春（比赛）的举手，不想去的可以不练”时，深圳队7名队员不举手。于是不举手的，果然就没有去训练场，于是没去训练场的果然也没有去长春参加最后一轮中超比赛。于是特鲁西埃火了：“他们应该展现职业风范，这7名球员显然并不职业，他们只看重工作合同，而忘记了道德合同......”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
应该说特鲁西埃对于俱乐部答应发放奖“金确认条”而没有及时兑现，也是有看法的，所以他说：“首先我很理解他们的做法，我们在这一年中克服了很多困难，可为什么不能走完最后一步，完成比赛，这才是正确选择”。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
其实这就是中国球员和西方人的认识差距，你可以把它归为不同文化、不同背景、不同认识等等，但你不得不承认，以不训练不参加比赛的方式来达到自己所要达到的目的，这种做法其实也很不地道。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
试想，假如全队都不举手，都不去训练，都不去比赛了，我们那7名队员是不是还认为不是罢训、不是罢赛？因为主教练说了“想去长春（比赛）的举手，不想去的可以不练”，所以即便全队都不举手，都不去训练和比赛，也不能叫罢训、罢赛。因为这是主教练让举手表决的。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
至于球员们接受了采访时，“罢训、罢赛”之一的队员陈雷表示：“如果要罢赛，我们前面就可以罢了，为什么要等到降级了才罢？”这简直就是强盗逻辑。试问我如果要说，你们前面之所以没有罢赛，是因为你们还没有最终确定是否降级。而现在确定降级了，破罐子破摔了，甚至是想离开这个降级队了，这样解释是不是会比陈雷的强盗逻辑要合理一些呢？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
至于“罢训、罢赛”之一的另一个队员黄凤涛说：“这是教练让我们选择的，我们选了不练怎么能说是罢训呢？”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
这样的说法，更是可笑之极，试问假如特鲁西埃让你们去把没按时给你们“奖金确认条”的人杀了，而且特帅说了杀人不犯法，这7名队员是不是应该把俱乐部的总经理和老板万宏伟全杀了？回头理直气壮的对公安刑警说，这是特鲁西埃让我们杀的，你们怎么能抓我们呢，怎么能说我们杀人犯法呢？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
其实，无论是绿城宋卫平的队委会还是深圳红钻的万宏伟的7队员罢赛，说到底都是一个“钱”字惹的祸。在全民向“钱”看的社会里，没钱你玩啥足球啊？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
钱不但能使鬼推磨，钱还能掩盖一切矛盾。经济拮据导致球队投入不足，没有大牌球员，没有强力外援，拿什么出成绩？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
万宏伟的所谓“奖金确认条”其实就是变相的临时白条，即便就是这样，你还不能及时发放，这就是万老板的不对了。作为球员，在俱乐部没有欠薪、欠奖金不给的前科前提下，因为没有按时拿到“奖金确认条”，因为特鲁西埃的“想去长春（比赛）的举手，不想去的可以不练”，就可以堂而皇之的不练不赛，你们的职业精神哪去了？这不是变相的罢训罢赛又是什么？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
1936年5月，沈钧儒、邹韬奋等著名人士响应中国共产党建立抗日民族统一战线的号召，在上海发起成立全国各界救国联合会，要求国民党停止内战，释放政治犯，并与中共谈判，建立统一的抗日政权等。对此，国民党竟以“危害民国”的罪名，逮捕了沈钧儒、邹韬奋等七位救国会的领导人，这就是轰动一时的“七君子事件”。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
如今深圳红钻也出现了一个“七君子”罢训罢赛事件。以笔者之间，作为事实上的罢训罢赛的“七君子”，应该敢作敢为，不要厚着脸皮玩文字游戏，更不该要挟俱乐部给你们所谓的平反澄清，果真俱乐部被队员的淫威吓到了，这是中国足球的一大悲哀。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
深圳红钻“罢训”“罢赛”“七君子”到底是君子还是小人，并非自己说了算，球迷才是裁判。</P>]]></description>
            <author>张志威</author>
            <category>竞技体育</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49f4d9f60102e4hz.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2011 01:47:10 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49f4d9f60102e4hz.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>篮协《新规》就像“绿领巾”</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49f4d9f60102e4gn.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center">
<strong>篮协《新规》就像“绿领巾”</STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center">
<strong>文/张志威</STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="left">
中国篮协越来越牛X了。自易建联特别条款和NBA球员落跑全球禁赛后，新规则对教练又有了别出心裁，让人啼笑皆非的规定。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="left">
“新规”要求教练不管比赛多么激烈，对裁判的判罚不能吐脏字，摔东西，不能摊开双手抱怨，不能夸张作秀，否则会被判技术犯规，而到技术台拍桌子，公开指责谩骂裁判，指责对方教练和球员也都会被判罚技术犯规。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="left">
不得不说，篮协很有一帮聪明之人，就拿这个新规的条框来说，篮协把良家妇女和青楼婊子放到一起，让你哭笑不得，如鲠在喉，最终让你无言以对，无可奈何。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="left">
吐脏字、摔东西、拍桌子、公开指责谩骂裁判或者对方教练、球员，这些不只是道德问题，还会引起球场矛盾激化，甚至诱发球场斗殴，禁止这些太过激的行为本无可非议。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="left">
不过，把不能摊开双手抱怨，不能夸张作秀，作为技术犯规的标准，实在有些可笑了。这就好比篮协出了个合同蓝本，合同上写着，裁判可以利用手中的权利强奸队员，而作为球员的家长——教练，则不能有任何指责裁判的言行。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="left">
人非圣贤，孰能无过。裁判在执法过程中犯错误是在所难免的，就像足球比赛一样，裁判的错误也是整个比赛的一部分。同样，无论是篮球还是足球，由于裁判的重大错判、漏判、误判、反判，导致比赛结果发生改变的比赛也并不鲜见。而无论作为投资人的俱乐部和俱乐部聘请的教练还是队员，面对冤死的比赛结果，即便赛后再怎么申诉，哪怕是有足够的证据证明就是错判了，就是直接导致结果发生变化了，俱乐部得到的也仅仅是篮协的一个口头道歉而已。至于结果，维持原判，内部处理一下裁判，这已经成为不成文的游戏潜规则。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="left">
俱乐部出资人虽然有钱，但对于篮协而言他们仍然是弱势群体。反应在赛场上，作为篮协的代理人裁判，和俱乐部的场上代理人教练，他们沿袭下来的同样是强弱分明的两个群体。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="left">
中国篮协只要承认中国的裁判水平有待提升，只要承认执法裁判会出现重大错判、漏判、误判、反判，就不应该强行限制教练员对裁判的判罚在世界篮球通用规则范围之内的有限度的宣泄表达方式。因为这同样是比赛必不可少的一个组成部分。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="left">
中国篮协如果总是自作聪明，一方面要玩篮球要与世界篮球规则游戏接轨。另一方面又不断别出心裁，搞一些中国特色，不但会适得其反，与篮球发展不利，同样会贻笑大方。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="left">
对裁判的判罚，教练不能摊开双手抱怨，不能夸张作秀。这样的规定其实和小学校别出心裁的绿领巾伪创新事件，异曲同工，如出一辙。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="left">
中国篮协如果想创新的话，不如再加一条规定，面对裁判的判罚，教练不允许缩脖子、不允许耸肩、不允许歪头、撇嘴。抑或是直接再创新，赛场不设教练席，把教练直接“归化”到看台，用对讲机指挥，这样篮协和裁判的权威岂不是更绝对了？还有人敢挑战吗？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>]]></description>
            <author>张志威</author>
            <category>竞技体育</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49f4d9f60102e4gn.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 01 Nov 2011 21:48:54 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49f4d9f60102e4gn.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>找回“初恋”的感觉才是李娜回归的王道</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49f4d9f60102e40v.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center">
<b>找回“初恋”的感觉才是李娜回归的王道</B></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center">
<b>文</B><b>/</B><b>张志威</B></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><b><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/49f4d9f6gb0797b47fcc5" TARGET="_blank"><img SRC="http://s6.sinaimg.cn/middle/49f4d9f6gb0797b47fcc5&amp;690" ALIGN="left" NAME="image_operate_13721319935749671" /></A></B></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
换教练李娜就可以立竿见影，能够重回巅峰。这种观点或许有一定的道理，但未必就是良药苦口的治本之策。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
如果单从表面来看，自从辞去了莫滕森的李娜和老公兼教练的姜山上演“夫妻档”以后就没有平静过。无论从新闻媒体爆出的日常训练环节李娜霸道的对姜山气指颐使还是甩拍而去，还是赛场上姜山对李娜不客气的批评指导，似乎都说明一个问题，这对夫妻档出现了比较深得矛盾。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
其实，在法网夺冠之前，李娜也不止一次上演“夫妻档”，但那个时候，或许是李娜的曝光率没那么高，或许是李娜还没有引起媒体的足够重视，总之，关于李娜在训练场上或者在生活中蛮不讲理冲撞姜山的报道很少见诸报端。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">有一点似乎可以定论，那就是由于李娜用SHUT
UP”来对待为她捧场的球迷，在中国球迷心中称李娜为“火爆姐”，已经是是不争的事实了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
16岁开始追逐姜山的李娜，尽管和姜山结婚只有五年多，但是形影不离的两个人，七年之痒似乎早就不是婚姻后的问题了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
那么为什么李娜在法网夺冠后无论在训练场还是在比赛场都那样没有耐心，没有信心，甚至是不能安静下来扎扎实实完成每一节训练课呢，以笔者之见，只有三种可能。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
一是，李娜自从法网夺冠后，自己不认识自己了，或者叫迷失自己了。感觉自己就是天老大，她老二，众人只能捧着，不能有丝毫的批评或者是不如意的语言对她，这一点，李娜自己也承认，夺冠后听到别人不如意的语言会很难接受。再加上夺冠后潮涌般的金钱利禄，心理严重失衡，就在所难免了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
二是，李娜已经到了而立之年，有些女孩子到了这个年龄段提前的更年期早就来了，更年期的暴躁，不确定性和莫名其妙的烦躁，火气，常常会表现在日常的生活工作中，特别是面对朝夕相处的家庭成员，成为无辜的出气筒，是很正常的。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
三是，李娜和姜山感情上出现了危机。这一点在姜山的身上似乎不太可能，因为姜山的任务就是围着李娜的生活起居训练比赛转。而李娜法网夺冠后世面见大了，心理有些变化似乎应该是正常的。就平时的训练和赛场上姜山对和李娜的交流看，他们之间存在之不可调和的矛盾已经写在了脸上。这与法网夺冠前夫妻甜蜜的镜头形成了鲜明的对照。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
莫滕森是一个性格很温和的教练，对于李娜炒掉自己，莫滕森曾经公开表示遗憾，认为李娜是完美主义者，对自己要求很高，所以会嫌他执教风格过于温和而不够严厉。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
姜山倒是足够严厉，在训练场上会直接点出李娜的不足，或者是直接斥责李娜训练的态度，但是面对姜山的严厉。李娜的回答甚至是摔拍而去。试问这样的火爆姐什么样的教练会适合她呢？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">“跟教练配合就像谈恋爱，不合适就分呗。”
“合不合适只有自己知道，怎么能够说出来呢！”2011WTA年终总决赛小组赛后，李娜也透露出了有合适的教练会考虑更换，但是她也承认网球圈子就这么小，找高水平的合适的教练并不容易。特别是对连这样的性格，择更不容易。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
距离明年澳网开赛也就只有2个月的时间。为今之道，李娜应该静下心来，检讨自己，找回和姜山“初恋”的感觉，而不是左手摸右手的审美疲劳或者是什么综合症冷漠，才是王道，家和万事兴。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>]]></description>
            <author>张志威</author>
            <category>竞技体育</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49f4d9f60102e40v.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 30 Oct 2011 08:45:37 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49f4d9f60102e40v.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>斯塔基签约广东更像意淫</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49f4d9f60102e403.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><b>斯塔基签约广东更像意淫</B></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center">
<b>文</B><b>/</B><b>张志威</B></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s15.sinaimg.cn/orignal/49f4d9f6gb0711c9d374e" TARGET="_blank"><img SRC="http://s15.sinaimg.cn/middle/49f4d9f6gb0711c9d374e&amp;690" ALIGN="left" NAME="image_operate_75161319899776794" /></A></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
近日，有报道说斯塔基已经无限接近广东，为什么呢？原因是NBA劳资双方的谈判再次破裂，美职篮结束停摆遥遥无期，有可能成为斯塔基加盟宏远的推手。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
一方面是江苏南钢对NBA球员特尔菲尔爽约的懊恼，另一方面是广东宏远急切盼望斯塔基加盟的望眼欲穿，两家相比，结果虽然不同，但是都有一个共同的作用力，那就是NBA停摆的不确切性。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
之前，楼主早就撰文，CBA有关易建联的特别条款，对于维护中职篮的联赛秩序和联赛的公正公平没有任何正面意义。即便是对宏远自身，是有利还是无利，之手目前很难做出评价。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
表面上看，易建联被特别条款界定为内援，而宏远貌似是既得利益者，因为天上掉下个林妹妹，尽管易帝在美职篮已经成为边缘球员，但是在CBA的内线还足可以展示其优势的。这样宏远至少又可以腾出一个外援名额，为卫冕增加筹码。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
目前来看，宏远追逐斯塔基的迫切心情可见一斑，只是，斯塔基作为受限制自由球员，以及在美职篮中受追捧的纯控卫的性质和其职业生涯的表现，就已经基本注定广东宏远追逐斯塔基，作秀和意淫的成分远大于实际成功的效果。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
宏远开出的价码无论如何也不会超过200万美元，而美职篮专家预测，斯塔基的新年薪达到390万美元应该不成问题，这个价吗宏远舍得出吗？更何况还有活塞跟踪报价的优先选择权。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
退一步讲，即便斯塔基想当一回国际共产主义战士，不为了钱，只为了那个只有中职篮球迷意淫的至高无上的冠军，抑或斯塔基把这样一个冠军当做比NBA总冠军都重要，毅然决然的来到广东宏远，谁又能保证他不会成为路跑，谁又能保障他不会成为南钢的特尔菲尔，广厦队外援克拉克？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
NBA一旦结束停摆，易建联可以合法“路跑”，如果斯塔基加盟，也要跟随易帝路跑，谁又能阻止的了呢。到那时广东宏远的卫冕，恐怕将成为泡影了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
中国篮协的所谓补充规定，本就是自我意淫，华而不实的废纸。楼主曾就此《规定》撰文，他唯一的作用就是中国篮协再增设一个类似于外交部的新闻发言人，到外交部取取经，多吟诵一些遗憾、抗议、谴责这类的圣经而已。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
季前赛已经开打了，而广东痴情追逐的斯塔基还不知道在何方，无奈，唯一的稻草只能是确认易帝参加11月份的CBA联赛。</P>]]></description>
            <author>张志威</author>
            <category>竞技体育</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49f4d9f60102e403.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 29 Oct 2011 22:47:09 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49f4d9f60102e403.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>李娜学会尊重老公和教练才是复苏的开始</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49f4d9f60102e3w9.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center">
<b>李娜学会尊重老公和教练才是复苏的开始</B></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center">
<b>文</B><b>/</B><b>张志威</B></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><b><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/49f4d9f6g780a257cc9ea" TARGET="_blank"><img SRC="http://s11.sinaimg.cn/bmiddle/49f4d9f6g780a257cc9ea&amp;690" ALIGN="right" NAME="image_operate_28301319849795169" /></A></B></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
2011WTA年终总决赛小组赛的最后一轮李娜面对“克星”斯托瑟以1-6、0-6的大比分惨败对手，迎来了职业生涯最惨的失利。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
惨败、惨败、还是惨败，在法网夺取大满贯后，李娜的成绩单上似乎只有这两个字。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
如果不是世界排名第二的俄罗斯名将莎拉波娃膝部有伤，我相信，李娜同样会逃脱不了失败命运。李娜对阿扎伦卡不是有绝对优势吗？而结果不是一样的惨败吗。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
看了直播的网迷都晓得，斯托瑟的状态也恨搞笑，但是即便就是这样，李娜同样输的惨不忍赌。如果不是美女莎拉波娃的膝伤，我相信李娜会背着“蛋”回家。不过李娜这样的成绩到符合了西方媒体的预测。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
谁最了解李娜？不是“娜米”，也不是砖家，而是李娜的老公姜山。幸亏李娜有姜山这个用于发泄的出气筒陪伴在她左右，否则，像连这样的火爆姐，他会成为短道速滑队的“霸姐”王蒙。这个并非危言耸听。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
看看对阿扎伦卡时，姜山说了些什么？“你要做什么啊？你不想打就弃权！……”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
姜山说的很对，既然你没精打采，既让你在场上就像走过场一样的应付差事，既然你根本就不想拼搏的付出，干嘛要在场上摆烂呢？不但自己难受，你的球迷同样跟着你受煎熬。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
回球不过网，要没就是“冲天炮”，向国足射门那样，要么就是软绵绵的一点速度都没有，至于双发失误，非受迫性失误之类就更别说了。本来打球就是这样，失误总是难免的，拼的就是谁失误少，但是我们的娜姐让国人看着，很迷茫，我们看了现在的李娜甚至不知道她凭的什么拿得法网大满贯。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
法网大满贯后，面对媒体很受李娜赞誉千恩万谢的教练被她炒了鱿鱼，用李娜的话说：“跟教练配合就像谈恋爱，不合适就分呗。”到底双方哪里不合适？娜姐对刨根问底明显有些不悦：“合不合适只有自己知道，怎么能够说出来呢！”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
在法网后，每当记者提起李娜为什么和教练分手，李娜就特别不耐烦，甚至是拒绝回答。或许因为法网夺冠，美好的商业前景李娜和前任教练都看到了，或许前任教练想多分一点羹？或许……</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
总之，李娜炒莫滕森教练的理由很奇特。对于这次“分手”，莫滕森曾经公开表示遗憾，认为李娜是完美主义者，对自己要求很高，所以会嫌他执教风格过于温和而不够严厉。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
让我们再看看照顾她生活起居陪练兼教练兼老公的姜山。为什么说是“兼”老公呢？事实上李娜根本就没有给姜山最起码的夫妻之间的平等的尊重。赢球了，李娜想起了老公，拿老公开涮，这个无可非议，倒是给外界一种“和谐”生活的感处。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
输球呢，李娜倒还有点自知之明，至少没有在接受采访时用英语指责她老公没本事，没有指导好她，还算给足了姜山面子。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
不过，运动员在场上的表现毫无例外的都是场下训练效果的反应，这应该是公认的。如果你连训练都不耐烦，都不想练，你凭什么在场上赢球呢？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
网球界的专家透露，2个小时的训练课，租用的场地，李娜没有一次把他上完，把它充分利用。为什么在训练课上听到的是李娜对姜山没完没了的指责，为什么在训练课上姜山指导李娜，我们的娜姐你让我往东我就往西，你让打狗我偏打鸡。再不行就拂袖而去。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
最了解李娜的就是姜山，不过李娜最不当盘菜的也是姜山。并非是姜山能力低，若果是这样，也不会有李娜的今天，要知道姜山作为陪练对李娜球技的帮助那是无可替代的。我们同样看到在场上姜山对李娜的指导同样是切中要害，但是反观李娜根本就不拿姜山话当回事儿。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
这就是李娜，这就是暴躁姐。用李娜炒外籍教练太温柔、只知道鼓励的理由，她应该把老公也超了。因为姜山太温柔，总是逆来顺受。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
李娜想要恢复比赛状态，首先要学会尊重教练，尊重自己的老公，尊重他们也等于尊重自己。拿了法网大满贯就不认识自己的李娜，想回归本质，就不要只看到钱，而拿着训练课当儿戏。只有这样才是李娜回归才是复苏的基础，否则，岁数不小了，要不就回家为后代考虑吧。</P>]]></description>
            <author>张志威</author>
            <category>竞技体育</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49f4d9f60102e3w9.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 29 Oct 2011 08:54:22 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49f4d9f60102e3w9.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>李娜赢球签约商终于松口气</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49f4d9f60102e3n0.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><b>李娜赢球签约商终于松口气</B></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center">
<b>文</B><b>/</B><b>张志威</B></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><img SRC="http://s9.sinaimg.cn/bmiddle/49f4d9f6gb03cd873c678&amp;690" ALIGN="left" NAME="image_operate_85891319675572531" />李娜在WTA总决赛首秀中以7-6(4)，6-4直落两盘击败了世界排名第二的俄罗斯名将莎拉波娃取得开门红，实在讲每个国人都应该为她高兴，鼓掌。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
李娜赢得首秀，最高兴的当属签约商。记得中网首轮李娜被淘汰吗？当时无论是点击网络让你无法回避蹦出的李娜商业广告的页面，还是点开文章网页右下方李娜喋喋不休的广告语，抑或是电视台铺天盖地的李娜代言广告，或多或少都产生了逆反心理。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
由于李娜自法网夺冠后连续低迷的表现和中网家门口被淘汰的打击，事实上签约商和广告客户并没有达到他们预期的目的，而有李娜代言的产品由于一下达到十几家，导致娜米甚至是网球爱好者对李娜签约的广告也不同程度出现抵制，拿着遥控换台、迅速关闭网页，成不少网球爱好者的机械动作，这或许就是爱屋及乌导致的逆向思维的后遗症吧。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
也由此，李娜的签约商叫苦不迭。而WTA总决赛联首秀获胜，无疑是对签约商的一针强心剂，他们可以松一口气了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
其次李娜WTA总决赛首秀获胜，最该松口气的应该是李娜的丈夫姜山。自从法网过后，李娜和那个老外教练分手，姜山就成了李娜的出气筒，就像拳击沙袋，姜山承受着来自这个火爆女，随时随地爆发的脾气。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
有网友开玩笑，姜山是这个世界上最难的男人。不过对于姜山而言，李娜的火爆脾气，无疑是对他修身养性的上乘考验。还好，这样的蒸烤终于有了结果，姜山也可以松一口气了。<img SRC="http://s14.sinaimg.cn/middle/49f4d9f6gb03cd8d4d30d&amp;690" ALIGN="right" NAME="image_operate_18651319675567359" /></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
再次就是李娜自己，能够进入WTA总决赛是她自己实力使然，这是无可争议的。尽管都是世界顶尖选手，打谁都不容易，而WTA总决赛的单循环赛制，至少不至于像单淘汰那样的赛制，一露面溃败，再没机会上场了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
无疑这样的赛制对李娜心态的恢复成了及时雨。加上赛前不仅仅是中国，就连世界媒体都不看好李娜，这无疑为李娜卸去了不少负担和压力，赢一场就算没白来，看似被“藐视”，其实，这样反而为李娜赢得了宽松的环境。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
小雨来的正是时候。莎拉波娃能成为李娜首秀的对手，是上天所赐。此前，李娜与莎拉波娃8次交手5负3胜，而这3胜恰恰就是5负后连续交手的战果，可以说李娜这个时候迎战莎拉波娃，要比在任何网事单淘汰赛迎战任何一个不那么知名，没交过手的选手心里优势要大得多，至少李娜熟悉了莎拉波娃的球路。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
而莎拉波娃的膝伤，无疑又是成全李娜的又一个诱因。但愿“那李女”能够在WTA总决赛中找回自我，恢复信心。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
感觉李娜的压力很大，球迷、赞助商的期望都很高；李娜需要对一些活动做简化处理，相信她会找回状态。这是桑普拉斯对李娜的寄语，但愿这样的寄语成为现实。</P>]]></description>
            <author>张志威</author>
            <category>竞技体育</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49f4d9f60102e3n0.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 27 Oct 2011 08:24:49 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49f4d9f60102e3n0.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
