<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>张校铭</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/zhangxiaoming0512</link>
        <lastBuildDate>Sun, 25 Dec 2011 20:19:39 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 06:34:12 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>听，那声最砰然的玉碎</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd55b6e0102dv58.html</link>
            <description><![CDATA[<div>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
漆黑的焦土，艳丽的旗袍；滴血的刺刀，缠绵的琵琶；冰冷的教堂，温暖的人性；疯狂的杀戮，凄美的救赎；妖娆的身姿，慨然的赴死……

<p>&nbsp;</P>
<p>
　　当一段沉重得让人无法呼吸的历史，以这样的巨大反差交错一格一格展现在你面前的时候，你别无选择，只能在激越中铭记、在肃然中追问。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　一段不该忘记同时需要一代代人传承、警醒的历史，往往需要一段对历史有超越文字记载的完美艺术再现。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　当今全世界的很多人能记住犹太人在二战经历的苦难，重要因素之一是来自于那部叫《辛德勒的名单》的卓越电影。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　而新一代中国人，80后也好90后也罢，甚至世界上其他地方的人，从此能记住南京大屠杀对中华民族造成的惨痛戕害，将很大程度上来源于看完张艺谋的电影《金陵十三钗》——就像如同看见鲜花滴血而悲壮的凋零的刹那，那刻骨铭心和心灵震颤始终盘亘，《金陵十三钗》以丰润的历史情感和完美的艺术再现浇铸起了一段牢固的历史情感和人性基石。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　仅因为这一点，我们就该为这部电影以及为了这部电影付出努力的人们：脱帽，致敬！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　致敬，首先是要感谢张艺谋和他的团队投资6亿元人民币拍摄一段中国电影人应该无数次沉思着力、拍一千遍一万遍都不为过的历史：1937年12月13日，南京沦陷，金陵血崩。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　作为任何一个哪怕还有一点点民族意识和自尊心、耻辱感的中国人，是不会也不该遗忘、漠然、麻木于70多年前的那段民族发展史上最屈辱沦丧、最凄惨黑暗历史的——在电影《金陵十三钗》一开场还原历史一样的镜像中，在当时中国首都的一片废墟间，看到满脸疯狂与得意的日本兵像撵小鸡一样满街虐杀中国人，嘴里还喊着“支那猪”的时候，你的血会蹦蹦地往头上涌，你的拳头会不自觉握紧。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　无论最终的市场反馈会如何，这6个亿都砸得如此掷地有声。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　就如同冯小刚在拍摄完《集结号》后一样，《金陵十三钗》之后的张艺谋毫无疑问将成就自己电影艺术生涯的一个尖峰，因为他终于用自己最真实的民族历史情感、最真诚的艺术奉献，拍摄了一部全角度符合大师级别的经典电影。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　在超越了《英雄》《十面埋伏》的单纯唯美、夸张虚构之后，张艺谋用一群或许来自历史的真实或许属于作家严歌苓的虚构女子的慨然赴死，用绝妙的艺术手法和创造让观众听到了历史回声中那记最砰然的真实玉碎，而在这玉碎声中，我们也听到了一个导演如释重负的对自己和历史终有个交代的喟叹。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　当然，最细腻的细节和最精致的情节张力，这两种典型的张氏风格，在《金陵十三钗》中再次得到展现，无论是逃亡途中豆蔻怀中的琵琶被一根根剐断的琴弦、被我方战士引爆的手榴弹崩飞而飕飕扎进日军身体的锄头、铁叉，还是被复仇的子弹穿透而炸开的教堂斑斓的玻璃、豆蔻被罪恶的刺刀捅下后胸膛喷溅出的鲜血，依旧是唯美、精致、渲染，但这一次人们丝毫没有感觉到造作和刻意，只感受到一个导演倾情创作的认真和真诚。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　正因为这份认真和真诚，导演并不希望人们在沉重的历史回顾中只留下仇恨和愤懑，而希望给人以超越的视角和理智的思索，从故事的讲述中咀嚼出美与丑、罪恶与忏悔甚至战争与和平等永恒的人类发展主题。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　对于《金陵十三钗》，张艺谋在艺术创造上可谓是毫无保留，比如他身上浓烈的英雄情结，此次又一次深入地进行了阐释。从一群教会女孩子与一群秦淮河妓女从敌视、对立到互相包容、珍惜直至一方甘愿替一方去死，从一个入殓师一开始贪财好色到人性中最基本的正义感在最血腥的屠戮面前被惊醒、激发而义无反顾地守候生命、对抗强权，经典的电影让人们明白——在最无耻的暴力面前，能始终高扬起自尊、关爱、包容、气节的人性之旗的，无论他们在历史的红尘中是多么渺小、柔弱甚至“不干净”，无论活着或者死亡，都是英雄。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　因此，《金陵十三钗》是一部我们应该怀着尊敬和敬意去欣赏的电影，无论你有多少不同甚至另类的民族历史情感，都不该去嘲笑、讥讽这部电影所表现的诚意和艺术、历史价值。部分人或许可以为了表现自己的所谓“个性”和“独立判断”而戚戚喳喳，但可惜你这样做了，即使不是恰巧展现了自己的无知、可笑，也不过是证明你是一个懦夫。</P>
</DIV>]]></description>
            <author>张校铭</author>
            <category>情感剧场</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd55b6e0102dv58.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 25 Dec 2011 20:19:39 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd55b6e0102dv58.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>中国教育“死要面子”且“死不要脸”</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd55b6e0102dv44.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
昨晚，新加坡国立大学终身教授、美国斯坦福大学哲学博士、访问学者石毓智在武大作了题为“为什么中国出不了大师”的讲座，批判当今的中国教育就是“死要面子”，老师、家长、学校对学生的期许霸占了一切，最佳的代表语就是：“今天我以学校为荣，明日学校以我为荣”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="BACKGroUnD-CoLor: #cce8cf">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</FONT>
应该说，石毓智“死要面子”的论述直接揭示出了中国教育的弊病所在。也正是因为这个“死要面子”，才让原本是多彩的、湿润的、幸福的、完整的教育走进了功利主义的怪圈，将学校变成了一个大大的生产车间，将教师变成了工人，将学生变成了产品甚至是道具。然而对于踉跄而行、饱受诟病的中国教育来说，除了这个“死要面子”以外，“死不要脸”现象更应值得重视而不可小觑。　</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
现象一：为了脸面使劲折腾，结果却丢了脸面该怪谁？。总是害怕跟不上时代的潮流，总是担心别人说改革的力度不够大，于是便在“教育改革”的不断折腾中，上演了一出又一出“你方唱罢我登台”的形式主义和花样翻新。而在这其间，基层的教育工作在从声名远播的洋思经验到成效卓著的杜郎口模式、从蔡林森的高效课堂到到魏书生的六步教学法、从“探究性学习”到“有效教学”、从“特色课堂”到“五分钟课堂”、从“分槽喂养”到小组合作学习等等琳琅满目、目不暇接的学习与借鉴中，陷入了“丢了鞋子找不着路子”的困窘与尴尬。而当我们深入到学校的课堂教学实际去看时，我们却发现，教师其实还是那些教师，学生其实还是那些学生，课堂还是那个课堂；唯一不同的是，教师越来越不象教师，学生越来越不象学生，课堂也越来越不象课堂了……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
现象二：打着学术的旗号搞诈骗，没钱难道就不是好教师？教育的天职就是“教书育人”，本无关科研。可某些地方却偏偏出台了诸多的规定，评高级教师或者教授等，是必须要有发表的论文或者成果的。于是在教师胡乱拼凑、抄袭摘录的热闹非凡中，各学术刊物也趁火打劫，规定可以在其刊物上发表文章，但发表人必须出版面费，金额从400元到几万元不等。无论你的论文写得如何，也不管你的作品是否原创，只要有关系加之有钱，就可以照登不误。而到了职称评审时，好不容易获得了一个“够条件”教师，又遭遇到了“必须得有淘汰”的评审规则。既然谁有关系、谁送礼就让谁过关，谁无人无钱就被刷掉，那么不跑不送岂不成了不明事理的傻蛋了?</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
现象三：掩人耳目玩“猫腻”，教师为何不如“妓女”？曾任耶鲁大学校长的小贝诺·施密德特曾在耶鲁大学学报上公开撰文批判中国的教育者，他说“我们没有理由尊重他们，因为他们既不为人师表又不教书育人，实际只是在教育岗位上发自己的财！”。一边是从国家到地方有关部门的禁令不断、雷声震天，一边是教师对治理教育乱收费进行公然反抗、“补课”热火朝天，而且还“上有政策、下有对策”地让学生、家长签字证明自己是自愿的；明明是教师组织学生集体预订的教辅资料，到头来学生不得不说是自己在大街或书店里买的。而到学校评价教师时，学生又被打了招呼：“测评的时候给老师打分高点啊！”为了评个班长，家长有时候时要破点血本的，中考或高考时，老师更是“关爱”有佳，不是积极传授作弊的诀窍，就是动用所有关系争取指标；学生好歹十年寒窗苦读终于捞得了一个大学生的名分，最终希望却成为了泡沫，苦于工作无着落而不得不浪荡街头......&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
现象四：拿着文件规定当作为，相关部门因何心明眼瞎？关于减负的问题，教育部20多年连续下发了30多个文件依然未能“减”下来，许多教育主管部门对补课与乱收费的现象往往是或一罚了之，或避重就轻，或干脆视而不见、听而不闻、放任自流，甚至就连教育厅门前的学校补课也没有人查没有人问，这难道不是“补课之风仍然强劲、学生负担愈减愈重”的根源所在吗？“国家明令禁止的东西，就绝对不能允许为之。对公然违抗的，就必须予以严厉的惩处，不仅不能使其占到便宜，而且必须使其付出代价这样才能以儆效尤，禁而方止。”可中国的教育管理特色就是“睁一只眼闭一只眼”、“民不告官不究”，如此心明眼瞎的管理特色，何以能够杜绝“鼠儿在猫须子底下玩把戏”的闹剧与丑闻上演？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
现象五：校长队伍乱象丛生，领跑教育者啥德行？在这个“一个好校长就是一所好学校”的口号喊得是震天动地的时代里，笔者不敢说所有的校长都是庸庸碌碌之辈，但放眼中国的基础教育，笔者敢问：有几个校长是具有学者风度、专家水准、大家风范的？有几个校长是真正有品行有学识且一心一意想把教育办好的人？每每校长的任命，有几个不是按照市场经济的游戏规则通过请客送礼、现金交易获得校长的宝座的？他们除了会场、酒场、关系场，平常都在忙些什么？他们除了追求个人权力和利益，他们还有更高远的追求吗？更为可笑的是，有些校长把自己看作是学校的权威、权贵的象征，甚至把自己能和学生来一次“共进晚餐”作为对学生天大的恩赐——无怪乎不少教师已经沦陷了师德，甚至出现了拉关系、搞斗争的龌龊；无怪乎现今学生“拼爹”成风、以“官”为荣，教育事业由这些“死不要脸”的人来“统领”，岂能不蝇营狗苟、污浊不堪？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
现象六：错把学生当道具，中国人的“奴性”咋炼成？应付上级领导的卫生大检查，学校赶紧发动全校师生大扫除；为迎接某一级重点中学验收，要求学生捐出几本书给学校图书馆以充数；为对付减负工作领导小组的督查，教务处立马将六天的日课表改成五天的，并责令班主任要求学生用统一的口径回答督查组的提问；再就是为取悦台上领导，教学生三番五次练习鼓掌，哪怕学生一百个不情愿，哪怕手掌鼓得又红又疼也在所不惜。如此这般下来，奴性因子岂能不深深植根于学生年幼的心中，岂能不从小就练就一身曲己阿人、奉承拍马的本领？按照鲁迅先生的逻辑，这种做戏又与俄国的“虚无党”大不同，人家的是“这么想，便这么说，这么做，我们的却虽然这么想，却是那么说，在后台这么做，到前台又那么做……”这样的教育与陶行知先生倡导的“千教万教教人求真，千学万学学做真人”的真人教育观相距何啻霄壤！一方面是“死要面子”的虚华与浮躁，一方面是“死不要脸”的无畏和无耻。这样的教育，哪里还有灵魂和真谛？又如何能够撑起中国的明天和未来？</P>]]></description>
            <author>张校铭</author>
            <category>社会杂谈</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd55b6e0102dv44.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 24 Dec 2011 14:09:34 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd55b6e0102dv44.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>《男人帮》有一种演技叫孙红雷</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd55b6e0102duuh.html</link>
            <description><![CDATA[<div>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
自从演完《潜伏》后，孙红雷就喜欢戴眼镜了。他戴眼镜从戏里戴到戏外，挡住了标志性的小眼睛，戏路却宽了起来。现在，荧屏又见他扮演的一个小油滑小浮华小善良小深情文艺腔十足的作家顾小白，锦衣华服天天晃悠在《男人帮》里，成为时尚话题之王。这次他将以前的那种彪悍凶猛隐藏起来了，带给观众一个言行狂狷迷人的雅痞。一个演员得有多自信多强大，才可以不计代价不计得失地尝试全新颠覆性的角色呢？要么他已经是大腕大家，他充分相信自己的底子，怎么戏耍观众都捧场。要么他就是无名小卒，背水一战只得求新求变才得以生还。
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　孙红雷不是前者也不是后者。他当然已经是著名演员了，但绝对不是表演艺术家。他25岁才进北京电影学院，第一部电影导演就是张艺谋。他曾被威尼斯电影节执行主席马可·穆勒评为中国影坛第一坏小子。他成为新生代男星里第一个与国内三大名导有过合作的男主角。他当仁不让成为各大奖项的常客。他获得过亚洲电影最佳男主角大奖，也获得过电视圈白玉兰两届最佳视帝。叱咤娱乐圈十多年，孙红雷已经博得声名。他稳定这些就好了。但不，他还在变。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　第一次为孙红雷的改变击节叫好是他在《梅兰芳》里演邱如白。他全然放弃了从前表演套路里的血性跟邪气，连肢体语言里完全的孙氏风格也彻底抹去，无论是长衫玉立疾行如风，还是西服革履踌躇满志，带着金丝眼镜的他完全是那个时代熏染下的文人风范。我想如果可以，他来演柔肠百转的情圣徐志摩、或者阴郁沉默的易先生也是能够胜任的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　他是真的可以扮演易先生的啊，他曾经冷酷地这样定义背叛，“曾经背叛过你的人想回头，对其说不。”这完全是纯爷们的表态。哪怕他这次扮演的顾小白被评价很“娘”，但你细看，在每段感情的决断杀掳间，他眼底还是有杀气横生。话说郎心似铁好演，但绕指柔还能如此有看相，还是难得。就好像张爱玲说的，每个人学会了一点技巧总是要拿来用用的。他的是演技。他怎么能容忍自己有演技而不挥洒。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　说回来其实他扮演的角色都有个共同点：沉默寡言，偶露喜感，坏坏的勾人心，尤其是女人心。凡俗女人哪经得起这般接二连三的重量级别荼毒。于是“江湖血溅不足惧，斜风细雨何须归，”于是，他身上的无数可能性让每个慧眼导演趋之若鹜。于是，熟女们看见他每次出场就尖叫，那是熟女们只能意会的性感。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　我有过一次与孙红雷近距离接触，某次他来北京宣传某片。新闻发布会上孙红雷个子高大、笑容明朗，走过来的时候一阵风。真人比银幕上要好看。他适合动起来观赏。在镜头的特写里他的五官不太经得起细看。但在动态里，他的肢体漂亮得好像一头金钱豹一样生命力盎然。性感十足。当时该片的导演奥斯卡就盛赞孙红雷，“他是一个美丽的女人被困在一个不漂亮的男人的身体里。”那天孙红雷在回答某个记者提问，“当你老到可以回首往事，给自己下一个结论的时候，你希望给自己一个什么评语？”的时候，他不假思索地：牛逼。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　孙红雷是个好演员，但他不那么会修饰自己的言辞与观点。一度关于他狂放做作虚伪的评价满天飞。但在一路喜欢他关注他的观众眼里，这又算什么呢。孙红雷那些过去的经过都是他的斑点，金钱豹的斑点，没有那些斑点，他怎么能会是一头性感的金钱豹呢。</P>
</DIV>]]></description>
            <author>张校铭</author>
            <category>情感剧场</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd55b6e0102duuh.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 13 Dec 2011 11:44:59 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd55b6e0102duuh.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>《男人帮》是爱情的喜剧还是悲剧</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd55b6e0102dut7.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
《男人帮》热播，贯穿着都市年轻人的爱情的凡是种种，但是当问及你这是一部喜剧还是悲剧，你会如何的回答？我说是悲剧，是一部现在都市爱情的悲剧，不管结局如何也是悲剧，因为爱情的真正意义变得扑朔迷离了，让我们看不到什么才是我们要追求的爱情了。不是作者的问题，也不是剧情本身的问题，是社会现实让我们看是在爱情这个命题面前变得不再那么自信，也不再那么的感到美好。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
人不管是在什么情况下，如果把爱情变左一个电视剧一般的去像游戏一样，还有这剧本情节的故事，那么爱情就是人们可以玩笑的生命拼图了。人们总是在找，找什么？在找一个属于自己，有属于别人，在总就属于自己的一个装满多彩板块的大大的盒子，当打开盒子，坐下来慢慢的拼接的时候，才发现少了很多，这幅图画是一个千疮百孔的硬纸板，没有任何的灵性，最后一扔了事，这可能就是爱情？不是，这是玩笑。但是人们往往在那玩笑来做人生，那有意无意的开心来诠释一段感情，忘记了平凡的伟大，忘记了真实的情感藏在心底的那块难以说出的痛。人们总是把一块块这样的痛变作向别人表白的筹码，达到得以找到属于自己的那份可以欲求的情感天地。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
在这部剧中，有那么一句台词：人们总是再不经意的去伤害自己什么爱着的人，然后又去找到伤害自己，自己爱着的人，当受伤害的两个人在不经意间相遇的时候，这就是爱情。似乎有些道理，因为爱情是懂得了才去认真的思考，但是为什么必须接受伤害和实施伤害才会懂得爱情呢？其实也很容易理解，因为人们在开始接受爱情这个词汇的时候，都是在有意无意之间存有游戏情感的情节，当伤害得以在自己身上发生痛不欲生，当自己去伤害别人最后感到悔不当初的时候，我们才知道爱情存在于真实的朴实，可是这个时候很多的机缘都开始匆匆而过，找到的未必就是自己真正的爱情结局。懂得未必能够把持，不懂得不见得就不能遇见，这可能就是人们的宿命吧。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
《男人帮》可以说是真正的中国爱情喜剧的极品，在这部戏里说出了很多值得我们思考的情感课题，我们值得深思。<br /></P>]]></description>
            <author>张校铭</author>
            <category>情感剧场</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd55b6e0102dut7.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 11 Dec 2011 15:49:42 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd55b6e0102dut7.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>联邦牵手中羽演绎比翼双飞</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd55b6e0102du9h.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
跻身世界羽联五大“顶级赛”之一的李宁&bull;2011中国羽毛球公开赛，将于11月22日至27日在上海浦东新区源深体育馆展开角逐。作为中国羽毛球的首席赞助商，联邦快递很早就在其活动官网微博和官网网站为此次大赛摇旗助威，一方是称霸世界羽坛的最强队，一方是全球快递业的巨头，两个不同领域的世界领先者再一次在浦东上演了强强联合。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/4bd55b6etb23a7a47f525" TARGET="_blank"><img SRC="http://s6.sinaimg.cn/middle/4bd55b6etb23a7a47f525&amp;690" WIDTH="198" HEIGHT="402" NAME="image_operate_24521321864238691" /></A><br /></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
从今年开始，世界羽联仿效网球“四大满贯”赛事，推出代表世界羽毛球顶级水准的5站“顶级赛”，拥有24年悠久历史的中国羽毛球公开赛，入选顶级赛系列。已落户浦东三年的中国羽毛球公开赛，在第四个年头迎来质的飞跃──由原来12站系列赛升格为5站“顶级赛”，总奖金额也由原来的25万美元提升至35万美元。据悉，世界羽联规定，除特殊情况导致无法上场之外，五个单项世界排名前8位的选手必须参加五站顶级赛。面对高积分和高奖金的诱惑，顶尖高手也会乐于参与本次中国羽毛球公开赛。不出意外，李宗伟、盖德等男单世界名将都有望前来参赛，今年中国羽毛球公开赛将是四年来星光最为璀璨的一届。<br />
</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s3.sinaimg.cn/orignal/4bd55b6etb23a7a79e752" TARGET="_blank"><img SRC="http://s3.sinaimg.cn/middle/4bd55b6etb23a7a79e752&amp;690" WIDTH="448" HEIGHT="299" NAME="image_operate_23031321864244328" /></A></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
即便赛事升级成“顶级赛”，但球票并没有跟着涨价。赛事组委会为回馈广大羽毛球爱好者，在门票定价上依旧坚持走平价路线，让更多羽毛球爱好者有机会在家门口观看世界顶尖高手角逐。此外，联邦快递在其官方微博上还发布了“赠送中国羽毛球公开赛门票以及众多限量版羽毛球U盘”等活动，让广大羽毛球爱好者在获得为中国羽球健将助威机会的同时，还能收获到精美的礼品。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s15.sinaimg.cn/orignal/4bd55b6etb23a7a8bb6ee" TARGET="_blank"><img SRC="http://s15.sinaimg.cn/middle/4bd55b6etb23a7a8bb6ee&amp;690" WIDTH="480" HEIGHT="203" NAME="image_operate_52061321864246393" /></A></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
相比于其他品牌和运动队的合作，中国羽毛球队与联邦快递的联手更注重于优势互补，打造强势品牌，达到双赢目标。在双方合作之初，即提出了“振羽高飞、使命必达”的互动理念。联邦快递对中国羽毛球品牌在全球的推广，有利于羽毛球运动在全世界进一步普及和发展。中国羽协和联邦快递的合作提升了各自的形象和品牌效应，双方都将从中得益。如今，中国羽毛球队全面进入中国羽毛球公开赛的备战中，全队上下正集中精力、积蓄能量，而联邦快递在场下的推广，则让中国羽毛球队如虎添翼，使他们更有信心去迎接挑战。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
联邦快递是一家从梦想开始起飞的企业，为世界开创了一种全新的快递运输模式，如今已成为公认的全球快递业巨头，每天有670架飞机承载着联邦快递人的梦想在世界的天空飞翔。联邦快递也已是众多世界重要体育产业的赞助商。联邦快递成功的体育营销经验让其成为中国羽毛球队最理想的合作伙伴。而中国羽毛球队勇于拼搏、不断争胜的健康形象，也为联邦快递的品牌创造一种充满活力的形象，进一步提高品牌认知度。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
在联邦快递的鼎力支持下，中国羽毛球队将在未来时间里进一步充实自身实力，力争在2012年伦敦奥运会上再创辉煌。借助与中国羽毛球队的紧密合作，联邦快递公司也可将其在国际体育营销中的成功经验及先进推广方式带到中国，进一步强化品牌优势。种种迹象表明，中国羽毛球队与联邦快递的强强联合必定会让几天后的浦东源深体育馆绽放出最闪亮的光彩！<br />
</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s4.sinaimg.cn/orignal/4bd55b6etb23a7a94d983" TARGET="_blank"><img SRC="http://s4.sinaimg.cn/middle/4bd55b6etb23a7a94d983&amp;690" WIDTH="295" HEIGHT="443" NAME="image_operate_71251321864250241" /></A></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>]]></description>
            <author>张校铭</author>
            <category>绿荫赛场</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd55b6e0102du9h.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 21 Nov 2011 16:25:53 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd55b6e0102du9h.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>四大皆空更有利于鲁能足球推倒重来</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd55b6e0102du8h.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
毕其功于足协杯一役的山东鲁能队，昨天在势在必得的足协杯决赛中，在开场两分半钟就率先取得进球的有利形势下，没能保住自己的后防之身，遗憾的以1比2的比分被天津泰达队逆转。这个争冠的失败，预示的不但是鲁能足球这个赛季的四大皆空，更是迎来鲁能足球推倒重来的最佳时机。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
中国足球足协杯史上夺冠次数最多，决赛经验最丰富的鲁能队，却在这场非赢不可的决战中，却没能打出球队该有的勇气和霸气，这不是教练的战术问题，也不是球员个人能力问题，而是球队从上致下急需整改的问题。鲁能足球长期优越造成的球队管理问题，是到了整改的时候了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
鲁能拥有全国一流的球队基地，拥有大批一流的当打球员，更是拥有源源不断的后备人才，可是，由于国企管理的局限，鲁能足球一直就限制在国内窝里横的成就上。如今，随着恒大足球对亚冠的野心和刺激，不甘人后的鲁能势必要对自己作出一番改革。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
只是，从1999年夺取双冠开始，鲁能足球就一直秉承前南足球的风格，坚持这条前南足球十二年，前南足球早就在球队根深蒂固。不可否认，前南足球确实为山东足球带来无限的辉煌，为山东足球登上全国最高的领奖台贡献了最大的力量。但是，由于管理上的严重不协调，鲁能队总是不能在更高层面上取得更大的突破。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
自从这个赛季在亚冠赛场上再次失败而回，再次遭遇一场惨案，鲁能的改革早就被提上议事日程。随着联赛上一直半死不活，急躁的鲁能上下更是前所未有的一个赛季更换两次主帅，作为一支卫冕冠军来说，这是极其讽刺的丑事。联赛未能闯进三甲，未能直接获取亚冠的参赛名额，足协杯冠军就成为了鲁能最后的救命稻草，所以，这次足协杯决赛，鲁能上下可谓势在必得，不成功，便成仁。但是，齐鲁大地的球迷没有看到这支冠军之师在这场比赛中打出该有的实力，该有的气势，以及该有的霸气，让人看到的更多的是窝囊。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
其实，这个时候应该祝贺鲁能争冠的失败，因为，如果这次还是侥幸的夺冠，鲁能高层或许还狠不下心来对球队进行彻底的改革。正是这个赛季彻底的在亚冠、联赛、足协杯上一败再败，四大皆空，鲁能才能毫无顾忌的放弃以前一切所谓的面子，才能放下身段去参悟这些年来努力的得失。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
下个赛季，鲁能全队上下进行一番彻底的改革是肯定的，队中一些球员的离开同样不可避免。换血，是鲁能改朝换代的必然，下赛季，无论聘请何方神圣，无论买来何等实力球员，鲁能必将经历一次难得的阵痛。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
如果国企的管理体制不彻底改变，鲁能重头再来又会是竹篮打水一场空，只有在管理上彻底的整改，鲁能的这次推倒重来才会显得有意义。</P>]]></description>
            <author>张校铭</author>
            <category>绿荫赛场</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd55b6e0102du8h.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 20 Nov 2011 09:57:57 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd55b6e0102du8h.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>输球是为等待下一个轮回  没脑国足拿什么学先进足球</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd55b6e0102du1e.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
昨晚的多哈，中国球员不缺进攻的努力，不缺赢球的自信心，更不缺比赛场上的拼搏精神。可是，唯独缺脑，最终还是在一场不许平更不能输的生死决战中，毫无争议的，毫无抱憾的输给了伊拉克队。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;球输了，世界杯的美梦也应该是破灭了，中国足球是否从梦中清醒过来了？没有。昨晚多哈的输球，只不过又是中国足球四年一轮回的等待的开始。屡战屡败，屡败屡战，这就是中国足球的精髓。卡马乔输掉了这一届的世界杯预赛，只是为下一轮回的预赛争取时间而已。只是，球员连脑子都没有，世界上再先进的技战术用在中国足球身上，卡马乔的威名再怎么名扬四海，也没用。<br />
</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
先说昨晚多哈一战，首先卡马乔的用人和战术就是输球的必然。按说，篙俊闵的实力确实是不错，上一个客场能从约旦人身上抢回一个进球也表现出了其应有的实力。但是，自从受伤回来后，无论是鲁能队中，还是这次回归国家队，篙俊闵就已经状态全无。从昨晚连一次突破过人都没有，连一次最起码的控球都没有，连一次突然性极强的启动冲刺都没有就可说明，每一次都充当任意球操刀手、可每一次都找不到准星的表现中，篙俊闵昨晚的表现不说糟糕，也可说是毫无作用。昨晚卡马乔的换人，其实最应该被换下的，就是篙俊闵。在右前卫这个位置上，下半场上去的吴坪枫就表现得比篙俊闵强，或许还有于大宝也能凭借身体优势发挥出冲击作用。可是，昨晚上半场，篙俊闵在右路根本就毫无作为，下半场换到左路，但却不是其自身特点，这样的球员安排，卡马乔的用人又怎能做到人尽其才？所以，卡马乔的中国队昨晚在进攻上的失败，首先在篙俊闵的使用上，就是一大败笔。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;伊拉克人清楚中国队的中后卫组合很嫩，很不成熟，上一场深圳交手后，伊拉克人更坚信中国队后场中路就是反击突破的缺口。于是，伊拉克的每一次有威胁的进攻，第一点就是打中国队中后卫的身后。而我们的球员却没有那样的头脑，那样的聪明才智。伊拉克队主力左后卫阿巴斯曾经入选过亚洲杯最佳主力阵容，伊拉克之所以能夺取亚洲杯冠军，当时阿巴斯在后防线上固若金汤的防守和强悍的作风我们应该还清楚记得。可以说，失去阿巴斯的伊拉克后防，其原有的位置就是中国队可利用的一个缺口。如果昨晚中国队能重视这个点，如果篙俊闵的状态不会那么糟糕，如果卡马乔的用人和战术更合理点，中国队全场就专攻这个缺口，或许还能取的进球，可是，我们的球员还没有那样的头脑。下半场换上吴坪枫后，刚开始矮脚虎还能从右路表现一下，突破一下，可是，中国队不是坚持利用吴坪枫矮小难防、体力充沛的优势去专攻这个点，而是马上调转枪口，不是后场吊大脚，就是转向左路的篙俊闵，这样的战术，就如本山大叔说的，一根筋的猪撞树上，死定。如此缺脑的中国队，不输球简直天理难容。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;赛前，卡马乔不可谓强调进攻的重要性，不可谓强调把球控制在脚下。但是，通过昨晚一战，还梦想着中国足球学巴萨的人们，还会对中国足球学所谓的先进战术有信心么？连球都控不住的球队，又咋去学巴萨的控球战术？昨晚一战，数一数中国球员传球能连续传几次？接球的球员能否把球控制在脚下？传球的时候能否把球准确送到队友脚下？更为主要的，后场球员一得球，就马上大脚掉向前场的头脑，我们的球员又启是学巴萨足球的料？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;我们请来卡马乔的目的，就是想学西班牙的技术足球，但是，从昨晚中国队那样的表现来看，技术含量可能连高洪波时期都不如。未来的四年一轮回的等待中，卡马乔要灌输中国球员的，不是什么先进的战术，更不是巴萨的华丽足球，而应该教会中国球员怎样把皮球控制在自己的脚下，这才是调教中国足球的根本。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;中国队输球了，中国足球再一次与世界杯绝缘，唯一可喜的是，在这样一场充满期待的比赛过后，中国的球迷体现出了前所未有的冷静，或者干脆说冷漠。这是因为啥？因为，对中国足球，我们本就已经麻木。<br />
</P>]]></description>
            <author>张校铭</author>
            <category>绿荫赛场</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd55b6e0102du1e.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 12 Nov 2011 08:29:49 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd55b6e0102du1e.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>学习日本足球“管办分离” 不如反思深圳“坐视不管”</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd55b6e0102dtzg.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="TexT-inDenT: 2em">
职业足球最理想的运作模式一直认为“管办分离”是最佳方式，蔡振华率领的日本足球考察组回来后总决出的认识同样如此认为。“管办分离”的口号早就在足协上头喊出，可就是一直没有下文。如今，经过足协领导痛定思痛后，好像分离势在必行，只是，鄙人认为，中国足球再怎么“管办分离”、或“官办分离”，都避免不了表面分离，实则更为混乱、更为暗中勾结的管理结局。
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt">&nbsp;</P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt">&nbsp;</P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt">
别说中国足球，就是在我国的各行各业里，我们要想走真正的职业化根本就不可能。我国是一个讲“情”、把“情”字放在第一位的国度。任何行业、任何人，做什么事，发展什么事业，首先讲的就是“关系”。在我们的国家发展事业，可以没有钱，可以白手起家，但绝对不能没有“关系”。因为有关系，可以让你初入商城如鱼得水，因为有关系，可以让你在任何挫折或打击面前从容应对。所以，“关系”在我们的国情里，一直占据着第一位的位置，没有“关系”，就算口袋再有钱，有时也是寸步难行。可以想象，一个“关系”就完全可以影响和左右着我们各行业的管理和发展。</P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt">&nbsp;</P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt">&nbsp;</P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt">
真正的职业足球，联赛的运行完全由职业联盟去操作，完全脱离政府的控制或干涉，职业联盟就是一个社会团体组织，就是一家集体的群众企业，不是国有企业。现在闹得沸沸扬扬的<font FACE="Times New Roman">NBA</FONT>停摆，哪怕奥巴马出面干涉，依然没用，联盟的停摆根本就不受政府影响。这就是真正的职业化，像这样的职业化，在我们的国情里，这是永远不可能实现的，永远不会。</P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt">&nbsp;</P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt">&nbsp;</P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt">
虽然我们憎恨举国体制下的中国足球，都一致认为举国体制阻碍了中国足球的前进和发展，都在呼吁中国足球早就应该“管办分离”出来。但是，如果不考虑我们自身的特有国情，再怎么分离也脱离不了那层见不着的“关系”，只要那“关系”存在着，中国足球实质上就永远没有分离出去。</P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt">&nbsp;</P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt">&nbsp;</P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt">我们的职业化俱乐部早就建立了<font FACE="Times New Roman">17</FONT>年，建立这样的俱乐部球队本就应该是自付盈亏、自生自灭的去按规律发展、优胜劣汰的。可是，这么多年过去了，我们的俱乐部在陷入经济困境时，总是想尽千方百计的投靠政府的扶持，在联赛遭遇不公时，总是习惯依靠着俱乐部的背景“关系”去化解危机。在职业化的联赛里，职业联盟就是最大的审判庭，但在我们的国度里，俱乐部只要对联赛判罚稍有一点不满，就可以借助后台的背景给予施加压力，就可以利用后台的背景去干涉本该有的严厉判罚。有此环境，我们又如何能做到真正职业化？</P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt">&nbsp;</P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt">&nbsp;</P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt">
日本足球职业化确实是做得很好，很现代、很科学，很多有用的东西都值得我们好好学习，好好借鉴和利用。但是，在我们的足球人还没真正认识到“关系”才是阻碍中国足球发展的弊病时，与其跑到日本去学习我们不可能实现得了的职业化，还不如反思一下当年深圳政府是怎么对待深圳足球的。</P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt">&nbsp;</P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt">&nbsp;</P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt">是球迷都应该记得，<font FACE="Times New Roman">06</FONT>年的深圳足球当年陷入了多么艰难的困境，是广东球迷都应该清楚的记得，当年深圳足球连贱卖都没人要的时候，当地的球迷组织联名铁杆球迷上书市政府要求托管深圳足球时，当时的市领导是怎么说的那些话？“深圳本身就是一张世界名片，深圳不需要足球来做宣传，既然足球已经职业化，有本事就经营，没本事就自灭，政府不能拿老百姓的纳税钱来养一支不能为深圳带来经济效益的足球队，在深圳，比深圳足球更能创造效益、更需要帮助的企业有很多。”</P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt">&nbsp;</P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt">
在当时，作为广东球迷，特别是深圳球迷，听到政府领导都已经说出了那些话，心里是多么的拔凉拔凉？特别是当时的深圳足球刚刚获得中超元年的冠军，刚刚获得参加亚冠联赛第四名的最佳战绩，这样一支球队竟然不受政府重视，球迷的心里是多么的痛苦和悲凉。但是，回头冷静的想想，职业俱乐部球队，本身就是要承担得起自付盈亏的风险，球队有实力，管理又科学、规范，球队就能生存，不然，就只能接受被淘汰的命运，这就是真正的职业化。就为这一点，我们的俱乐部球队，我们的足球人，究竟有多少人有了这样的认识？究竟有多少足球人认识到了球队一旦职业化了，意味着什么？如果连这点都认识不清，动不动就靠“关系”去解决问题，中国足球就永远不会是职业化。</P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt">&nbsp;</P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt">&nbsp;</P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt">
现在体育总局、足协领导已经有了做好“管办分离”的设想，已经有了未来中国足球的发展模式，但是，如果中国足球不能真正的脱离“关系”，分离就永远是一句空话。管办是分离了，但真正办事的，还是背后的“关系”，分离了又有何用？真正的决定力量，依然还是那背后的“关系”。所以，与其学习日本足球“管办分离”的模式，还不如反思当年深圳政府对深圳足球的“坐视不管”，因为，深圳那样的足球，才是真正的职业化。</P>
</DIV>]]></description>
            <author>张校铭</author>
            <category>绿荫赛场</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd55b6e0102dtzg.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 10 Nov 2011 08:27:24 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd55b6e0102dtzg.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>多哈充当国足生死的审判台</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd55b6e0102dty3.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
卡家军又踏上了世界杯预赛的征途，多哈一战，对李玮峰和郑智这些“老人”来说，或许这是国足生涯的最后一战。中国足球四年一轮回的等待本就一个规律，但对期盼中的中国球迷们来说，那就是又一个四年一煎熬、四年一等待。</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;毕其功于深圳一役的中国队，在极其看重的主场不但没能擒下目前最主要的竞争对手伊拉克，反被对手咬了一口。此次做客中立场地多哈，如果中国队不能取胜对手，甚至不能以两球以上取胜，十强赛又将会是一场梦。虽然卡马乔信誓坦坦的说要打败伊拉克，率领中国队出线，但已经陷入绝境，球员、球队战术依然混乱的中国队，还有谁会相信能起死回生？</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;多哈一战，中国队只许赢，不许平，更不能输。如果被对手逼平，要想出线，唯有寄望上天折磨伊拉克在后两战中球员全拉肚子出战才有希望，那样的话，就算中国队出线了，也未免太缺德了，太不服众了。如果输掉比赛，就完全宣布中国足球四年等待的梦结束，后一个四年等待又接着开始。所以，可以说，多哈，是国足生死的审判台，赢了，还有希望梦想十强赛事，还能继续做巴西世界杯的美梦，打平或输了，中国队就彻底拜拜。</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;大战当前，卡马乔焦虑的，不是尽快把自己的战术思想早点灌输进国足球员的大脑里去，不是利用现有的球员做好合理的安排，而是还在梦想中国队阵中能有劳尔那样的前锋，还在梦想中国队阵中拥有华金那样既有速度又能传球的好手。球队究竟想以什么战术，什么阵容去迎接这样一场生死决战卡马乔到现在还没有一个明确的目的，还没有一个明确的方向，依然还在为中国队寻找C罗或梅西那样的射手，这样的卡家军在这样的生死战中能给我们带来什么惊喜？</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;在目前的中超联赛里，有实力的球员也就那么些人，在没有绝对实力的中国球员面前，挑来挑去也就那样的水平。至于中国队要组织成怎样俱有战斗力的球队，就看主教练怎样利用好这些球员，怎样合理安排好这些球员。可是，现在卡马乔却要为失去一个杜威，失去一个冯潇霆而烦恼，这就不是胸有成竹的教练所为。现在的中国队最大的问题不是失去某位球员，更不是找不到一个好射手，而是中国队究竟拿什么战术去击败伊拉克的问题。中国队打过的三场比赛，都说每场比赛都制造了很多机会，就是把握不住，所有问题都归结为中国队缺乏一个能进球的射手。可在下认为，中国队进不了球不能全怪前锋，要怪就怪球队战术不明确。既然能制造那么多好机会，为何我们的中场球员就不能、就不敢大胆的往前插？为何我们的二次进攻就没有人去争取补射？为何我们的边路打开后传中时没人去抢点？为何对方打反击时，三下两除二就打到了我们的禁区里？我们的教练究竟是怎样安排中场球员的战术思想的。</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;中国队打过的三场比赛，争论最多的，就是没有一个能进球的前锋，炮击最多的，就是后防线的不稳固，唯有中场球员极少被拿来说事，甚至每次组队，都认为中国队中场人才济济。可是，现在的中国队中场球员安排得合理吗？首先就是战术不明确，或场上球员脑子不灵活。除了一根筋的往边路死撞，就是不断的往对方脚下送皮球。中场球员每个人的职责，谁该进攻，谁该退守根本就没有明确的认识。其实，打过的三场比赛，中国队最大的问题就是出现在中场上，谁是进攻的核心，谁是后腰防守的屏障，根本就没有明确的分工，造成这支中国队进攻时就像无头的苍蝇一样乱战，防守时后腰上简直就是形同虚设。</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;西班牙队是以巴萨球员为主组队打比赛，场上主力就是以巴萨球员为核心，所以，西班牙队打起比赛来，博斯克根本就无需交代太多，球员间都能打出流畅的配合。卡马乔招入那么多恒大的球员，外界一直以为卡马乔的中国队会以恒大球员为主组成主力阵容，那样的中国队就能最大限度的避免配合上的生疏。但是，三场比赛，恒大的球员从来就没有全部一起上去配合打过。席尔瓦的技术和状态不是转会曼城后才如此出色，他的实力绝对不会比伊涅斯塔差，但是，博斯克宁愿用哈维与伊涅斯塔的组合，也不用席尔瓦，考虑的就是配合上的问题。现在卡马乔招进五个恒大球员，但真正能上场打比赛的，估计也就郑智、郜林和孙祥三个人，卡马乔想打出恒大那样的配合来，根本就不可能，何况恒大能有那样的进攻，关键的核心不是国内的球员，而是穆里奇和孔卡。<br />
</P>
<p>
卡马乔现在的战术安排唯一能让球迷看到希望的，就是开始考虑放弃单前锋战术，准备以双前锋来挑战对手，这是非常正确的。中国前锋还没有单挑的本事，中国球员还没有利用单前锋制造杀机，从而获取进球的办法，中国队在中场球员不敢大胆压上进攻的情况下，唯有指望前场俩个前锋去创造机会，去争取进球。</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;或许，多哈一战，中国队能带给我们一场惊喜，但如果输了，或打平了，中国球迷也别失望，因为，临阵换帅本就兵家大忌。</P>]]></description>
            <author>张校铭</author>
            <category>绿荫赛场</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd55b6e0102dty3.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 09:21:21 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd55b6e0102dty3.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>皇马发威吓倒巴萨  德比前景就看梅西</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd55b6e0102dtwy.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
昨晚银河战舰皇家马德里队为了迎合中国球迷看球心愿，而提前进行了比赛。皇马众星也确实够意思，在中国球迷通过直播的注视下，大开杀戒，以7比1的比分狂屠上赛季阻挡皇马追赶巴萨的凶手奥萨苏纳队，不但报了上赛季的一箭之仇，也趁巴萨客场难赢的情况下，甩开死敌3分，独自领跑联赛积分榜。</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
昨晚先期进行的皇马主场对阵奥萨苏纳的比赛，穆里尼奥不顾比赛时间提前的压力，依然还在对阵容进行轮转，很久没有出场比赛的阿贝罗阿打上首发，科恩特郎也替换了马塞洛打起了左后卫位置，并在比赛进行中，换上新赛季引进的沙欣和卡列洪试试身手。这一切，穆里尼奥都是在为德比做准备。</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;不管穆里尼奥怎么调试阵容，不管每轮比赛皇马的球员怎么变动，穆里尼奥唯一不会改变的，就是其战术的核心，那就是俩个强硬的后腰，以及前场自由的发挥。与去年相比，穆里尼奥现在拥有俩个超级的中锋，无论是伊瓜因首发，还是本泽马上阵，都能及时为皇马建功立业，何况还有一个超级巨星C罗，以及状态归来的卡卡，因此，这时期兵强马壮的皇马或许正在期盼德比的早日到来。</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;与皇马狂屠对手不同际遇的是，这轮比赛巴萨做客挑战阿根廷疯子贝尔萨率领的毕尔巴鄂竞技。在两队最近几年的交战中，巴萨从没输给过这个对手，因此，在巴萨的积分计划里，3分应时囊中之物。特别是之前皇马大胜奥萨苏纳的比赛结果，更让巴萨上下背负极大的压力，放弃继续锻炼新手的念想，从而派出联赛的绝对主力阵容挑战对手。</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;可是巴萨上下忘记了一点，今日的毕尔巴鄂竞技队的主帅是阿根廷的疯子教练，其战术特点就是进攻足球。比赛进程也确实如预料的那样，毕尔包队与别的西甲球队不同，别的球队遇上巴萨比赛还没打腿就先发软，输球在所难免。可毕尔包在贝尔萨的率领下，开场就向巴萨发起进攻，一点都毫无畏惧的样子，并两度取得领先，太有把巴萨干掉的气势。如果不是梅西最后时刻的救主，巴萨就将不得不接受联赛首败的命运。</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;虽然巴萨联赛打到现在依然保持不败，但从联赛的进程来看，巴萨的战术和状态也已经到了快消耗殆尽的时候，如果不是每次关键时刻梅西的灵光一闪，巴萨早就应该遭遇首败。落后皇马已经有3分的差距，或许，这个时候，瓜迪奥拉应该清醒，是时候不能随便试验新阵、新战术了，该为德比的到来做准备了。</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;穆里尼奥所带过的球队都有一个特点，那就是，一旦领先，就极少有被对手超越的现象，现在皇马不但领先着巴萨，更是阵中强将个个身体健康、状态极其的出色。如此，只要穆里尼奥的皇马不会轻易的冒进，稳扎稳打，巴萨要想超越，唯有寄望于德比大战。但是，以皇马目前的人员备置以及球员出色的状态，打败巴萨，推翻巴萨王朝，皇马这个赛季应该是时机已经到了。</P>]]></description>
            <author>张校铭</author>
            <category>绿荫赛场</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd55b6e0102dtwy.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 07 Nov 2011 09:03:00 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bd55b6e0102dtwy.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
