<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>张晓梅的BLOG</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/zhangxiaomei</link>
        <lastBuildDate>Tue, 21 Feb 2012 19:52:24 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 10:16:04 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>罗茜·汉丁顿·惠特莉：性感淑女的原始挑逗</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47768d410102duw6.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/47768d41taf24eef385d5" TARGET="_blank"><img SRC="http://s6.sinaimg.cn/middle/47768d41taf24eef385d5&amp;690" NAME="image_operate_32841318473260468" /></A></P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
轻翘的粉红嘴唇尽显24岁浑然天成的年轻活力，新一代“变形金刚”女郎罗茜·汉丁顿·惠特莉从小在英国农场长大，奔跑在迷幻原野。在成为女演员之前，她一直是个模特，因为与英国女王有远亲关系，因此被称“皇家超模”。如今，拥有皇室血统的她却摇曳着一头金棕色长发，在电影《变形金刚3》的爆炸火光中优雅逃亡。<br />

　　<br />
<strong>挤掉梅根·福克斯的就是她</STRONG><br />
　　展露性感是《变形金刚》导演迈克尔·贝对女主角的唯一要求，在前两部里，梅根.福克斯大多数时候都在秀蛮腰，不是湿漉漉地在摩托车上摆造型，就是衣着清凉地修车。现在，迈克尔相信罗茜就是那堆钢铁感官中喷薄而出的最佳肉感视觉。凭借在电影中的性感演出，罗茜.汉丁顿·惠特莉挤掉红得发紫的英国女星谢丽尔·科尔（Cheryl
Cole）摘得Maxim's Hot
100的性感首位，又在某杂志主办的“全球百位性感女人”的评比活动中直上云霄。但是这个聪明的姑娘不甘于只做花瓶，她也很在意“做自己”，导演迈克尔·贝曾说这位“变3”女主角兼具凯特·温斯莱特的贵族气质和卡梅隆·迪亚兹一样的性感热情，而罗茜·汉丁顿·惠特莉却并没有被这些溢美之词迷得晕头转向：“我就是我，不要把我和任何人相提并论。”</P>
<p ALIGN="left"><br />
　　《变形金刚3》还在热映之时，罗茜·汉丁顿·惠特莉就成为了博柏利 (Burberry)
Body香水最新产品的代言人，仅是赤裸着慵懒躺倒，全身虚掩一袭米色风衣，就足以助她释放撩人气息。日前，她又携手电影《绿灯侠》男主角瑞安·雷诺兹，为英国著名百货品牌“玛莎百货”（Marks
and Spencer）拍摄一组秋冬时装宣传大片，两人同为该品牌新晋代言人。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left"><strong>融入高贵的性感才持久迷人</STRONG><br />
　　相比前任“变形金刚女郎”梅根·福克斯的坚硬性感，罗茜·汉丁顿·惠特莉则懂得运用自己性格中的礼貌和甜蜜，赢得剧组里每一个成员的喜爱和尊重“对于一个女人来说，礼貌非常重要，会让你显得更加性感，并能助你走得更远。”所以无论在片场或是宣传现场，都能看到她那面面俱到的礼貌。无论人们怎样为一个女人的不羁所诱惑，都始终无法拒绝来自一个性感淑女的原始挑逗。</P>
<p ALIGN="left"><br />
　　现在，罗茜已经成了好莱坞新一代的性感榜样，不过她的性感概念却与众不同，“性感，就是要有很好的风格，要有自信，要有个人的感觉，也代表非常高贵的，有品位的。我的性感必须与众不同。”将高贵融入性感之中，是罗茜在16岁成为Levi’s模特时就深信不疑的。这种风情后来被她带上了伦敦时装周的T台，并且让她在19岁时成为世界著名内衣品牌“维多利亚的秘密”签约模特，三年后，又成为该品牌的形象大使。“几乎每个美国人都告诉我，他们第一次发觉自己的性意识萌动，都是在翻阅‘维多利亚的秘密’目录的时候。成为这目录的一部分是我的荣誉。”同年，罗茜荣获了“ELLE
时尚奖” 的最佳模特奖，著名时装摄影师兰金甚至为她写了一本书—《百变罗茜》（TenTimes
Rosie），称她是“能展现瞬间魅力的模特”。虽然她的成绩与蹿红速度是同龄模特们望尘莫及的，不过，她却并没有因此而自满、骄躁，反而在私下里告诉朋友，当模特是一件没有意思的事情，“老实说，走T台的模特就像牲口，没有自己的身份，也没有话语权。”与之相对的，也有不少设计师和时尚从业人员抱怨罗茜“太有个性”，并不适合做“衣架子”。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s16.sinaimg.cn/orignal/47768d41taf24f2ffe6ff" TARGET="_blank"><img SRC="http://s16.sinaimg.cn/middle/47768d41taf24f2ffe6ff&amp;690" /></A><br />

<br /></P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left"><strong>力量比消瘦更重要</STRONG><br />
　　罗茜·汉丁顿·惠特莉的贵族血液令她在各种场合都偏爱大牌，无论是甜美的Dolce
&amp;Gabbana白色蕾丝连衣裙，还是令她性感气场大增的Marios
Schwab春夏黑色皮裙，精良的剪裁和简练的设计都彰显贵气。然而再华丽的衣饰也无法遮挡罗茜修长的双腿，谈起这点，她十分感谢作为健身教练的母亲，她禁止孩子们围坐在电视机旁边看电视边吃零食，更鼓励他们去农场和自然中自已跑跳。正是多年来的自觉运动帮罗茜塑造了窈窕而充满活力的身材，并杜绝了赘肉增长。</P>
<p ALIGN="left"><br />
　　当她刚刚接拍《变形金刚3》时，就找来自己长期合作的教练James Duigan帮忙塑造体形。James
Duigan称：“只要条件允许，她会吃干净的、无肥肉的、非加工处理的食品，比如蛋白质、水果、蔬菜、坚果和种子。”为了让自己的身材更有魅力，罗茜会喝一杯Body
Brilliance果汁，里面富含燃脂抗氧化剂，再配上一些鸡蛋（炒蛋或煎蛋），以及绿色蔬菜，比如菠菜或甘蓝。在教练的建议之下，她将翻炒蔬菜的时间缩减到最短，或者在沸水里稍微过一下，因此保留了大部分的营养成分没被流失，午餐是土耳其烟熏肉，搭配鳄梨或烤西葫芦和青椒，晚餐则是鸡肉或鱼肉，以及更多的蔬菜。其间，土耳其烟熏肉片、坚果以及蔬菜丁和蔬果汁是她感到饥饿时可以随时补充的小零食。</P>
<p ALIGN="left"><br />
　　跟其他性感女星不同的是，罗茜.汉丁顿·惠特莉向往的是拥有力量，而非一味地消瘦下去。她一直运用自身的重量进行锻炼，包括进行踏板、弓步、挺举、下蹲等练习，这是最有效的燃烧脂肪并增加肌肉的方法。有时罗茜只有10分钟空闲的时间，她也会充分利用进行锻炼，这几年她喜欢上了搏击，这对于燃烧脂肪非常有效，还帮助她塑造了坚实美丽的手部线条。“如果真要说有什么美丽的秘诀，那就是运动，女人们并不总是能保持好的状态，但是汗流浃背之后，你总能找到那个最惬意的自己。”<br />

　　<br />
<strong>美丽私藏：</STRONG><br />
肉感双唇打造法：我会先涂上一层厚厚的啫喱眼霜，再顺着唇部的纹理仔细推开，这堪比滋润型的唇膏。然后用唇线描绘出完美的唇形，在唇部中央以手指轻点唇彩，最后再使用唇刷将点上的唇彩涂满，这个方法不会令唇部起皮、干燥，并且时刻保持水润感。</P>
<p ALIGN="left"><br />
自制蔬果汁：我虽然喜欢吃巧克力面包和黄油布丁，但只是控制在一个极小的范围内，大部分时间，我喜欢吃健康有益的食品。例如将五根新鲜的芹菜、菠菜和三个苹果打成混合汁液，一年前我对蔬果汁完全不感兴趣，现在，我依赖它们给我补充能量，除此之外，我每天还要喝2.2升的天然水来滋润皮肤。</P>
<p ALIGN="left"><br />
护肤TIPS：除常规保养外，我每周会进行1~2次的深度护理，加强抗老效果。在使用功能性面膜（例如补水面膜或抗皱面膜等）前，先用美容液为肌肤排毒，疏通了肌肤营养吸收的通道，才能让后续的保养不白费。比如用精华液作为面膜保养的打底精华，这会比直接用面膜保养后，再涂抹精华液的常规手法更有效。<br />
</P>
<br />
<br />]]></description>
            <author>张晓梅</author>
            <category>名人访谈</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47768d410102duw6.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 19:52:24 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47768d410102duw6.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>粉红报:想瘦身别看美女广告</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47768d410102dxvu.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="TexT-ALiGn: center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s10.sinaimg.cn/orignal/47768d41tb24a1d00a5b9" TARGET="_blank"><img SRC="http://s10.sinaimg.cn/middle/47768d41tb24a1d00a5b9&amp;690" NAME="image_operate_87891321931339258" /></A><br /></DIV>
<div STYLE="TexT-ALiGn: center" ALIGN="left"><span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">澳大利亚研究发现&nbsp;&nbsp;</SPAN>
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">想瘦身别看美女广告</SPAN><br />
为身材所困的女人，看到广告上拥有完美三围美女，不但不会减少食量，反而容易食欲大增。科学家们解释称，看到广告中的苗条女性很受刺激，干脆自暴自弃，或者有了自己已经变瘦的错觉，因此而大吃大喝起来。<br />

<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold"><br />
</SPAN>&nbsp;</DIV>
<p><span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">王妃凯特正热衷的</SPAN><br STYLE="FonT-WeiGHT: bold" />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">食用燕麦麸瘦身</SPAN><br />
最近，英国王妃凯特、詹妮弗·洛佩兹、佩妮洛普·科鲁兹、尼克·基德曼、名模吉赛尔·邦辰等人都迷上了法国杜坎医生发明的燕麦麸瘦身减肥法。燕麦麸是燕麦的麸皮，即保护燕麦种子的“外壳”，通常食用的麦片是由燕麦的种子去壳压制而成，而植物种子通常含有较高的热量和淀粉。而燕麦麸不仅本身所含的热量少，还富含β葡聚糖——一种可溶性膳食纤维，也是维持人体营养均衡的重要食物。据测量，燕麦麸中的可溶性膳食纤维含量要比燕麦种子高出50%以上。据杜坎医生所著《吃到饱减肥》一书中称，比起其他主食，燕麦麸的热量本来就低得多，进入消化道以后，其中所含的可溶性膳食纤维还会吸收周围的水分，使其体积膨胀达数十倍。例如，一汤勺约14克的燕麦麸平均可以吸收其体积25倍的水分，形成一个369克的球体，因此很少的燕麦麸带来足够饱腹感。此外，作为减肥食品，燕麦麸吸水之后还能形成一种凝胶，这种凝胶在肠道中会捕获周围的物质，包括营养和卡路里，并将它们带走最终排出体外。在这个减肥法中，杜坎医生根据人体对蛋白质的需求对燕麦麸的最佳摄入量做了精确的测算，在瘦身的速效期、缓效期、巩固期和稳定期四个阶段的摄入量分别是1.5汤勺、2汤勺、2.5汤勺和
3汤勺。尤其在减肥成功以后、维持一生的稳定期，每天3勺燕麦麸不仅可以帮助瘦身者在生理上控制热量摄入，还能从心理上提醒他们维持来之不易的瘦身成果。<br />

<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold"><br />
心理学研究发现</SPAN><br STYLE="FonT-WeiGHT: bold" />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">手语让人更快乐</SPAN><br />
不同于发声语言，手语的重要组成部分包括面部表情、体态语言和视觉空间位置，而当视觉和运动系统介入语言系统时，这种“跨界发展”能让大脑完全活跃起来，让未被开发的脑部区域得到锻炼，还能帮助人们摆脱困境，丢掉烦恼。美国手语专家曾挑选140名11个月大的婴儿进行手语训练，1年后发现这些宝宝的语言能力已经达到27到28个月宝宝的水平，比同龄宝宝超前3个月。而且，这些宝宝更开朗、乐观。<br />
</P>
<div STYLE="TexT-ALiGn: center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s14.sinaimg.cn/orignal/47768d41tb41a28b2f5bd" TARGET="_blank"><img SRC="http://s14.sinaimg.cn/middle/47768d41tb41a28b2f5bd&amp;690" NAME="image_operate_96461323924364264" /></A><br />
<br /></DIV>
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">健康专家称</SPAN><br STYLE="FonT-WeiGHT: bold" />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">多晒阳光可以提升潜能</SPAN><br />
增强呼吸系统免疫力最好的办法就是提升身体潜能，健康专家建议，只要坚持两周，每天清晨在阳光下做拉伸锻炼10分钟，就能激活神经递质及其受体细胞，让呼吸道扩展，吸收进更多鲜活氧气和活力能量，这样不仅能提高呼吸系统的免疫力，还能让心情变得愉悦。此外，除了晒阳光，营养专家则推荐在逐渐变冷的天气要多吃橙子，因为它不仅能提供充足的水分，更含有丰富的果胶、黄酮和抗氧化成分，能保护呼吸系统，抑制炎症反应。<br />

<br />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">纽约大学最新研究发现</SPAN><br STYLE="FonT-WeiGHT: bold" />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">吃马铃薯缓解头痛</SPAN><br />
大约50%的头痛都和体内缺乏矿物质镁有关，而且越是头痛，越容易让体内的矿物质镁加速流失，形成恶性循环。研究结果表明，常吃马铃薯有助于软化脑部血管，缓解头痛症状，因其含有非常丰富的矿物质镁。营养学家也建议，每周至少食用三次马铃薯，如果能每天食用则更好，因为含有丰富的优质膳食纤维，能提供很好的饱腹感，并且有利于强化消化系统功能。此外，南瓜、菠菜、糙米中也含有丰富的矿物质镁，有益于改善头痛症状。<br />

耶鲁大学研究证明<br />
<strong>心理暗示能增强饱腹感<br /></STRONG>研究中，给受试的人每人一杯热量为380卡路里的奶昔，并告知其中部分受试者这是低卡奶昔，而其余的人被告知喝的是高卡奶昔。结果发现，那些饮用了“高卡奶昔”人体内的“饥饿荷尔蒙”降低不少，而饮用了“低卡奶昔”的受试者体内的“饥饿荷尔蒙”反而大幅增加，变得更饿。<br />

<br />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">心理学最新研究显示</SPAN><br STYLE="FonT-WeiGHT: bold" />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">小额钞票更能控制“购物欲”</SPAN><br />
研究人员在第一组女性的钱包里放了20张百元大钞，给第二组女性发了100张20元钞票，第三组女性则获得了200张10元钞票。结果发现，三个小时后，第二组的消费额度比第一组少30%，第三组的消费额度比第一组少38%。研究结果证明，小额钞票能有效控制女人的购物欲。<br />

<div STYLE="TexT-ALiGn: center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s14.sinaimg.cn/orignal/47768d41tb41a2a4f245d" TARGET="_blank"><img HEIGHT="488" SRC="http://s14.sinaimg.cn/middle/47768d41tb41a2a4f245d&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_11211328353653265" /></A><br />
<br /></DIV>
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">瑜伽专家称</SPAN><br STYLE="FonT-WeiGHT: bold" />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">练习不当易患“瑜伽病”</SPAN><br />
“瑜伽病”是由瑜伽练习者因长期动作姿势不正确，或过度追求高难度体位而引起的，比如韧带拉伤，软骨撕裂，关节炎症和神经痛等，但这并不是瑜伽本身的问题，比较容易受伤的也大多为初学者。瑜伽专家提出几个忠告：充分考虑自己的柔软度、平衡力等素质；没有一种运动能保证练习者不受伤害，但切忌不要盲目加大难度，运动时无需“争强好胜”；保持身心愉悦，瑜伽是一种身心合一的运动；爱惜自己的身体，学会自我欣赏与尊重，比强迫自己去修炼完美体形更为重要。]]></description>
            <author>张晓梅</author>
            <category>魅粉On Line</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47768d410102dxvu.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 10:44:52 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47768d410102dxvu.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>情人节的男女黑对白：陈慧琳遇上古天乐</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47768d410102e0n2.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;
陈慧琳和古天乐，是一对标准的“黑白配”，陈慧琳的细腻、紧致和古天乐的健康黑肤恰似一道男女的华丽风景，她一天不落的功课包括外在的早、晚洁面，擦化妆水，乳液；内在的精吃燕窝，多喝蜂蜜水，坚持用淘米水洗头……而他除了爱晒太阳，却也寡言少语到闷，只是坚持每天更新博客，保持一颗愉快的心应对生活中的繁琐……当这两个南辕北辙的男与女在影片《八星抱喜》中相遇，虽然享受美的方式不同，却也相安无事，甚至是相得益彰。</P>
<p>&nbsp;<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s15.sinaimg.cn/orignal/47768d41tb8d79ab537be" TARGET="_blank"><img HEIGHT="690" SRC="http://s15.sinaimg.cn/middle/47768d41tb8d79ab537be&amp;690" WIDTH="556" NAME="image_operate_54721329136065946" /></A><br />
<br /></P>
<p><b>陈慧琳是天然派面膜达人</B></P>
<p>
每天带妆时间过长，又时常会尝试浓重夸张的舞台妆容，所以肌肤负重是陈慧琳最担心的问题，彻底卸妆和清洁便成为她护肤步骤中的重中之重，而且她特别依赖植物配方的护肤品——温和无刺激给肌肤“解乏”，DHC深层卸妆油一用就是很多年，“残留的化妆品会堵塞毛孔，每晚涂上的乳霜或晚霜也不能吸收，只是白费功夫，还可能会导致皮肤敏感。我喜欢用DHC深层卸妆油，因为洗脸后会感觉皮肤很干净，而且清爽。特别是收工比较晚的时候，就希望快速卸妆，使用卸妆油就简单又方便。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
陈慧琳笑言自己一直没有刻意做保养，因为她始终认为一个人的肤质是天生的，但她很重视每天的基本护理：早、晚洗脸，搽化妆水和乳液，任何情况下都不偷懒。在饮食方面，虽然听说女人一定要进补，但是她却不喜欢吃这样或那样的补品，因为很怕闻到中药的味道。只有燕窝一直坚持吃，因为燕窝可以养颜美容，令皮肤光滑细腻，不易长皱纹。此外，她还坚持在每天早餐前吃3粒鲨鱼油丸，早餐后再吃一粒维生素C，给肌肤补充营养。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
虽然也曾有过将所有护肤品牌“一网打尽”的经历，但当她开始使用植物成分的护肤品后便喜欢上了这种无添加、无负担的护肤方式，并且一直钟情于一个品牌，仍然干燥的早春，她特别推荐使用DHC紧致焕肤美容霜，通过补充胶原蛋白和透明质酸令肌肤保持弹性。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
此外，陈慧琳还特别擅长用家居的方式来美容，并总结出三种分别具有清洁、保湿、美白功效的面膜制作法，能够满足皮肤80%的需求：1.白饭蒸脸法——她喜欢用刚刚煮熟的米饭蒸气来蒸脸，每天可做1~2次，可以令毛孔充分打开，方便清洗毛孔内的污垢；2.
碎南瓜涂脸法——她喜欢将南瓜切碎，放入搅拌机内搅成糊状，然后直接敷在脸上，20分钟后清洗，她的体会是南瓜质地滑爽、柔和，而且富含维生素C，做完面膜后的皮肤感觉滋润、有光泽；3.青瓜、柠檬、西瓜涂脸法——将青瓜和柠檬切片后涂脸，可以消除疲劳，令日晒后的斑点逐渐变淡，如果一天没化妆，她就会直接用西瓜片代替洗面奶洁面，可以增强肌肤的清爽感。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
一头乌黑亮丽的秀发，也是她坚持用淘米水洗出来的，“淘米水可以使头发充分吸收里面的营养，我已经坚持使用很长时间了，感觉头发越来越柔顺亮泽。因为淘米水中有很多小颗粒，它们能够吸附灰尘等脏东西，同时还含有非常丰富的B族维生素，能够帮助生成黑色素。”另外，觉得头发干涩不易疏通的时候，她还会往淘米水中加一点醋，洗完后自然晾干，再梳就很容易了。后来她还对淘米水的功能进行改良，将加了半勺子米醋及几两海带的淘米水放置一夜让其自然沉淀，然后第二天早上用不含杂质的淘米水洗脸，可以滋润晒伤的皮肤，是她拯救晒伤肌肤的小秘方。</P>
<p>&nbsp;<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s9.sinaimg.cn/orignal/47768d41tb8d79c3c45d8" TARGET="_blank"><img SRC="http://s9.sinaimg.cn/middle/47768d41tb8d79c3c45d8&amp;690" NAME="image_operate_34831329136166967" /></A><br />
<br /></P>
<p><b>陈慧琳的房间里贴满减肥宣言</B></P>
<p>
陈慧琳罗列了所有想减肥的理由，然后把它们写成纸条与她胖、瘦不一的照片贴在房间的各个角落，以此来督促自己减肥。而且她现在一直坚持穿紧身牛仔裤，当感觉自己发胖时就不再吃了，这对她很有用。在她眼里，减肥不是饿肚子，而是管好自己的嘴，而且她对于食品的摄入也有一定的讲究：早餐以淀粉质食物为主，如果感觉肚子很饿可以再喝一杯高钙低脂奶；而午餐同样以吃淀粉质食物为主，例如一碗饭搭配少许肉及适量水果，新鲜蔬菜则随意，想更换口味她就会吃一顿不用油煮的海鲜杂菜煲。</P>
<p>
而且她的时间观念十分严格，“下午5点以后最好不要吃水果，因为水果含糖量高，会令胃酸分泌增加，容易令人觉得肚子饿。而且女性跟男性比起来，更容易积聚体内脂肪，所以要尽量少吃煎炸食物。”
她只吃一些低脂肪，自己又很喜欢的食物，很少刻意强迫自己吃“味道不佳”的减肥食品，在她的包里、车里和书桌里都备有健康的小吃，比如一根香蕉，几个橘子等，只要是在最佳时间内，感觉饿了，就会吃一些，这样一整天都会精力充沛。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
除了每天按点、按量食用最佳餐点，陈慧琳还找到了最适合自己的一套锻炼方法，只用二十多分钟就可以完成，而且她自己感觉效果不错，一个是跳健美舞，另一个是利用哑铃操来锻炼和塑造体形。拍摄《八星抱喜》时，剧组特意为陈慧琳开出了“不用熬夜”、“不破坏形象”及“不用出埠”等条件，所以即便是在剧组，她也可以坚持在每天早上，跟着录像跳20分钟左右的健美舞，直到全身微微出汗为止。同时，每周4次，每次30分钟的哑铃锻炼也是她保持线条的帮手，随时随地可以进行，而且功效明显，不仅可以减少脂肪，还能收紧腰腹和腿臀部。</P>
<p><b>&nbsp;<br /></B></P>
<p><b>陈慧琳渴望8小时美容觉</B></P>
<p>
陈慧琳的养生清单中，西印度樱桃的酸甜口味饮料是她的最爱，睡前喝可以在安眠的同时为肌肤补充水分。而她的养生美容之道就是睡觉，“想让眼睛明亮，最重要是保证高质量的睡眠，尽量不要熬夜，因为会造成身体代谢不畅，早上很容易眼肿，或者出现红血丝，而这些问题不是护肤品就能根治的。拍戏一般是从早六点到晚八点，这样可以保证拥有超过8小时的睡眠，这就是‘自然疗养法’，既护肤又省钱。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
如果早上出现脸部浮肿的尴尬，比起猛灌黑咖啡，她更倾向于先用白开水去除浮肿，“我会一下子喝很多杯白开水，直到连续去3～4次洗手间，让身体快速排出多余水分。这比喝容易引起色素沉着的咖啡要好多了，而且还要尽量避免喝饮料，改成用温热的蜂蜜水润燥养颜。”再用磨砂、去角质类的产品去除因为熬夜而堆积的大量死皮，最后做个补水面膜，上妆就会很服帖了。</P>
<p>&nbsp;<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s8.sinaimg.cn/orignal/47768d41tb8d79db7c837" TARGET="_blank"><img SRC="http://s8.sinaimg.cn/middle/47768d41tb8d79db7c837&amp;690" NAME="image_operate_84481329136161595" /></A><br /></P>
<p><b>古天乐晒黑为了粉底更薄一些</B></P>
<p>
古天乐一身结实的肌肉和匀称的身形着实令很多人羡慕，“我不喜欢锻炼得太过分，练出均匀的线条才是最重要的。”所以无论在家里还是拍戏空当，他随时随地都会做运动。“运动可以让人从内往外散发一股自然的健康感。所以拍戏的间隙，我会做些俯卧撑或者慢跑。我喜欢<a TITLE="跑步" HREF="http://js.xsjk.net/jianshenyundong/tianjingyundong/paobu/" TARGET="_blank">跑步</A>，出一身汗的感觉特别舒服。不拍戏的时候，我会去<a TITLE="游泳" HREF="http://js.xsjk.net/jianshenyundong/shuishangyundong/youyong/" TARGET="_blank">游泳</A>、打<a TITLE="网球" HREF="http://js.xsjk.net/jianshenyundong/qiuleiyundong/wangqiu/" TARGET="_blank">网球</A>，看我的胸肌这么发达，都是多年用哑铃锻炼的结果。而且我发现经常运动后，生病的次数也减少了。”他随身携带的行李箱中有拉力器和哑铃，拉力器大概重2公斤左右，一分钟做30次，每天做5～10分钟，他每天能做100次，感到肌肉酸软，就说明有效果了。哑铃则重3~4公斤，他一分钟可以举32次。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
他笑称自己喜欢美黑的原因是因为懒，“基本上我的生活就是不停地拍戏，在片场，别人休息的时候就喜欢在阴凉的地方躲太阳，但是我不会，晒黑之后对我来说更方便了，比如化妆不用太重，稍微打一层薄薄的粉底就行了。”他还喜欢简单有效的保养程序，无论哪个季节，都坚持用温水洗脸，因为水温过高会令毛孔变得粗大。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
“对于男人来说，护肤的目的更多在于保持肌肤良好的状态，因此我会比较关注最基本的护肤步骤，比如清洁、保湿、防晒。特别是我们经常需要熬夜拍戏，其实对肌肤的伤害是很大的，因此，卸妆占用的时间最长，因为对我来说这一步最关键。额外我还会注意为肌肤补充营养，比如从小就开始喝牛奶，水果一定要连皮一起吃，橙子和苹果必不可少。”而且，他喜欢使用成套的护肤牌，自言高夫的13个系列，正好可以满足他对醒肤、控油、保湿、抗衰老和防晒等方面的需求，特别是一直使用的高夫聚能醒肤乳液让他看起来更有精神。</P>
<p><a NAME="_GoBack"></A>&nbsp;</P>
<p><b>古天乐喜欢保持一颗愉快的心</B></P>
<p>
古天乐曾说自己一年只有两天假期，就是年三十和初一，其余时间都在工作中度过，“一家人在一起，热闹温馨，是我最喜欢的时候。”虽然快节奏的工作无法改变，但是可以调整好自己的心情和状态，现在的他很清楚自己要什么，“个人既然无法改变社会，只能改变自己，至少可以调整好自己的心态。我认识的许多人生活压力都很大，但是他们也都过得很快乐，很从容，只有内心从容，才是真正的从容。”现在的古天乐比以前更会控制自己的情绪和心态。最为放松的时候，在他看来就是在国外休个小假，在海边晒晒太阳，喝杯鸡尾酒。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
七年前，古天乐曾行走在法国南部的度假天堂——圣特罗佩的大街小巷里，“热力恰到好处的阳光，偶尔从海上吹来的清爽凉风，令整个地方都散发幽雅宁静的气氛。完成工作后，逛街购物，欣赏别具风情的建筑物，顿时令我倦意全消。”在法国南部小镇闲庭信步，体味悠闲惬意的时光，就是他心目中理想的生活状态。这么多年来，他越来越善于忙里偷闲，认为保持一个乐观开心的心态去工作，就不会觉得辛苦，而是一种享受。</P>
<p>&nbsp;<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s13.sinaimg.cn/orignal/47768d41tb8d79f0120ec" TARGET="_blank"><img SRC="http://s13.sinaimg.cn/middle/47768d41tb8d79f0120ec&amp;690" NAME="image_operate_98601329136156298" /></A></P>
<p><b>古天乐渴望像法国人那样生活</B></P>
<p>
“法国人很享受尊重自己的生活，他们会以不同的理由罢工，生活的节奏很慢，如果彻底离开这个圈子或者退休以后也许会选择生活在那里，至少是一个可以考虑的地方。”古天乐一直说现实生活中的自己有点“乏味”，不用开工的时候就想像法国人那样慢悠悠的过日子，而他的兴趣之一就是宅在家里狂看碟，特别是当他发现家中没开封过的影碟堆积如山时，便将更多的时间花费在看碟上，走到哪都要‘有盘傍身’，有时一个晚上可以看完三、四部片子。而且，他安于在私人空间里自娱自乐，“我回到家会看一些喜剧，比如《憨豆先生》、《Friends》。虽然其中有些喜剧片已经看过很多次，但是每次看到那个画面、听到那个声音，就会很开心。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
还有一部分时间，他都是选择呆在香港沙田的一间仓库里，里面堆满了真人版大小的奥特曼、蝙蝠侠等如今市面上已经很难觅到的限量玩具，大大小小加起来共有57件原型公仔。七年前，古天乐从法国买到了第一个1&#8758;1大小的黑武士，之后他的系列收藏渐渐扩充、出名，也让人们很快地发现了他仍然童心未泯。提到这些收藏品，古天乐的言谈间有一种满足感：“我的这间玩具馆有两个分区，就是休闲区和收藏珍品区，收藏区内摆满了近十年来好莱坞电影的英雄如蜘蛛侠、蝙蝠侠、铁甲奇侠及黑武士等，都可在这找到。而且我从没考虑过对外开放参观，而且收藏玩具也不是为了钱，因为它们可以让我回忆起童年，留下一些纪念。”而且有朝一日，古天乐还计划着要借由它们拍一部科幻片：“如果这部片子能拍出来，一定是整个亚洲，包括日本和韩国都没有制作过的一部科幻电影。”</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>张晓梅</author>
            <category>名人访谈</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47768d410102e0n2.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2012 18:31:34 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47768d410102e0n2.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>“日断食”法：解除你的肝肠毒素</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47768d410102dwvc.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="TexT-ALiGn: center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s3.sinaimg.cn/orignal/47768d41tb24a5d4b9622" TARGET="_blank"><img HEIGHT="524" SRC="http://s3.sinaimg.cn/middle/47768d41tb24a5d4b9622&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_68021321932463197" /></A><br />
<br /></DIV>
<p>
从营养学的角度看，任何一种以健康为基础的节食法，都必然涉及身体的排毒过程。不管是生活在交通拥堵的市中心，还是相对不繁华的郊区，人们时时暴露在空气、食物、水和家庭装修污染的毒素中。当这些毒素在身体器官、血管和脂肪细胞中大量堆积时，必然影响体重和健康。<br />

<br />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">人体的毒素负荷</SPAN><br />
大量的毒素来源有：经氯化处理的水（能杀死水中乳酸杆菌——一种存在于消化系统中的有益菌）、汽油、重金属（包括镉、铅和汞）、灭草剂和杀虫剂、六氯苯（用于染剂和木材防腐剂中，同时还用于小麦真菌）、工业石化产品（一种环境雌激素的来源）、盐腌肉中的硝酸盐和水、高氯酸盐（一种燃料，会渗透进我们的饮用水供水系统中）和塑料中的邻苯二甲酸盐。<br />

实际上，现<font COLOR="#520000">在使用的80,000种工业化学品、添加剂和防腐剂已经被应用了75年。研究表明，环境毒素的危险性及癌症的发病率，与40年前相比，上升了20%~50%；而哮喘病的发病人数则增加了70%。</FONT>了解身体所处的危险处境，应成为首要掌握的常识。<br />

<br />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">环境雌激素的控制力</SPAN><br />
<font COLOR="#520000">环境雌激素能够模仿人体雌激素的功能，可以诱发、阻碍或者扰乱雌激素信号，使人体因为无法控制饮食需求量，而导致体重的增加</FONT>。雌激素对于女性月经周期和孕育至关重要，每个月都会发出信号，激发细胞生长，刺激构建女性的子宫组织，“指示”卵巢每个月卵子的形成和成熟过程。男性体内也有少量的雌激素，可促进人体细胞生长、帮助伤口复原以及其他一些极为重要的生理功能。</P>
<p><br />
问题是，过多的雌激素会令人体的B族维生素、镁和锌摄取不足，雌激素失衡对于人体健康极为不利。如果女性雌激素负载过重，会导致乳腺的敏感、子宫颈发育异常（这常是子宫癌的早期信号）、月经周期不规律、经前综合症、卵巢囊肿（女性的另一个癌症风险）、子宫纤维瘤甚至癌症。不管是男性还是女性，如果体内雌激素为主导，就会使人体出现对食物、花粉、虫咬等的过敏症、自身免疫失调症、骨质流失和骨质疏松症、性欲减退、抑郁症和焦虑症、干眼症、脱发失眠、记忆力减退等问题。更进一步的负面影响是人体细胞的生长无法抑制，最终导致癌症的发生。<br />

<br />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">被毒素充斥的脂肪细胞</SPAN><br />
如果有超重问题，通常要考虑的一个原因是：可能雌激素的“主导地位”导致了脂肪的增加，尤其是腹部、臀部和大腿位置，另外还会出现身体水肿、新陈代谢缓慢和多种营养素的失衡。每次当身处塑料、工业废料、非有机肉食、负载杀虫剂的蔬菜水果、汽车尾气和大部分家具、办公室和家庭地毯等环境中时，人体已经在承受雌激素为主导和体重增加的后果了。早有研究证明，大量的合成化学物质，遍布于生活环境。不少专家发现，这些化学物质的出现，正在让人发胖。<font COLOR="#520000">处于诸如杀虫剂和环境污染下的不同群体，体重增加的可能性正在急速增长</FONT>。美国在近70年中，因为合成化学品的应用，超重的人数在呈大幅上升的趋势。因此，<font COLOR="#520000">饮食习惯早已不是体重超标的唯一因素。<br />
</FONT><br />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">减重先排毒</SPAN><br />
排毒对于减重来说至关重要，因为毒素储存于人体脂肪细胞当中。要溶解脂肪，先要将其中的毒素溶解掉，并且通过血液循环，将它们排出体外。这样人体才能拿出足够的能量来支持肝和肠——这两个对于分解和排除人体脂肪物质尤为重要的器官，才能使减重过程变得顺利。</P>
<p><br />
人体肝脏对于减重的一个最重要和最关键的功能是，它能够分解和粉碎一切进入人体的物质，不管是最健康的有机食物还是布满杀虫剂的蔬果。<font COLOR="#520000">肝脏的工作就是区分哪些是身体所需的营养成分，哪些是必须被过滤出血管的毒素。要做到这些，肝脏就必须参与到一些排毒过程中</FONT>。</P>
<p><br />
在<font COLOR="#520000">肝脏担负着人体的“过滤”工作时，肠则成为了人体的管道系统</FONT>。但如果这一器官被堵塞和毒素遍布（<font COLOR="#520000">肠本来就是一个充满毒素的地方</FONT>），那么人体就会面临很多健康问题，当然还包括令人烦恼的脂肪的滋生。当毒素横行时，纤维是制胜法宝。纤维的功能就像是一辆垃圾车，可以将人体的毒素和废料运走，以使身体系统恢复健康。美国之所以肥胖流行，是因为大多数美国人每天摄取的纤维物质少得可怜，平均每天才12克，大大低于30~40克的正常标准。<br />

<br />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">为身体排毒做好准备</SPAN><br />
现在开始为身体大扫除做准备，<font COLOR="#520000">多吃一些能够支持肝脏功能和肠功能的食物</FONT>。营养专家建议，<font COLOR="#520000">在正式排毒之前，要连续一周吃以下这些食物：<br /></FONT>·十字花科蔬菜——花椰菜、甘蓝、圆白菜、芥蓝、小白菜等等；<br />

·绿叶蔬菜——甜菜、香菜、芥菜、西芹等；<br />
·富含硫磺酸的食物——萝卜、鸡蛋、大蒜和洋葱；<br />
·柑橘类水果果汁——柠檬、橙子和橘子等；<br />
·至少一块手掌大的瘦肉蛋白——鱼肉、去皮家禽肉、瘦牛羊肉或者2匙螺旋藻；<br />
·1～2匙亚麻子或橄榄油；<br />
·修复肝脏的植物——芦笋、甜菜、芹菜等；<br />
·2份呵护肠的食物——苹果、浆果、胡萝卜、亚麻子、梨等；<br />
·一杯不加糖的蓝莓汁。<br />
另外，要保证充足的摄水量，最好喝过滤的室温纯净水。记得在<font COLOR="#520000">两餐之间喝一杯，进餐过程中喝半杯，这样做可以促进人体的消化进程。<br /></FONT><br />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">准备完毕 开始排毒</SPAN><br />
如果你已经按照前面的建议，做好了充足的准备，那么“一日断食法”就是身体唯一需要做的事情了。用过滤的纯净水冲一杯不加任何添加剂的蓝莓原汁，也可以喝季节性的柑橘类水果压榨的果汁，<font COLOR="#520000">在断食日每隔一小时喝一杯。一天之内，要保证喝8杯果汁，外加2000毫升的水。断食日开始的第一杯和最后一杯水或果汁之中，最好加入少量碾碎的亚麻子混合饮用。</FONT></P>
<p><br />
很多人在一日断食法之后，发现自己对于食物的欲望降低，身体的水肿状况得到缓解，除此之外还有精力的增加、头脑的清醒和心情的愉悦；而另外一些人却有着完全不同的经历，如头疼、焦虑、易怒、多愁善感和轻微的抑郁症症状等。营养学家对出现这些症状的解释很简单：正因为毒素大量堆积在脂肪细胞内，那么想摆脱它们理所当然要付出一些代价。当意识到这些症状是节食和排毒过程必然的反应，那么人体很快会有“更好的感觉”出现。当然，<font COLOR="#520000">如果能按照上述建议认真去做“断食日”准备的话，不适症状会得到最大程度的避免。</FONT></P>
<p><br />
需要提醒的是，如果平时服用营养补充剂，那么可以在断食日前后照常服用，但一定要在断食日杜绝。因为对于一个空空如也的胃来说，哪怕是再优质的补充剂也会经历一个十分艰难的消化过程，而且很有可能会让人恶心干呕。<font COLOR="#520000">在断食日，要不时地做一下深呼吸，每次连续做5分钟，这可以帮助克服饥饿感带来的痛苦。其他可以做的事还有冥想、写日志、按摩、绘画以及泡浴。如果喜欢运动，可以选择一些较为轻松的运动，如散步20分钟或简单的肢体拉伸。</FONT></P>
<p><br />
在断食日这一天，要把感觉放在与“真实”饥饿感的联系上。在面对和处理一些可能出现的不适感受时，芳香疗法会提供一些有价值的帮助，被有些人称为“瓶中的心理疗法”。<br />

<br />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">巩固排毒效果</SPAN><br />
在成功结束断食日之后，未来三天可以用以下健康法则来巩固排毒效果：<br />
·多吃一些富含活性物质的食物，如1匙酸泡菜或一杯酸奶；<br />
·在进餐之前，吃一片盐酸片帮助消化；<br />
·继续喝大量的水，来延续身体的排毒进程。<br />
<br />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">Beauty tag</SPAN><br />
想让身体在断食日之后持续处于清洁状态，要尽可能购买和食用有机食品。额外的花费完全可以换取真正的健康、美丽和保持fit身材。<br />
<br /></P>]]></description>
            <author>张晓梅</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47768d410102dwvc.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 10 Feb 2012 22:28:35 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47768d410102dwvc.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>粉红报:四种减“冬膘”好用方法</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47768d410102dz8z.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="TexT-ALiGn: center">
<div STYLE="TexT-ALiGn: center"><span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">美国健康专家提出</SPAN><br STYLE="FonT-WeiGHT: bold" />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">四种减“冬膘”的方法</SPAN>
<div STYLE="TexT-ALiGn: center"><span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">&nbsp;&nbsp;
根据美国巴尔的摩Johns
Hopkins公共健康学院体重管理中心统计，人们平均会在冬天增加5~7磅的“冬膘”，健康专家将根本原因归结为“即便享受着各种方便的现代设施，人类还是保留了‘多多储存营养过冬’的动物本能。”此外，提供了四种在冬季减重的方法：1.增加蛋白质的摄入。蛋白质耐消化，能提供持久的饱腹感，并且人体对蛋白质的吸收不是无限量的，而是只摄入身体需要的分量。即便真的吃太多，也不见得全部都被消化吸收，是克制冬天爆发式食欲的最佳方法。2.饭前或饭中喝汤。根据美国宾夕法尼亚州立大学的一项实验显示，人们在饭前或饭中喝汤会减少摄入100卡的热量。</SPAN></DIV>
<div STYLE="TexT-ALiGn: center">&nbsp;</DIV>
<div STYLE="TexT-ALiGn: center">
&nbsp;&nbsp;
研究人员总结，进食时掺杂水分能让胃排空得更慢，从而减少饥饿感，摄入更少的能量。<strong>3.多吃辛辣食物。吃辣可以让身体的新陈代谢提高10%以上，</STRONG>此外，辣椒中富含的维生素C和A，有助抵御冬天干燥的空气，增强抵抗力。<strong>4.多晒太阳。减少的日光会激发人们对高热量食物的渴望，因为5-羟色胺（serotonin）这种有助于提升情绪、克制食欲的激素合成会随着阳光的减少而减少，使人容易感到忧郁而食欲倍增，严重的时候甚至会患上一种名为“季节性忧郁”（SAD）的病症。</STRONG>据统计，全球每年冬天大约有一千万人患上这种病，而其治愈方法就包括每天半小时的光照。此外，日晒的减少还会影响人体内维生素D的合成，后者和肥胖症有着直接的联系——明尼苏达大学对38位体重超重的人群开展的实验显示，他们通过日晒合成的维生素D越多，减重也就越多，因此每天至少一小时的户外日光照射是必需的。<br />

<br /></DIV>
<div STYLE="TexT-ALiGn: center"><span STYLE="FonT-WeiGHT: bold"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s2.sinaimg.cn/orignal/47768d41tb24a1eabf351" TARGET="_blank"><img HEIGHT="547" SRC="http://s2.sinaimg.cn/middle/47768d41tb24a1eabf351&amp;690" WIDTH="417" NAME="image_operate_4541321931367904" /></A><br /></SPAN></DIV>
<div STYLE="TexT-ALiGn: center" ALIGN="left">
&nbsp;</DIV>
<div STYLE="TexT-ALiGn: center" ALIGN="left"><span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">德国最新发现</SPAN><br STYLE="FonT-WeiGHT: bold" />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">嗜甜会让心情抑郁</SPAN><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
女人感到紧张、失落时，会想吃甜味食物。研究还发现，吃高纤维的、含天然糖分的甜食，比如桔子、草莓、奇异果、燕麦等，不仅能匀速补充糖分，维持血糖稳定，丰富的纤维素还可以促进动情激素分泌，有很好的改善情绪的功效。至于其中含有的丰富维生素B，也能改善沮丧心情和抑郁情绪。但不要一次摄入太多的蛋糕、饮料和可乐等高糖类的甜食或饮料，会导致血糖急速上升，虽然也有稳定情绪的作用，但接着血糖又会急速下降，反而造成更大的落差，会导致情绪的更不稳定。而且健康专家称适当做运动，也可以有效改善由经前综合症导致的抑郁心情。此外，另一项研究结果表明，经常食用反式脂肪酸食品的人，得抑郁症的概率比正常人高出48%，因为反式脂肪酸会阻止体内快乐荷尔蒙的分泌。</DIV>
<div STYLE="TexT-ALiGn: center" ALIGN="left">
&nbsp;</DIV>
</DIV>
<div STYLE="TexT-ALiGn: center" ALIGN="left"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s9.sinaimg.cn/orignal/47768d41tb6379e225318" TARGET="_blank"><img HEIGHT="547" SRC="http://s9.sinaimg.cn/middle/47768d41tb6379e225318&amp;690" WIDTH="473" NAME="image_operate_87931326249962219" /></A><br />
<br /></DIV>
<div STYLE="TexT-ALiGn: center" ALIGN="left"><span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">最新研究发现</SPAN><br STYLE="FonT-WeiGHT: bold" />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">腰臀差异越大智商越高</SPAN><br />
&nbsp;&nbsp;
实验对1万6000名女人和女孩进行研究，结果发现，腰围和臀围差异大的妇女在测验中的得分明显高于腰围和臀围差异不大的女性。另外，她们的子女也能在测验中取得比较高的分数。而且这些女性并不是很瘦，关键是她们的腰围比臀围小很多，比例在0.6~0.7之间。研究人员说明，女性的腰与臀部差距越大越好的原因是——臀部上的脂肪酸可能是备受推崇的Omega-3，它可以改善女人的精神能力，以及怀孕期间胎儿的精神能力。腰部的脂肪中含有Omega-6脂肪酸，这种脂肪酸不适合胎儿的大脑发育，而且腰部的脂肪可能还会引起糖尿病和心脏病。<br />

<br />
德国营养研究会发布<br STYLE="FonT-WeiGHT: bold" />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">胡萝卜汁提高免疫力</SPAN><br />
&nbsp;&nbsp;
如果想快速提高身体免疫力，不用为此专门服药，只需每天饮用330毫升左右的西红柿汁或胡萝卜汁，就能在两星期内明显改善免疫力。其原因是胡萝卜素能够保护细胞免受由太阳、环境污染和吸烟等引起的侵蚀性氧分子所带来的危害。<br />

<div STYLE="TexT-ALiGn: center"><br />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">运动心理学家称</SPAN><br STYLE="FonT-WeiGHT: bold" />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">大笑“赶走”压力</SPAN><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
疲惫感与自律神经紊乱有密切关系，而开心的笑可以激活副交感神经系统，使血管扩张22%，能瞬间中和压力带来的应激荷尔蒙，使导致压力的皮质醇和肾上腺激素含量分别降低39%和70%，最终赶走压力带来的疲惫感。同时，大笑还能加速呼吸系统运转，增加摄氧量，帮助恢复精力。除此之外，在疲惫时洗漱一下也能让人变得神采奕奕。专家称这是因为洗漱过程能刺激大脑内的神经系统，使精神瞬间振奋起来，促进血液循环，减轻面部浮肿。<br />

<br />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">教育心理学家声称</SPAN><br STYLE="FonT-WeiGHT: bold" />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">四个拥抱让幸福升温</SPAN><br />
&nbsp;&nbsp; “幸福婚姻的秘诀就是每天四个拥抱。”
教育心理学家团队调查了那些“幸福”和“很幸福”的夫妇，以数字频率来解释他们成功的秘诀：每个月应该至少有两次正餐约会，两次浪漫的散步，至少一次去酒店或者电影院，也需要至多一周、至少一个晚上分居。此外，每天四个拥抱必不可少：上班前、下班后、性爱开始前，以及表达谢意的时候。前两种情况下，双方的压力都很大，拥抱正是帮助彼此释放压力的最佳方法；后两种情况下，双方愉悦度都很高，最适合用拥抱进行爱意表达。<br />

<br />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">最新发现</SPAN><br STYLE="FonT-WeiGHT: bold" />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">锻炼让脂肪持续燃烧</SPAN><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
每周锻炼3次，每次锻炼10分钟，如此坚持锻炼6个月的人比不锻炼的人每天多燃烧75卡路里，每次锻炼后的效果可以维持三天。而且，不仅仅是出汗时燃烧卡路里，在运动后，不论是白天还是晚上，甚至睡觉时，脂肪都在继续燃烧。<br />

<br />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">健康专家发现</SPAN><br STYLE="FonT-WeiGHT: bold" />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">健走比慢跑更有效</SPAN><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
最近，日本掀起全民健走风潮，其中最常见的推广活动是“盖章健走”：推广者在附近几个乡镇的公园、图书馆、美术馆等地点进行宣传，发给人们一个小册子，鼓励人们每走完一个点就盖章留念。现在，日本每3个人中就有1人每天坚持健走。健康专家称健走除了燃烧体内多余脂肪，还可以促进血液循环，降低罹患心脏病的风险。不少坚持健走的人都说，健走比慢跑安全，比散步有效，更是让自己每天都精力充沛！<br />

<br STYLE="FonT-WeiGHT: bold" />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">土耳其研究发现，</SPAN><br STYLE="FonT-WeiGHT: bold" />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">“平胸”的脊柱更挺拔</SPAN><br />
&nbsp;&nbsp;
乳房越大，尤其是D罩杯以上的人，越容易出现上背痛及脊柱弯曲，乳房小的人则不会。而且从性爱角度来说，小乳房对爱抚的敏感度比大乳房更强。过大的乳房会影响正常的脊柱生理曲度和受力点，而“过重”的乳房则让脊柱发生变化，因此，健康专家建议胸部大的女性更要戴合适的胸罩，尤其在运动时最好穿束身胸罩，以减轻背部负担。<br />

<br STYLE="FonT-WeiGHT: bold" />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">美国爱荷华大学研究发现</SPAN><br STYLE="FonT-WeiGHT: bold" />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">大鼻子不易得感冒</SPAN><br />
&nbsp;&nbsp;
鼻子越大，吸入灰尘等污染物的几率反而会减少，其抵御有害病菌的能力也更强，因此鼻子大的人很少得感冒或流感。研究证明鼻子大小与呼吸状况大有关系，鼻翼较宽、鼻梁高挺，说明呼吸器官发达，能呼吸到足量空气。如果鼻翼娇小，表明呼吸功能较弱，不透风的地方会让人感觉气短、胸闷。因此，在办公室待1~2个小时，就应该去楼梯间或窗边呼吸五分钟新鲜空气，以防缺氧。<br />

<br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/47768d41tb6379bb87a5a" TARGET="_blank"><img HEIGHT="458" SRC="http://s11.sinaimg.cn/middle/47768d41tb6379bb87a5a&amp;690" WIDTH="454" NAME="image_operate_20751326249966850" /></A><br />
<br />
<br /></DIV>
</DIV>
</DIV>
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">《福布斯》公布</SPAN><br STYLE="FonT-WeiGHT: bold" />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">Lady GaGa成为2011年度“吸金王”</SPAN><br />
日前，美国财经杂志《福布斯》公布了2011年度最赚钱的女歌手排行榜，“百变天后”Lady
GaGa以9000万美元居冠，收入比第二位的Taylor
Swift（4500万美元）高出一倍，成绩骄人，同时也足以证明她的魅力。第三位是Katy
Perry（4400万美元），第四位是Beyonce，虽然她的收入有所下降，但也获利3500万美元，紧随其后的则是赚近2900万美元的Rihanna。<br />

<div STYLE="TexT-ALiGn: center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s9.sinaimg.cn/orignal/47768d41tb6379cf9c0c8" TARGET="_blank"><img HEIGHT="612" SRC="http://s9.sinaimg.cn/middle/47768d41tb6379cf9c0c8&amp;690" WIDTH="622" NAME="image_operate_4391328353447328" /></A><br />
<br /></DIV>
<p>&nbsp;</P>
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">最新研究证明</SPAN><br STYLE="FonT-WeiGHT: bold" />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">多吃洋葱皮可降低心血管病</SPAN><br />
&nbsp;
洋葱最外层棕色的干燥外皮富含纤维、酚类化合物、黄酮醇以及硫黄化合物等有益健康的成分，是生产功能性营养补剂的理想原料。最外面的两层洋葱皮其实纤维和类黄酮最高，有助于降低心血管病、消化道疾病、肠癌和二型糖尿病的风险。]]></description>
            <author>张晓梅</author>
            <category>魅粉On Line</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47768d410102dz8z.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 07 Feb 2012 08:58:34 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47768d410102dz8z.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>新年健康新趋势: 血管清洁健康饮食法</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47768d410102dz94.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="TexT-ALiGn: center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s8.sinaimg.cn/orignal/47768d41t786903e66477" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_14191323924336108" SRC="http://s8.sinaimg.cn/middle/47768d41t786903e66477&amp;690" /></A><br />
</DIV>
<p>&nbsp;
大年已过,对尤其善吃的中国人来说,清理排毒更是重要不过了.这里,谈一谈新年健康新趋势--血管清洁的健康话题,从新年开始,是个最佳的好时机.</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
健康纽约《每日新闻》报道：血管清洁饮食将成为下一个大的健康趋势。不要认为清洁血管只和预防动脉硬化的老年人有关，要知道血管遍布全身，清洁血管是在帮助身体全面排毒。除了食物之外，还将有一些具有清洁血管功效的食品问世，用于清洁血管的种种积垢与阻滞。<br />

<br />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">血管清洁让身体保持清新活力</SPAN><br />
&nbsp;
动脉血管负责将心脏中的氧气和营养物质运输到身体的各个部分，为确保这项工作的有序进行，人体动脉必须是灵活强劲、有弹性且无多余沉积物的。所以，保持血管清洁是心脏及全身健康的重要保证。</P>
<p><br />
&nbsp;
肝脏与肾脏是血液最主要的过滤器官，因此血液清洁尤其重要。如果这些器官中携带有重金属或者毒素，当进入动脉血管时，就会引起动脉硬化，从而导致心脏病发作、中风甚至肾结石或肝硬化。这些病并不是只有老年人才会遭遇，生活在大都市环境中的年轻人，早已受到这些问题的威胁.</P>
<p><br />
&nbsp; 另外，血管清洁还可以改善胆固醇水平，帮助身体建立一个全新而健康的循环系统。<br />
<br />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">血管清洁可延缓衰老</SPAN><br />
&nbsp;
专家认为，经常检测血液是否清洁，保持血液的清洁流畅并且及时清除血液中污垢，就可以改善血液循环、维持血管弹性、延缓血管硬化，让人活力充盈，焕发生机，从而延迟衰老。富含欧米伽-3脂肪酸的食物，如鲑鱼、杏仁、鳄梨这些是清除油脂的最有效食物。这些清洁血管的食物与高纤维食物有着相同的益处——能够抑制人体对糖分的吸收，还能增加饱腹感。虽然这些食物不能完全控制胆固醇水平，阻止胆固醇的氧化，但值得肯定的是：这些食物与高纤维食物一样能减少胆固醇的氧化，从而减少血管堵塞。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;
为此，专家提示：把饮食重点放在消耗更多天然有机而全营养的食品上面，既能帮助保持血管健康、减少炎症和对脂肪的储存，同时还能提供身体健康所需要的维生素和矿物质，让身体持久保持健康活力状态。不过，不是单靠食品就能独自解决不健康的生活习惯所带来的种种问题，谁也不能一边大吃特吃“坏”食物、抽烟、惯于久坐，还一边吃营养食物并期待其益处能抵消其他不良因素造成的健康风险。<br />

<br />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">血管清洁给身体深度排毒</SPAN><br />
&nbsp;
任何形式的血管清洁对于身体来说都是有益的，尤其是对肠脏。肝脏有一根重要的血管通往肠道，将肠道中不易吸收的代谢物质带回肝脏进行“解毒”。肠道的清洁会使得肾脏、肝脏分解和排出更多的毒素，从而使身体的各个组织器官能更有效率地工作。</P>
<p><br />
&nbsp;
当肠道清洁工作完成后，就可以选择多种血管清洁的方式了，如草药配方、营养补充剂、甚至氨基酸，都可以用于排除身体中的重金属。有专家认为，营养物质是血管健康与否的重要构成。有时候食用某种食物，会促进血管炎症的发生，而通过其他替代食物则可能抑制炎症，从而改善血管环境。所以，培养健康合理的饮食习惯和方式，就能去除高胆固醇和动脉壁的脂类含量，从而使血管更加畅通和强健。<br />

<br />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">清洁血管坚持最自然的方式</SPAN><br />
&nbsp;
如果你曾经做过清洁血管的尝试，就可能知道，在日常生活中补充一些其他的食物能帮助你清洁血管，防止血管壁堵塞。维生素C、大蒜等已被证实了能够降低胆固醇以及清洁血管。但并不是清洁血管的唯一方式。</P>
<p><br />
&nbsp;
如果真想以自然的方式来清洁血管，就不得不改变自己的一些坏习惯。如果血管已经堵塞了，这是多年来所选择的饮食种类所致。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;
现在需要学会的是：区分有益脂肪与有害脂肪。有益脂肪一般存在于坚果、亚麻籽、初榨优质橄榄油、鳄梨及新鲜的淡水鱼等食物中。它们所含的脂肪有助于降低体内的胆固醇，阻止血管壁的淤积。但问题在于：含有害脂肪的食物种类要比有益脂肪的食物种类多得多。基本上，杂货店里绝大部分的食物都含有害脂肪。原因是，现在很多食物都是经过加工来延长有效期。这对于食物生产企业是合乎情理的，但对于健康来说却是很危险的。</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;
这些加工食物中一般会包含氢化油。氢化油是经人工处理的油，这种油可以在各种烘焙、油炸、冷冻的产品里找到。由于人体无法将这种加工油通过正常的新陈代谢过程排出，因此就会导致垃圾和毒素在血管壁中的形成。那么，怎样才能远离这些危险食物？很简单的方法就是学会在购物前阅读产品标签的说明，只要标注含有“氢化”或者“部分氢化”的字眼，就一定不要购买。<br />

<br />
&nbsp;
坚持运动也可以清洁血管。运动时，体内血管里流经的血液量就会随之增加，血管会因此扩张，从而阻止淤塞的形成。</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;
想要用自然的方式解决血管清洁的问题，那么改变坏习惯是首要方法。改变饮食习惯，多喝水，经常健身锻炼……所有这些协同合作才能真正使血管壁清洁，减少各种风险疾病。<br />

<br />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">这些食物可以清洁血管</SPAN><br />
&nbsp; 如果坚持吃以下这些食物，你会惊讶地发现自己的血管有多么清洁健康.<br />
<strong>鳄梨<br /></STRONG>&nbsp;
能最有效地保护肝脏、清洁血管的食品。研究发现，食用鳄梨一周，血液中的胆固醇水平平均下降17%，另外，人体内低密度脂蛋白胆固醇(即LDL，对人体不利的胆固醇)
的水平降低, 而HDL(对人体有利的胆固醇)的水平提高。所以，尝试这种美味的食物吧！<br />
<br />
<strong>橄榄油<br /></STRONG>2011年的最新研究表明，经常食用橄榄油与从来不食用橄榄油的人相比，中风的几率可降低41%。<br />

<br />
<strong>石榴<br /></STRONG>石榴中包含一种植物素，能起到抗氧化的功效，保护血管壁免受损伤。另外，石榴汁能刺激体内氧化氮的生成，有助于保持血液流通和动脉扩张。<br />

<br />
<strong>肉桂<br /></STRONG>每天一小块，就能有效减少血液中的脂肪含量，防止动脉血管的淤积,还能降低坏胆固醇的水平。<br />

<br />
<strong>菠菜<br /></STRONG>菠菜中富含钾和叶酸，这有助于降低血压及患心脏病的风险。<br />
<br />
<strong>葡萄<br /></STRONG>其中包含一种叫做果胶的纤维素，经研究证实，能够减慢动脉硬化的形成。<br />
<br />
<strong>绿茶<br /></STRONG>这种饮料中含有原花青素，这种物质被证实能够阻止人体血管淤积的产生，并能促进血管内壁的健康。<br />

<br />
<strong>苹果<br /></STRONG>尤其是红苹果和绿苹果，富含原花青素。<br />
<br />
<strong>豆类<br /></STRONG>含有可溶解的和不可溶解的膳食纤维，能够帮助人体将含有胆固醇的胆汁从体内排出，同时还能预防肝脏类疾病。<br />

<br />
<strong>大马哈鱼<br /></STRONG>也称鲑鱼。这种鱼富含欧米伽-3脂肪酸，能使动脉血管里的血液不易凝结，可以防止胆固醇被破坏或者氧化。<br />

<br />
<strong>番茄<br /></STRONG>富含番茄红素，是一种能够降低低密度脂蛋白的、不易被氧化的抗氧化剂。值得一的是，低密度脂蛋白是血管淤塞的第一步，也是心脏疾病的最主要的诱因。<br />

<br />
<strong>坚果<br /></STRONG>坚果能取代含有大量饱和脂肪的“垃圾”食品(如薯片和其他油炸食品)，可以降低血液中甘油三酯和低密度脂蛋白胆固醇的水平，同时提高高密度脂蛋白胆固醇的水平——是预防心脏病的完美方法。<br />

<br />
<strong>海带和海藻<br /></STRONG>海洋食物富含欧米伽-3和欧米伽-6脂肪酸，这些是身体必需的脂肪酸，被证明能降低血液内甘油三酸酯的水平，提高血液流通。海带是预防血管阻塞的“高手”,它们含有丰富的牛磺酸，可降低血液及胆汁中的胆固醇；可以刺激血液循环、扩张血管，阻止血小板淤滞和沉积，使血管组织的血流量增加，从而帮助改善组织血液供应。<br />

<br />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">Beauty tag</SPAN><br />
其他一些清洁血管的食物还有：瓜类、洋葱、韭菜和大蒜。这些食物能帮助提高人体内高密度脂蛋白的水平，同样也能降低低密度脂蛋白水平。所以，如果有高胆固醇症状或者担心会变高，那么是时候用这些食物来清洁血管了.</P>]]></description>
            <author>张晓梅</author>
            <category>养生</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47768d410102dz94.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2012 19:00:39 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47768d410102dz94.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>韩智敏：公主级的脸蛋“瑜伽操”</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47768d410102dz92.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="TexT-ALiGn: center">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s9.sinaimg.cn/orignal/47768d41tb637b1d58158" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_91901326250401147" SRC="http://s9.sinaimg.cn/middle/47768d41tb637b1d58158&amp;690" WIDTH="437" HEIGHT="625" /></A><br />
<br /></DIV>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在韩国，除了拥有“公主”的称号，韩智敏还享有童话中公主般的无暇童颜。近期，她在最新广告片中道出对自己30岁好肌肤的骄傲，流露出仿佛未施脂粉般的自然清新气质，名副其实的端庄优雅和水润肌肤让人过目不忘。<br />

<br />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">马拉松式护肤</SPAN><br />
　　韩智敏对自己的皮肤状态十分自信，她最大的护肤心得是从不“顺其自然”，而是像照顾Baby一样，每日进行马拉松式护肤，“护肤和演戏、生活一样，花费在上面的时间和得到的效果一定是成正比的。没有所谓的‘捷径’，干净彻底的清洁和饱满的水润度才是获得完美肤质的基础。”</P>
<p><br />
　　她对护肤有着一连串的坚持：每周1~2次去角质，她习惯用温水打湿面部后，将少量的竹盐和洁面乳混合并揉搓出泡沫，然后从T区开始按摩2分钟，再延伸到整张脸，最后用凉水清洗干净，脸摸起来立刻滑滑嫩嫩的，而且没有刺激；她每日的护肤程序至少需要半个小时，化妆水——精华——眼部精华——眼霜——乳液——保湿面霜，她用分子更小更容易深入渗透的精华，给眼周额外的滋养，用化妆棉以按压轻拍的方式涂抹乳液，给皮肤更多的水分，特别是她对保湿面霜有着“致命需要”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;
“首尔的天气十分干燥，特别是冬天，室内到室外，暖气和冷风交替，皮肤容易变得脆弱。”所以，她在冬天总是将保湿面霜厚厚涂两次，然后轻轻按摩直到面霜精华全部进入肌肤为止。在韩智敏看来，护肤跟跑马拉松一样，需要持久和耐心，每层护理产品都要慢慢地涂抹，一小口一小口把肌肤喂“饱”，这样吸收才够充分，而且每个程序都要间隔2~3分钟，不能心急。即便入睡了，她的“补水计划”也仍在继续，起夜时会像补妆似的再次涂抹保湿护肤品，还要给加湿器添水或是放条湿毛巾在床头柜上……</P>
<p><br />
　　除此之外，韩智敏笑言自己似乎有“人造暖风恐惧症”，总是尽量避免直吹暖风，因为她觉得暖风会将身体里的水分带走，太过“人工贪暖”会造成皮肤干裂、起皮的后果，所以就连吹风机都很少用热风档，而是在头发未干时使用一些精油进行滋养，最后用冷风为头发做SPA。比起外部取暖，她更喜欢通过运动由内而外地调理气血循环，令肌肤保持时刻红润，“我非常喜欢运动，这与减肥无关，只是十分喜欢身体保持健康的那种状态。”她每天都会坚持做增强身体柔韧度、加强代谢的瑜伽和简单的芭蕾动作，享受大汗淋漓的排毒过程，而韩国传统的艾草半身浴也是她用来提升肌肤好气色的秘诀。<br />

　　<br />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">脸蛋“瑜伽操”</SPAN><br />
　　在电视剧《吧嗒吧嗒：他和她心脏搏动的声音》中，韩智敏第一次尝试素颜出镜，不施任何粉黛更衬得她清新脱俗，完全不会像其他女演员那样即使是睡觉的镜头也化着浓妆。而且韩国各大门户网站的告示板上一度贴有韩智敏在幼年时期和学生时代拍的照片，跟她进入演艺圈出道后的形象几乎没有改变，立刻被韩国民众评为“真正的天然美女”，就连李准基都曾经坦露“韩智敏就是我的理想型女友”——然而这些赞美都不是不劳而获的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
在护肤上韩智敏从没偷过一天懒，除了依赖身边专业的美容专家顾问，自己也不断收集美容信息。比如对自己天生的脂肪型脸颊，她总结的对策是——脸蛋“瑜伽操”，类似吹气球的动作去除多余脂肪，或用双手为脸部做活血按摩：先将手掌相互摩擦生热，然后将除拇指之外的四指在嘴角旁相向对齐，轻柔地沿脸颊由下向上轻轻摩擦，坚持3个月后，明显感觉面部的肌肉正在慢慢向上提升收紧。</P>
<p><br />
　　除了依靠护肤品，韩智敏认为到了30岁的女人更该用食补美容，“美容对女性来说，确实是需要奋斗一生的工作。因此我比较注意饮食，吃的东西要严格选择，少吃油腻和含糖量高的食物。”在她眼中，蔬果是好吃又不胖的零食，并且总是有益无弊，想嫩白就在夏天喝樱桃汁和柠檬汁，集中抗氧化、保湿就在秋冬喝石榴汁和葡萄汁，而且她常常是连着果皮一起榨，认为这样的效果会更好；为了预防水肿，她睡前很少喝水，并在日常多吃些富含钾质的食物，如西芹、菠菜和豆苗，以此提高身体内新陈代谢的速率，排除毒素和水分。此外，她认为补气是让女人看起来有神采的最佳良方，常用人参、红枣一起小火慢慢熬成汤汁，然后加入蜂蜜，每天中午喝一些，除了令自己脸颊红润，也不容易感到疲劳。<br />

　　<br />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">从公益中获得成长</SPAN><br />
　　作为国际消除饥饿疾病文盲机构JTS的宣传大使，韩智敏从2007年开始到现在一直活跃在街头募捐等各种志愿活动中，她曾赴菲律宾偏远山村阿拉园学校担任老师，并将珍贵的体验写成了照片随笔《我们已经是朋友了》，出版发行所获的全部收入也一并捐赠给救助团体JTS。她的态度是，要像每天吃饭睡觉一样自然地习惯做慈善，“你会发现你不是一个人在努力做一件事情，而是有一群人，彼此素不相识、各自有各自的工作和生活，其他时间也完全没有交集，但他们跟你一样热衷于帮助别人，在这个时候，我往往能更加感受到自己存在的价值。”通过不断地帮助别人，她得到了更多的快乐和自我满足感。<br />
</P>
<div STYLE="TexT-ALiGn: center">　<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s4.sinaimg.cn/orignal/47768d41tb637ba7edc43" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_86181326250442533" SRC="http://s4.sinaimg.cn/middle/47768d41tb637ba7edc43&amp;690" WIDTH="482" HEIGHT="600" /></A><br />
<br />
　<br /></DIV>
<p><span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">韩智敏的“童颜”秘密</SPAN><br />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">V脸按摩术：</SPAN>上妆前，她会对下巴进行护理按摩，将堆积的废泄物代谢掉：双手握拳以略感疼痛的力量从颧骨下方向上推拿；用食指和中指的骨节将移升到颧骨的两拳向两侧推拿，直至耳鬓前；然后用食指的第二个关节按压下巴内侧的中间部分，找到疼痛感最强的部位，持续按压5秒钟；再用食指和中指夹住下颚，从中间向外做推拿按摩。借助手指的力度，直至感到一丝疼痛感；从耳朵下方通过颈部，再到锁骨连续顺滑按摩，将推拿下来的废泄物通过淋巴结代谢流走。</P>
<p><br />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">清透的裸妆技巧：</SPAN>为了让BB霜可以时刻紧密贴合在皮肤上，不出现脱妆或是妆面不服帖的情况，她会先涂抹一层妆前精华，尤其是鼻尖、额头这种容易出油的部位，为肌肤补充水分。梦妆多效矿物修容霜她一年四季都在使用，取适量分别点在两侧颧骨、额头、鼻梁、下巴的中间点，每处的平均用量大约为绿豆粒大小。再从中间开始向四周程放射状涂开，越往边缘处粉底打得越薄，脸颊两侧的下方部分则自然带过，可以令五官看起来更立体。在涂抹时，她会特别注意额头边的发际线、脸部到脖子的过渡部分，充分抹匀就不会产生色差。</P>]]></description>
            <author>张晓梅</author>
            <category>名人访谈</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47768d410102dz92.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 28 Jan 2012 21:32:15 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47768d410102dz92.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>新年之初：在SPA唤醒仪式中洗涤身心</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47768d410102dz97.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="TexT-ALiGn: center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s15.sinaimg.cn/orignal/47768d41tb637fca09b3e" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_24231326251551028" SRC="http://s15.sinaimg.cn/middle/47768d41tb637fca09b3e&amp;690" /></A><br />

<br /></DIV>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;水是生命的甘泉和伴侣，水是身心滋养和洗涤的源泉。新年里，做一个唤醒身心SPA无疑是新年有意义的一件事情。唤醒身心SPA与众不同的是有特别的唤醒仪式程序，通过声音、水、鲜花、按摩等等，调整身心，安抚情绪，提升正向能量。这里介绍专业的唤醒身心SPA程序，如音乐唤醒身心SPA、花洗古方唤醒身心SPA、竹子唤醒身心SPA，在这些专业程序中，你可根据你的居家条件，因地制宜地设计自己的唤醒身心的SPA，专业调理师使用的专业按摩手法，也可调整为自我梳理按摩，一寸一寸的梳理疏通你的肌肤和经络。<br />

<br />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">音乐唤醒身心SPA</SPAN><br />
唤醒身心关键词：按摩和音乐配合改变情绪<br />
适合人群：身心压力负重的人士<br />
<div STYLE="TexT-ALiGn: right"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s1.sinaimg.cn/orignal/47768d41tb637e96d3c80" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_14021326251548429" SRC="http://s1.sinaimg.cn/middle/47768d41tb637e96d3c80&amp;690" /></A></DIV>
<div STYLE="TexT-ALiGn: right">&nbsp;</DIV>
<div STYLE="TexT-ALiGn: right" ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
唤醒身心SPA的方式重点是用好音乐。适合的音乐的重点是根据个人的性格、爱好、情感、环境做选择。特别要关注的是当下的情绪和心情。选择的原则是“平衡性”，即音乐的“阴与阳”“静与动”“强与弱”与身心当下的状态形成互补。精神状态不佳、情绪低落时，应选择明快的乐曲。不管你选择何种音乐，唤醒身心SPA音乐须符合两个基本标准：第一点是旋律低音部分应厚实深沉，中、高音的音色应具有透明感和感染力，第二点是乐曲的三要素强度、音频、音色三方面要和谐。</DIV>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
唤醒身心SPA的室内光线须明亮柔和，空气很清新。专业操作时，淋浴后开始聆听音乐前，理疗师会搓热双手，用掌心按摩面部几分钟，并让你静坐片刻，或做几次深呼吸运动，接着开始聆听选择好的音乐。进行音乐唤醒时，需要闭目养神，调整身心，心境不同，效果也不相同。积极的情绪和态度能促进让污浊的负能量排出体外，提升正向情绪。音乐唤醒5分钟后，理疗师开始在头部进行开穴按压，然后用双手顺着颈部淋巴走向，推压到腋下，为颈部减压和排毒，完成后眼睛明亮，头脑清醒，不再有沉甸甸的感觉。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
开背按摩开始时，音乐调为慢节奏的鼓点，理疗师的双手跟随鼓点，有节奏地敲打在背部脊柱周围的穴位和肌肉上，肌肉逐渐放松。到腿部按摩时，音乐变成轻快的溪流水声，理疗师可两人四手上下推拿腿部肌肉，双腿酸痛的肌肉会被迅速安抚。按摩下来，浑身都畅快舒服起来。疗程的最后是泡脚，背景乐又恢复了第一步的音乐，理疗师会为顾客敷上一个冰凉的胶原眼膜，去除眼袋和黑眼圈，并舒展眼部肌肤，双脚则是体验着牛奶的滋润和足底去角质按摩。SPA整个过程完成后，不仅身体得到放松，心情也会格外开朗起来，应了那句话，“画面只能感染你，但音乐可以进入你的灵魂，唤醒启发，并改变你的情绪”
。<br />
<br />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">花洗唤醒身心SPA</SPAN><br />
唤醒身心关键词：鲜花<br />
适合人群：喜爱鲜花和浪漫情调的的人士。<br /></P>
<div STYLE="TexT-ALiGn: center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s15.sinaimg.cn/orignal/47768d41tb637ec9028be" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_82241326251471711" SRC="http://s15.sinaimg.cn/middle/47768d41tb637ec9028be&amp;690" /></A><br />
<br /></DIV>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;花洗唤醒身心SPA的灵感源自马来西亚民间的自然沐浴。马来西亚的SPA大多在露天，在天然生态环境里做身体护理，已不是单纯的护肤,而是调理身心情趣。最地道的花洗SPA需要在丛林里体验：绿草地上放按摩床，疗愈按摩时抬头是蓝天和古木，空气里飘着花香，这种感觉让身心不由自主地放松下来。花洗唤醒身心SPA的由花洗仪式开始，盘坐在花岩石之上，理疗师将用鲜花泡过的水从头淋到脚，冬季时水温控制在体温温度，夏天将冷水日照后，再以醍醐灌顶之势，淋漓而下。此时理疗师会引导你面对美景许下心愿，或放下内心的烦恼。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
花洗唤醒身心仪式结束后，护理师会泡上一杯“养生花草饮”，躺在旁边的木椅接受疗愈。护理师将配制好由草药及香料制成的木桶浴水，这是由十多种精选草药和印尼特色草本香料，加纯净高山泉水制成的沐浴水，浸泡后不但能加快血液循环，药材也有清洁皮肤和排毒的功效。泡完澡后，施以正宗的印尼推拿，印尼SPA手法与普通的按摩有很大的不同，按摩师会先用心法感受顾客的症结，再以和缓的手法将受疗者淤积疼痛部位的肌肉阻滞慢慢推散开来，先顺时针泄法推15下，再逆时针补法推15下，深而缓慢有力，每下两秒钟，每一次都能感受肌肉被慢慢推开的松弛感。配合特质的芳香精油，以热带雨林的自然气息，强化疗愈。<br />

<br />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">竹子唤醒身心SPA</SPAN><br />
唤醒身心关键词：自然竹香延展肌肉<br />
适合人群：喜欢肌肉按摩，或有生长纹、橘皮纹的人士<br /></P>
<div STYLE="TexT-ALiGn: center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s16.sinaimg.cn/orignal/47768d41tb637efcb0fbf" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_46951326251557005" SRC="http://s16.sinaimg.cn/middle/47768d41tb637efcb0fbf&amp;690" /></A><br />
<br /></DIV>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
竹子唤醒身心SPA的功效体现在：平衡、放松、镇静、复苏、排毒这五个方面。疗愈中可直接感受到肌肉被充分而温和地舒展，对生长纹和皮肤橘皮纹有很好的改善。所使用的深层按摩及人体反射疗法相结合，能促进血液及淋巴的循环。</P>
<p><br />
　竹子唤醒身心里使用的按摩竹条，都会经过特殊处理，先在基础按摩油中浸泡，令竹子的弹性和韧性变强。按摩师的专业的手法也很独特，重点在牵引肌肉运动，按摩过程中，经络不顺畅的位置会有痛感，如同中医的“痛则不通”的道理，西方反射疗法也证明这与血液流通不畅有关。在疗愈中搭配使用的竹子按摩精华油，也是竹子唤醒身心SPA的核心精华所在。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
清爽、滋润的油使皮肤润滑舒适，按摩后会感到皮肤光泽、细腻、柔软，原来存在的橘皮蜂窝组织和干纹、皮肤粗糙等问题会得到缓解。按摩的过程中，会闻到天然的竹林气息。理疗师使用了独特的蜂蜡及多种纯天然植物精华打造的香熏竹蜡，在竹子SPA理疗时，体会到从内到外的全面净化和洗涤。竹子SPA因为以按摩来对抗脂肪堆积，所以减少水肿，对于雕塑身体曲线也有帮助。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp; 居家做这类SPA时，可自制小竹板按摩，香薰的部分可用不同的精油代替。<br />
<br />
<br />
<br /></P>]]></description>
            <author>张晓梅</author>
            <category>美容</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47768d410102dz97.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 23 Jan 2012 13:38:38 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47768d410102dz97.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>春节长假：学做美丽手工护肤品</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47768d410102dz9c.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="TexT-ALiGn: center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s10.sinaimg.cn/orignal/47768d41tb63942765899" TARGET="_blank"><img SRC="http://s10.sinaimg.cn/middle/47768d41tb63942765899&amp;690" NAME="image_operate_80421326257507926" /></A><br />
<br /></DIV>
　　你想体验有机护肤的乐趣吗？你想真实地感受DIY实现美丽梦想的美妙吗？你想获得一份轻松喜悦的快乐心情吗？你想滋养些许女人愉悦的心灵吗？春节长假期间你可根据自己的皮肤特质，选择适合的原材料，将防腐剂的含量控制在最低水平，20分钟就能制成玫瑰燕麦磨砂啫喱、4步就能完成的绿茶美白面霜和古为今用的紫云软膏，不妨我们一起来试试。<br />

<br />
<font STYLE="FonT-WeiGHT: bold; FonT-siZe: 18px">玫瑰篇——Rose</FONT><br />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">玫瑰燕麦磨砂啫喱</SPAN><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
动手制作前，要先了解自己的皮肤性质和各种原材料的特性，为了方便随做随用，制作时应换成轻便舒适的衣服。<br />
<div STYLE="TexT-ALiGn: center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s2.sinaimg.cn/orignal/47768d41tb63943b73a81" TARGET="_blank"><img HEIGHT="116" SRC="http://s2.sinaimg.cn/middle/47768d41tb63943b73a81&amp;690" WIDTH="369" NAME="image_operate_55911326257051755" /></A><br />
<br /></DIV>
1 . 玫瑰燕麦磨砂啫喱以燕麦、黑糖、法国玫瑰花等天然材料制成，有深度清洁之效。<br />
2 . 先用石臼将燕麦舂成微粒，力道要均匀，避免过轻或过重。<br />
3 . 法国玫瑰有抗炎、舒缓、保湿等多重美容功效，使用前要先把花梗摘掉再舂碎。<br />
<div STYLE="TexT-ALiGn: center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/47768d41tb63945739bda" TARGET="_blank"><img HEIGHT="122" SRC="http://s11.sinaimg.cn/middle/47768d41tb63945739bda&amp;690" WIDTH="368" /></A><br /></DIV>
4 .
将舂碎的燕麦、黑糖及玫瑰花充分混合，再加入含有丰富植物精华的玫瑰花水和一小匙透明速成胶，这样可以更方便地涂抹在脸上。<br />
5 . 用小棒不断将所有材料搅拌至浆糊状即可。<br />
6.将玫瑰磨砂啫喱涂满全脸后，用两手轻轻按摩后，再用水洗去，会发现皮肤变得又白又滑。<br />
<br />
<strong>注意</STRONG>：DIY护肤品时，制作者要先卸妆，素颜上阵，边做边用成品不仅可以更好的到产品的效果，一旦有什么不适也可以立刻试着调整制法中原料的比例。<br />

<br />
<font STYLE="FonT-WeiGHT: bold; FonT-siZe: 18px">绿茶篇——Green
Tee</FONT><br />
<div STYLE="TexT-ALiGn: center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s4.sinaimg.cn/orignal/47768d41tb6395627ce53" TARGET="_blank"><img HEIGHT="616" SRC="http://s4.sinaimg.cn/middle/47768d41tb6395627ce53&amp;690" WIDTH="410" NAME="image_operate_41591326257517669" /></A><br /></DIV>
<br />
<br />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">绿茶美白面霜</SPAN><br />
<div STYLE="TexT-ALiGn: center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/47768d41tb63957b38f0a" TARGET="_blank"><img HEIGHT="116" SRC="http://s11.sinaimg.cn/middle/47768d41tb63957b38f0a&amp;690" WIDTH="495" NAME="image_operate_21361327110075890" /></A><br />
<br /></DIV>
1.原材料越简单越好，绿茶美白面霜的原材料多为天然成分。<br />
2.将绿茶萃取液、甘油、蒸馏水倒进量杯内，再根据个人肤质加入合适的植物油。<br />
3.将材料搅拌约10分钟，直到质感顺滑没有颗粒，搅拌的动作要轻柔，不能心急，速度直接影响品质。<br />
4.最后加入两滴植物性防腐剂，就全部制作完成，保质期是半年。<br />
<br />
<strong>效果</STRONG>：绿茶的抗氧化能力可以提升皮肤弹性，长时间使用令肌肤饱满嫩白。搅拌面霜时，也可以使用咖啡用的小型打奶泡器，帮助节省搅拌均匀的时间。还可以自制“老祖母”橄榄油手工皂，以初榨橄榄油、蒸馏水和牛奶制做，性质十分温和，幼儿都可以使用。<br />

<br />
<br />
<font STYLE="FonT-WeiGHT: bold; FonT-siZe: 18px">紫草篇——Lithospermum
erythrorhizon</FONT><br />
<div STYLE="TexT-ALiGn: center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s1.sinaimg.cn/orignal/47768d41tb6395cb79df0" TARGET="_blank"><img HEIGHT="479" SRC="http://s1.sinaimg.cn/middle/47768d41tb6395cb79df0&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_83251326257522308" /></A><br /></DIV>
<br />
<br />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">DIY紫云软膏</SPAN><br />
<div STYLE="TexT-ALiGn: center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s15.sinaimg.cn/orignal/47768d41tb6395dc34b4e" TARGET="_blank"><img HEIGHT="120" SRC="http://s15.sinaimg.cn/middle/47768d41tb6395dc34b4e&amp;690" WIDTH="477" /></A><br />
<br /></DIV>
1.混合硬脂酸、蜜蜡、芒果脂(MANGO
BUTTERS，是一种提取自芒果果核的植物油脂）、冰片（是龙脑香科植物龙脑香的树脂和挥发油加工品提取获得的结晶）、紫草油（紫草、当归和地榆等多种药味浸泡而成的油）等油性材料。<br />

2.将蒸馏水、芦荟萃取液及甘油等水性材料倒入器皿内。<br />
3.将油性材料浸泡在约50度的热水中，透过热力把油性材料搅拌至溶化。将水性材料一点点地倒入油性材料中。<br />
4.最后加入两滴刺激性较低的苯氧乙醇作防腐剂，可以储放三个月。<br />
<br />
<strong>效果</STRONG>：更适合用修复皮肤问题或被蚊虫等叮咬后，可立刻消炎去肿，肌肤也变得更有光泽。<br />
<strong>注意</STRONG>：紫云膏于清代引入成为皇宫御用珍品的古老药膏，有活血、止痛、清热、解毒作用，对轻度烫伤、蚊虫叮咬等问题都有帮助。DIY紫云软膏的成分有针对受损皮肤的芒果脂、有消痕作用的冰片，及以当归、红条紫草和有机冷压黑麻油制成的紫草油。一般的紫云膏质感似润唇膏，DIY时则可以改成软膏状，涂抹起来更方便。<br />

<br />
<br />]]></description>
            <author>张晓梅</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47768d410102dz9c.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 21 Jan 2012 09:36:49 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47768d410102dz9c.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>龙年新貌：从头开始</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47768d410102dz99.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;
龙抬头，龙抬头，龙年最给力的是抬起龙的头，也就是说，万事重在头，重在新的开头。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
一年一度的新年即将来临，如今的新年不仅是新年份，还有新形象、新彩头，这里推荐几款时尚的新发型，让你的“龙头”的不同聚会中提升新年好彩头。<br />
</P>
<div STYLE="TexT-ALiGn: center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s14.sinaimg.cn/orignal/47768d41tb6386bf3387d" TARGET="_blank"><img SRC="http://s14.sinaimg.cn/middle/47768d41tb6386bf3387d&amp;690" NAME="image_operate_7611326253432471" /></A><br />
<br />
&nbsp;</DIV>
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">华丽龙尾款</SPAN><br />
&nbsp;&nbsp;
寒冷的春节，又是温暖的皮草出场的时候，因此发型可选择把全部头发收起的造型，以免与皮草缠绕在一起，把全部头发盘成发髻会显得成熟老套，拆成数份小发束卷起，既容易操控，也能有较多造型变化。还有龙尾的吉祥概念。<br />

&nbsp; 打理步骤：<br />
<div STYLE="TexT-ALiGn: center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s4.sinaimg.cn/orignal/47768d41tb6386eb46b73" TARGET="_blank"><img SRC="http://s4.sinaimg.cn/middle/47768d41tb6386eb46b73&amp;690" NAME="image_operate_12341326253461505" /></A><br />
<br /></DIV>
1．先于全部头发喷上令发丝变硬的盐水。然后于离发根约两寸位置开始，用25mm中型卷发棒打横向内夹鬈。<br />
2．再把头发分成9：1，其余后面头发则以头顶为中心点，呈放射状地分成四等分。<br />
3．把较小的一边用扁梳向后梳贴，到耳后位置扭转一下，用发夹固定。再将发尾向上拉，固定在发夹的位置。<br />
4．较大一边刘海也以同样方法，用梳子梳理好，扭转一下固定在头皮上。<br />
<br />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">优雅盘龙款</SPAN><br />
<div STYLE="TexT-ALiGn: center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s7.sinaimg.cn/orignal/47768d41tb63870fd4596" TARGET="_blank"><img SRC="http://s7.sinaimg.cn/middle/47768d41tb63870fd4596&amp;690" NAME="image_operate_67081326253535916" /></A><br />
<br /></DIV>
&nbsp;&nbsp;
适合参加一些隆重正式的新年团年聚会，可搭配较正式的中西式礼服，也可用于小礼服，小礼服不少是露肩款式，如果把头发全部盘起虽然够庄重，但骨架较大的人，容易显得肩膀过横过宽，可以留下一部分头发散落于肩上，不但能挡一下视线，更可带出优雅气质，和盘龙的能量气韵。<br />

&nbsp; 打理步骤：<br />
<div STYLE="TexT-ALiGn: center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/47768d41tb63872856aaa" TARGET="_blank"><img SRC="http://s11.sinaimg.cn/middle/47768d41tb63872856aaa&amp;690" NAME="image_operate_35431326975630171" /></A><br />
<br /></DIV>
1．先由发根至发尾喷上发胶，再用粟米夹把头顶到耳旁发根夹松。然后从头发中间用32mm卷发棒打横夹鬈。<br />
2．完成后，可将少量发蜡置于掌心，推开后以边抹边卷的手法涂抹于鬈发上，也可将剩余少量发蜡抹到靠上部发丝，令头发表面更平滑。<br />
3．把全部头发分成三部分。先将A部分集中拉到前方，在近发尾处用橡筋绑一下。然后向后上卷，再用发夹固定。<br />
4．再取B部分拉向已完成的发髻，同样于近发尾处绑一下橡筋。最后就将发束拉向发髻方向， 向上卷成一圈，用发夹固定。<br />
<br />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">性感龙头款</SPAN><br />
<div STYLE="TexT-ALiGn: center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/47768d41tb63874d3eed5" TARGET="_blank"><img SRC="http://s6.sinaimg.cn/middle/47768d41tb63874d3eed5&amp;690" NAME="image_operate_90271326975164890" /></A><br />
<br /></DIV>
&nbsp;&nbsp;
有些新型新年聚会很新潮时尚，此时，想成为聚会中的焦点，要以新潮出位为主，配合前卫的性感衣着，发型可尝试将所有头发收起，绑成三束辫，能露出性感的颈部与锁骨，更不用担心在玩乐时弄得披头散发。还有竖起龙头的与众不同的帅气。<br />

&nbsp;&nbsp; 打理步骤：<br />
<div STYLE="TexT-ALiGn: center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s12.sinaimg.cn/orignal/47768d41tb63875d93b9b" TARGET="_blank"><img SRC="http://s12.sinaimg.cn/middle/47768d41tb63875d93b9b&amp;690" NAME="image_operate_92471326253584397" /></A><br /></DIV>
<br />
<br />
1．喷上少许盐水，一边用手把头发抓成一团，一边用风筒打圈吹卷头发。<br />
2．呈V形分出刘海，再以两边耳尖为界，将余下头发分成上下两部分。<br />
3．将刘海部分向前鬓，用橡筋绑好。一边拉住橡筋位置，一边用手指拉松少许辫子。<br />
4．将辫子末端稍微扭向前，用发夹固定。最后向上反折，用发夹固定即可。<br />
<br />
<span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">护发Q&amp;A——锁色护理</SPAN><br />
派对中的造型免不了烫染，染发后如何锁色才能令颜色更持久？<br />
Q1锁色洗头水和护发素的原理是什么？真能有效锁色？<br />
A1.锁色洗头水和护发素能针对染后发丝，修补因染发而受损的部分，锁紧头发的鳞状表层，使发色持久。而通常红色、紫色的染色颜料粒子较大，会较其它颜色更易褪色，加倍修护和锁紧颜色的锁色洗发系列才会发挥功效。<br />

Q2.染发后，需每天使用锁色洗头水和护发素吗？<br />
A2.通常我会建议染发后的一天不洗头，这样可以令色素在发丝稳定。其后的每天最好使用锁色洗头水和护发素，不但能修护染发而受损的发丝，锁紧发色之余，更能去除水中的金属离子，令发质更柔顺。<br />

<br />]]></description>
            <author>张晓梅</author>
            <category>美容</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47768d410102dz99.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 19 Jan 2012 20:07:37 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47768d410102dz99.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
