<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>弱水三千</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/ruoshuihz</link>
        <lastBuildDate>Thu, 16 Feb 2012 09:01:55 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:28:50 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>情人节：谁给你放纵欲望的理由</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_43ee41430102dv8v.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="left">
如今的情人节宣传，商家们已不满足于玫瑰、巧克力这些传统的信物，转而开始用香艳的接吻比赛、内衣秀甚至酒店开房来诱惑人们的欲望。2月14日，泰安、天津等地媒体争相报道本地商家以接吻比赛的名义招揽情人节夜晚的消费者；济南的各类酒店，双人大床房预订也在情人节这天爆满，有些房间甚至提前一周被预订。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
你可以说，现在是日益开放的时代，社会能以更包容和多元化的心态接纳当众亲昵、展示性感以及尊重个人的私生活。但这不是理由，可以让商家肆无忌惮地以性暗示的手段挑逗人们的购买欲；也不是理由，可以放纵社会漠视甚至暗示人们对爱情不忠，追求不道德的感官刺激。但一个成熟的社会，在开放多元、多重价值观共生之下，也同时应该有基本的道德底线，来坚守良知与善良，同时维护传统和美德。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
尽管情人节的概念是舶来品，但经过商家和媒体多年的不懈宣传，情人节已经成为一个全社会公认的节日，但这种公认是建立在情人节是一个与爱情有关的节日基础上，可眼下，有人偏偏抛弃了那些真正与爱相关的议题，拼命地去追逐掺杂着利益的性挑逗和性放纵，使情人节充满了情色文化，反而使人们忽略了什么是爱，怎么爱。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
已婚人士对爱情不忠，放纵自己的欲望，本身就是一件破坏家庭和睦、扰乱他人生活、损害社会道德的事情。退一步讲，即便出于对个人私隐的尊重，将这种放纵归为当事人双方之间的选择，但出于商业营销或舆论吸引眼球的目的，将这种本就不道德的个人行为，作为某种正面价值进行宣扬，这就是对全社会道德判断的挑战和干扰。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
尤其值得注意的是，由于目前情人节的主要消费群体，是社会阅历尚浅的年轻人，甚至还在学校学习的青少年，商家和舆论以情人节的名义大打性放纵的擦边球，很容易误导青年群体的价值判断和道德养成，让他们认为，情人节就是一个可以借机放纵欲望的机会。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
现在，当情人节的字眼出现在我们脑中时，我们应该首先想到能够相爱是一种缘分，努力营造持久的相爱是一种幸福，更是一种美德。虽然放眼世界也没有一个公认的答案告诉我们该怎样更好地持久相爱，但是对这个话题的探讨，远远比去炒作在这一天如何放纵你的欲望要有意义得多。</P>]]></description>
            <author>弱水hz</author>
            <category>闲话</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_43ee41430102dv8v.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 09:01:55 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_43ee41430102dv8v.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>情人节里绕不过的办公室恋情</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_43ee41430102dv6w.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
办公室恋情绝对不是一个新话题，只要年年都有情人节，那么年年情人节里都会有个绕不过去的办公室恋情话题。似乎是一种定例，每当情人节，任何形式的恋情都不及办公室恋情更令媒体关注。因为在现如今，任何公开的或地下的恋情都已经被越来越多的人群所包容，唯独办公室恋情在一些公司和单位却还是被或委婉或直接地禁止。正是这种禁止，使人们对办公室恋情的关注和争议从未间断过。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
2012年2月，在情人节到来之前，中国最大的职业社交网站天际网（www.tianji.com）与其母公司&nbsp;Viadeo集团在法国、墨西哥、西班牙、意大利、英国、非洲、中国、印度、俄罗斯等9个国家展开情人节调查“办公室恋情&nbsp;你Hold住吗”。此次调查主要针对在职人士，共收集到有效问卷回复4220份&nbsp;，其中70%参与调查的会员年龄都介于22~40岁之间。比较有趣的是，接受调查的男士比女士似乎更愿意分享他们的生活和想法。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
调查结果显示：高达75%的人从未曾与同事或工作伙伴有过长期稳定的办公室恋情。至于办公室恋情对工作效率和同事关系的影响方面，有58%的人认为办公室恋情对工作效率没有影响甚至还能提高工作效率，只有29%的人认为在某些特定方面会对工作效率有影响，32%的人认为办公室恋情并不会影响到当事人与其他同事的关系。对于企业是否应该针对“办公室恋情”制定相关规定和条例，有40%的人表示不能确定。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
如此看来，办公室恋情并非如一些单位领导或公司老板所想象的那么可怕。其实一直以来，也已经有越来越多的人认为：职场里将办公室恋情视为洪水猛兽来加以明令禁止实在大可不必。都说丘比特是个瞎子，揣一把箭到处乱射。所以，爱情的火花在哪里擦出来都是有可能的。何况对现代人来说，工作繁忙、交际面窄，职场人士每天最常见和了解多一些的也就是身边同事，难道非得叫他们舍近求远？更何况，人是有七情六欲的，在办公室抬头不见低头见，谁能抵挡得住天长日久“眉来眼去”的诱惑？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
当然，事业是咖啡，爱情却未必就是糖了。办公室恋情处理好了能来个爱情事业双丰收，处理不好就很可能劳心伤神得不偿失。所以，陷入办公室恋情的情侣最好在工作时间和场所能自觉保持公私分明，尽量不要在办公室里卿卿我我，或者有过于亲昵的举动，尤其是在工作中出现失误或错误时，千万不能为对方遮盖掩饰，以避免瓜田李下之嫌。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
特别要提醒的是那些在明令禁止办公室恋情的企业里工作的情侣们，在情人节这样的日子里，一定要低调、低调再低调，宁可时刻小心做好防范工作，也千万别在这个甜蜜的关头一不小心走露了你们辛苦掩藏已久的秘密哦。<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s3.sinaimg.cn/orignal/43ee4143gb8e6a662f5f2" TARGET="_blank"><img HEIGHT="690" SRC="http://s3.sinaimg.cn/middle/43ee4143gb8e6a662f5f2&amp;690" WIDTH="380" /></A><br />
<br /></P>]]></description>
            <author>弱水hz</author>
            <category>闲话</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_43ee41430102dv6w.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2012 14:21:34 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_43ee41430102dv6w.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>浪漫情人节  租车去“私奔”</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_43ee41430102dv6a.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
一眨眼的功夫，春节热热闹闹过去了，元宵节也热热闹闹过去了，这几天热闹地该数情人节了。早早地就有人在微博上讨论情人节该怎么过了。什么看电影，什么送玫瑰巧克力，什么自驾游，甚至有登记结婚的，反正五花八门的都有，完全不似“春节回家”和“元宵观灯”这样主题既集中又单一。情人节，真是个让人想象无限的节日。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>昨天上微博，还看到一条来自 <a HREF="http://weibo.com/n/%E8%BD%A6%E9%80%9F%E9%80%92%E7%A7%9F%E8%BD%A6">@车速递租车</A>
的微博也很有意思：车速递卡通形象终于揭开了神秘的面纱！车速递邀请广大粉丝群策群力，共同为卡通形象征集昵称！即日起至2月29日，关注
<a HREF="http://weibo.com/n/%E8%BD%A6%E9%80%9F%E9%80%92%E7%A7%9F%E8%BD%A6">@车速递租车</A>
在评论中秀出您给卡通形象的爱称并转发，就有机会获得车速递送出的各种惊喜哟！更霸气的是，这次的中奖率那是相当的高！高！高耸入云啊亲！<a HREF="http://t.cn/zOZjcaH" TARGET="_blank">http://t.cn/zOZjcaH</A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
这条写在情人节前夕的微博居然一下子吸引到五百多条转发，近百条评论，敢与深入人心的情人节争夺人气，不由得让我感了兴趣仔细研究。原来是车速递的卡通形象闪亮登场了。这个健康阳光的卡通男孩，星座是水瓶座（2月10日-18日），据说性格执着坚韧，永不言败，自信、热情、勤奋、勇敢，是汽车和租赁领域的小专家。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
而且那卡通男孩的漫画形象确实也是帅气阳光一级棒，看那自信的神情，矫健的步伐，代表着车速递人热情、勇敢、勤劳的精神。只是他竟然还没有属于自己的名字，都说无名的孩纸伤不起，所以车速递出台了这个紧急预案，邀请广大粉丝群策群力，共同为卡通形象征集昵称。仔细看了奖品和要求，只要有兴趣，几乎人人都可以参与。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
最吸引人的是奖品：最佳奖（1位）京东商城礼品卡600元，车速递金币充值200元；优秀奖（5位）车速递金币充值100元；入围奖（50%）车速递金币充值20元。而且同一参与者的多个卡通形象昵称入选，可获得多份奖品。征集昵称的要求也不是太高：只要与<a HREF="http://weibo.com/n/%E8%BD%A6%E9%80%9F%E9%80%92%E7%A7%9F%E8%BD%A6">@车速递租车</A>特点有关，字数不限，但要求简单，易记。参与者可提供多个昵称，若在昵称后附上自己对此昵称的注解，还会对获奖大有帮助哦。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
不过，最能得实惠的大概应该是那些既想过个浪漫别致与众不同的情人节，又想得到意外惊喜的那些情人们喽。为什么呢？因为现在过情人节嘛，送玫瑰吧，太老套也不实在；吃饭吧，又太平常也不合算；买个礼物吧，太俗气也不一定讨喜；发个暧昧短信吧，不怕肉麻还怕人误会呢。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
所以倒不如赶紧参加车速递的“创意昵称有奖征集”活动，然后带着心爱的人租个车“私奔”去过情人节，远离城市生活的喧嚣与俗常，尽情享受甜蜜纯净的两人世界。而且说不定等情人节后你浪漫私奔结束了回来，还有大奖在那里静候着你呢！这，大概也是车速递“创意昵称有奖征集”活动微博赶在情人节前夕发布的良苦用心吧。不过，我可是猜的哦。对不对，由车速递说了算，信不信就由你啦。</P>]]></description>
            <author>弱水hz</author>
            <category>闲话</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_43ee41430102dv6a.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 11:00:26 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_43ee41430102dv6a.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>你听说过“情人宝宝闹元宵”吗？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_43ee41430102dv11.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
我的老友有一家婴幼儿服饰公司，准备在网络上试一下水，于是开设了一家淘宝旗舰店（他说淘宝集市店不足以让客人相信他的产品质量）。但是初来乍到，信用值比较低，想迅速提高点知名度。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
根据淘宝的风俗，新店开张都会采取低于成本价的方式抛售一批货物，在短时间内提升各种信用等级，在排行榜上占据领先位置。考虑我是他在网络上最熟悉的朋友，所以他想在我的博客里开展一个“情人宝宝闹元宵”的特惠活动。以下是他撰写的活动介绍：<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s2.sinaimg.cn/orignal/43ee4143gb802a4c5d051" TARGET="_blank"><img STYLE="DispLAY: block; TexT-ALiGn: center" HEIGHT="339" SRC="http://s2.sinaimg.cn/bmiddle/43ee4143gb802a4c5d051&amp;690" WIDTH="490" NAME="image_operate_59831328221408640" /></A></P>
<p>第一步：登陆 <a HREF="http://lepetit.tmall.com/">http://lepetit.tmall.com/</A>
，选择心仪产品。直接联系客服，告诉他们您要买的产品链接。（注意每个买家只能购买不超过五个不重复的单品）。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
第二步：联系客服时，记得给出“情人宝宝闹元宵，我要狂打六折！”的暗语，然后等客服帮您做专属的搭配套餐（只属于您的VIP搭配哦！）。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
第三步：客服会把做好的搭配套餐（当然是降价后）的链接发你，然后，您就可以直接拍下（这个链接只帮您保留5分钟哦，请抓紧时间），付款到支付宝了，并等待产品快递到您手中。<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s1.sinaimg.cn/orignal/43ee4143gb802ab9c34d0" TARGET="_blank"><img STYLE="DispLAY: block; TexT-ALiGn: center" HEIGHT="327" SRC="http://s1.sinaimg.cn/bmiddle/43ee4143gb802ab9c34d0&amp;690" WIDTH="490" NAME="image_operate_46011328221525343" /></A><br />
说明：&nbsp;</P>
<p>1，&nbsp; 店内其他的单品或套餐优惠活动，就不和这个“可爱宝宝闹元宵”优惠双重共享了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
2，店内产品标价，本身就是专卖店价格的7.5折左右，这个基础上再打6折，您算算吧，优惠力度是多大……赔钱就为赚点知名度和销量哦！已经把奶奶赔进去了，您就别再砍价了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>3，&nbsp;
妈咪们怎么可能让宝宝穿有毒致癌的衣服！？，我们保证每一件产品都是正品，每一件的面料都有着最权威的检测报告，您甚至随时可以去验面料成分
……假一罚百，或干脆假一罚万都没问题。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>4，&nbsp;
这个活动，从即日起到2012年02月09日23时59分有效，以下单时间为准。过时下单恕不能继续这个疯狂折扣喔！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>另外，这是他们的微博地址<a HREF="http://weibo.com/lepetitbaby">http://weibo.com/lepetitbaby</A>
有兴趣的朋友可以去看看，有不少育儿知识以及有奖的活动的喔~</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>弱水hz</author>
            <category>生活</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_43ee41430102dv11.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 03 Feb 2012 06:21:16 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_43ee41430102dv11.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>爱老公，自然就要从头爱起</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_43ee41430102duyz.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
家有胖先生一枚，虽然早已人到中年，而且明显的个子不高，肚腩却不小，胡子很多，头发却很少，绝对与帅哥之类的称呼搭不上边，但却是个非常注重自身外表形象的主。比如作为一个天生大胡子，他必坚持每天刮胡子修面从不懈怠；又比如眼看腰围日长夜大，更是想方设法减肥不缀；再比如顶上头发虽少，但护理功夫却是面面俱到。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
虽然这几年工作越来越忙，家务也没少干，但即使再忙碌辛苦，先生也每天必定把自己打理得干净整洁，断不肯以蓬头垢面示人。尤其是头发，因为眼看日渐稀疏，所以更是加倍精心护理，所享受的待遇从没低于过我的一头长发，在他的洗手间里，什么洗发水护发素牛角梳子吹风筒一件也不比我少。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
那么多年，我用牛角梳子，他绝不再用塑料的；我每次洗完头都加用护发素，他的头发也绝不吃亏；我用的品牌越来越高级，他的待遇也保证与时俱进。绕是如此，先生的头发总还是差强人意，一直不如我的黑亮光泽，滋润顺滑，这让他觉得很是不平。今年冬天更加严重，这本就不多的头发简直给他带来了大烦恼。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
因为冬季气候实在是太干燥了，先生的头皮也愈发干燥起来，不仅头发变得干枯毛躁，而且还头皮发痒、头屑也越来越多。这一来简直让先生完全乱了阵脚，本来他的头发待遇总是什么都与我同步，这回我一切依旧，他却状况叠出。于是，他不得不另想办法解决头皮问题，一时间反反复复换用了好几个高档品牌的洗发水，却连一点改善的迹象也没有。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
最后，为了解决头皮问题，一向贪睡的先生不得不每天早起五分钟洗头。这大冬天的，要知道能在暖烘烘的被窝里多睡五分钟该多宝贵啊，况且冬天实在也不必每天洗头。但无论我怎么努力说服他，他就是宁愿早起也绝不让自己的头发干枯、头屑乱飞。照他说来是：“头要紧，头要紧，就是头发最要紧。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我看在眼里自然急在心里，听同事说清扬多效水润养护型洗发水能在冬季很好地滋养头皮，从根源去除头屑和干燥，便赶紧去买了回家送给先生。一段时间下来，先生说果然很有用，不仅没有了以前洗完头发吹干后那种干涩发痒的感觉，头发容易吹理了，而且感觉头皮更加润泽，头屑也不见了，最重要的是，终于不用再每天早起五分钟洗头了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
只是一款清扬多效水润养护型洗发水，就能让先生每天早上多睡五分钟，还能彻底解决他的头皮大烦恼，自然是非常让人开心的事。这几天，先生更是得意地摸着顶上不多的头发口口声声“清扬洗发水好，自家老婆更加好”，我当然也不忘记顺势卖乖：“爱老公，自然就要从头爱起”。呵呵。</P>]]></description>
            <author>弱水hz</author>
            <category>生活</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_43ee41430102duyz.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 30 Jan 2012 10:47:05 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_43ee41430102duyz.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>春节回家互助联盟提供第三方保障，让拼车回家安全与便捷兼得</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_43ee41430102dupg.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
春节又快到了,年终总结、年会连着来，但最最让人心烦的事情还是买票。据说要有31亿人次在40天里乘坐交通工具回家或出远门，光看这些数字便知，春运是一次
“没有硝烟的战争”。一个公益性的官方拼车平台在此背景下引起热议。博主从新闻中得知，继去年取得巨大的反响后，由“金六福”搭建的拼车平台——“春节回家互助联盟”，今年春运期间一如之前为广大在外务工或求学者免费提供拼车服务。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s16.sinaimg.cn/orignal/43ee4143gb62d33abfd7f" TARGET="_blank"><img STYLE="DispLAY: block; TexT-ALiGn: center" HEIGHT="326" SRC="http://s16.sinaimg.cn/bmiddle/43ee4143gb62d33abfd7f&amp;690" WIDTH="490" NAME="image_operate_44271326205439218" /></A></P>
<p ALIGN="center">图说：严冬挡不住游子们归家的热情</P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p>
在外打滚多年，博主和大家一样，对这些情景一点都不陌生：很多白领不得不向公司请假去买票，学生既要面对考试又要考虑买票的问题，弄得两头焦灼；好不容易今年有了电话订票和网上订票，结果打电话次次占线，上网订票屡屡遭遇网络瘫痪，结果到最后还是要选择最原始的排队买票方式。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
“拼车回家”因此成了很多人过年回家的首选。乍一看是挺新奇的事，但如果稍微留意一下各大论坛，便会发现，拼车这种方式在几年前就已经悄然兴起。这种方式既低碳环保，又能省去排队买票的时间和精力，正逐渐被很多人所接受和喜爱。可是由于这些“拼车”活动大多属于自发性质，加之部分非法营运车辆混杂其中，不少搭乘者出于安全方面的顾虑，往往望而却步。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
“春节回家联盟”在这一点做得较好，不仅有力地调动了资源给大众提供便利，也充分考虑到车主以及搭乘者的安全隐患问题。例如通过这个平台“配对”拼车的，“联盟”会在出发前，让双方签订协议并确认身份证等安全信息，协议内容包括绝不允许临时收费、明确出发到达的时间、地点等，充分考虑到了一些细节，为车主以及搭乘者解决了不少后顾之忧。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>同时，<a NAME="_GoBack"></A>博主也想提醒一下拼车一族：出于交通安全以及人身安全的考虑，搭乘者在享受“顺风车”便利之前，不妨先给自己买上一份意外保险；另外，在“拼车”的过程中，不排除部分车主抱有分摊油费、路费的想法，其中一些搭乘者出于感谢，也会主动提出替车主分担油费、过路费，但值得注意的是一旦车主收取财物，否则便涉及非法经营。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
回家过年，一个原本简单的愿望，一旦和“31亿人次的大迁徙”挂钩起来，实现便变得艰难。在可以想见的未来，春运回家仍会是个难题，“一票难求”依然困扰想回家过年的人们。相信每个“受票所困”的人，都会希望有更多“春节回家互助联盟”这样的公益组织出现，帮助他们顺利踏上回家的路。而政府部门，除了在公共交通投入大力度外，不妨也对这样的正规公益平台给予大力支持，鼓励发动民间的力量，让春运这件艰难的事逐渐和“回家过年”这个愿望一样，简单起来。&nbsp;</P>]]></description>
            <author>弱水hz</author>
            <category>闲话</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_43ee41430102dupg.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 11 Jan 2012 06:23:20 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_43ee41430102dupg.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>抗糖化时代，女为悦已而容</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_43ee41430102dujp.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
西汉《战国策》里，豫让曾说过一句流传千古的惊世名言：“士为知己者死，女为悦已者容”。意思是说男人愿意为赏识自己、了解自己的人英勇献身，女人愿意为欣赏自己、喜欢自己的人精心妆扮。时至今日，豫让这句名言的意义似乎更在于后半句了。为知己者死的男人几乎绝迹，而为悦已者容的女人却是比比皆是。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
如若有所不同，那就是过去的女子为自己心爱的人而妆扮自己，如今的知性女子更多是为了取悦自己。但无论是为谁妆扮，目的都只有一个就是抗拒衰老，武器也只有一件就是化妆品。而在这庞大的为悦已而容的队伍里，本人便是其中坚决又资深的一枚。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
家里的洗脸台上永远是瓶罐林立，品种齐全有如化妆品专柜，而真到化妆品专柜更是恨不能将自己喜欢的产品全搬到自家洗脸台上。最近在网上得了一瓶POLA—BA乳液试用装，不仅保湿锁水功能超强，而且因为能从角质层开始抗糖化，所以具有很强的抗衰老作用。一段时间使用下来，果然非常不错，在此与大家分享。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
虽说只有小小的8ML，却是日本顶尖级的化妆品。乳液是纯白色的，看起来有点像牛奶的感觉，很清淡的花香味，也不是特别的香，闻着却是非常舒服。使用也非常方便。因为乳液质地很薄而且延展性很好，只需要珍珠大小一点就可以涂抹全脸，就在涂抹瞬间乳液化水，所以只用指尖轻轻地按摩几下，就会被全部吸收，此时的皮肤就变得非常爽滑。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
以前每到冬天，我脸部的混合性肌肤就特别麻烦，因为整天呆在开着空调的办公室，皮肤油的更油，干的更干，皮肤老得特别快，不光粗糙没弹性甚至还起壳脱皮，所以我每天都在包里带着喷雾水，时不时要记得对着脸喷一下才行。但最近连续用了POLA家的BA乳液，情况就好了许多，完全不用再带喷雾水了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
当然，最让我最喜欢的还是涂完乳液后的肤质情况。脸部肌肤丰盈水润，手感细腻柔滑，之前的起壳脱皮现象不见踪影不说，皮肤的亮泽度也有所提升，看上去确实年轻许多。再加上好闻的清淡花香味围绕，这种体验真的非常美好。甚至可以说，光是涂抹的过程就是享受呵护取悦自己的过程了。所谓知性女子从来只为悦已而容，大概应该就是这样的了。<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s10.sinaimg.cn/orignal/43ee4143gb54a58d7e069" TARGET="_blank"></A><br />
<br /></P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s4.sinaimg.cn/orignal/43ee4143gb54a5ac0c283" TARGET="_blank"><img STYLE="DispLAY: block; TexT-ALiGn: center" HEIGHT="367" SRC="http://s4.sinaimg.cn/bmiddle/43ee4143gb54a5ac0c283&amp;690" WIDTH="490" NAME="image_operate_56881325230892734" /></A>PS：特别到POLA
官网<a HREF="http://www.pola.com.cn/" TARGET="_blank">http://www.pola.com.cn/</A>去看了下，没想到还学到了一个新名词：抗糖化。原来随着年龄的增长及紫外线的影响，肌肤内部会不断储存老化物质“AGEs”。AGEs就是由于蛋白质与糖结合后产生的糖化作用而生成的最终生成物。AGEs不断蓄积，会使肌肤弹性下降，发黄暗沉，呈现老态。经POLA研究发现，不仅是真皮层，连角质层也会产生AGEs。角质层AGEs的生成与年龄无关，即便是年轻人的肌肤也会产生，而肌肤表面暗沉发黄，不易上妆等也是因此造成的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
而POLA—BA乳液能彻底除去角质层、真皮层糖化物，柔嫩保湿，由內而外造就充盈弹力滋润美肌，带来肌肤全领域新生。呵呵，原来如此，怪不得有如此效果呢。</P>]]></description>
            <author>弱水hz</author>
            <category>生活</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_43ee41430102dujp.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 30 Dec 2011 15:39:00 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_43ee41430102dujp.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>在墨尔本大学的美好时光</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_43ee41430102duf7.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
或许是单纯喜欢《墨尔本的翡翠》，通过IELTS，小Z如梦一场考进了墨尔本大学，而时间飞逝这四年里，度过了她人生中最愉快的时光，如今毕业了经常奔波于祖国与澳大利亚之间，近于咫尺却仿若相隔千里，虽然经不住对墨尔本大学的思念，但还是难得再有一次与它相聚。趁着工作空闲之余，小Z挤出了一点时间来撰写自己在墨尔本大学的游记，以供国内的莘莘准留学学子作为一个了解墨尔本大学的窗口，尽一点海归的绵薄之力。<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s4.sinaimg.cn/orignal/43ee4143gb48246cca4f3" TARGET="_blank"><img STYLE="DispLAY: block; TexT-ALiGn: center" HEIGHT="367" SRC="http://s4.sinaimg.cn/bmiddle/43ee4143gb48246cca4f3&amp;690" WIDTH="490" NAME="image_operate_65081324371890189" /></A></P>
<p ALIGN="center">（墨尔本大学外景）</P>
<p>墨尔本大学The University of
Melbourne是澳大利亚最古老和最杰出的大学之一，始建于1853年，主校园位于位于澳洲文化中心墨尔本的心脏地带帕克维尔，在著名的卡尔顿郊区，被英国泰晤士报评为“毕业生就业竞争力全球第九位”，想要报考的同学需要注意的是入读墨尔本大学本科对IELTS的要求为6.5，单科不低于6。</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s8.sinaimg.cn/orignal/43ee4143g78736dc97457" TARGET="_blank"><img STYLE="DispLAY: block; TexT-ALiGn: center" HEIGHT="367" SRC="http://s8.sinaimg.cn/bmiddle/43ee4143g78736dc97457&amp;690" WIDTH="490" NAME="image_operate_12011324371854314" /></A></P>
<p>
在墨尔本大学内外，你除了能够见到古典的钟楼、方场（quadrangle）、欧式的古典走廊外，还有很多现代建筑，目前院校体系包括墨尔本工商学院、维多利亚艺术学院，以及建筑设计学院，文学院，商学院，教育学院，工程学院，土地与食品资源学院，法学院，医学院，音乐学院，自然科学院和兽医学院等11个学院，可谓是聚合了世界优秀学科和聚集了世界的优秀学子。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
刚到墨尔本的同学都喜欢逛市中心，而墨尔本大学离市中心只要步行15分钟，如果你是初来咋到，最好在学校能够交上本地朋友，这样可以方便了解澳大利亚墨尔本市区，以免造成什么麻烦。</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s3.sinaimg.cn/orignal/43ee4143g78736e098cf2" TARGET="_blank"><img STYLE="DispLAY: block; TexT-ALiGn: center" HEIGHT="367" SRC="http://s3.sinaimg.cn/bmiddle/43ee4143g78736e098cf2&amp;690" WIDTH="490" NAME="image_operate_82041324371855173" /></A></P>
<p>
不管如何，英语口语水平一定要过关，在这里是一个英语世界，几乎不再有人跟你说中文，甚至你面对的华人，所以趁现在还在国内有时间，大家还是刻苦练习雅思口语吧，这对你到墨尔本后学习非常有用，当然这也是墨尔本大学硬性指标要求。尽管前不久澳大利亚宣布了留学新政，留澳的语言考试并非雅思独大一家，但雅思作为墨尔本乃至澳洲的权威地位是不容忽视，所以需要大家慎重考虑。</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s12.sinaimg.cn/orignal/43ee4143gb4824f06653b" TARGET="_blank"><img STYLE="DispLAY: block; TexT-ALiGn: center" HEIGHT="367" SRC="http://s12.sinaimg.cn/bmiddle/43ee4143gb4824f06653b&amp;690" WIDTH="490" NAME="image_operate_65731324371892330" /></A></P>
<p>我第一次来墨尔本大学，跟着同学到了市区，想购买一个澳洲特有的小动物玩偶，然而口语很憋穷，说着：“How much is
it”。“What？”当时我又不懂如何用英语表达这个东西的名称，迟疑了一阵，说出“I don't buy, thank
you”。当时就暗暗庆幸，要不是在来澳洲之前努力锻炼口语，接受的雅思口语考试FACE TO
FACE的“认证”，我想那天站在这些澳大利亚的陌生人面前我就是一个“哑巴”。跟我同行的一个英国同学很震惊，“Your British
English very well”，我的英文口语很有英格兰的口味，我对他笑而不语。<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s4.sinaimg.cn/orignal/43ee4143gb482507ba613" TARGET="_blank"><img STYLE="DispLAY: block; TexT-ALiGn: center" HEIGHT="367" SRC="http://s4.sinaimg.cn/bmiddle/43ee4143gb482507ba613&amp;690" WIDTH="490" NAME="image_operate_29851324371893314" /></A></P>
<p ALIGN="center">（澳大利亚特有的动物小玩偶）</P>
<p>
或许大家认为这是一件小事，但是我想说的是，在你决定要留学澳大利亚的大学时候，请先了解这里的风土人情，这有利于你尽快融入墨尔本的学习与工作生活中。最重要的是要自己明确目标，来墨尔本大学是要真正学本领，不能荒废学业，澳大利亚的学校规定，出勤率不能低于80%，否则会取消学生签证，所以决定赴澳留学的同学一定要在学习上为自己安排出足够的时间。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
留学墨尔本大学很多同学关注的担保金问题，其实是有一个计算方式，即(学费+生活费)&times;学习年限=担保金数额。学习年限最高按照三年计算，如果不足三年，就按照具体学习年限计算。生活费大约为每年1.2万澳元，根据不同城市的生活水平略有升降。担保金的存款时间需要为六个月以上。澳大利亚允许留学生每周有20个小时的打工时间，所以墨尔本大学亦是如此。但是建议刚刚赴澳一至两个学期的同学还是以学习为主，尽快适应当地的生活和学习频率，不要因为打工而耽误学业。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
初次进入学校报到需要参加一个简单的考试。你不会知道考试成绩，但该成绩有可能作为你分班的参考；一般每5周会有一天的户外课程。去的地方各式各样：有的班去动物园，有的班去植物园；有的班去划船，有的去骑马，还有的班去冲浪。</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s8.sinaimg.cn/orignal/43ee4143gb4825304c697" TARGET="_blank"><img STYLE="DispLAY: block; TexT-ALiGn: center" HEIGHT="367" SRC="http://s8.sinaimg.cn/bmiddle/43ee4143gb4825304c697&amp;690" WIDTH="490" NAME="image_operate_15321324371897580" /></A></P>
<p>
与我们国内的高等教育完全不同，让我感触至深的是有墨尔本是一所“没有围墙的校区自由出入”的大学，一共容纳了来自世界各地的3万名学生，包括中国，走在校道上，你可以随处可见我们华人留学生的身影，有大陆、台湾、香港、新加坡、马来西亚。</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s10.sinaimg.cn/orignal/43ee4143gb48255673799" TARGET="_blank"></A><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s4.sinaimg.cn/orignal/43ee4143gb4825d0dbe93" TARGET="_blank"><img STYLE="DispLAY: block; TexT-ALiGn: center" HEIGHT="654" SRC="http://s4.sinaimg.cn/bmiddle/43ee4143gb4825d0dbe93&amp;690" WIDTH="490" NAME="image_operate_73201324371931470" /></A>当中也有当地的华人，他们被成为“香蕉人”（生活在白人社会，接受西方教育，从语言到生活习惯，从思想到社会活动，与白人没什么区别，但皮肤却是黄色的，像香蕉一样，里面是白的，外面是黄的。）我不太喜欢其他国家的人叫在澳大利亚中国人Australian
Born
Chinese为这个名字，让我感动的是她们当中一些华人依然保持着中国传统习惯，吃中国饭，庆祝中国所有节日，还会一口流利的中文。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我读墨尔本Hawthorn语言中心，所以通常的课程都是5周的整倍数，每5周有一个开学，有一个毕业典礼；通常的上课时间是周一至周五早晨9点至下午3点半，和当地的高中一个作息时间；通常老师都会布置作业，当然你可以不写，也许只会稍稍影响老师对你最终的评价。所以，空暇的时间很多，需要靠自觉来学习。</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s7.sinaimg.cn/orignal/43ee4143gb4825f2ef866" TARGET="_blank"><img STYLE="DispLAY: block; TexT-ALiGn: center" HEIGHT="367" SRC="http://s7.sinaimg.cn/bmiddle/43ee4143gb4825f2ef866&amp;690" WIDTH="490" NAME="image_operate_50121324371952048" /></A></P>
<p>
和我同一个专业班的一个华人朋友相处甚好，她喜欢找我练习中国话，特别是粤语，看她信誓旦旦的样子，表示为了不成为“香蕉人”而奋斗，那一刻我似乎看到了什么又或者想到了什么。在墨尔本大学读书期间，能够认识这样澳大利亚中国人，和他们一起探讨中国的现状和未来发展，平时一起走进学堂，一起共进餐饮，一起旅游，我觉得这是一种骄傲，既然愉快又兴奋。那时候多么想让他们一起跟我回国见识下祖国的这几十年的变化，或许这就是大家所说的海外华人共是一家！</P>]]></description>
            <author>弱水hz</author>
            <category>生活</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_43ee41430102duf7.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2011 16:48:06 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_43ee41430102duf7.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>为近视朋友细数近视手术分类</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_43ee41430102duaw.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
想起前段时间与朋友逛街，闹了一个在网上才能看到的大笑话。前段时间的一天，与一朋友逛街，坐公交人多，站在后门立式扶手处。我那朋友站累了，就把眼镜去了，然后脑袋靠在一双扶着扶手的手上，我对她说：“那不是你的手。”她说“我知道”，然后拿脑袋使劲儿蹭了蹭那双手，舒舒服服的继续享受。我很淡定的说：“那也不是我的手。”朋友脸瞬间红了，最淡定的是那双手的主人，一直默默的看着我们。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
从那件事情后，这丫头就缠着我说一定要找家好医院治她那800度近视。如果说我这段时间在休息、修养的话，那肯定是那段时间累的了。不过累也有累的好处，在与我这个近视朋友奔波治近视、了解医院的过程中，自己也了解到了一些近视手术的知识。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
看到公务员面试、冬季招聘热潮已经到来，很多人为近视烦恼，在此跟各网友分享下，不太专业，但是保证各位网友都能看懂，也希望对近视的朋友能有所帮助。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
目前治疗近视的主流手段主要有人工晶体、准分子激光、飞秒激光等。人工晶体分为植入晶体和更换晶体，更换晶体更适合老人和度数较大的近视者，这点用我自己的理解就是：植入晶体就是根据你原有晶体的情况，进行人工晶体的植入，而更换晶体主要是针对老年、近视度数较高、以及伴随有白内障等眼疾的患者进行晶体的完全更换。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
其中，准分子激光、飞秒激光近视手术我想是有必要而且是我有权说的两个，因为我这个朋友就是做的飞秒激光手术，当时选择的是一家专业的眼科医院叫爱尔眼科，医院的技术确实称得上专业，医生花了老长时间给我们讲飞秒激光和准分子激光的区别。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
大致的意思我想可以这样说，激光近视手术要牵扯到两个方面：制瓣和视力矫正。制瓣用我自己的理解就是对你的眼镜膜进行高科技修正，该补的补，该削的削。准分子激光术与飞秒激光术的最大区别就在于，飞秒激光无论是视力矫正还是制瓣用的都是激光，可以说是“全激光”手术；准分子激光术只有视力矫正是通过激光解决的，其制瓣过程则是用板层刀做瓣；而且飞秒激光手术全程是通过计算机操刀，比较精准。\</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
所以，准分子激光和飞秒激光有着很大的区别，现在做概念的医院太多了，很多近视者听到激光俩字就以为只要有这个技术就都一样，这是一个错误的概念。通过那次手术，我的那位朋友，马上就脱下了眼镜，现在完全脱胎换骨，变成了一个电力十足的大眼妹妹，也不枉我陪着她奔波了那么多地方进行咨询、追问，在这里希望我得到、问到、总结到的知识能帮助更多的网友。</P>]]></description>
            <author>弱水hz</author>
            <category>生活</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_43ee41430102duaw.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 13 Dec 2011 17:14:34 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_43ee41430102duaw.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>爱美女人，谁出卖你的年龄秘密</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_43ee41430102dtyz.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="left">
最近比较自卑，也比较郁闷，因为老被人盯着自己的眼睛问及是否没睡好。他们的表情，让我很明确地感觉对方只是不忍心当面说出一个“老”字来罢了。其实，我生活一向不太规律，喝个酒、上个网、熬个夜也是常有的事，但肯定从来不会让自己萎靡到满面倦意、眼皮瞌冲，每次出门前也都是仔细化了妆。莫不是岁月无情，人到中年即使再努力保持状态也无济于事了么？</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
那天仔细对镜检查，看着一张还算过得去的脸，却总觉得确实哪里有些不对劲。再研究那一堆用来面部护理的化妆品，也是瓶罐林立，基本齐全了。在镜前纠结了大半天，正不得要领，突然有闺蜜电话约我逛街。我说我正没劲呢，也不知道自己一张脸哪里出了问题，人人都以为我隔夜面孔，实在不想出去见人。闺蜜哪管这些，说完在常去的商场碰头，便把电话给挂了，压根就没留商量的余地。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
到了商场，里面到处是玻璃橱窗和镜子，不断地比较我和闺蜜的两张脸，虽然年龄相仿，肤色和肤质也差不多，但她看上去就是比我精神很多，特别那眼睛更是充满活力光彩，感觉比我年轻好几岁的样子，一下让我相形见绌。看着我一脸郁闷困顿的样子，闺蜜便问咋回事，是不是晚上没睡好。这真是哪壶不开提哪壶，一语击中伤心事，引得我一下子把心里的不爽和苦恼统统给倒了出来。她边听边仔细观察我的脸，还没听我说完便笑了：“这不小事一桩么”。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
原来没多久前，她也曾因为遇到同样问题而郁闷好久，其实只是眼部肌肤出现了细纹和松弛，使眼睑失去了原先的张力，脸部表情自然就显得苍老和倦怠了。最近从一朋友那里“抢”了一瓶日本乐敦旗下高端护肤品牌episteme嫒碧知提供的抗糖化高科技精华修护眼霜，仅仅几天用下来，眼部烦恼就很轻松地解决了。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
闺蜜于是大力推荐：“媛碧知这款精华修护眼霜，主要针对眼部肌肤干燥、暗沉、皱纹、松弛，特别着重由于年龄增长而日渐明显的眼袋问题的全方位护理眼部美容霜。其中有取自南美菊科植物的萃取精华，有产自北海道的低分子褐藻提取物，还有纳米化透明质酸，因为兼具高效渗透力与高效保湿力，所以即使是正常肌肤1/3厚度的眼部肌肤，也能持久锁住水分，保持肌肤水润。”<br />

&nbsp; <a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s1.sinaimg.cn/orignal/43ee4143gb273bee715c0" TARGET="_blank"><img STYLE="DispLAY: block; TexT-ALiGn: center" SRC="http://s1.sinaimg.cn/bmiddle/43ee4143gb273bee715c0&amp;690" NAME="image_operate_11941322110247578" /></A><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/43ee4143gb273a269bef5" TARGET="_blank"></A></P>
<p ALIGN="left">
闺蜜到底是闺蜜，看我一脸向往的样子，索性将自己的战利品送给我：“要知道抗老化护理，并不是出现了老化现象后才需要进行的，特别是爱美的女性，在任何阶段都不能放过任何一个老化的征兆，一定要及时进行护理和修护，这样才能延缓老化症状的出现，放慢老化的脚步，才能维持肌肤保持年轻的最佳状态哦。”我当然也是毫不客气的收下了。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s5.sinaimg.cn/orignal/43ee4143gb273c8a56034" TARGET="_blank"><img STYLE="DispLAY: block; TexT-ALiGn: center" SRC="http://s5.sinaimg.cn/bmiddle/43ee4143gb273c8a56034&amp;690" NAME="image_operate_58251322110361796" /></A></P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
回家就打开来用，白色霜状质地非常细腻致密，香味也是很宜人的淡雅清香，按照说明在使用化妆水等肌肤护理之后，用随瓶配置的挑棒挑取珍珠粒大小的眼霜，轻柔地涂抹于眼部肌肤，然后轻轻按摩，就能感觉眼睛周围形成了一层薄薄的保护膜，眼周的肌肤有种喝足水份的饱胀感。再对镜细看，原来的那些细纹、眼袋也不那么明显了。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
这几天出去，再没人问我有没睡好的问题了。看起来，眼睛不仅是心灵的窗户，可能出卖你内心的秘密，而且还最可能随时出卖你年龄的秘密啊。真要感谢嫒碧知精华修护眼霜成功保护了我最敏感的年龄秘密哦！</P>]]></description>
            <author>弱水hz</author>
            <category>生活</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_43ee41430102dtyz.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 24 Nov 2011 12:33:50 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_43ee41430102dtyz.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
