<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>徐荣祥的BLOG</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/rongxiangxu</link>
        <lastBuildDate>Tue, 22 Nov 2011 17:29:14 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:14:01 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>活到300不是夢 徐榮祥教授談人體再生</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4fdcde6f0102dts1.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="text-align: center;"><div><object id="articlevblog" width="482" height="388" > <param name="allowScriptAccess" value="always" /> <embed pluginspage="http://www.macromedia.com/go/getflashplayer" src="http://p.you.video.sina.com.cn/swf/quotePlayer20110418_V4_4_40_10.swf?autoPlay=0</embed></object></div></DIV>]]></description>
            <author>徐荣祥</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4fdcde6f0102dts1.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 22 Nov 2011 17:29:14 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4fdcde6f0102dts1.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>中华儿女：徐荣祥　中国“民科”　独行侠</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4fdcde6f0102dssn.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><font STYLE="FonT-siZe: 18px">http://www.youth.cn&nbsp;&nbsp;
2011-09-28 11:15:00 中华儿女</FONT><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s12.sinaimg.cn/orignal/4fdcde6fgaefd023d0b5b" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_12441318301749475" SRC="http://s12.sinaimg.cn/middle/4fdcde6fgaefd023d0b5b&amp;690" WIDTH="480" HEIGHT="320" /></A></P>
<p ALIGN="center">2007年8月，徐荣祥选择在5年后的同一天，发布他5年前的“公开承诺”全部实</P>
<p ALIGN="left">　　文/刘之昆　又玲</P>
<p>
　　“民科”，民间科学家是也。即身处举国一体的科研体制之外，既不向国家申请立项、也不找政府和纳税人要钱，自己选课题研究，自己投入经费献身科研事业者。</P>
<p>　　徐荣祥教授就是中国眼下最负盛名的“民科”之一。</P>
<p>
　　2011年9月16日，徐荣祥假北京钓鱼台国宾馆举行了一场“人体再生复原科学”应用演示报告会，吸引了各方高朋嘉宾纷至沓来，徐荣祥用通俗易懂的演讲、海量实例图片（包括有208位著名人士组成的志愿者）的展示，向世人宣告了他科研成果的应用新境界——即用人体自身原位的“再生复制组织器官技术”，和作为饮食营养的“再生营养组合物”，可让自身衰老器官原位“返老还童”，延长人类健康寿命长度……</P>
<p>　　对徐荣祥来说，这已是不算新闻的新闻。</P>
<p>
　　这位曾获中国杰出青年科技创业奖，并任第七、八、九届全国青联委员、常委，中央国家机关青联副主席，中国青年科技工作者协会副会长的风云人物，自创研发明“烧伤湿性疗法”及其专利药品“湿性烧伤膏”伊始，的崎岖山道20余年一直在生命科学上踽踽独行！尽管，围绕他的科研方式和科研成果总是伴随争议与风波，甚至官司缠身，可他历20余年始终屹立不倒，一路风雨兼程而成果迭出。</P>
<p>　　徐荣祥是个谜。其谜何在？</P>
<p><br />
　　<strong>回望来路：</STRONG><strong>“生命科学大爆炸”的台前幕后</STRONG></P>
<p>　　9年前的2002年8月。</P>
<p>
　　北京的天儿依旧那么热，人们的心情也有些浮躁。已在“民科”路上奋勇前行了10多年的徐荣祥，选择在8月16日召开了一次新闻发布会，通过媒体公布了他的最新科研成果——</P>
<p>
　　他和他的团队在烧伤湿性治疗技术理论的基础上，进一步发展人体细胞再生理论和实验，经数年努力，已在人体原位和体外成功复制出了组织器官！同时宣布，将再用5年时间“克隆”出人体所有组织器官，同时破解癌症之谜！</P>
<p>
　　媒体旋即以“组织器官复制引发生命科学大爆炸”为题，作了报道。一时间，暑热加“爆炸”，震惊了医学和科学界，这无异于劈空里真就爆响了一声炸雷，引来一片怀疑、责难甚至斥骂，众多专家权威纷纷斥之为“狂言”“胡说八道”；也有人言不由衷地“揶揄”：“从没有听说过徐荣祥的理论，如果这理论最终获得成功，他将无疑是诺贝尔奖的获得者。这一研究将使人类医学研究向前迈进几十甚至几百年”……</P>
<p>
　　徐荣祥并非不知道自己的这枚“炸弹”威力有多大，但还是被他的“炸弹”爆炸后所遭到的“围追堵截”弄得疲于奔命。为此，他或写文章、或登门解答、或向有关部门申辩，反复诠释自己的研究方法和研究成果产生的途径，以求得理解与认可，那时的他太像塞万提斯笔下的堂·吉珂德，虽手持长矛却势单力孤，与庞大的风车决斗，几欲败下阵来。</P>
<p>
　　也是，当人们被“克隆”“基因工程”、还有什么“干细胞”“核糖核酸”等等有关生命科学的名词搅和得晕头转向时，当全世界众多科学家风起云涌地在生命科学领域忙得不亦乐乎，但总体并无重大进展的背景下，突然在中国冒出一个“民科”徐荣祥，又没在国家立项，又没见在国外哪个重量级学术刊物上发表论文，就自己请记者开一次新闻发布会宣布“已经破解人体生命之谜，并在体外复制出了人体组织器官”，这不是天方夜谭吗？可能吗？“正规”吗？　</P>
<p>
　　“烽烟”四起，惊动了国家科技部。8月24日，距徐荣祥的记者会过去一周，国家科技部出面，组成院士专家团队对徐荣祥的成果举行科技听证会，出席听证会的专家、学者包括有北京大学生命科学院翟中和院士、军事医学科学院放射医学所吴祖泽院士、北京大学医学部免疫系陈慰峰院士等众多专家。听证会上，徐荣祥再次诠释自己的研究方法和研究成果，详解自己的一套理论，并解答提问与质询。终于，有不少专家听明白了：原来这家伙走的是一条完全不同于当今常规的生命科学研究之路！按照他的这套理论和方法，在体外复制出人体某些组织器官，恐怕不是不可能，只是时间问题……　</P>
<p>　　科技听证会让这场“生命科学大爆炸”到达顶点，听证会最后的结论是“等待这项科学的实现”。</P>
<p>　　徐荣祥在心里说：那好，就请等着看我的结果吧。</P>
<p>
　　据知情人透露，徐荣祥有勇气召开这次新闻发布会之际，他连胰腺、肾小球之类的组织器官都能成功复制出来，有关肿瘤细胞系转变的课题，也已经完成了基本研究。但徐荣祥在宣布“炸弹”时，多少留了余地，说自己的研究要全部完成还需5年时间。这种留有余地，是对科研尊重的一种态度——他还需要做反复的重复试验以再次确认。　</P>
<p STYLE="MArGin: 0px">
　　“围追堵截”的高潮过后，为兑现“5年承诺”，徐荣祥从喧嚣的媒体视线中谈出身影，率领研究团队，以他已经日臻成熟的人体原位细胞再生理论为依据，从继续大白鼠的器官原位自我更新复制克隆实验、继续寻找并完善能“喂养”原位再生细胞的生命物质试验、继续肿瘤细胞系的转化研究等方面同时摆开阵势，开始了新一轮实验研究计划。　</P>
<p STYLE="MArGin: 0px" ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/4fdcde6fgaefd0ce5deca" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_1551318301810043" SRC="http://s11.sinaimg.cn/middle/4fdcde6fgaefd0ce5deca&amp;690" WIDTH="320" HEIGHT="480" /></A><br />
<br /></P>
<p>　　2007年8月16日，徐荣祥特意选择5年之后的同一时间，用同样的方式，再次向媒体宣布——</P>
<p>　　5年前的承诺全部实现，同时在某些领域还取得了更为重要的进展！　</P>
<p>
　　与5年前相比，没有刻意修饰的徐荣祥显得轻松，脸上洋溢着充满自信的微笑，没有慷慨激昂，只有平静如常的娓娓叙述，而这“叙述”的意义丝毫不亚于5年前的“爆炸”——仍然是一系列惊世骇俗的成果！</P>
<p>
　　但是，与5年前相比，最大的不同在于，外界各方这次却表现得相当平静，平静得让习惯于准备再次遭受一番“狂轰滥炸”的徐荣祥都甚是诧异。</P>
<p>
　　那以后，又是几年过去了。徐荣祥照旧“成果”迭出，“新闻”不断。只不过，他已经少见当年那种动辄需要举行个记者招待会的方式（作为“民科”，似乎也只能这样）来发表自己的成果了，或许是因他的“底气”更足，其“影响力”已超越国界，获得更加广泛的关注。最有力的例证是，2007年前后不过两三年时间，他的学术英文专著《烧伤再生医学和疗法》在世界第三大医学文献出版社KARGER正式出版，并全球发行；另一部洋洋洒洒30万字（包括500余张器官组织再生照片）的学术专著《人体再生复原科学研究》，由中国社会科学出版社出版。两部带总结性的专著的出版，标志着徐荣祥的学术理论的成熟，也确立了他至目前为止在生命科学领域独特而无人取代的地位。而与此同时，他的一系列成果相继通过美国、西欧和日本的专利审核，仅获美国专利就达17项之多。</P>
<p>
　　时间能说明一切。回望并审视徐荣祥9年前那次惊心动魄的所谓“生命科学大爆炸”，并由此上溯20余年他所走过的风雨历程，或许人们已经了然——徐荣祥总是个能不断创造奇迹的人。</P>
<p>　　所以，现在的平静大抵是正常的。</P>
<p><br />
　　<strong>溯源起点：</STRONG><strong>颠覆传统烧伤治疗的发端与后续</STRONG></P>
<p>　　追根溯源，一切肇始于上世纪80年代初。</P>
<p>
　　1958年，徐荣祥出生于山东一个普通农家。上高中时，他那不安份的脑袋就开始萌生出许多奇思诡想，那时的学校强调“学工、学农”，徐荣祥的兴趣定位于“医”，到农村卫生院边干边学，高中一毕业，就当上了“赤脚医生”。于是，理想由此而生：这辈子，我要当个好医生！　</P>
<p>
　　医生而“赤脚”，说白了就是一批直接为农民看病治病的人。他们没什么医生、护士之分，也无中医、西医之别，更不分内科、外科、五官科，从头疼脑热到心口绞痛，从头上长疤癞到被蛇咬伤，都要求你药到病除，妙手回春！徐荣祥一头扎入丰富的医疗实践中摸爬滚打，不长时间便成为小有名气的医生。自然，“组织”上也及时发现了这个“根红、苗正”的接班人，18岁的他入了党，接着调入地区卫生局系统。把他作为骨干，派到地区医院去“掺砂子”——负责监督改造那些“反动学术权威”。</P>
<p>
　　这一段经历颇有意思。组织上交给他的是“政治任务”，却成为徐荣祥的一次难得机会。他对那些“监管”的对象们敬重有加，成天跟在他们屁股后面揣摩求教，潜心习研，无形之中，他的医学思维、眼光及技术水平有了质的飞跃。</P>
<p>
　　1977年恢复高考。徐荣祥渴望得到深造，而此时，作为“接班人”培养的他一边是铺满鲜花的仕途，一边是他的“好医生”的理想之路，徐荣祥毅然选择了后者，辞官回乡，并于当年考上青岛医学院。</P>
<p>　　就在医学院的第二年，一次普通的临床课，他第一次接触到烧伤病人，从此改变了他的整个人生。</P>
<p>
　　那是一个大面积烧伤的小孩，除了口、鼻、眼外，全身都被纱布重重包裹。换药时，每揭下一块粘连的纱布，孩子的全身都随着伤口涌出的脓血而抽搐，发出撕心裂肺的惨号！整个换药过程让人惨不忍睹……</P>
<p>
　　徐荣祥大为震惊。昨天在自己心目中还是十分崇高的理想，竟然在这个烧伤孩子面前显得如此苍白无力。一股豪情在他心中腾地升起，他于此升格了人生目标——不光要做个可以用现成技术治疗的好医生，还要找到新技术、新疗法，成为能够彻底解除烧伤病人痛苦的医学科学家！</P>
<p STYLE="MArGin: 0px">
　　他利用寒暑假，上济南、进北京，到大医院去考察访问，寻根求源。又遍查中外资料。凡能找到的有关烧伤学的资料都被他啃了个透，结果所有的考察和查证令他失望。因为现代烧伤学理论和技术源出一理，基本一致。其理论和技术自1930年代在美国形成体系，大多数国家均袭用。简单说，传统烧伤治疗术是基于烧伤创面的组织是注定要坏死的理论而采用的相应方法，一般都是将烧伤处先作无菌处理，再用药物或物理方法使创面干燥结痂，然后加以清创，严重的还要另植其他部位的好皮——这种疗法俗称干性疗法。</P>
<p STYLE="MArGin: 0px" ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s13.sinaimg.cn/orignal/4fdcde6fg77e61b45848c" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_34461318301881511" SRC="http://s13.sinaimg.cn/middle/4fdcde6fg77e61b45848c&amp;690" /></A><br />
徐荣祥接受各路记者采访</P>
<p>
　　徐荣祥了解越深，越产生怀疑：既然是烧伤治疗，那治疗方法应该是治疗烧伤组织本身啊！但传统疗法的抗菌治疗创面只是杀灭、抑制细菌，并没有治疗烧伤组织的坏死；而手术植皮更是将烧伤组织用刀直接切除，再在创口上植皮，那治的是刀伤，更不是烧伤！徐荣祥就此认定：传统烧伤治疗方法就其方向上看就不对！</P>
<p>
　　一段时间后，一向活跃的徐荣祥变得沉默寡言，行为奇特。在医学院附属医院那条通往田间的小道上，常常可以看到徐荣祥面对田野发呆，蹲在瓜田里出神。他从一个司空见惯的现象中，渐渐琢磨出一个朴实而简单的道理：干不促生湿助长，水是生命之源。他开始了最原始的实验：用小刀将南瓜的表皮刮去一些，给几个瓜的伤处涂上香油，另外的则不涂。他每天仔细观察，终于“实验结果”出来了：凡涂过油的南瓜，创面全长出了新的表皮，没有涂油的南瓜，损伤处因干燥都结成坏死的疤痕；而有些伤处贴了胶布的，则整个溃烂……</P>
<p>
　　科技突破性的发展往往像隔着一层看不见的纸，一旦方向对了就会一捅而破。徐荣祥找到了治疗烧伤创疡的金钥匙，这就是根据生物生长、再生的启示——湿性疗法！徐荣祥的实验又从南瓜转到兔子身上，从植物到动物，从低级到高级，直至向自己下“毒手”进行“临床试验”——“哗”地一声，他将一碗开水无情地倒在了自己的大腿上，眼看着皮肤变红、起泡，徐荣祥疼得直抽冷气，汗珠子大滴往下掉。又看着创面脱皮、流水，他忍住剧痛，一边用药一边观察……结果得到了亲身的验证！</P>
<p>　　长达数十万字的毕业论文，记录下了他的学术成就“诞生”的全过程，如今，这篇论文被一直收藏于学校的博物馆里。</P>
<p>
　　大学毕业后的徐荣祥被分配在济南第三医院，在外科主任的支持下，他从1982年开始收治烧伤病人，治愈了数例烧伤面积达55％以上的病人，一时名声大噪。而从这开始，徐荣祥的“野心”开始勃发，他需要研究一套临床推广方法，让更多的病人享受这一成果。于是，他积极向领导、卫生局，直至市领导写报告、提建议、列计划……　</P>
<p>　　由于徐荣祥的一再“不务正业”，最终他被迫“辞职”。</P>
<p>　　他找亲友借了点钱，背起简单的行囊，弃家而出，开始闯荡（实则是流浪）世界。</P>
<p>
　　几度春秋。凭着锲而不舍地奔波，凭着他的技术成果本身蕴含的潜在价值，他终于感动了国家科委和卫生部有关同志。卫生部科技司破例为他组织了一次“通讯鉴定会”。两个多月的期盼，在还有20天就要过1987年新年的时候，终于传来喜讯：成果已经通过国家科技进步奖评审委员会医疗卫生组的鉴定！</P>
<p>
　　随着“湿性疗法”从技术到理论的成熟，随着研制开发的“湿润烧伤膏”的广泛应用，徐荣祥对传统治疗烧伤的方法与手段进行了一次完全的颠覆。如果以为就到此为止了，那徐荣祥就不是徐荣祥了。他那活跃的科学思维紧跟着开启了一扇更大的窗口——</P>
<p>　　皮肤乃人体最大的器官。既然他已经证实了皮肤组织器官可以再生的事实，那么，人体的其它器官呢？　</P>
<p>
　　这是一个极其诱人而又极为大胆的科学命题！从那时起直到现在的20余年间，徐荣祥如同陌路上茕茕独行的苦行僧，上穷碧落下黄泉，在无数次的实验中，他一步一步开始验证他有关生命与细胞的“哥德巴赫猜想”。　</P>
<p>
　　他终于发现——准确地说他通过实验证实，在人体生命最初由精子与卵子相结合以后孕育完整生命体的过程中，大量细胞不断分化增殖成具有各种功能的组织细胞，直至形成整个人体；但有的细胞却在半途停下来并不参与增殖。前者形成人体主要器官、或形成组织的组织细胞（徐荣祥称之为第一次生命细胞）；后者没有增殖分化，而是直接形成组织形态、组织细胞的细胞（徐称之为第二次生命细胞）。在进一步的研究中他又发现，现代医学科学投入大量精力研究的都是第一类细胞，也就是增殖分化形成组织的细胞，而那些最早建立器官而后停止分化“潜伏”下来的细胞，被人们认为是没什么功能而遗忘了……徐荣祥的研究恰恰表明，那些第二类细胞（第二次生命细胞）平常虽然是静止不动的，但一旦周围的组织细胞损伤了，它们可以马上启动增殖分化的干细胞功能，启动它们再生的潜能，形成新的细胞和组织功能，如此循环往复，在每一个过程中它们都要留下一个拷贝，形成一个前仆后继的接力关系，延续补充和替代器官中失去功能的和异常的第一类生命细胞……　</P>
<p>　　这，就是全部问题的核心和秘密所在。</P>
<p><br />
　　<strong>环顾四周：生命科学万花筒</STRONG></P>
<p>　　当今生命科学世界，自上世纪开始就展开了生命科学研究的赛跑。</P>
<p STYLE="MArGin: 0px">
　　1907年，人类遗传物质核糖核酸的研究，领跑了世界生命科学；上世纪中叶，基因的研究成为世界潮流；至基因测序图谱的完成，又将这一科学推至顶点。但人们回头观望，发现并没有在人类生命健康上获得什么应用结果，于是胚胎干细胞的设想路线开始形成。</P>
<p STYLE="MArGin: 0px" ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s15.sinaimg.cn/orignal/4fdcde6fgaefd14f071fe" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_92411318301927379" SRC="http://s15.sinaimg.cn/middle/4fdcde6fgaefd14f071fe&amp;690" WIDTH="480" HEIGHT="360" /></A><br />
徐荣祥（右三）出席全国青联常委会时的留影</P>
<p>
　　就在人们为胚胎干细胞研究欢呼的时候，徐荣祥冒出来了，这位无形中也加入到这场“赛跑”的中国“民科”，于2000年发表了35000字的《挑战生命科学最前沿——解读原位干细胞研究》的长篇文章，从理论和实践上报告了他自己可实现的原位干细胞再生组织器官的研究，实际上等于对处于世界舆论主流的胚胎干细胞研究提出了批判！从某种意义上看，这无意中等于形成了一个生命科学的“擂台”。这个看不见的“擂台”上，明显呈现出两个方向和路径。一是国际上统一的以遗传基因学和生物学为基本框架的研究路线和思路；而另一方无疑就是徐荣祥创立的利用人体再生潜能原位再生复原的人体再生复原科学路线和思路。如今12年过去，这两大路线的现况是：遗传基因学等方向，目前还在等待结果的出现；而人体再生复原科学方向则已经实现了缺损与顽疾器官的再生复原、衰老器官组织的返老还童，实现了雄性大白鼠两倍年龄不衰老的应用结果，和人类组5年期未变老及顽疾指标减少等的应用结果。</P>
<p>
　　更有意味的是，代表生命科学主流的一方，在2007年，一些热衷于“胚胎克隆”的大腕科学家宣布放弃自己的胚胎干细胞研究；世界一些一流大学和科研机构开始重复徐荣祥早年进行过的动物胃肠绒毛再生实验……</P>
<p>　　如果这算得上是“擂台”，那眼下的现况的确是——台上只有徐荣祥。</P>
<p><br />
　　<strong>放眼前行：特立独行闯天下</STRONG></P>
<p>
　　一个奇怪而司空见惯的现象是，作为“民科”的徐荣祥，无论他干出多少名堂，也尽管有不少机构和不少大人物支持鼓励他，但在国内主流意识形态他并不受待见，这是不争的事实。不然，他不会干得那么费劲和艰难，甚至有时还有点悲壮。</P>
<p>　　但他在国外，无论临床治病救人，还是成果发布、学术交流讨论，抑或是事业拓展，却常常能凯歌高奏，捷报频传。</P>
<p>
　　当年，他的烧伤湿性疗法问世不久，就在国内推广十分艰难，众多权威质疑责难，甚至联名向卫生部写“告状信”，“打”得不可开交时，美国烧伤受难者基金会主席哈里·盖纳，却率先率美国烧伤专家来中国，专程考察徐荣祥及他的湿性烧伤疗法。考察的结果让哈里·盖纳激动不已，他称美国烧伤受难者基金会一直在寻求能恢复烧伤面容和拯救烧伤病人生命的方法和药物，现在终于在大洋彼岸找到了理想的方法。紧跟着，欧洲创伤学会主席Cherry也来了，当见到大面积III度烧伤病人被烧伤湿性医疗技术成功治愈的现实时，震惊之余也坦称，当我们也曾试图用湿润环境来治疗创面时，中国同行则已经使大面积深度烧伤创面再生了皮肤……</P>
<p>
　　至今，徐荣祥已受邀对30余个国家的特殊烧伤病人进行过专项治疗，据徐荣祥介绍，现在至少有27个国家已将烧伤湿性医疗技术和药品作为主体烧伤医疗技术。</P>
<p>
　　又不得不说到9年前。就在徐荣祥宣布自己在人体原位和体外成功复制出了组织器官而遭致“围追堵截”时，就在国家科技部出面组织一组院士专家针对徐荣祥的成果搞“听证会”时，国外早已引起了反响，一些国际生命科学学术会议争先恐后向徐荣祥发出邀请，请他去作专题报告。于是，两个月后，徐荣祥从还在一片喋喋不休的争议声中抽身，赶往美国圣地亚哥，参加“世界干细胞和再生医学学术研究大会”，作为主讲人的身份发表了长达40分钟的学术演讲，一下子成为大会“明星”。</P>
<p>
　　接下来的又是一连串国际会议——2002年11月在香港举行的第三届“欧洲俱乐部全球儿科烧伤治疗大会”，2003年1月在新加坡举行的“第一届亚太国际细胞及克隆研究会议”，2003年2月在美国夏威夷召开的“烧伤及创面治疗大会”等等，这些重量级的国际学术会议，徐荣祥均受到高规格礼遇，被安排就最新成果做主题演讲。每场报告之后，与会的科学家们无不为徐荣祥首创的再生医学的研究思路和被大量详实的数据资料证实的人体皮肤、胃肠黏膜、胰腺、毛囊等组织器官原位或体外再生复制的成果所震惊。2004年，美国斯坦福大学也特邀徐荣祥为生命科学家作“组织再生”专题报告，并颁发演讲证书。</P>
<p>
　　西方也好，美国也罢，在科学事业上，人家基本不搞“窝里斗”，也较少看重你是否“院士”的权威身份，更搞不懂你是国家养活的“正规”科学家，还是民间草根一族，他们尊重的只是勇于创新的科学精神。他们早从徐荣祥获得的一系列专利申请中，从徐荣祥在多个国际学术会议上的演讲和成果发布以及出版的专著中，看出了端倪，并敏锐地从中吸取了精髓，用于他们自己的科学研究。当年的那场“生命科学大爆炸”闹得沸沸扬扬之际，就已有两位美国教授采用徐荣祥的理论和他所提供的再生物质让受损的人体某器官愈合再生，取得了与徐荣祥完全相同的实验成功！　</P>
<p>
　　当然更令徐荣祥欣然的，还是去年年底，美国《自然》杂志刊登了由美国哈佛大学完成的通过老鼠染色体端粒酶激活的方法实现“返老还童”的实验报告，这无疑是世界第一个重复徐荣祥人体再生复原科学理论的权威报告，尽管其激活物质不同，方法不同，但研究所表达出来的生命现象与徐荣祥的人体再生复原科学是完全一致的，这从一个侧面再次佐证了他在人类生命科学领域的超前探索。</P>
<p>
　　进入2011年，徐荣祥显得更加忙碌。新年一过，他就匆匆赶赴美国，组织他的世界研发团队，将已经成熟的科研成果快速转化为各种功能食品和治疗用的药品，以适应未来大众市场的需要。同时，他还要组建一支庞大的美国法律团队来维护人体再生复原科学的知识产权和商业秩序，保障有序的跨国运行。更为重要的，他正在世界各国物色资本运营团队来直接完成产业化发展。徐荣祥预计，三年后第一批项目的FDA临床实验完成，他的人体再生复原科学成果就可以一步步造福于大众。</P>
<p>
　　徐荣祥，这个土生土长的中国“民科”，自大学毕业后人生角色几经转换——公立医院医生、科技流浪汉、“北漂”、医学家、科学家、实业家、乃至国际化产业谋略家，他走出的是一条充满艰辛而又曲折的挑战世界生命最前沿的科研之路。在这条路上，徐荣祥依赖的是一己之力，所进行的是一场毫无退路的奋斗，他留下了一个又一个人生传奇，最终迎来了灿若云霞的前景——诚如他自己所言：</P>
<p>　　“一个由中国人领跑生命科学的时代已经到来了！”　</P>
<p><br />
　　<strong>对话徐荣祥：</STRONG><strong>我所做的一切都是为了他人的生命　</STRONG></P>
<p>
　　《中华儿女》：自2007年12月以来，您在新浪网上设立了自己的博客，通过博客连续公布了您的生命科学研究成果，据说当时不到两月博客流量已超过一千万。您怎么想到要用博客来发布成果的？</P>
<p>
　　徐荣祥：我进行生命科学前沿研究已逾20年，为的就是向大众公布其研究成果，让大家应用而获得益处。以最快的速度将自己科学研究的成果以博客的方式公布，其目的有二：一是可作为其他科学研究人员借鉴，二是让老百姓可直接将研究的成果拿来享受。我的研究仍在继续，只要一天不停止研究，其科学博客也不会关闭。</P>
<p>　　《中华儿女》：您的一生充满传奇。究竟是什么缘由引导您走上研究生命科学这条道的？</P>
<p>
　　徐荣祥：我出生在农村，从小就遇到生活困难时期，我在刚懂事的时候因挨饿和生病，差点离开这个美好的世界，是一位驻村干部用仅有的一点口粮救活了我。从那开始，我就确立了我的人生观。一路走到现在，我经历了太多，上到总统级别的那种礼仪待遇、百亿美元富豪生活圈，下到曾遭黑社会追杀绑架失去自由、一度身无分文沦为流浪汉，这所有的生活场景，我都经历了。医生这个职业是我一生的追求，用先进的医术让人不生病、让人快速脱离疾病的痛苦、让人健康长寿都是我的愿景。所以，我开始从事医学时就选择了痛苦最大、残废最多的烧伤作为我当好医生的第一个追求。现在应该说，这个愿景实现了，在我的探索努力下，如今世界烧伤医学已经由不得已的单纯外科治疗发展到了皮肤再生治疗，烧伤病人不再是最大的痛苦者，不再是造成残废的最大疾病，也不再是一个倾家荡产终身残废的疾病了。1990年美国《新闻周刊》所说的“中国的烧伤治疗技术将改变世界烧伤治疗方法”的预言实现了。</P>
<p>　　《中华儿女》：是否可以这样说，通过创立全新的治疗烧伤的技术和理论，从而为您的生命科学研究打开了一扇全新的大门？</P>
<p>
　　徐荣祥：是的。自上世纪80年代发明完成了烧伤湿性医疗技术开始，我又用烧伤的医术结果，进入了人类生命科学前沿的第二次再生生命的研究中来了，这一干就是20年。随着全世界对日本和美国两个研究组完成的用体细胞实现干细胞特性细胞研究的报告出台，国际上一下子相信了我进行了20年的体细胞克隆器官的研究，之前人们都怀疑和根本不相信，因为许多大腕的科学家不承认，谁敢相信，一个农民出身的医生自己公布的应用成果？尽管有好的疗效，但不够“档次”，只能当“骗子”来对待。可上帝有眼，“洋鸡一唱天下白”，人们终于可以从只重名分转到了看实际的应用结果上了。这样，我的第二个愿景很快就要实现了。</P>
<p>
　　《中华儿女》：众所周知，您的所有研究进行到现在，没向国家立项，完全用自己的钱搞科研，那么，你怎样支撑这些研究？换句话说，您是靠经营企业来支持科研的吗？</P>
<p>　　徐荣祥：是的。这涉及到我的财富观。　</P>
<p>
　　我个人对待财富的实践是，取之于民，用之于人们的生命质量提高。我搞了20多年的研究，也创办了生产和销售专利药品的企业，但企业盈利水平不高，基本持平，我也没有分企业的红，发展烧伤医疗及体细胞克隆应用研究，主要靠通过医治国外烧伤病人的钱在支持。而在国内的临床治疗也好，药品销售也好，我20年来没提过价，还组织了数十名烧伤专家全国免费巡回医疗技术指导、会诊、培训医生，为什么？因为国内烧伤病人一般是社会的底层，没有钱的人。记得在2005年，美国专利局授予我用体细胞克隆组织器官的专利权时，审查员和律师都讲，想象不到在这项专利授权后，人类将因它发生什么样的变化？徐荣祥将是世界上最有钱的人——因为从现在开始，徐荣祥可坐等财富。我却说，我从来就没有想到当最富的人，但我从小就懂得，没有钱连命都保不住，所以，我对财富的认识是，无论什么时候我绝不会私自占有财富，我会把我的一切财富用于人类生命质量的提高上。我过去一直是这样做的，今后仍然是这样，直到生命的路程结束。所以，我已经制定了今后的规划，将我的财富建立基金会，继续为生命科学的研究提供更大的财富支持。</P>
<p>　　《中华儿女》：您的谈话让人感动。我们祝愿您的事业更上一层楼，为人类健康做出更大的贡献。</P>
<p>
　　徐荣祥：也谢谢你们。要知道在我事业发展的每一步，在我人生路上的无论逆境还是顺境，都曾得到过青联的帮助与支持，我在全国青联有许多知心的朋友，作为一个老青联，接受你们的采访让我有一种回娘家的感觉。谢谢。</P>
<p STYLE="MArGin: 0px" ALIGN="left"><br /></P>]]></description>
            <author>徐荣祥</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4fdcde6f0102dssn.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 11 Oct 2011 10:52:04 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4fdcde6f0102dssn.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>中国人体再生复原科学推进 返老还童研究进应用阶段</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4fdcde6f0102dsi9.html</link>
            <description><![CDATA[<div>
<table BORDER="0" CELLSPACING="0" CELLPADDING="0" WIDTH="100%">
<tbody>
<tr>
<td HEIGHT="35" COLSPAN="2" ALIGN="middle"><font STYLE="FonT-siZe: 24px"><strong>创新的实践与应用&nbsp;</STRONG></FONT></TD>
</TR>
<tr>
<td ALIGN="middle">
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px"><strong>——徐荣祥的《人体再生复原科学》谱写新篇章</STRONG></FONT></P>
<p><strong>人民政协报</STRONG></P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td HEIGHT="5" ALIGN="middle"></TD>
</TR>
<tr>
<td ALIGN="middle">
<table BORDER="0" CELLSPACING="0" CELLPADDING="0" WIDTH="100%" HEIGHT="22">
<tbody>
<tr>
<td STYLE="CoLor: #3b3b3b; FonT-siZe: 9pt" BGCOLOR="#E7E7E7" HEIGHT="22" WIDTH="77%" ALIGN="middle">人民政协网 www.rmzxb.com.cn
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
日期:2011-09-27
01:59&nbsp;&nbsp;&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<a>大</A> <a>中</A> <a>小</A></TD>
<td STYLE="CoLor: #3b3b3b; FonT-siZe: 9pt" BGCOLOR="#E7E7E7" WIDTH="19%" ALIGN="right">
<table BORDER="0" CELLSPACING="0" CELLPADDING="0" WIDTH="119" ALIGN="right" HEIGHT="21">
<tbody>
<tr>
<td VALIGN="top" WIDTH="109" ALIGN="right"><img SRC="http://epaper.rmzxb.com.cn/pic/boards_mini.gif" WIDTH="16" HEIGHT="16" />【<a HREF="http://search.rmzxb.com.cn:8081/comment/comment?newsid=414344&amp;data=AAZSiAAAAAUAAAE8AAAAAAAY5Yib5paw55qE5a6e6Le15LiO5bqU55SoAAAALzAtAhRrwe9hSZh3EL0Vj02k3g9OfkOxOgIVAJByRwIEYbxdoeLtTTLtXnauNgKE" TARGET="_blank">查看评论</A>】</TD>
</TR>
</TBODY>
</TABLE>
</TD>
<td STYLE="CoLor: #3b3b3b; FonT-siZe: 9pt" WIDTH="4%" ALIGN="middle">&nbsp;</TD>
</TR>
</TBODY>
</TABLE>
</TD>
</TR>
</TBODY>
</TABLE>
<table BORDER="0" CELLSPACING="0" CELLPADDING="0" WIDTH="100%">
<tbody>
<tr>
<td WIDTH="34">&nbsp;</TD>
<td WIDTH="704" ALIGN="middle">
<hr SIZE="1" NOSHADE="noshade" /></TD>
<td WIDTH="30">&nbsp;</TD>
</TR>
</TBODY>
</TABLE>
<table BORDER="0" CELLSPACING="0" CELLPADDING="0" WIDTH="100%">
<tbody>
<tr>
<td ALIGN="middle"><strong>朱江</STRONG></TD>
</TR>
</TBODY>
</TABLE>
<table BORDER="0" CELLSPACING="0" CELLPADDING="0" WIDTH="100%">
<tbody>
<tr>
<td>&nbsp;</TD>
</TR>
</TBODY>
</TABLE>
<table BORDER="0" CELLSPACING="0" CELLPADDING="0" WIDTH="100%">
<tbody>
<tr>
<td>&nbsp;</TD>
<td VALIGN="top" ALIGN="left">
<table BORDER="0" CELLSPACING="0" CELLPADDING="0" WIDTH="0" ALIGN="left">
<tbody>
<tr>
<td HEIGHT="0" VALIGN="top" WIDTH="1">
<table BORDER="0" CELLSPACING="0" CELLPADDING="0" WIDTH="1" HEIGHT="1">
<tbody>
<tr>
<td HEIGHT="0" WIDTH="1" ALIGN="middle"><img ALT="IMG_0312.jpg" SRC="http://epaper.rmzxb.com.cn/2011/20110927/W020110927071514535262.jpg" WIDTH="300" /></TD>
<td WIDTH="1" ALIGN="middle">
<table BORDER="0" CELLSPACING="0" CELLPADDING="0" WIDTH="3">
<tbody>
<tr>
<td WIDTH="5"></TD>
</TR>
</TBODY>
</TABLE>
</TD>
</TR>
</TBODY>
</TABLE>
<table BORDER="0" CELLSPACING="0" CELLPADDING="0" WIDTH="1">
<tbody>
<tr>
<td HEIGHT="0" WIDTH="1" ALIGN="middle"><img ALT="衰老和年轻肠绒毛对比.jpg" SRC="http://epaper.rmzxb.com.cn/2011/20110927/W020110927071514685596.jpg" WIDTH="300" /></TD>
</TR>
</TBODY>
</TABLE>
<table BORDER="0" CELLSPACING="0" CELLPADDING="0" WIDTH="1">
<tbody>
<tr>
<td HEIGHT="5" WIDTH="1"></TD>
</TR>
</TBODY>
</TABLE>
</TD>
</TR>
</TBODY>
</TABLE>
　　<strong>编者按:<br /></STRONG>　　本报于2010年刊登徐荣祥教授的专著《人体再生复原科学》一书的介绍后，引起社会的广泛关注。<br />

　　时隔二十多个月，徐荣祥的人体生命科学研究又向前推进了一大步。在最近举办的“人体再生复原科学之胃肠原位再生复原成果”报告会上，展示了新的应用结果。如果说以往的成果主要表现为皮肤组织器官的再生复原，那么现在的成果则表现为胃肠和人体其他组织器官的原位再生复原。业界人士认为，这是再生复原科学在实际应用方面取得的又一巨大进展。徐荣祥表示，将努力实现产业化，为延续人类生命，造就人类健康服务。<br />

　　人体再生复原科学衰老胃肠再生复原效果标志着人体器官“返老还童”、人类寿命延长的研究已进入应用阶段，这项技术的实践效果，在提升人类寿命总体延长的趋势中有着重要的启迪性作用，人体再生复原科学实践结果，在世界生命科学实践化进程中具有里程碑的意义，而从社会的大背景下分析，人体再生复原科学的衰老复原实践对于世界经济格局将会产生深远影响。<br />

　　<strong>人体再生复原科学的基本概念<br /></STRONG>　　自人类文明有史记载以来，围绕人类生命的健康长寿，创立了各种方法和科学体系，人类“返老还童”及延长寿命，一直作为大众的梦想和科学家奋斗的目标，人体再生复原科学是为此产生的生命科学新体系。它的科学属性是探索发现人体再生潜能，用发明的再生功能营养成分组合物激活人体的再生潜能，并继续原位培养激活的再生细胞原位再生新的细胞，补充器官组织中缺损的、顽疾的细胞，实现器官组织的原位再生复原；继续培养再生细胞原位再生新的细胞，取代器官组织中已经衰老的细胞，实现衰老器官组织的“返老还童”。现已形成从基础研究到应用的系统科学体系，是人类历史上独立的针对人体健康与延寿的新生命科学体系。<br />

　　人体再生复原科学的研究范畴是，人类健康延寿与“返老还童”，本科学以体细胞转干细胞、再形成组织器官体外实验模型，研究人体细胞原位的生长和再生规律，与现代生命科学的遗传基因学、生物学、医学等研究人体健康长寿的方向是基本相同的，只不过是有自己独立的研究路线，也就是说当今世界生命科学的主流研究是一个路线，人体再生复原科学的研究是另一个独立路线。虽然研究路线、方法不相同，但其目标是相同的。共同的目标是健康延寿、“返老还童”。<br />

　　人体再生复原科学既不是西医药科学、也不是中医药科学和传统的营养学，更不属于现在的基因学、组织工程学、生殖克隆、胚胎成体干细胞研究，究竟应如何定义？生命科学家徐荣祥认为，人体再生复原科学是用“体细胞转干细胞再生复制组织器官技术”和“再生营养组合物”，作为饮食营养，原位激活和培养人体自身再生潜能细胞(体细胞)，实现器官组织的原位再生接力更新、再生复原，达到让人体组织和器官不提前衰老退化、中止衰老退化、复原已提前退化的器官组织为较年轻状态、在组织形态学上“返老还童”，同时实现预防和消除器官组织的医学顽疾，是人类生命属性寿限上延长寿命的一门新型学科。<br />

　　<strong>胃肠“返老还童”是对人体再生复原科学应用的突破<br /></STRONG>　　面对衰老，每一个人都难以逃脱，人能抵抗衰老吗，能活到300岁甚至更久吗？如何享受完整生命？生命究竟存在多大的潜力，寿命到底能延长到几何？中国历史上几多风流人物，殚精竭虑，不惜耗费巨大国力，试图长命百岁，为求不老不衰奋斗不止；今有国际富豪投下巨资秘密研究开发抗衰老药，更是不惜违反伦理道德，铤而走险，只求生命绵延。古往今来，前仆后继，千年美梦难圆，人类追求不止。<br />

　　人体衰老可以延缓、中止甚至逆转一直以来是人类刻骨铭心的梦想，也是生命科学不曾停止的研究方向。人体再生复原科学胃肠衰老复原年轻的演示说明了什么，是否可以说人类生命科学的研究已经开始迈向现实层面的衰老复原年轻的实际进程，是否预示着人类生命的长度将有质的提升和飞跃？是否千年美梦，今朝得圆？徐荣祥在近日的报告会上讲述了人体再生复原科学理论体系的核心要理，着重介绍了人体再生复原实践效果尤其是胃肠器官的再生复原效果。以大量胃肠效果对比图验证整个胃肠道各层都出现年轻化的表现。其中可见“胃壁厚度增加2倍以上，肌肉层增加2倍以上，浅筋膜层增加2倍以上；胃腺密度活跃指数增加4倍以上；十二指肠壁后度增加2倍以上；十二指肠腺密度及活跃指数增加4倍；小肠壁厚度增加3倍以上；小肠腺密度和活跃指数增加4倍以上……”，其中最令人震撼的是60岁年龄人三个月、一年、三年胃肠再生复原阶段展示效果图，其三年再生复原效果竟然接近25岁年轻人的胃肠黏膜自然状态，颇有“返老还童”迹象。<br />

　　<strong>为生命科学实践应用奠定了方向性开端<br /></STRONG>　　在生命长度的研究上，归纳起来有两个研究方向，一个是针对生命遗传物质的基因学研究，一个是通过人体自身再生潜能的研究。前者“基因方向”是目前世界主流基础与应用科学的研究，尚未获得生命长度延长的进展；后者“再生潜能方向”研究是徐荣祥创立的人体再生复原科学研究体系，目前已经获得了两倍寿命大白鼠未衰老的生命长度的结果，并获得了5年期人体生命长度延长的研究结果，而这也不过是仅仅开始，大量的在研究进行中。<br />

　　人体再生复原科学此次胃肠器官“返老还童”的实践应用报告是，基于200例多年的以实际效果说话的“真相”来证明，人体提前衰老是可以延缓甚至逆转的。按照人体再生复原科学胃肠再生复原的设计，胃肠再生复原和“返老还童”实现程序路线是，前期通过再生复原将缺损和疾病区的基底组织，在再生物质的作用下，原位再生胃肠壁组织和腺体器官及黏膜器官；而后通过实现再生物质被黏膜和腺体及肠壁组织吸收，激活再生潜能细胞，潜能再生细胞在原位再生新细胞，取代已经衰老的肠壁组织和器官细胞，使衰老的肠壁组织和器官细胞被程序化的更新为新的更为年轻的组织和器官。在徐荣祥的人体再生复原科学衰老胃肠再生复原年轻的效果报告时，人们深刻的意识到，胃肠器官“返老还童”已经实现了，人体衰老的拯救实践已经开始，人类生命周期延长的序幕已经拉开。这项实践结果演示不仅仅预示着其他器官“返老还童”的开始，更是目前人体寿命延续、健康长寿得以完善的基础，胃为后天之本，以后天养先天，则后天资助则可源源不断。如果把人体比喻为一个城市，血液是其中的交通系统，肠道就是最大的一个营养生产中心。一旦胃肠道出现衰老，人的身体各部分都会处于一种“饥饿”的状态，长期下去，必将导致体内运动环境活跃的程度降低，身体整体素质下降，甚至生出各种疾病来，导致生命长度的递减和生命质量的下降。胃肠器官生命活力增强，将对全身各器官生命活力产生影响，胃肠复原年轻，具有延缓全身衰老的实效，仅从胃肠器官本身对人体的重要性来看，胃肠衰老复原将会对人的衰老、健康和寿命产生不可估量的影响。<br />

　　在人的一生中，胃肠道系统发生一系列广泛的变化。进入中年后，消化和吸收两大功能逐渐减弱，原因是相关的器官发生了退行性变化，而且这种变化从“上”到“下”，贯彻始终。科学家们已经观察到了肠道结构和黏膜成分上的变化，这种变化降低了肠道对某些营养物质(如脂肪酸和胆固醇)的吸收能力。人们舍得花钱吃大餐，但从没有想到衰老的胃肠能不能把山珍海味大餐给送到身体内，表面上食物丰盛，但实际进入体内的很少，量少成分少，身体各器官因为你的胃肠衰老则处于天天挨饿的状态，像肥胖的人或消瘦的人，除过多饮食和其他疾病原因明确外，大都因为胃肠衰老的消化和吸收不良引起的。<br />

　　随着胃肠再生复原技术的实施，很多试验者有这样的感受，除胃肠器官生命活力发生明显变化外，身体其他器官也会出现或多或少的生命活力变化，如出现精神饱满，面色红润，皮肤白净，安然入睡，食欲旺盛，全身感觉舒适，疲劳感消除，精力旺盛，记忆力增强，思维能力和工作效率提高，头发不再脱落，原脱发处长出新发等等效果。<br />

　　<strong>愿景得到了实践与应用的检验<br /></STRONG>　　对于生命科学的此次技术实践效果的演示，人们对其已经进入了实际的人体实用充满憧憬，这不仅是对生命科学衰老复原领域一种突破，更是给生命科学的人体实践应用带来了新的惊人成果。胃肠衰老复原研究成果，将再生生命世界领进了实践阶段，从理论跃为现实，真正能让人们心悦诚服。徐荣祥要用系列的器官再生复原昭告天下，人类已经进入了生命科学的实践阶段，被认为不可能的事情，都将要在不久的未来变成现实。<br />

　　实践、检验、再实践、再检验是人体再生生命科学所推崇的最朴素的科学发展观。令人由衷欣慰的是效果检验。“用事实说话，用结果说话，用有图有真相的效果说话”。是徐荣祥一贯坚持的态度。因为这样的“行胜于言”，这样的“应用效果”，掷地有声，铿锵有力，不容置疑。作为皮肤组织器官再生复制的成果已有15年的辉煌历史，它在拯救了成千上万的烧伤病人的同时，也使世界烧伤技术发生了彻底的变革，徐荣祥教授也因此成为人们眼中的传奇人物。如果说这是人体再生科学实践应用成功的基石和至关重要的第一步的话，那么随着胃肠再生复原技术的完善和胃肠衰老复原实践应用的广泛实施，那它所带来的将不仅仅是人体再生科学的第二个春天，更是整个世界生命科学长寿观念和生命保障观念的革命，人体衰老复原和生命大幅度提升的愿景从此迈入实践征程。<br />

　　科学研究的生命在于创新，没有创新，就没有科学；没有创新，科学将停滞不前。创新，就要敢于提出新观念、新方法，不畏权威，不畏围攻；创新，就要勇于探索未知的领域、未知的问题，不怕挫折，不怕失败。激动人心的变革只是刚刚拉开序幕，人体再生复原科学已经将衰老胃肠器官“返老还童”当成多米诺骨牌的开始，一旦推倒，将不断产生系列效果。而这种“激发人体潜能再生细胞实现人体原位复原”的新的生命科学观也将随着其实践应用的不断发布快速蔓延，不断为生命科学的实践征程引新、注力，更为人类生命的康泰与长寿带来无限可能。<br />

　　生命就是自然，同自然一样深邃，充溢着神秘。如果我们把事物最本源的东西理解为“质”或者“道”，那么善于捕捉事物最本质的东西，善于从这个最本质的东西出发，对复杂的现象进行缜密的符合逻辑的思考与推论，就等于掌握了其本质的奥秘。而人体再生复原科学正是把握了人类最本源的奥秘，迅速化繁为简，进行效果实践——激活人体潜能细胞，实现原位再生。<br />

　　抛离外科手术和药物，以顺应生命和保障再生潜能细胞，增殖修复的生命物质进行复原，用组织器官自身生理修复机能来延续生命，实现健康长寿，也就是“利用人体自我生产最和谐最匹配的原生年轻健康配件”这一途径，按照目前人体再生复原的实践结果，前景颇为乐观。但是这种学科实践化、产业化或者广泛社会化真正承担拯救人体衰老与疾病的重担，显然还需要更深远的探讨和研究。失去了本源的“质”或者“道”的研究或者实践方向，必然失败，而原位激发的是人体的自体功能，顺应了自然与生命，是生命的真实规律，是大自然造就生命的延续。可以说，这种以再生营养物质保障人体再生潜能的发挥，器官自身实现自我更新、延缓或者中止衰老已经获得了重大成果，必将改变人类生命长度和质量。<br />

　　这是一种历史的必然，只有东方传统的尊重自然，尊重天人合一的精神，才能在世界各国生命科学研究、抗衰老研究进入僵局，难以形成事实成果的时刻，在最前沿、最能体现人类力量的研究领域，开出灿烂的奇葩，最早实现人体的应用。<br />

　　徐荣祥遵从了东方古老传统尊重生命与自然的和谐精神，实现了迄今人类所有智慧无法企及返老还童的梦想。生命本身自体就具有“自我复原”能力，人体的衰老状态将由人体再生物质激活人体再生潜能自身拯救完成，这里呈现了生命最原始最朴素的有机观，还有什么样的能力能够超越生命自身蕴藏着的潜能，还有什么能高于人体自身生命能力，还有什么样的活生生的实践结果能如此鼓舞人心。<br />

　　只有触及本质，才能旁通万物。人体再生复原科学衰老胃肠再生复原的实践应用是一把钥匙，开启了遏制衰老的人体再生复原实际应用的大门，证实了“人体再生潜能”中止或者延缓提前衰老的可能，而这一切只是开始，更多的奇迹等待鉴证。<br />

　　<strong>衰老复原为生命科学开辟了实现“不老”的途径<br /></STRONG>　　人类寿命可以不断延长的论断，已在全球得到丰富证据的支持。在20世纪，发达国家人均寿命延长了30岁，专家预计，本世纪人均寿命还将延长30岁或更多。根据丹麦研究人员发表的一项研究报告预计，2000年后出生在富裕国家的孩子，超过半数以上将成为百岁老人。<br />

　　虽然岁月不饶人，衰老在所难免，但与衰老抗争却是每个人本能的反应。只是到目前为止，正统医学仍然没有在衰老复原领域产生实际的医疗体系。更多的专家表示是该对衰老的生物进程进行重新审视的时候了，人们应将衰老视为可控制、可治疗且可延缓的这种状况，进行系统的研究。<br />

　　西方的科学家们正在转变观念重新认识衰老的实质，从认为衰老是自然进程开始转变为认为衰老是影响健康的一种疾病。其实对于衰老，人体再生复原科学有着更符合辩证法的判断和说明，人体再生复原科学认为:正常衰老不是疾病，的确是一种自然进程，只是人类经历过的和正在经历的衰老不是正常的衰老，是人体再生修复不足导致的早衰，通过再生营养物质激活人体自身再生潜能就可以防止这种早衰，自然就能防止相关的疾病发生，恰好正是人体再生复原科学正在实现的技术。<br />

　　人体再生复原科学对“自然衰老”与“提前衰老”的界定，对“衰老与疾病”的关系的描述同样尊重生命的本质属性，遵循万物生长变化的基本规律。认可自然衰老是生命的必然性，显然更具辩证思想。人体再生复原科学将“提前衰老”这个概念植入衰老体系，有机的统一了衰老与生命，衰老与疾病的关系。如果我们能活得更长更久，按诺贝尔奖科学家端粒酶学说预测的300岁，那么我们的150岁应该属于青年期，正处于花样年华，精力充沛、风华正茂、活力四射，而实际上我们因为自体自愈及修复能力的不足及其他各种因素影响以致身体处于提前衰老的状态，所以无法到达这个时期应有的身体状态，因提前衰老而生命早衰，产生与衰老相关的疾病，达不到应有的生命属性的寿命。可以看出，不论从科学理论，还是科学实践，人体再生复原科学都有独树一帜的特殊性和前瞻性。那么人体再生复原科学的实践对于整个生命科学来说，到底该如何定位？人体再生复原科学的发展及其实践成果，只有从世界生命科学和时代发展的坐标上去认识，才能准确把握。它所具备的生命科学的全新理念和实践结果，具有把生命科学从旧樊篱中解放出来，进入一个崭新世界的巨大能量，具有将无数失败了和无数次不老传说变成现实的巨大意义。<br />

　　给予人体再生复原科学“返老还童”的实践一次系统全面的评判，不是为了体现新观念和旧观念的差异，不是为了进行谁先谁后实践成功的决断与较量，也不是为了进行人体应用推进方朝向的评判，而是对违反生命原则的错误实践与尊重生命属性的正确实践的判断，是实践结果延迟误尽苍生与实践结果尽快投入福泽四海的意义，是关乎最崇高、最值得尊重的人类生命的长度与质量的一场非常现实的博弈。<br />

　　1992年，徐荣祥的临床研究中发现了角蛋白19型皮肤干细胞，人类最大器官—“皮肤”实现了原位再生，确认了人类具有再生潜能，数十个国家MEBO再生治疗的四千多万各种烧伤病人，实现了烧伤皮肤原位再生新皮肤，其应用结果表明，人体的体细胞可原位转干细胞、再原位再生新器官组织，确认人体器官具有先天再生能力；而后的断指再生复原医疗结果表明，人体各器官和组织都可原位互相协调共同实现再生复原，确认人体多器官具有先天的共同再生协调潜能；纤维化的疤痕再生复原为新皮肤的应用结果表明，衰老纤维化的组织可被新再生的生理组织取代，确认各器官衰老后具有再生复原年轻器官组织—返老还童的先天能力。人体再生复原科学提出，人类实现再生生命，所需营养除基本营养成分外，还必须食用再生营养成分。而这种可以实现人体再生复原和返老还童的再生营养物质，来源于原代体细胞转干细胞培养模型，来源于组织植块原位再生复原模型，来源于人类体细胞组织培养模型。再生物质是体外体细胞转干细胞、组织器官的必需再生营养成分新组合。<br />

　　2005年完成了再生生命的动物再生物质喂养试验，获得了中年期大白鼠两倍寿命时不衰老、所有器官再生复原、或出现了返老还童结果；根据动物试验与人体试验的生命定律，人类也一定能获得类似大白鼠再生复原和返老还童的结果。<br />

　　<strong>首创的人体再生复原科学对世界生命科学研究的影响<br /></STRONG>　　2006年以208位著名人士为志愿者(国内外的科、政、商、医、企及媒体等方面人士)，至今已经进行了5年时间的再生复原营养饮食，目前所有志愿者的精气神力持续旺盛、所有志愿者看起来没有衰老，从面颈手部体征看，所有志愿者经仪器检测显示，胃肠器官再生复原、皮肤器官再生复原、肺组织启动再生复原、心脏组织启动再生复原、肾脏组织启动再生复原、肝脏组织启动再生复原等等显得比5年前更年轻。<br />

　　2007年日本、美国科学家重复实现了IPS细胞；随之世界生殖克隆之父代表主流科学界，宣布放弃生殖克隆研究，转为体细胞转干细胞研究方向。<br />

　　2010年12月，当美国哈佛大学及辛辛那提医院分别重复了胃肠再生复原的返老还童和再生克隆的动物实验研究时，人体再生复原科学已经获得了大量胃肠器官衰老复原实际人体的报告。<br />

　　在中、日、美的生命科学发展谁先谁后的较量中。徐荣祥发表声明说:“人类对生命科学的研究都是为造福人类，绝不能单纯为了个人和国家利益，也绝不能封锁对人类有益的科学成就，更不能通过自身的研究而想往获取个人的任何荣誉，也就是说必须建立无私奉献的科学精神，全心全意地为人类，也是为人的生命服务。我却如此高调的发出声明，仍然不是为了个人的荣誉和利益，而是想通过对美、日个别研究人员的失误提出质疑，唤起国人和世界的生命科学研究人员，抛弃任何学术的斗争和炒作，扎实的研究，力所能及地推动生命科学的发展，让人类减少疾病痛苦、早日脱离疾病、保持生命属性的健康长寿，从人体生命学的角度提高生命质量。在此也强调，我在这里高调捍卫中华民族尊严，绝不是对其他民族的歧视，而是强调科学上的实事求是精神，展开各民族、各团体对生命科学的研究发展竞赛，实现科学研究成果的共享，研究者可公开使用他人的任何成果，但不能不尊重他人的科学思路和概念。同时呼吁国人，相信我们国人的科学智慧不比别国的人差，与所有民族一样都有着非常出色的生命科学研究能力和贡献能力。我们同样和美国、日本一样，会努力争夺生命科学新领域的第一。”<br />

　　徐荣祥自2001年申报的体细胞克隆复制组织器官研究的美国专利平台，至今已经获得我国和美国及其他发达国家的27项专利权。徐荣祥同时对体细胞转干细胞、原位干细胞再生复制组织器官、组织器官原位再生复原、衰老器官再生复原、断指再生复原等核心生命科学前沿理论和技术享有著作权和话语权。<br />

　　将人体再生复原科学的实践效果，放在世界生命科学的坐标衡量，在世界生命科学领域很多研究思路中，总能找到与中国徐荣祥体系相近甚至相同的思路，人体再生复原科学用事实说话实际结果突出而醒目，随着胃肠单项器官衰老复原年轻的实践完成，其系列的器官“返老还童”及人体整体生命的更大延长的实践征程像涌入的巨大浪潮一样气势澎湃，更多的“返老还童”的器官的既成事实和具有“返老还童”的再生物质广泛使用，只是时间问题，更多的人已经开始点头并为之兴奋。谁是最终的赢家无需判断，谁是衰老复原实践的领航者不言亦明。只有找到生命科学衰老复原何处来，如何去的正确答案，才能获得人类生命长寿的真正的出路和最大的福祉，人体再生复原科学，生命科学返老还童的最早践行者，引领着衰老复原年轻的正确方向，已是不可抹杀的事实。<br />

　　我们这一代人，正站在一个健康长寿新纪元的前沿，人们几千年来梦寐以求的“不老”大门正向我们开启。人类生命的质量和长度的提升，关乎人的生命。生命为人之本，是一切发展的目的，也是一切发展的根本。生命事业，是人类最崇高的事业，这不仅仅是科学家的责任，也是每一个人都应承担的责任。<br />

　　最非凡的希望往往意味着最严峻的挑战。和任何其它科学的发展一样，人体再生复原科学要想实现人类衰老复原的梦想，引领生命科学的正确实践方向，必须迎接挑战，而这些挑战有时甚至可能是难以超越的。在人类相互高度依赖、资源共享的今天，我们希望这项科学能够得到各界的重视，而我们有责任将它传播得更远更广，而在传播的过程中，人体再生复原科学也将逐步渗透各个体系，广泛认知，更好地为生命科学做出更卓越的贡献，更多地将理论转化为实践。<br />

　　历史烟云过眼，新的历史依然在被创造着，徐荣祥和人体再生复原科学参与了生命科学大历史的构建，率先完成了返老还童的人体实践并获得了惊人的成果，这并不是可以轻轻抹去的。<br />

　　<strong>人体再生复原应用结果对世界经济格局的影响<br /></STRONG>　　生命科学研究在拯救生命、改善生活和治疗疾病等方面潜力巨大，为公众描绘出令人振奋的前景。无论是科学界，还是政府和商界都对此表现出了狂热。<br />

　　在敏感的商业化社会，衰老经济、生命经济、长生经济有望培养形成数百亿美元的产业的商机，生命经济的重要性和影响力将远远超过曾经的产业革命。以延长人类生命，提升人民生命质量，增强人类生命素质为责任的人体再生复原科学所创造的生命经济毫无疑问在未来的经济领域占有非常重要的地位。需求是经济学一般分析的起点，也是人类活动的动力所在，衰老的可控与逆转，还有相关的因衰老引发的老年病的控制与逆转，所产生的市场需求不可估量。据国际权威咨询机构美国著名的兰德公司的调查报告披露:生命科技与生命经济将重整全球工业。生命经济将趋于成熟并成为推动全球经济发展的主力。<br />

　　随着人类寿命延长，老年疾病带来的负担将加重。预计老年痴呆患者人数将每20年翻一番，2030年将达到约6600万人，2050年将超过1.15亿人。患糖尿病、心脏病及癌症的老年人及治疗成本将在未来数十年大幅增长。纽约叶史瓦大学(Yeshiva　University)爱因斯坦医学院的巴齐拉伊(NirBarzilai)表示，要面对上述疾病带来的沉重负担，需要认真面对这些疾病最大的共同因素——衰老。他表示:“人们忽略了一件事情。衰老是所有这类疾病的原因，但我们仅关注具体病症，从未调查其共性机制。”<br />

　　兰德咨询公司在做医学、生物学对社会和经济影响的课题时发现，如果人类的心脏病被治愈，全世界将增加48万亿美元的财富；如果癌症治愈了，可以增加47万亿美元的财富。即使只达到20％的治愈率，也可增加10万亿美元的财富，比美国现在一年的GDP还要高。也就是说，每一项“顽疾”的攻克，都能够带来几十万亿美元的巨大财富。可见生命科技、生命科学对人类的贡献之大。生命科学的实践可以生发出许许多多的产业，如每个单项器官的再生复原子系统、人体的再生营养系统、顽疾复原系统，都可生发出一系列的产业，创造无边的财富。现在，一些英美医药公司和生物技术巨头如辉瑞、默克、史密斯克莱恩、格拉克索等早已看准这个巨大市场，正投入巨资开发研究和收购技术，抢先注册专利。许多公司，已经开始致力于设计和制作人体组织和器官。现在正当其他国家的科学家还在研究干细胞在人体返老还童中的作用和机理的时候，在诸多资本雄厚的公司在投入大量资金搞课题做研发买专利的时候，徐荣祥已经迈向了技术的逐步市场应用和产业化的发展。这必然会开辟出一个充满最大商机、具有最强大的征服力、最广大的消费群、最广阔的大市场。<br />

　　胃肠是身体最先衰老的器官，也是影响人类健康寿命的最大器官，由于胃肠衰老导致营养成分不能保障身体各器官的生命代谢，导致各器官提前衰老，中年期后的各器官顽疾大多是由于胃肠衰老引起的。如:冠心病、肝纤维化、肺纤维化、肾纤维化、脑萎缩等等；胃肠衰老造成营养成分的吸收不仅量少，而且不均匀，易导致营养代谢紊乱，如妇女营养性贫血、高血脂、高血糖、脂肪肝、体内脂肪沉积等等；胃肠也是身体最大的内分泌器官，胃肠衰老易导致全身内分泌功能失调，一些顽固的内分泌紊乱综合征大多来自胃肠，如顽固性失眠、心悸、高血压、乏力等。<br />

　　一些顽固性胃肠顽疾也大多来自于胃肠本身的衰老，如贲门衰老造成关闭不全，导致反流性食道炎或癌；幽门衰老造成关闭不全，导致胆汁返流性胃炎、慢性萎缩性胃炎、胃癌；胃体衰老造成胃腺萎缩，导致胃消化功能不全、胃动力不足综合征等；十二指肠易发溃疡和易引发肝、胆、胰腺炎症等；小肠衰老导致顽固性的营养不良；大肠衰老易患大肠癌症等。<br />

　　由此可见，胃肠衰老复原对于人体生命的长度及生命的质量有重大意义和作用，是实现世界卫生组织提出“健康寿命”的关键因素，胃肠的衰老不仅仅是单项器官的衰老，而是潘多拉的盒子，一旦打开，引发的疾病不断。所以，胃肠再生复原与“返老还童”，不仅使人类不再受胃肠顽疾的痛苦伤害，而且减少了身体其它器官顽疾的伤害，至少每年可节省胃肠顽疾药品2700多亿美元。而如果发达国家每年有1/10的中老年人要胃肠“返老还童”，按每人10000美元计算，总值则为6万亿美元，如果计算到40岁以上的人的需要，这个经济量更是不可估量。而胃肠衰老复原可避免一些因衰老而造成的疾病所产生的经济力量更是不可衡量，这些延长生命的群体为整个世界创造的财富更是无法预计。也就是说，胃肠再生复原预防及复原顽疾所节约的资源和延缓衰老所创造的财富本身就已无法估量。<br />

　　生命科技与生命经济是惠及人类的福祉工程。它是以延长人类的生命、保障生命的质量为目的的人类工程，而人的寿命的增加将使社会财富激增。为了更早地实现人体再生复原科学再生经济产业化，更早地造福于人类，人体再生复原科学的倡导者们正在努力形成更大的经济联盟、资源联盟和科学联盟，在努力传播并实践人体再生生命科学的基础上，不遗余力地孕育和催生新的各经济业态，更计划形成以“再生物质”与世界各地食品线、医疗线、养生线、保健线各环节的渗透、融合和交汇，最终实现生命能源的“加油站”，用人体再生科学的实践和发展实现世界人民对生命最美好的期待，努力实现人类寿命的延长，突破各种顽疾，实现人类对生命健康的驾驭能力，为世界每一个生命个体带来革命性的生命质量的极大提高，延年益寿，康泰无疾。目前全球生命科技产业增长速度，是世界经济平均增长率的10倍，生命技术引领的新科技革命正在加速形成，生命科技不断有重大突破，并不断催生新的产业革命。人体再生复原科学倡导者也将以此为契机，通过民间自体开拓、世界同源开拓的模式，为中国的这一宏愿开疆辟土，正确把握世界生命科学的方向，成就世界生命经济新格局，实现中国快速发展生命产业的梦想，完成世界生命科学的新一轮大洗牌。人体再生复原科学的实践者将以其前沿的科学理论体系，其走得更远的技术实践和已经在摸索的新型业态，为生命经济注入最强力的资源和能量，为振奋各国经济贡献力量。<br />

　　徐荣祥高瞻远瞩，热切希望世界各国的同仁共同努力，筹划再生生命科学转化成实践的大业，使再生生命科学最终产业化，世界化，深入世界每一个角落的家庭，影响每一个生命个体的质量，造福世界人民。<br />

　　当下，不仅仅是个人和企业应当把握未来经济趋势，国家同样如此。纵观中国历史，曾在世界经济中首屈一指，如日中天，而后逐渐沦为落后的尴尬境地。今天，中国经济要持续发展，急需根据未来经济趋势及相应的经济理论，制定经济崛起、国力崛起的大战略，进行全面的新部署。人体再生复原科学已经创造了未来经济模式的一种可能，创造了经济崛起的一个良机。使中国经济走上跨越式发展之路，一定是属于未来的生命科学经济。徐荣祥说:“中国人发明的，应该是中国人先抢占，这是理所当然的。如果中国人看不到这个价值，将来历史会出现一个遗憾。这不是一般的经济，是整个人类社会的经济，它是人类生命的经济。和生命连在一起的经济才可能是未来最大的经济。期待健康产业抓紧时间调转方向，转向到人体生命的再生领域当中，抢占世界经济码头。”<br />

　　徐荣祥在“人体再生复原科学之胃肠原位再生复原成果”报告会上演讲<br />
　　60岁衰老胃肠与25岁年轻胃肠对比</TD>
<td>&nbsp;</TD>
</TR>
<tr>
<td HEIGHT="16" WIDTH="35">&nbsp;</TD>
<td VALIGN="top" WIDTH="708" ALIGN="left"></TD>
<td WIDTH="35">&nbsp;</TD>
</TR>
</TBODY>
</TABLE>
<table BORDER="0" CELLSPACING="0" CELLPADDING="0" WIDTH="100%">
<tbody>
<tr>
<td>&nbsp;</TD>
<td VALIGN="top" ALIGN="middle"><img ALT="书照片.jpg" SRC="http://epaper.rmzxb.com.cn/2011/20110927/W020110927071515008765.jpg" WIDTH="350" /> <img ALT="25-60岁返老还童对比.jpg" SRC="http://epaper.rmzxb.com.cn/2011/20110927/W020110927071515006510.jpg" WIDTH="350" /></TD>
<td>&nbsp;</TD>
</TR>
<tr>
<td WIDTH="35">&nbsp;</TD>
<td VALIGN="top" WIDTH="708" ALIGN="left">&nbsp;</TD>
</TR>
</TBODY>
</TABLE>
</DIV>]]></description>
            <author>徐荣祥</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4fdcde6f0102dsi9.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 27 Sep 2011 21:39:11 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4fdcde6f0102dsi9.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>胃肠衰老是人体生命慢性自杀，胃肠再生复原与还童是人体生命的第一个救星</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4fdcde6f0102dsez.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="text-align: center;">
<b>胃肠衰老是人体生命慢性自杀，胃肠再生复原与还童是人体生命的第一个救星</B></P>
<p STYLE="text-align: center;"><b>&nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp;
&nbsp; &nbsp; &nbsp;
&nbsp; &nbsp;
——</B><b>人体再生复原科学应用演示报告会实践篇</B></P>
<p><b>&nbsp;</B></P>
<p><b>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
胃肠器官是人体生命与大自然连接的两个器官之一，人体在大自然能生存，完全依靠肺脏把氧气送入体内，胃肠把营养送入体内，这两个器官如果不能将大自然的氧气和营养物质送入体内，人体生命就会很快终止；肺脏如果不工作几分钟人体生命就会停止胃肠如果不工作，则需要一定长的时间，待人体积存的营养消耗完后，生命就会终止。在这里需要特别强调的是，如果胃肠因自身疾病和衰老导致不能完成营养的充足供应，身体各器官也就随之营养不良而产生顽疾，危及整体生命的安全。所有人的胃肠都提前衰老，哪怕是20岁仍在发育的人，由于饮食不节，仍会造成提前衰老，这也成为医学上讲的“十人九胃肠病”的来由。</B></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>胃肠衰老对身体有五大伤害</STRONG></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
胃有胃壁、胃腺、胃粘膜，胃壁是胃腺的基底依托，又是磨碎食物的动力车床；胃腺粘膜产生消化液和激素，消化食物与吸收部分营养；肠有肠壁、肠腺、肠粘膜绒毛，肠壁蠕动促进消化食物，肠腺粘膜绒毛分泌消化液和激素，吸收营养等等</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
对于胃肠衰老的发生时间并没有年龄的界限，我们在对年轻人的检查中，发现25岁的受检人员中几乎有一半的胃肠粘膜提前衰老，这与饮食不节或工作紧张或者减肥有关，造成提前20年的衰老。在年龄在40岁的受检人员中，部分人员的胃肠衰老状态呈现出70岁老人的衰老状态。从统计学规律上看，人40岁胃肠粘膜起码衰老了一半，甚至还要提前，即，35岁时胃肠就到了60岁的衰老状态了。通过成分吸收量测试，一个70岁的人，胃肠的吸收能力小于30%。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
所以胃肠提前衰老对身体的伤害归纳起来主要有五个方面，其一、因营养吸收不足导致身体提前衰老，这是比任何疾病都大的疾病，一个30-40岁的人，正在风华正茂时期，但因胃肠提前衰老造成精气神力不足，没能显示出年轻人的活力；其二、导致身体多器官的营养不良，诱发器官顽疾；其三、导致代谢紊乱，胃肠是营养的消化吸收器官，胃肠衰老导致消化吸收不良，不能维持正常的营养和能量代谢规律，相应的代谢器官也因营养供应不足而产生紊乱，如高血脂、高胆固醇、高血糖、脂肪肝等等。其四、导致内分泌紊乱，胃肠是身体最大的内分泌器官，胃肠衰老相应的内分泌激素产量减少，轻者造成全身内分泌失调，重者造成内分泌紊乱，如肠原性高血压就是因为肠神经降压素的减少产生的；再如二型糖尿病，胃肠衰老是主要的诱因，最常见的顽固性失眠，大都来自胃肠衰老。其五、胃肠自身的顽疾，胃肠贲门衰老导致关闭不全，造成了返流性食道炎；幽门衰老导致关闭不全，造成胆汁返流性胃炎，诱发慢性萎缩性胃炎；胃体衰老导致动力不足等等。十二指肠、小肠、大肠衰老造成了肠的顽疾。
胃肠衰老是顽疾发生的主要因素。</P>
<p><b>小贴士：</B></P>
<p>&nbsp;&nbsp; 看一下胃肠衰老是什么样，一切都明白了。</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s10.sinaimg.cn/orignal/4fdcde6fgad84dceb8cb9" TARGET="_blank"><img SRC="http://s10.sinaimg.cn/middle/4fdcde6fgad84dceb8cb9&amp;690" WIDTH="553" HEIGHT="412" NAME="image_operate_98071316686434501" /></A></P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s12.sinaimg.cn/orignal/4fdcde6fgad84dda3e40b" TARGET="_blank"><img SRC="http://s12.sinaimg.cn/middle/4fdcde6fgad84dda3e40b&amp;690" WIDTH="553" HEIGHT="413" NAME="image_operate_76431316686443424" /></A><br />
<br /></P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s9.sinaimg.cn/orignal/4fdcde6fgad84dd9358b8" TARGET="_blank"></A></P>
<p><b>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
1</B><b>、衰老胃与再生复原后比较，胃壁胃腺少了</B><b>1/2</B><b>以上</B>；</P>
<p><b>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2</B><b>、衰老十二指肠与再生复后比较，肠壁少了</B><b>1/2</B><b>，肠腺少了</B><b>1/2</B><b>以上，粘膜绒毛少了</B><b>3/4</B><b>以上；</B></P>
<p><b>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
3</B><b>、衰老小肠与再生复原后比较，肠壁少了</B><b>3/4</B><b>以上，肠腺少了</B><b>3/4</B><b>以上，粘膜绒毛少了</B><b>3/4</B><b>以上；</B></P>
<p><b>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
4</B><b>、衰老大肠与再生复原后比较，肠壁少了</B><b>1/2</B><b>以上，肠腺少了</B><b>1/2</B><b>以上，肠淋巴少了</B><b>1/2</B><b>以上。</B></P>
<p><b>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
5</B><b>、衰老肠绒毛与再生复原后比较，绒毛数、密度、粗细度均少了</B><b>3/4</B><b>以上；</B></P>
<p><b>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
6</B><b>、衰老肠的吸收面积与再生复原后比较，至少少了</B><b>3/4</B><b>，</B>
<b>也就是说，</B><b>100</B><b>克营养成分，因为肠衰老，最多吸收进入血液的也只有</B><b>25</B><b>克。</B></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
当大家看到胃肠衰老后这样的状态时，必定会把胃肠衰老提升到你生命的重要地位，所以，我们称，胃肠衰老是人体生命的慢性杀手。</P>
<p><b>胃肠再生复原和返老还童五步骤</B></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
胃肠再生复原和返老还童的步骤分五个部分：其一、获取胃肠再生物质，其二、保护、激活、培养胃肠，其三、再生复原胃肠，其四、返老还童胃肠，其五、个人实施程序。</P>
<p><b>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
1</B><b>、获取胃肠再生物质：</B>根据人体再生复原科学再生物质的获取程序，建立胃和肠的组织器官模型，获取胃肠再生营养成分谱系，再组合成组合物形成胃肠再生物质产品。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp; A
胃组织器官模型获取胃再生物质，B
肠组织器官模型获取肠再生物质，C胃肠再生物质的组成，有三种类型，一种是市场的，一种是会所会员个性化的，一种针对特定疾病配制专用的胃肠营养品。</P>
<p><b>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2</B><b>、保护激活培养胃肠：</B>胃肠器官是浸泡在自己产生的对自己有伤害的消化液中，日常的自我保护就是粘膜上皮细胞产生的粘液，像鱼身上的粘液一样，隔离消化液对自身的伤害，但胃肠衰老后，这个粘液产生功能降低，导致胃肠自身对自己的保护没有保障，所以，要将衰老的胃肠再生复原和返老还童，就必须首先为胃肠创造一个不会被胃肠液伤害的内环境，人体再生复原科学的胃肠技术用再生物质油液体剂型，实现了仿真的粘膜液体隔离，再生物质液体与粘膜表面的保护物质紧密结合，既不影响胃肠分泌物质的排出，也不允许胃肠消化液直接接触粘膜。这个作用在胃肠粘膜表面持续4-6小时，所以要记住要24小时保护胃肠粘膜就要及时补充服用胃肠再生物质胶囊。为了清理肠绒毛间的食垢，还设计了专利剂型物质—19毫微米左右的微蜡晶片混悬在液体中，及时清理粘膜表面的食垢，同时物理激活粘膜上皮细胞的刷状缘，增加吸收活力和吸收面积。</P>
<p><b>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
3</B><b>、胃肠原位再生复原与返老还童</B></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在程序中确立这两个路线是明确再生复原与返老还童的关系，我们首先要将衰老的和缺损、顽疾的胃肠再生恢复到正常的结构状态，而后才能实施返老还童的程序，因为没有实现胃肠结构、功能的正常，不可能实现返老还童。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
报告列举了两个路线的示教，一个路线是将放射性溃疡和胃癌的缺损胃再生复原为正常胃，这个实现过程就是再生复原。一个路线是将已经患有疤痕的十二指肠再生复原到正常，再在正常的原疤痕处再生出新的年轻的粘膜绒毛，这就实现了局部粘膜的返老还童。对没有顽疾的衰老胃肠也是如此，首先将衰老的胃肠再生复原到正常状态，而后再继续原位再生，让粘膜绒毛再生到年轻人的状态，这就实现了全胃肠的返老还童。</P>
<p><b>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
4</B><b>、胃肠再生复原与返老还童的实况</B>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我们用SB电子胶囊内镜，全程记录胃肠粘膜再生复原和返老还童的实现全过程。</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s12.sinaimg.cn/orignal/4fdcde6fgad84dda3e40b" TARGET="_blank"></A><br /></P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s13.sinaimg.cn/orignal/4fdcde6fg77c07c9133cc" TARGET="_blank"><img SRC="http://s13.sinaimg.cn/middle/4fdcde6fg77c07c9133cc&amp;690" WIDTH="553" HEIGHT="411" NAME="image_operate_27411316686459958" /></A></P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
（1）、首先让大家了解各年龄组肠绒毛的自然状态，当看到这个真实的各年龄胃肠的状态时，大家会吓一大跳，甚至惊叹！年轻人的肠绒毛就像茂密成熟的麦田，看不到土地。中老年人的肠绒毛则像干旱枯萎的小麦苗，麦苗遮盖不了土地。这种比较差异会让所有人知道自己的胃肠衰老是什么样的饥寒交迫的状态，亟待我们全力抢救，见此不救就是自己在慢性自杀。</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s3.sinaimg.cn/orignal/4fdcde6fgad84ddbdde42" TARGET="_blank"><img SRC="http://s3.sinaimg.cn/middle/4fdcde6fgad84ddbdde42&amp;690" WIDTH="553" HEIGHT="411" NAME="image_operate_56521316686475725" /></A></P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
（2）、其次展示年轻人胃肠的年轻状态与我们对六十岁人衰老胃肠再生复原返老还童后的状态比较，结果显示，六十岁干枯的肠绒毛还能恢复到和年轻人的肠绒毛一样的年轻。这就是人体再生复原科学的功能体现。<br />

<br /></P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s9.sinaimg.cn/orignal/4fdcde6fgad84dd9358b8" TARGET="_blank"><img SRC="http://s9.sinaimg.cn/middle/4fdcde6fgad84dd9358b8&amp;690" WIDTH="553" HEIGHT="412" NAME="image_operate_74901316686486102" /></A></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
5、衰老胃肠器官再生复原和返老还童的个人实现程序</P>
<p><b>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
（</B><b>1</B><b>）、胃肠再生物质保可护胃肠粘膜</B></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
日常饮食、饮酒、服药、工作紧张都会伤害胃肠粘膜，这种伤害是诱发衰老和顽疾的主要因素。我们以饮酒、服药、工作紧张为例，告知胃肠受损和胃肠再生物质保护作用的情况，让人们实现全方位的预防胃肠的衰老和损伤。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
胃肠粘膜上皮细胞有着较强的自我更新保护能力，但当面临超过自己保护能力的饮食刺激时，也就不能保护自己了。如饮酒，酒精进入胃内，直接破坏胃粘膜表面的粘多糖保护层，胃酸就会直接浸蚀粘膜，造成急性炎症、出血或糜烂溃疡。如在饮酒前服用胃肠再生物质，胃肠再生物质用液体隔离的方式附着在胃肠粘膜表面，酒精就不能伤害到粘膜。同样的原理可预防因长期服用药对胃肠的伤害。工作紧张容易激发胃肠炎症，是因为神经因素导致的粘膜自身保护能力的下降和腺体分泌物质的紊乱，以及神经血管的痉挛等。用胃肠再生物质保护粘膜则是行之有效的。</P>
<p><b>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
（</B><b>2</B><b>）、胃肠再生营养物质作用方式</B></P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
A
分子间吸引贴壁：胃肠再生物质为亲脂和亲多糖性食物油溶剂，贴壁于胃粘膜和肠粘膜，直至被胃肠液消化而消耗尽，贴壁时间4-6小时；</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
B 微蜡晶片油溶液在胃肠粘膜表面附着，形成液态隔离层；</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
C
主要以脂肪酸形式吸收：再生物质通过脂肪分解，部分随脂肪酸直接吸收，部分随食物的消化按食物成分吸收形式吸收，部分以独立的形式吸收。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
D
肠内微蜡晶片清道夫：19毫微米的微食蜡晶片，及时清理绒毛间积存的食垢，增加吸收面积，同时物理增强粘膜上皮细胞的刷状缘活力，加大吸收面积和吸收量。</P>
<p><b>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
（</B><b>3</B><b>）、如何服用胃肠再生物质</B></P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;A
吞服法：直接将胃肠胶囊用白水送入吞服，每４－６小时服一次，每次至少５粒；<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
B&nbsp; 咀嚼法：将胃肠胶囊嚼服，主要针对食道和胃，每日４－６小时一次，每次至少５粒；<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
C&nbsp;
吞服与咀嚼混合法；将要服用的胃肠胶囊一半直接饭前嚼服，一半饭后吞服；每日４－６小时一次，每次至少１０粒；</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
D&nbsp; 个性化服用方法：要针对胃肠顽疾和衰老情况制定服用方案。</P>
<p><b>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
（</B><b>4</B><b>）、如何建立基本饮食结构</B></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
A&nbsp;
饮食结构：41113饮食法，即主要大餐的结构为：瘦肉类，占4份；蛋类占1份；海鲜类占1份；粮食类占1份；蔬菜类占3份；依据来源于再生细胞营养谱系、细胞成分结构和蛋白质与脂肪酸或能量成分比为：6:4--7:3&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
B&nbsp;
饮食生物钟：非体力劳动者：早中餐少以能量为主、晚餐饱以营养为主。依据来源于人体大于80%细胞的共同生命活动规律：白天人体80%的细胞在劳动，主要需要部分能量，胃肠在休息，所以早中餐要少。睡眠时，人体80%的细胞自由活动，进行自身修复，需要大量营养，胃肠在劳动，而进入血液中的营养仅保留6-8小时，所以晚餐要饱！</P>
<p><b>结论：</B></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
如今，每年节省胃肠顽疾药品至少2700多亿美元！胃肠再生物质的出现可节省因胃肠衰老引起的各种疾患的医疗保健费用，使人类不再受胃肠顽疾的痛苦伤害，并保持持续旺盛的精气神力，保障人体充分的营养供给，减少多器官顽疾，获得健康延寿的预期。
如果中、发达国家每年有1/10的中老年人要求胃肠返老还童，按每人5000--10000美元计算，其总值为大于6万亿美元。可以说，胃肠再生复原所带来的产业将会为世界经济创造更新的发展空间。</P>]]></description>
            <author>徐荣祥</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4fdcde6f0102dsez.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 22 Sep 2011 18:02:05 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4fdcde6f0102dsez.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>人体再生复原与返老还童</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4fdcde6f0102dsew.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="text-align: center;">
<b>人体再生复原与返老还童&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</B></P>
<p STYLE="text-align: center;"><b>&nbsp;
&nbsp;
&nbsp;——</B><b>人体再生复原科学应用演示报告会理论篇</B></P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;徐荣祥</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
自人类文明有史记载以来，围绕人类生命的健康长寿，创立了各种方法和科学体系，人类返老还童及延长寿命一直作为大众的梦想和科学家奋斗的目标，人体再生复原科学是为此产生的生命科学新体系，是用营养成分的再生功能新组合，激活人体先天的再生潜能，让人体自己的再生细胞原位再生新的细胞，补充缺损顽疾的细胞，取代衰老的细胞，实现人类生命属性确定的健康和生命长度梦想！</P>
<p><strong>一、科学属性</STRONG></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
探索发现人体再生潜能，用发明的再生功能营养成分组合物激活人体的再生潜能，并继续原位培养激活的再生细胞原位再生新的细胞，补充器官组织中缺损的、顽疾的细胞，实现器官组织的原位再生复原；继续培养再生细胞原位再生新的细胞取代器官组织中已经衰老的细胞，实现衰老器官组织的返老还童。现已形成从基础研究到应用的系统科学体系，是人类历史上独立的针对人体健康与延寿的新生命科学体系。</P>
<p><b>二、研究范畴</B></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
本科学以体细胞转干细胞、再形成组织器官体外实验模型，研究人体细胞原位的生长和再生规律，与现代生命科学的遗传基因学、生物学、医学等研究人体健康长寿的目的是基本相同的，即要达到健康延寿、返老还童。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
当今围绕人类健康延寿与返老还童的研究，主要有两大方向，其中一大方向是国际上统一的遗传基因学和生物学等，即所有的研究都是同一个研究路线和思路。另一方向就是我们创立的利用人体再生潜能原位再生复原与返老还童的人体再生复原科学路线和思路。这两大路线的现况是：遗传基因学等方向，目前还在等待结果的出现。而我们的人体再生复原科学方向则已经实现了缺损与顽疾器官的再生复原和衰老器官组织的返老还童；并实现了雄性大白鼠两倍年龄不衰老的应用结果，和人类组五年期未变老、持续的精气神力旺盛、顽疾指标减少的应用结果。这是人类的福祉！</P>
<p><b>三、核心技术</B></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
人体再生复原科学的核心技术就是获取激活和培养人体器官组织的再生的物质，这些物质不是人体不能代谢的药物，也不是生物技术的生物制品，而是人类再生所必需的正常生命营养成分的新组合，这种组合是根据体细胞转干细胞、再生组织器官的原位和体外模型实验获取的，利用实验室里细胞生命来获取细胞生命和细胞再生生命的营养谱系，再根据营养谱系组成各种细胞原位再生的营养新成分组合物---再生物质。用再生物质外用和内服吸收进入人体，激活器官组织中的再生潜能细胞，原位再生新的细胞，补充或替换器官中的缺损、顽疾细胞，实现器官组织的再生复原，恢复器官的生理结构和功能；再生新的细胞原位取代器官组织中已经衰老的细胞，实现器官组织的返老还童。所以再生物质的获取是这一科学体系的核心技术。</P>
<p>
1、获取再生物质谱系的核心技术有三个细胞组织器官模型组成，其一、体外体细胞克隆组织器官模型；其二、体外组织植块原位再生器官模型；其三、人体原位体细胞、组织体外培植模型。</P>
<p>
2、根据再生物质谱系组成再生物质：再生物质谱系是个营养成分的自编代码，就像基因测序的序号。这可能是人类今后生命所必需的发展，2002年我提出了一定实现“无土栽培人”，就是说要让人类的饮食由现在原始食物变成身体细胞所需的营养成分，这将是人类有史以来的新食品观，现在这一计划已经完成了初步的应用。根据现在成分密码和编码计算，如将人类食物资源整合，一个人每天食入的食物至少能保障三个未来再生人的营养和能量，不仅让人类健康长寿，而且不增加生命能源的消耗，并立即解决那些食物不足人类族群的“食物”保障。这是下一步人类共同的工程。</P>
<p><strong>四、人体再生潜能的发现</STRONG></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
人类生命科学主流研究一直否认人体具有再生潜能，但也有不少的科学家将壁虎的尾巴再生相比较，认为人体也可能具备再生的潜能，但一直没有获得科学的数据而停留在探索或科幻当中。1989年，我们在人体失去皮肤的创面上还能培养出“皮肤再生细胞”（后确认是角蛋白19型干细胞），并追踪了在烧伤失去皮肤后重新的再生皮肤的全过程，因皮肤是人体最大的器官，皮肤能再生，身体器官也具有这样的潜能，这个再生潜能是人体先天的。从此确认了人体具有先天再生的能力，只不过人类有史以来一直没有探索到。</P>
<p><strong>五、人体器官缺损再生复原的实践</STRONG></P>
<div STYLE="text-align: center;"><strong><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s16.sinaimg.cn/orignal/4fdcde6fgad92404e774f" TARGET="_blank"><img SRC="http://s16.sinaimg.cn/middle/4fdcde6fgad92404e774f&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="520" NAME="image_operate_23961316743605055" /></A></STRONG></DIV>
<div STYLE="text-align: center;"><strong><br /></STRONG></DIV>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
人体具有了再生的潜能，只要驾驭好激活和培养人体再生的潜在能力，就能让缺损的器官原位再生复原。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
1、烧伤原位再生复原：我们自1988年开始，至今全球数十个国家用MEBO/MEBT治疗了超过4000万烧伤创疡病人，都实现了烧伤后皮肤的原位再生复原。现已成为这些国家的常规医疗急救技术和药品。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2、体表、颅骨缺损、糖尿病溃疡等再生复原：体表组织缺损和颅骨缺损、糖尿病溃疡、褥疮、下肢溃疡等，也同样再生复原愈合。这些已经应用了数十年。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
3、人体多组织器官同时原位再生复原</P>
<p STYLE="text-align: center;"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/4fdcde6fgad924313147a" TARGET="_blank"><img SRC="http://s11.sinaimg.cn/middle/4fdcde6fgad924313147a&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="519" NAME="image_operate_36061316743620762" /></A><br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s4.sinaimg.cn/orignal/4fdcde6fgad92440aae13" TARGET="_blank"><img SRC="http://s4.sinaimg.cn/middle/4fdcde6fgad92440aae13&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="514" NAME="image_operate_47731316743628577" /></A><br />
<br /></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
多种独立器官和组织组合成的器官在缺损后仍可原位再生复原，用断指再生复原的实例说明。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
手指的末节离断后难以再植成功，从而造成了成千上万的手指残废。人体再生复原科学则轻而易举的让断指在断面重新再生复原（超越了壁虎的再生能力），有些已经感染的断指也可经过二次再生实现指体的再生复原，即，由于感染，多种器官受感染的伤害，再生潜能不易同步激活和培养，从而不能步调一致的原位再生，从而导致没有再生到位创面就愈合了，而手指则仍呈残缺，这样的状况出现，则可再人工截取残端再生愈合的组织，造成新的手术非感染创面，而后行再生复原技术，新再生的肢体仍具有再生的潜能，剩下的手指体则重新在新的断面齐步再生复原，最终完成断指的再生复原。现在这项技术在MEBO医疗网医院已成为常规医疗技术，大众断指后在医院进行止血，而以远程咨询美宝再生技术专家并用药，在家自行治疗，花费100元左右就可再生一个新手指。</P>
<p><strong>六、人体器官顽疾的再生复原</STRONG></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
人体器官发生的一些疾病，目前医学等毫无任何治疗办法，直接造成痛苦和危及生命安全，像这样的疾病被医学称为顽疾。顽疾有器官自身组织疾病和癌变两大类。人体再生复原科学利用再生物质培养再生细胞原位取代顽疾细胞，再生复原了器官，从而顽疾也就不存在了，用这种方式可解决人们的顽疾痛苦。举例如下：</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
1、慢性萎缩性胃炎：是胃内的组织被肠组织取代了，从而发展成癌变，危及生命安全。统计数据显示，95%以上的胃癌来自于此病。被称为胃癌的前期疾病。当今没有任何治疗方法能控制。用人体再生复原科学的方法，一般情况在一年内就可使胃的组织原位再生复原，恢复结构和功能，原来占位的肠组织被新的胃细胞取代了，顽疾也就不存在了。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2、肝纤维化：这是当今同样危及健康和生命的顽疾。据统计，因急性肝损害、患有肝炎、衰老都可发生肝纤维化，没有任何阻止或修复的办法，成为顽疾。现在用人体再生复原科学技术，已经实现了再生复原。尽管现在只是初步应用结果，但已经给患者带来希望，同时，更为肝衰老的群体带来新的生命活力。</P>
<p STYLE="text-align: center;"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/4fdcde6fgad9245a6c20a" TARGET="_blank"><img SRC="http://s11.sinaimg.cn/middle/4fdcde6fgad9245a6c20a&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="527" NAME="image_operate_20221316743655057" /></A><br />
<br /></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
3、癌组织再生复原：癌症是人类最大的顽疾，人们谈癌色变，今天以皮肤癌组织再生复原的临床治疗实例来说明人体再生复原科学对癌组织的复原结果。一个皮肤癌组织在用再生物质后，癌组织被阻止生长，２０天左右，癌组织就被新再生的皮肤组织取代，癌细胞都不见了，创面也就像一般溃疡创面那样再生愈合了。皮肤癌的再生治疗已经成为ＭＥＢＯ国际医疗网的治疗常规，应该说皮肤癌临床被攻克了。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
４、再生复原骨髓组织抗癌：主要是针对因为骨髓问题引起的疾病，现举例髓性贫血和急慢性白血病的再生复原效果实例，首先将一个再障的骨髓变成非再障骨髓，骨髓组织再生复原了，因骨髓带来的相关疾病随之也减轻或控制了。</P>
<p><strong>七、人体衰老器官组织的再生</STRONG></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
人体器官衰老是自然规律，这是人类面对衰老无奈的自我安稳，如果人类的寿命定在１００岁以内，当一个人能活到九十多岁走的时候，人们称其为白喜事，因其享受到比他人更多的时间。我们将动物实验后的结果是惊人的——，人类可能的寿限还有至少２００年。但现在人的平均寿命再70-80岁的原因是器官提前衰老，不能支撑人体生命的功能了。而人体再生复原科学则帮助提前衰老器官再生还童，至少是延长了器官的结构和功能的持续时间。一旦多个衰老器官都实现再生，那么，整体人体生命生存时间的延长也就是必然的了。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
１、疤痕皮肤的“返老还童”：我们的器官再生研究（也可称返老还童），是从皮肤创伤疤痕的再生消除开始的，并以此作为研究模型。因为疤痕是器官组织最严重的纤维化，而衰老是器官组织一个漫长的纤维化过程，如果我们将疤痕的纤维组织被再生的新细胞取代了，那么，衰老器官的纤维细胞必定会被新再生的细胞取代。当衰老器官都能再生还童了，人体生命就能够实现“返老还童”了。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
２、体表器官组织的再生：体表器官组织的再生是指骨组织以外组织的再生复原年轻化，包括皮肤器官组织、皮下组织、体表血管神经、肌肉筋膜组织。这些器官组织原位再生复原年轻，人就从外表上实现了“返老还童”。我们进行了五年的应用研究，现在可以说体表器官组织的“返老还童”已经实现，只是个体程度有一定误差，但所有实验者都实现了体表的返老还童。</P>
<p STYLE="text-align: center;"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s10.sinaimg.cn/orignal/4fdcde6fgad92485bd929" TARGET="_blank"><img SRC="http://s10.sinaimg.cn/middle/4fdcde6fgad92485bd929&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="514" NAME="image_operate_8261316743714384" /></A><br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s12.sinaimg.cn/orignal/4fdcde6fgad9249a0d31b" TARGET="_blank"><img SRC="http://s12.sinaimg.cn/middle/4fdcde6fgad9249a0d31b&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="512" NAME="image_operate_56711316744113167" /></A><br />
<br /></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
３、内脏器官组织的再生：内脏器官再生，是整体生命“返老还童”的关键，人体再生复原科学现在已经获得了内脏多器官再生返老还童的应用结果，我们将逐个器官的向大家报告。为了让大家一目了然的看到内脏器官的再生返老还童，我们选小肠粘膜绒毛再生返老还童前后的变化展示给大家。大家会看到，已经衰老的小肠，粘膜绒毛非常稀少，肠壁的大血管都不能遮盖，而再生返老还童后的同一位置的小肠，粘膜绒毛茂密变粗变长，肠壁的大血管被绒毛遮盖。这是粘膜的外表，导致这外表返老还童的是肠腺和肠壁的“返老还童。没有整个肠组织的“返老还童”，是不可能有绒毛的再生复原，因绒毛是肠腺长出来的。</P>
<p STYLE="text-align: center;"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s4.sinaimg.cn/orignal/4fdcde6fgad9261a23533" TARGET="_blank"><img SRC="http://s4.sinaimg.cn/middle/4fdcde6fgad9261a23533&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="514" NAME="image_operate_75481316744127767" /></A><br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s8.sinaimg.cn/orignal/4fdcde6fgad926248d2c7" TARGET="_blank"><img SRC="http://s8.sinaimg.cn/middle/4fdcde6fgad926248d2c7&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="513" NAME="image_operate_6671316744180176" /></A><br />
<br /></P>
<p><strong>八、人体再生复原与返老还童程序</STRONG></P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
五年期的研究实现结果总结规律如下：</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
1、健康和亚健康人群：执行再生营养复原计划，启动再生过程，半个月后，开始出现精、气、神、力的旺盛，之后一直持续旺盛。亚健康很短时间就复原为健康，两年时间，就可实现人体再生复原。第三年进入返老还童阶段，并一直持续年轻下去。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2、患有全身疾病、顽疾人群，分成两类：健康器官在执行再生营养复原计划后，仍按上述程序。对于顽疾器官，首先要启动顽疾再生复原程序，在顽疾再生复原之后，方可进入返老还童期，所需时间尚在观察之中。</P>
<p ALIGN="left"><br /></P>]]></description>
            <author>徐荣祥</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4fdcde6f0102dsew.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 22 Sep 2011 17:43:57 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4fdcde6f0102dsew.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>我国人体再生复原科学取得巨大进展</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4fdcde6f0102dsej.html</link>
            <description><![CDATA[<center><img TITLE="" STYLE="BorDer-riGHT: #000000 0px solid; BorDer-Top: #000000 0px solid; BorDer-LeFT: #000000 0px solid; BorDer-BoTToM: #000000 0px solid" HEIGHT="333" SRC="http://imghealth.gmw.cn/attachement/jpg/site2/20110916/4437e612ec820fdda04a41.jpg" WIDTH="499" ALIGN="center" BORDER="0" SOURCENAME="本地文件" SOURCEDESCRIPTION="编辑提供的本地文件" NAME="1704209" /></CENTER>
<p STYLE="MArGin: 0px 3px 15px; TexT-inDenT: 30px">
<strong>光明网9月16日讯</STRONG>（记者
李然）我国著名生命科学家徐荣祥在北京钓鱼台国宾馆举办人体再生复原科学成果展示会，展示了包括胃肠在内的各类组织器的原位再生复原成果。徐荣祥表示，这是再生复原科学在实际应用方面取得的又一巨大进展，今后将为该成果早日实现产业化而努力，为延续人类生命，造福人类健康服务。</P>
<p STYLE="MArGin: 0px 3px 15px; TexT-inDenT: 30px">
美国著名抗衰老专家，南加州大学著名教授Dr.Shannon、中华全国新闻工作者协会党组书记翟惠生先生、国务院监事会主席寻寰中先生、著名心血管科学家，泰达国际心血管病医学院长刘晓程先生、中国中西医结合学会秘书长穆大伟先生等政商学界知名人士、外国驻华使节、各大跨国企业驻华代表、世界各大通讯社及各大媒体200余人应邀出席了发布会。</P>
<center>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<center><img TITLE="" STYLE="BorDer-riGHT: #000000 0px solid; BorDer-Top: #000000 0px solid; BorDer-LeFT: #000000 0px solid; BorDer-BoTToM: #000000 0px solid" HEIGHT="311" SRC="http://imghealth.gmw.cn/attachement/jpg/site2/20110921/4437e612ec820fe3c00742.jpg" WIDTH="544" ALIGN="center" BORDER="0" SOURCENAME="本地文件" SOURCEDESCRIPTION="编辑提供的本地文件" NAME="1728547" /></CENTER>
</CENTER>
<p STYLE="MArGin: 0px 3px 15px; TexT-inDenT: 30px">
早在07年，徐荣祥及其团队就成功复制了人体206个组织器官，并取得包括中国在内的多国专利，在全世界引起巨大震动。徐荣祥希望此次通过公布胃肠原位再生成果展示，早日将科研成果转变成产业化，延缓人类的衰老问题，造福全人类。</P>
<center>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<center><img TITLE="" STYLE="BorDer-riGHT: #000000 0px solid; BorDer-Top: #000000 0px solid; BorDer-LeFT: #000000 0px solid; BorDer-BoTToM: #000000 0px solid" HEIGHT="311" SRC="http://imghealth.gmw.cn/attachement/jpg/site2/20110921/4437e612ec820fe3c0364e.jpg" WIDTH="546" ALIGN="center" BORDER="0" SOURCENAME="本地文件" SOURCEDESCRIPTION="编辑提供的本地文件" NAME="1728557" /></CENTER>
</CENTER>
<p STYLE="MArGin: 0px 3px 15px; TexT-inDenT: 30px">
在徐荣祥进行有图有真相的胃肠再生复原效果展示时，全场皆惊，热议纷纷。现场展示大量的胃肠再生实验效果对比图显示，经再生复原后的胃肠表面绒毛较再生复原前更显浓密、粗壮。徐荣祥说：“胃肠是人体的重要器官，只有胃肠功能正常，才能有效消化吸收各类营养物质，保障身体健康，延缓机体衰老速度，提高生命质量。”医学研究表明，30岁后胃黏膜开始出现萎缩，40岁后胃肠蠕动变慢，小肠黏膜开始老化。胃肠再生复原技术或将改变这一状况，为延缓人体机体衰老赢得时间。</P>
<p STYLE="MArGin: 0px 3px 15px; TexT-inDenT: 30px" ALIGN="center">
<img TITLE="" SRC="http://imghealth.gmw.cn/attachement/jpg/site2/20110921/4437e612ec820fe3c01848.jpg" ALIGN="center" BORDER="0" SOURCENAME="本地文件" SOURCEDESCRIPTION="编辑提供的本地文件" NAME="1728553" /></P>
<p STYLE="MArGin: 0px 3px 15px; TexT-inDenT: 30px">
Dr.Shannon先生表示解决老年人衰老相关问题及疾病治疗的方法，不仅仅困扰着美国人，而在全世界范围内也普遍存在。而细胞再生的重要性对于全人类来说，再怎么强调都不为过。</P>
<p STYLE="MArGin: 0px 3px 15px; TexT-inDenT: 30px">
刘晓程院长认为人体再生复原科学从根本上解释了生命、疾病、人的生命和疾病的治疗，是完整的系统理论。</P>
<p STYLE="MArGin: 0px 3px 15px; TexT-inDenT: 30px">
有关专家表示，胃肠原位再生成果在临床医学上具有重大应用价值。一是治疗胃病，它既可以保护胃壁，也可以生理性修复溃疡组织；二是对改善肠功能，既可修复损伤的肠粘膜，也可以保障肠粘膜细胞均衡吸收营养，增强肠吸收功能；三是提出了全新的衰老胃肠再生复原理论并取得了实践效果。胃肠再生复原技术开辟了一种新的临床途径。</P>
<p STYLE="MArGin: 0px 3px 15px; TexT-inDenT: 30px">
随着胃肠再生复原技术的完善和胃肠衰老复原实践应用广泛实施，它所带来的将是整个世界生命科学长寿观念和生命保障观念的革命。而再生医学将成为人类长寿研究、健康研究、抗衰老研究的主导方向之一，衰老胃肠再生复原技术是人体再生复原技术的重要组成部分，提供了非手术非药物治疗的全新途径。</P>
<p STYLE="MArGin: 0px 3px 15px; TexT-inDenT: 30px">
徐荣祥称，目前人体再生复原科学已经破解了人体返老还童的秘密，今后将致力于将再生科学成果转化为各种营养谱系构成的再生营养物质，以适应未来大众市场的需要，及早让广大民众享受到再生复原科学带来的成果。他同时希望能够有会员或有关部门对再生复原科学的产业化应用给予扶持，以早日提高全民的健康状况。</P>
<p STYLE="MArGin: 0px 3px 15px; TexT-inDenT: 30px">
报告会给与会人员留下了深刻印象并引起了热烈的讨论，徐荣祥教授的精彩讲解让大家认识了再生复原科学这个神秘学科以及人体再生潜能细胞这个掌握人体生命奥秘的生命体。大家纷纷表示期待再生复原科学能够早日取得更大的应用成果，从而提高全人类的身体素质。不少与会人员在报告会结束后主动与徐荣祥教授进行探讨，展示了对再生复原科学应用的浓厚兴趣。</P>]]></description>
            <author>徐荣祥</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4fdcde6f0102dsej.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 22 Sep 2011 12:37:04 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4fdcde6f0102dsej.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>人体再生复原科学应用演示报告会实录文字稿</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4fdcde6f0102dseh.html</link>
            <description><![CDATA[<table CELLSPACING="0" CELLPADDING="0" WIDTH="90%" BORDER="0">
<tbody>
<tr>
<td>
<center><span>人体再生复原科学应用演示报告会实录文字稿</SPAN><br /></CENTER>
<table CELLSPACING="0" ALIGN="center">
<tbody>
<tr>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center"><br />
日期：<span>2011-9-21</SPAN>&nbsp;&nbsp;
来源：<span>美宝国际集团</SPAN></P>
</TD>
</TR>
</TBODY>
</TABLE>
<br /></TD>
</TR>
<tr>
<td>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
自人类文明有史记载以来，围绕人类生命的健康长寿，创立了各种方法和科学体系，人类返老还童以及延长寿命一直是大众的梦想和科学家奋斗的目标。人体再生复原科学是为此产生的生命科学新体系，是用营养成份再生功能新组合，激活人体先天再生潜能，让人体自己再生细胞原位再生新的细胞，补充取代缺损顽疾细胞，取代衰老细胞，实现生命健康和生命长度的梦想。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2011年9月16日,人体再生复原科学应用演示报告会在钓鱼台举行。这是展示人体再生复原科学应用的特殊日子，是人类生命科学进入新时代的日子，是个值得纪念的日子，是人体再生复原科学跨入实践征程的里程碑┅┅。
<p>与会嘉宾<br />
美国著名的抗衰老专家，南加州大学著名教授Dr.Shannon美国著名律师，HACKER先生和BRENTZEL女士<br />
中华全国新闻工作者协会党组书记翟惠生先生<br />
中央国家机关工委原常务副书记张德邻先生<br />
黑龙江原省长、原国家机械工业局局长绍奇惠先生<br />
中央国家机关工委原副书记、全国政协委员周敬东先生<br />
国务院监事会主席寻寰中先生<br />
尼日利亚驻华公使参赞尼克拉斯埃拉<br />
巴基斯坦驻华公使Zahoor Ahmed先生<br />
伊朗驻华使馆科学技术合作部顾问Hamid reza Farahani先生和Amir Hooman Kazemi先生<br />
香港太平绅士、中港照相器材集团主席孙大伦先生<br />
全国政协委员、北京恒基伟业公司董事长张征宇先生<br />
著名心血管科学家、泰达国际心血管病医学院长刘晓程先生<br />
中国中西医结合学会秘书长 穆大伟先生<br />
中国医疗保健国际交流促进会副会长兼秘书长王铁成先生。<br />
中国医师协会信息部主任张帆<br /></P>
<p STYLE="FonT-WeiGHT: bold; FonT-siZe: 18px; TexT-ALiGn: center">
人体再生复原科学应用演示报告会现场实录嘉宾讲话</P>
<p>翟惠生先生<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
尊敬的徐荣祥教授，尊敬的各位领导，尊敬的各位外国的嘉宾，大家上午好！非常高兴今天能来参加这个会，现在国事家事天下事越来越多，而且情况也纷繁复杂，大家觉得活得很累。正因为如此，所以大家关心这些大事的同时更关注自己的身体，健康确实成为了现在社会的热点话题，也成为国计民生当中无论中央还是老百姓最关心的话题，往往目前社会出现的一些问题也都和健康有着直接的关系。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
徐教授他在健康领域里面提出了复原再生的概念，确实有很深刻的现实意义。我说这样的话并不是为他的成果来上纲上线，我确实以新闻人的眼光看待这个事情。从他成果的研发的本身来讲，我觉得也是符合科学和哲学的规律，他过去研究皮肤烧伤治疗，那是表层，现在搞肠胃消化道功能，这是里层，由表及里本身就是对科学规律认知逐渐深刻的过程，所以他这个成果，我觉得有着丰厚的实践基础，当然在理论上还有很深刻的研究。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
作为新闻媒体或者新闻舆论我们讲导向，但是在健康领域依然有导向，所以我想希望我们的媒体能够在这个方面给社会给公众一个正确的导向，能够让大家认知新的科学成果，认识怎样才能得到健康，因为健康是所有一切的财富。<br />

谢谢大家！</P>
<p>孙大伦先生<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
各位嘉宾好！我认识徐教授是在90年代，本人在美国读药毒学，90年代跟徐教授参加活动。我觉得中药的发展和科学的发展在生命再生方面有很光明的前途，这十几年来，徐教授不断的努力开发研究，而我对他再生的生命科学的发展有了更多的了解，认为这是对人类的贡献，我们历代中国朝代皇帝想找寻返老还童的理想终于有机会可以实现了。我参加徐教授的会所享用了他的产品，给我的信息和鼓励，我认为在这个世界上有用不完的精神，为我们人类和社会。我希望徐教授为华侨带来新的希望和光荣，为中国带来更加科学发展的前景。谢谢！</P>
<p>Dr.Shannon先生<br />
Thank you very much, honorable guests, I will be brief, but I want
to express my thanks first of all to MEBO and to Doctor Xu and his
son Kelvin Xu for the kindness that they have extended to me and to
my friends from America. The importance of cell regeneration can
not be overstated. I am sincerely pleased to be part of this
project, as a gerontologist at the University of Southern
California, my life is occupied with trying to find solutions to
aging issues and aging problems, diseases and chronic illnesses
that play in older adults not only in America but all over the
world. At this moment, we all know that the aging population is
burgeoning, is exploding all over the word and it is important, in
fact, the importance can not be overstated as I said to the
wellbeing of every human being on this planet. So I thank doctor Xu
for his wonderful experiments and the outcomes that he has
developed are astonishing.<br />
Once again, thank you very much for the kindness that they express
to me</P>
<p>汉译：<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
尊敬的各位来宾，我将做一个简短的发言。首先我要对美宝集团、徐教授以及他的儿子kelvin对我和我的美国朋友们的盛情邀请表示真心地感谢。细胞再生的重要性再怎么强调也不为过，我非常荣幸能够参加这次报告会。作为南加州大学的一名抗衰老学专家，我一直都在致力于寻找可以解决老年人衰老相关问题及疾病治疗的方法，这不仅仅困扰着美国人，而在全世界范围内也普遍存在。目前全世界的老龄人口都在飞速猛增。事实上，细胞再生的重要性对于全人类来说，就像我刚刚提到的那样，是再怎么强调都不为过的。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
感谢徐教授的成功实验以及他所取得的令人惊奇的成果。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
再一次对徐教授的盛情邀请表示感！谢谢。</P>
<p>张征宇先生<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我是恒基伟业的董事长，对于医学理论这套东西不太了解。但是我跟徐荣祥教授相识20年，一直以来都在关注他的研究和发展。六年前徐荣祥教授告诉我动物试验都已经结束了，现在可以应用在人体的抗衰老和再生复原这方面，我很积极的第一个报名加入他的俱乐部，当时我是一号会员，我很自豪。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我谈谈自己的感受，六年来，确实让我整个机体年轻化了，从与时间的抗衡上来讲非常明显，我深信不疑，这是我自身的实践。理论上我没什么概念，到底怎么去总结。今天徐教授会很全面的给大家介绍理论上的一些总结的研究成果。但是我坚信一条，实践是检验真理的唯一标准。在未来的发展过程当中，我相信用美宝再生物质这样一套从实践当中总结出来的理论将会指导我们人类的生存和健康发展的方向。刚才在下面我跟嘉宾也在聊这个问题，在中华人民共和国成立的时候，我们平均寿命不到40岁，咱们中国人现在期望的寿命到了70多岁，翻了一番，通过美宝抗衰老再生复原我们会再翻一番，甚至有更长的寿命，我觉得完全有可能的。我个人认为徐教授对我们健康，对我们人类的发展，都做出了巨大贡献。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
前天晚上我跟高盛全球总裁一起聊天，他说21世纪是中国的世纪，我说中国的世纪你泛泛来讲有很多内涵，我当时跟他特别介绍了徐教授的发明，我说很可能中国世纪的一个标志性的事件就是徐教授的美宝，我希望在新的世纪里面，我们大家共同努力，为全人类的新的幸福和发展做出贡献。谢谢！</P>
<p>绍奇惠先生<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我是美宝的志愿者，我认识徐教授是08年，因为08年我被确诊患了慢性淋巴细胞白血病，在自己感到困惑，医生没有太多办法的时候，我的好朋友任洪斌同志说青联有一个徐荣祥博士，他也许对你这个病有帮助，我就去了。作为志愿者接受美宝对我的治疗安排，坚持服用美宝的产品，基本上一顿也不落。出国到外地去就算好天数带好量，别的做得不好，至少在按时按量服用上我做道了。<br />

我今年77岁，自从服用美宝产品之后，对我各方面帮助很大，我不能用医学词语表达什么东西，但是我这个样本放在这个地方供大家观赏。尤其在我病比较重，化疗这半年多的时间，本来一般的医生认为要化疗的话首先是造成消化系统不好，恶性、呕吐没食欲，但是徐教授给我安排了整个方案，所以整个化疗期间，我食欲和以前一样旺盛，而且还胖了将近3公斤。这就是美宝对我的作用。所以我今天是作为一个志愿者来学习的，我希望我们徐博士美宝事业能够越做越好，能够惠及我们广大老百姓！</P>
<p>刘晓程先生<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;尊敬的徐先生，尊敬的各位老朋友，新朋友，今天如果没说错，大概在座的嘉宾除了美国加州的Shannon教授，大概就是我是搞医的(编注:北京301医院等多家医院的消化科专家也参加了会议)。我今天早晨从渤海之滨驱车冒雨180公里亲自驾车赶来这就说明我对徐先生理论的态度，同时我今天我也是非常急迫要知道徐先生自从我们上次见面又有了什么进展。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;我也是通过任洪斌先生认识了徐教授，我带着高度不信任怀疑的态度听他讲美宝理论，他跟我一对一讲了三个多小时。刚一见面我就告诉他对他早有耳闻，心存佩服，91年我跟卫生部科教司的司长访问泰国的时候就推荐美宝，可惜当时失之交臂并未碰到。我已经做了一万例心脏手术，我不信你这个东西，如果你让我相信我就拜你为师。三个小时科学论证他跟我讲烧伤怎样由一个干燥烧伤疗法变成湿润烧伤疗法，他给我看到的不仅真皮没了而且肌肉也缺损了的组织，而用了美宝药使本已露出筋骨的腿长出了肌肉，手指断了一节之后，骨骼、肌肉、指纹、指甲全长出来了。我们知道蚯蚓、蜥蜴可以这样做，但是高级动物人做不到这一点，所以徐教授的第一次见面颠覆了我对传统医学，生命科学的概念，<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
他虽然比我小八岁，但我就是拜他为师。虽然认识时间短，但是我们成了莫逆之交，在中央电视台《奋斗》节目上，我出示了一张我本人的鼻中隔左侧的照影，我鼻中隔左侧脱落了，我就抹了美宝药，抹了一个月之后长出了鼻粘膜，我看了我好朋友的肠镜，确实肠粘膜长出来了。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;回顾徐先生短短职业生涯，我可能总结的不全面，首先他是一个聪明人，他在念大学的时候就通过对南瓜制造损伤的实验，看看湿润状态好还是干燥状态对损伤面好，他发现湿润的方法好；在他当普通大夫的时候，他就发明了干燥烧伤转成湿润烧伤的疗法，大家都认为这个方法简直是大逆不道，甚至有人认为他是异端邪说，但是刚才我们张先生讲了实践是检验真理唯一标准，所以徐教授是一个聪明人，同时他又是勤奋而执著的人，在骂声中做了很多工作。在中国医学科学院有几位专家配合他的工作，问这些专家什么区别？差异显著，他是勇敢的人，他敢向世界传统理论挑战，如果没有勇气在骂声中早就萎靡了。他是爱国的人，只要他加入美国国籍，就申请诺贝尔奖，但是他没有，所以他是爱国的人。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;哥白尼、达尔文都被认为是异端学说的制造者，同样一本梵蒂冈，同样一本圣经，当年烧死哥白尼的教皇今天不得不向科学低头，今天的教皇为哥白尼平反。科学的力量是永恒的，所以我个人认为徐先生的整个理论不是支离破碎的，从根本上解释了生命、疾病、人的生命和疾病的治疗，我认为是系统理论。希望徐先生继续努力，您的这些财富不仅属于中国的医学生物学界，它属于中华民族，它不仅仅属于中华民族，它是属于全人类，谢谢！<br />
</P>
<p STYLE="FonT-WeiGHT: bold; FonT-siZe: 18px; TexT-ALiGn: center">
徐荣祥教授人体再生复原科学应用演示报告会报告文字稿</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
各位国内外的朋友，我在此怀着非常激动的心情，向大家报告我们在人体再生复原科学研究上的一些成果，今天的会议不同于一般，从我的概念上来讲，这是人类第一次正式公布，在人类生命科学界里面，除去我们医学科学体系之外的一个新的应用科学体系，那就是人体再生复原科学体系。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
人类从有史记载以来，几千年的文化，一直在阐述各种对人体生命奥秘的探索与发现，我们也是在生命大科学的体系里找出的一个新的思路，这个探索的思路是什么呢？就是找出人体再生的潜能。刚才刘院长已经讲过，在这之前（人们认为）只有低等动物有，高等动物没有，但是今天我们向世界宣布，高等动物不但有，而且要比低等动物还要强，那就是进化的越精确，它的（再生）潜能就会更多、更完善，关键是人类在此之前还没有发现，而我们今天报告会的发现就是人类的原位体细胞再生，大家今天要记住这个概念，我相信今天所有的一切就会迎刃而解。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
人类体细胞的原位再生，我们通过实验学的方法，如刚才所讲它是生命科学的一大部分，那么实验学的方法是什么呢？下面讲给大家，就是以基础实验到临床实验最后完成的科学体系。而完成体系又是什么概念呢？历史上在生命科学形成的真正应用体系是具有应用结果，如果没有应用结果就不能叫形成应用的体系，现在好多好多人说的概念又是这又是那，听起来混淆的像天书，说天书是允许的，这是探索，但是形成了结果没有？在没有形成结果之前，这些天书只能是在探索发现。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
今天我报告的是人体再生复原科学形成的体系，是已经可以应用的，可以直接用它造福于（人类）健康的，我们发给大家一本书——《人体再生复原科学》，这本书的内容你看不懂，因为里面全是公布的结果，我想借此用半小时时间将这本书笼统的解释出来，这本书的科学属性是什么？简单讲起来大家需记住两句话：就是把不正常的（器官）变为正常，把衰老的（器官）返回年轻，就这么简单，这是人们最大的理想，但它使用的方法是什么？方法很简单：将我们的一日三餐再增加一份蛋糕——再生物质，通过吃饭将这个再生物质吃进去，去启动人体的再生潜能，而后再培养出人体的再生细胞，可是用再生的细胞来做什么呢？就是去弥补和取代人体组织细胞出现的缺损和顽疾，实现再生复原，大家记住这个词“再生复原”，听起来可能搞不清楚是什么问题，回顾上句话“把不正常的变为正常，就是再生复原，而后再用再生细胞取代衰老细胞，这就是实现返老还童”。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
返老还童是我从创业历史到现在第一次喊出来的口号，今天喊出返老还童是不容易的，因为历史上都在喊返老还童，并将其当神话当理想当梦想，而我今天给大家喊出来的是什么呢，是再生复原实现的结果，所以这一点我再声明一下，在发布会之前我一直在掂量这句话能不能说，现在可以负责任的告诉大家：人人都有返老还童的这个机制，这个机制就是再生。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
那么，咱们看一下返老还童和把人的不正常变正常这种研究在世界上是什么样的状况？它的研究范畴是一样的，都是向往着人类的健康延寿和返老还童，这是理想。在生命科学的研究上，一直在探索人类的生命长度是不是一百年就到头了，这个（人类实际寿命）长度到底有多长？现在世界上有一个共同的概念，就是在端粒学说成立以后，把人们的空想变为一种现实的发展，都相信人的寿命绝对不是现在的一百岁，而是比一百岁更长。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这就是端粒理论，什么叫端粒，端粒是染色体上两头的帽子，也就是图上红色标记出的部分。那么根据端粒学说，人每活一年，这个端粒就会少一块。但是，当人活了一百年时，端粒只少了三分之一。那么这就出现了一个空间，人们想象的空间，人们还有二百年希望，还有二百年活头。（剩下的两百年寿命）怎么能活？所以世界上搞基因学、搞其他研究的都在探索这个机制。有人说人类可以活一千年、五百年。但是今天，我们通过动物实验的结果认为，人类至少能活三百年，是这么一个概念。另一个，返老还童也是根据端粒的修复得出的结论。因为咱们搞癌细胞研究的都知道，（癌细胞的）端粒损伤以后很快被端粒酶修复了，所以说癌细胞猛长猛长，但是它的端粒从来不少，所以它叫永生细胞。那么癌细胞能永生，我们的人能不能永生呢？这又给科学家们提出了这么一个假想。当然，人和庄稼一样，都是由长苗到成熟这么一个过程。只是这个过程多么长？所以咱们现在说是三百年。另一个大家了解，现代世界到底什么样？大家看报纸宣传和新闻报告都非常多，但是具体在应用方面人类的现代科学的现状是什么呢？那就是全人类科学现状在目前情况下都在等待结果，还没有一项科学研究在产生应用。而我们的人体再生复原科学，有些结果了，这些结果今天就告诉大家。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我们模仿人的动物实验，(用年龄)三百天的雄性大白鼠，从第三百天时开始喂养（再生物质），（喂养再生物质的大白鼠）实现了三倍的年龄，且两倍年龄寿命的时候不衰老。另一个就是人类五年期的实验应用结果，刚才邵部长讲了，他是复原五年期范围内的，就是还不到五年期，但是属于五年期这个范围之内，实现了人不衰老。再就是损伤修复、疾病修复、返老还童。那就看这个结果，这个结果就是大白鼠的研究结果，（大白鼠的）平均寿命是三（四）百八十天，我们从第三百天开始喂养（再生物质），再生喂养以后，在八百二十多天设计的（实验研究），相当于（一般大白鼠）两倍寿命的时候，把大白鼠处死，而后看组织学的各种变化，那么这个时候组织学的变化是什么呢？各个器官都没有衰老。刚才刘院长说，协和医科大的教授，都是双盲（即不清楚这两组实验大白鼠的具体喂养情况和实际寿命），他们只负责读片子，而不知道这个大白鼠是从哪来的，完全是一对一的实验。最后，当告诉他们真正的结果时，他们吓一跳，他们认为这个两倍年龄的都保证这（再生喂养的大白鼠）是年轻的大白鼠，这（另一个正常喂养的大白鼠）是老的大白鼠。最后我们公布结果时全部惊呆了。倒过来了（再生喂养的大白鼠与正常喂养的大白鼠的组织表现与实际寿命颠倒了）！这就是“人体再生复原”。（再生喂养的大白鼠，在两倍年龄时）所有内脏器官的组织学变化都是年轻的，比如心脏。所以那年刘院长到我那去，要考试，先考我。刘院长说：你拿出真东西来。我说：拿出真东西了。当拿出这个东西（大白鼠试验结果）来让刘院长看。刘院长说：这是真的吗？我说：这绝对是真的，双盲（实验的结果）。不信你调查，去协和医科大调查，（他们）都是你的兵。一调查他们（协和医科大读片的人），他们就拿出资料，所有切片都在协和，都是原始资料。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
那么老鼠能实现，人能不能实现？这就出现了下面的结果，人的结果是什么呢？外表上看起来没老，还年轻点，精气神力持续旺盛。刚才邵部长讲，我摆在这呢，精气神力旺盛。我们邵部长还连续两届获得高尔夫（一杆）最远距离奖，他的臂力和身体的力量这是整体的变化。再就是，顽疾指标在减少。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
下面大家看一下这组（再生复原前后面部体表器官对比照片），像这样（再生复原）前后看起来没有变老并且还年轻化。具体看这张（再生复原后的）照片面部轮廓呈圆形，（再生复原）之前和（再生复原）之后差距非常明显；再看这组（再生复原前后面部图片对比），（再生复原前）和（再生复原后）的差别，就再生复原后现在的（面部照片）看起来比（再生复原）之前还年轻点。这并不是把照片前后颠倒了。这组也是我们参与的志愿者原来的照片，我们任何人都会发生这种变化。这组是老年人再生复原前后的照片对比，有着比较明显的变化；这组是我们卫生部科教司（原）司长，五年前和五年后再生复原照片的对比。因为他昨天正好因日程安排出国了，否则他今天要来讲话，要来（亲自）展示科学的魅力；这组再生复原照片对比是我们邵部长的面部照片对比。脸型的变化和美容没有关系，不是美容，而是再生复原，是使整个肌肉层、整个体表的器官的返老还童。下一组再生复原照片对比就是我本人的，我本人也是实验者，数据和大家都是一样的，这张（再生复原前照片）是我四十八岁时的照片，现在我真人在这，现在大家可以看下哪个比较老。再看一下现在的面部照片，现在是这个样，这是一个明显的差异。这种差异不是美容的效果，不是美容的概念，美容是仅仅是表皮的改变，再生复原是整个骨头以外的所有器官、组织都要向年轻化发展，这是人的本能。在五年前的发布会我没有敢说这句话，现在因为五年之内我破解了返老还童的机制，所以在后两年我们的志愿者都返老还童了。这个假不了，我本人在这，这是原来的照片，还有很多这样震撼的结果，对所有人也都有这种表现。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
那这些再生复原和返老还童是怎么实现的呢？这是大家肯定想要知道的。很简单，刚才刘院长已经讲过历史，我是搞烧伤起家的。在治疗烧伤时我就发现没有皮肤能长出皮肤，最后没有骨头或骨头缺损还能长出来皮肤。既然这样，那么人体的内脏器官也能实现再生复原，这就是实现再生复原的机制模型。另一个模型就是我们把疤痕消除了，疤痕消除象征着纤维化消除，纤维细胞能被再生的细胞取代。人之所以会老就是因为细胞生长到一定程度就不再生长了，它就变成了纤维细胞。正常细胞变成纤维细胞，器官就变老了。所以说模型是来自于实践，不是想象。老天爷给了这么个机会，我就在破解它。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
如何实施再生复原和返老还童，这是今天大家想要知道的，也是最关心的一件事情。第一，大家要了解再生物质是什么东西。我们都说吃这个东西，吃那个东西，它到底是什么东西？第二，了解如何激活人体的再生潜能。第三，了解如何复原器官组织缺损，这个大家可能只部分人关心，但医生肯定会关心。第四，再生复原人体的顽疾，顽疾就是医学上目前还无法治愈的一些疾病。第五，大家要了解器官的返老还童。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
首先对我这次获取（再生物质）方法的公布，大家不要迷信。我们没有发展什么新的成分、新的药物、新的化学成分，只是把人们的一日三餐再加工成能产生再生功能的食品。因为现在大自然的食品没有办法使人们直接产生再生功能，如果能产生再生功能，今天我就没有必要站在这里讲解，就都可以再生复原了。正因为它没有，我们才把成分给提炼出来。怎么样提炼呢？就是靠细胞培养成组织器官。细胞培养组织器官这项技术在世界上目前还没有做到，从02年公布到现在都还没跟上，但是我们已经当做模型进行试验了，并且获得营养成分的谱系。也就是说我们把细胞器官吃什么这个秘密摘录出来形成的谱系，再用形成的谱系通过计算，把每一个成分编码计算，形成再生物质。这就变成人们可以吃的，是将来一日三餐中不可取代的物质。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我们使用的三个模型，用这三个模型来完成，大家都不是搞专业的，这个就一带而过了。第一个，用体细胞而不是干细胞。体细胞，即从小肠上获取的体细胞，用小肠通过培养后变成组织细胞、再变成干细胞、再变成组织、再变成组织器官。这一招世界上还没跟上来，只跟上来图6（即从小肠组织培养到筛出组织细胞）这个位置。02年我宣布的时候，大家说不可能！现在全世界都跟着了！特别搞克隆多利羊的科学家也正式宣布放弃他的生殖克隆，进入到体细胞变干细胞。但是，他们现在还都没变成，但我们现在都实现了。通过这个获得谱系，有了这个谱系就相当于有一个依据，有一个处方依据了。就像咱们做菜，知道哪些东西做个什么样的菜，原料都是什么。另一个是直接从组织植块上培养出器官，这一招别人更没做到。直接培养器官，看看它直接成器官的过程中它吃什么喝什么，再从中获得它的谱系，这是第二类谱系。第三类谱系，是直接从人身上获取。这个实验是我们从医院里面和手术室里面拿来的人体组织，对其进行体外的人体组织器官培养，所以把动物实验和人体实验结合在一起就形成了三种谱系。这三种谱系就完成了人体的再生物质基础，有了这个基础下一步再生物质怎么组合将是人类营养学、食品学的一个重大科目。将来粮食，一个人吃的饭（可以）养三个人，变得精细化了。就是说，分析把再生物质成分变成密码，根据谱系再用密码。那密码是什么呢？让它每一个成分都有一个谱系，把每一个成分列出来，再看在细胞生命活动当中它吃的是什么东西，而后通过计算机编程，就完成了密码。比如说氨基酸，人体几大氨基酸（序列）——除去（非）必需（氨基酸）之外，你得必需从外面吃除身体合成（氨基酸）之外的氨基酸。那么我们把二十种必需氨基酸都要编码，编上码以后再看细胞它吃的是哪些东西，先吃哪些，后吃哪些，你激动的时候它吃哪些，你睡觉的时候它吃哪些，这就出来密码了，就这样就形成了氨基酸的密码。所以说这种密码就这样形成的。所以，今天告诉大家这个概念，从今天开始我相信，很快！科学家们就会不停止的、很快的把现在的食物都变成现代的产品。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
咱们人类从有生以来，从自然界找的食物跟那个动物世界是一样的。你看动物它吃羊，它吃兔子，而我们人类现在和动物一样，吃菜、草，吃猪肉、羊肉，只是把食物剁得细点。而下一步不是这样的，下一步我们人类要吃精华的东西！那好，现在大家都知道再生物质是怎么来的啦。大家吃的，我们实验者吃的胶囊也好、膳素也好，其实它真正的来源就是这样的。但是合成的秘密是怎么编码的，这就是我们的秘密了。关于成分，如果说从我的营养成分里发现有药物或有一个非营养食品的成分那就是假冒，说明那是假的，因为它不允许那样。为啥呢，因为它（与药的）方向不一样，加上那些（药）就会出问题。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
人体再生潜能的发现，我刚才说信不信有潜能，有的！这个来自于烧伤，在那，我们最早发现了再生细胞，1989年我们报告了人体潜能再生细胞。最早发现的是再生细胞，人类还没有获得皮肤祖宗细胞的那个标记。到02年、01年这个时候实际才定下来（发表），而后证实了这个细胞叫角蛋白19型细胞——皮肤的祖宗细胞。就是靠这个祖宗细胞长了一个全部的皮肤。脂肪组织、皮下的组织就再生复原成了一个皮肤。这个对我的一个最大的启示就是皮肤是人体最大的器官，皮肤器官能再生复原了，那么我们人体的哪一个器官都可以再生，这是共性。关键是我们的技术如何破解每一个器官的秘密，这是最早发现的秘密。这个再生复原效果已经不在实验学验证阶段了，而是全世界的，现在主体（引进应用）的国家有二十多个国家，有四千多万烧伤创伤的病人得到了这个技术治疗，是大面积的烧伤可以没有疤痕的、没有残废的复原。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
特别是一些大家看到（的这张幻灯片），比较难看的，像一些皮肤软组织以及骨头缺损的。颅骨，大家看到颅骨缺损，颅骨缺损到什么程度呢？X光显示到颅骨内膜，再下面就是脑脊液了，在这种情况下照样让他复原，慢慢长，你看长到这份上那个颅骨中心还没长死（好）呢，很快它就长上。大家想想连这样都能复原了，你说它身体里面什么疤啊，什么痕啊，什么那都无所谓。特别是咱们女士，你就不要担心自己那皮肤好不好，它都要给你换，换到你年轻的时候。这个年轻时候不是细胞返老还童而是你的组织学变正常了，这叫再生复原了。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
再一个可能更震撼的是什么？多组织多器官同时进行（再生复原）！我们用手指头这个例子，断指这个例子。手指头这个地方断了，它就不是一个简单的皮肤问题，它是那么多器官都要同时长，哪一个长慢了都长不齐。所以人有没有这个“齐步走”（人体各器官和组织都可原位互相协调共同实现再生复原，确认人体多器官具有先天的共同再生协调潜能）的概念，这是今天要给大家讲的，人具有各个器官在大脑的统一控制下具有“齐步走”的概念、“齐步走”的功能。这时应该人类感到兴奋，要比低等动物高级多，你比如说蜥蜴尾巴掉了可以长，因为它尾巴里面有生发层，但是你给它剁一个爪它能长吗？它不会长，但人呢能长。那就是高等动物比低等动物的好处。那么好，你看这个断指再生，断（手）指末节是具有和大脑连在一起的主要器官，咱们通过一个手摸（触觉）就达到产生反应，不像皮肤其他地方，它手指末节能识别各种东西。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
那好，下面就看这个手指头怎么再生的。你像这样的断指，这样一步步的长，好了以后它还短了一点，因为骨头它长的没有那么快，因为它（骨头外所有指体组织）长好用50多天，但骨头需要3个月才能长好，而后再慢慢长，2年以后的结果手指头就复原了。你像断指，以后指纹都是和原来一样的，因为这个人（幻灯片中断指的人）打官司，对方把手指头咬掉了，打官司他（对方）不赔，他说你手指头没掉，就上我们这做证明，那就是没掉，是我们给长起来了，你（指对方）那是犯罪，是这么个情况。这就是叫一次性直接（再生）愈合，老百姓啊他没什么治疗方法倒好，拿这个药膏就抹出来了，可现在一消毒一清创就影响了（再生）。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
你看这是一个断指，指（甲）根底下断了，断了再植、再植以后（术后6天）坏死了，坏死以后创面就感染了，创面感染了，感染了（清除残端感染）以后11天就长（再生），你看再生11天就长那么快，长的多快啊，22天创面愈合了，虽然愈合了，但是手指头还残废，还缺一块，这就是说再生不全，原因呢，就是它感染了，当时那些组织没有“齐步走”，它受到感染的影响。怎么办？我们要相信人的指体新的再生的（指体）里面仍然有再生潜能，我们大胆的采取了重新给手指截一次，为什么敢截呢，就是因为人（新再生的指体）里面有再生的潜能。那好再长，那就把（缺的）那块长出来了，最后把手指头长出来了，骨头也随之逐步延长。讲这个例子是说明什么，（是）人指体包括了人体所有组织成份，四大组织（上皮、神经、肌肉和结缔组织）都有，它们能同步进行，我们人体所有器官都能进行。可以告诉大家，除大脑没有实现之外，其他器官都实现了，所以我才敢喊出来，今天是第一讲，下一次是第二讲，一个器官一个器官的向社会公布。大脑实现了（再生），但是细胞长了，功能没长，为什么？是（神经）纤维啊，那个（神经纤维接口）接线没接上，大脑神经不是别的。但（如）小孩都有大脑，但他没有大人的知识，接不上，空的硬盘、空的软盘，空的储存盘没储存，接不上，但是我相信会攻克的，现在还没有，只能停止。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
那就看到这一个（另一例在家自己治疗的病例），真正大众的实惠是什么？断一个手指头我们花一百块钱（就可再生出来），因为3支、4支烧伤膏用不了，4支烧伤膏的钱大约100块钱左右，多么简单啊。将来我们的再生食品也是和你吃早餐一样，一个早餐管你一天，那么生活质量就高了，这是现在正在研究过程当中。一百块（元）长个手指头，这是在家里边，这是在家里边用的实照。所以说，周围邻居和其他朋友谁要（是）手指头截了块，这个概念大家注意，不是你切菜切了一块，切了块是肉，那不叫断指，断指是必须带骨头的叫离断，才叫断指，没有骨头的损伤都不叫断指，切了一块跟烫伤是一样的，大家看到这个已经不是实验。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
顽疾（现代医学不能治愈的疾病），我们医学对人类的贡献非常大，但是目前医学还有很多解决不了的问题（顽疾）。如慢性萎缩性胃炎，慢性萎缩性胃炎是怎么回事呢？它是胃癌的前期，目前其他科学还没有方法阻止或减轻或治愈，主要发病是胃组织被肠组织取代了。再生复原则要重新让胃组织取代外来的肠组织，消除此顽疾。目前医学没有任何好的治疗方法，网上炒作的医院也很多，但都是以挣钱为主（没有任何效果）。在科学上也没有任何办法来解决这个难题，故称为顽疾。但是我们的方法很简单就可以解决这个困扰了那么多人的顽疾，一年的时间就可以把胃内肠上皮化生的部分再生复原为正常的组织结构，那么所谓的顽疾就完全被再生复原了。我们这方面治疗的病例很多，大家来看这个病例（组织确诊慢性萎缩胃炎所示）8个月前诊断为慢性萎缩性胃炎，8个月后（如图：组织学证实-复原）的病理诊断就没有肠组织了，没有肠组织就不存在肠上皮化生了，慢性萎缩性胃炎就好了。今天消化科的好多专家都到场了，这些消化科的疾病将来对于对消化科医生就有了一个很好的武器（可以在短时间内再生复原不再复发，方法却很简单）。还有很多顽疾如肝硬化（如图肝纤维化再生复原所示），肝炎、大三阳、小三阳患病的人很多，但最终的结果都是肝硬化，下一个专题我们就讲（肝脏器官的再生复原），肝硬化我们用了3年的时间就实现了肝脏的再生复原，（肝脏的生理功能恢复正常），我们看一个病例（如图：肝纤维化病史30年，现再生复原为正常），病理结果显示30年的肝硬化，肋下脾大7.3cm
，脾经过再生复原已经完全恢复了正常大小，而肝脏最近一次医学检查数据显示一切都正常了，功能正常。当然不只这一例（出现了再生复原效果），因为280（218）例中有很多肝脏再生复原的病例甚至还有其他器官的再生复原的病例。第三个，我们不但可以去除顽疾，而且现在称为绝症的顽疾（癌症），癌细胞，癌组织也实现了再生复原，癌的细胞仍然能被再生细胞取代，这（如图：癌组织）是个癌组织，是个皮肤癌，病理诊断是癌，（经过再生复原，癌细胞均被）再生细胞取代了（皮肤组织恢复正常），22天（如图：再生细胞复原图）组织就变成了完整的正常组织，没有癌组织了，而后皮肤器官再生了。大家看这个病例，这个癌20天跟治疗一般创面一样简单。现在我们的全国医疗网就很简单了，只是拿着烧伤膏在创面上涂一涂病就好了，当然癌分鳞癌和腺癌，腺癌的再生复原效果没有给大家展示，是因为图片专业性怕女士看了害怕，所以大家看到的是鳞癌。对于这类病症的治疗我们现在已经是常规性治疗，不是在此宣布我创立了什么，再生复原治疗技术已经用了好多年了。现在我们还用骨髓再生的方法来抗癌，特别像血细胞的癌症，血细胞起源于骨髓，我们再生复原的方法不是像化疗一样在体内杀灭癌细胞，而是从血细胞的起源着手，在骨髓再生新的细胞来取代癌变的细胞，实现血癌的再生复原。我们08年1月向全国发了通报，凡是临终的放弃医学治疗的癌症病人我们帮你养一养最后的时间，这（如图：再生复原骨髓组织抗癌）（接受再生复原的临终癌症患者）批病人将来有专题要报告，这（如图：放弃医学治疗证明）是那批病人在医院时院方出具的证明，不治了回家了，（在得知我们对于癌症患者的临终关怀后加入我们的再生复原）我们开始对患者的（疾病进行）诊断、评估，结果（癌症晚期）（如图：最晚期检查报告-之前骨髓检查报告），我们通过3个月的时间对（临终癌症患者进行再生复原）这个（如图：复原正常的检查报告-之后骨髓检查报告）骨髓就正常（如图：复原前后的骨髓涂片），当然骨髓正常了白血病不就控制了吗，就是那么简单的道理，（再生复原与医学上治疗疾病的方式不同，更简单）。如我们邵部长是慢淋（慢性淋巴细胞性白血病），慢淋（病情）更慢，但是我们相信经过我们的再生复原一定会将癌细胞取代，再生的正常细胞越来越多，逐渐复原骨髓细胞，使其得到真正的再生复原。之所以，可以实现再生复原，人体精气神力得以提高（的原因）就是骨髓再生，这是癌症再生复原的根本。讲到这大家对于再生复原的概念应该清楚了。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
接下来给大家讲返老还童，返老还童的概念之前我没敢讲，一直不敢讲，直到破解了疤痕的这个原理之后（才决定讲），疤痕是怎么消除的呢？疤痕是皮肤器官快速的急剧的纤维化，那么人的器官衰老是慢性的纤维化，这种急性纤维化、慢性纤维化的关系就作为我们的模型，我们就用皮肤疤痕的道理破解了返老还童的秘密。这是真实的，人人都可以（实现返老还童），因为人人都提前衰老，将来一百年以后是另一代人，那一不定，将来就用不上返老还童了，那个时代的人实际就不需要这个程序了。疤痕去掉了，再生复原了，我们用的模型（如图：疤痕返老还童试验模型），看到疤痕，疤痕（在再生复原过程中启动了皮肤疤痕里面的）体细胞变干细胞，这是100%的，可以向老天爷发誓，这是真的。没想到在疤痕上也能（将体细胞）转变为干细胞。最近湖南医科大（我们的临床基地）他们又重复了，湖南省人民医院也重复了，完全一模一样的过程，我说那你算第一个重复者。返老还童，这个疤痕就这样取消了，就变干细胞取代了，干细胞是由体细胞转变的，你看这个疤痕（如图：原位体细胞变干细胞取代疤痕细胞（纤维细胞）），在脸上这么大疤痕取消了，你想如果在心脏里面，冠心病得了心肌梗死也就是一个小疤痕，一个小疤痕与这么大疤痕比起来容易实现再生复原。所以肺纤维化，肝纤维化都解决了，出现了返老还童，像这项技术应用已经不是现在了，已经用了十几年了，全国医疗网都已经成常规（如图：疤痕再生复原皮肤已成MEBO医疗网常规技术）。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
下面看大家都关心的体表器官。我们（把人体分为）体表、体内两个部分。（大家先）看体表，这（两张照片对比来看是）什么样，是不是返老还童？（左边图）当年是55岁，现在（过了）5年，（右边图是）60岁。那么一个器官（的再生复原）不是只外表美容的概念，（做）美容（外表皮肤）当然是细腻了。（但是我们要做的是）整个面部、整个体表器官全部的（再生复原），我们称这个为体表（器官）的返老还童结果。（现在来）看看这个模特的（各个肌肉层）指标，我们的技术要使她的面部肌肉群都提升上去。首先看额肌，额肌变紧了，人老了以后（肌肉）都（会变）松弛。眉毛，向上提了，眉毛就有精神。（大家）刚才看了我的（照片），（不知道大家是否）仔细看了，我（的眉毛）在那时（5年前）提不起来，现在都提起来了。（大家）看（她的）颧部，她的颧部在哪个地方变高了？原来塌的地方现在（提升）回来了，颧部的肌肉，回到了原来的位置。（大家）看（她的）耳朵，人老了以后，（耳朵）和脸一样（都要向下垂），(左边图)这个耳朵（是）向下垂的。（大家）仔细研究看看，现在（右边图）这个耳朵都回来了，都向上提了，因为里面的肌肉（把耳朵）牵拉起来。口周围的肌肉，整个是内收上提。由于面部的整体上提，所以鼻唇线（扩展上提）。人，笑一笑，十年少，不是真的少了，是看起来少了。（因为笑的时候）鼻唇线提上去了，所以像这样（经过了体表器官再生复原后），再一笑不更年轻了么。所以说衰老的肌肉是向下坠的，（年轻的肌肉是向上升的），就这一项我相信大家可能都会心动。（人人）都想年轻，年轻是先天的，(人人生来)都有这个能力。（下面）看我（再生复原前后对比照片），我的(照片)就对不上了，为什么对不上了，就因为这个地方（面部肌肉群发生）改变了。但是人体（面部）唯一不能变的就是鼻子的鼻骨，其他（部分）都是软的。(若)以鼻骨做（横、纵）线来看的话，大家可以看到（上下、左右）的对比，（也就是再生复原前后的明显对比）。刚才(大家)看刘院长，刘院长像60多岁的人吗？（像）小伙子！是吧？因为他也是（人体再生复原科学的）志愿者。我当时对刘院长说：“你来看了、听了还不够，你必须去实践，（如果）不实践你就不能相信，你相信了，你还不是科学家，科学家比老百姓还多了一层，（就是科学家）非要追根到底。”所以说呢，这是大家看到的我们的变化。好多媒体记者都知道，我2007年发布会的时候是什么样子，现在是什么样子。好了，这就是（体表器官的）返老还童。（对于）整个身体肌肉也是一样，身体的肚子和其他部位的肌肉整个是上提。原来是下坠，（现在）全部是上提。我们好多会员都说，“回去看到自己的变化很高兴，自己特别满意，肌肉一天天就变（紧实）了。”那好，这是外部（体表器官的返老还童结果）。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
（下面看）内脏，内脏器官（生活当中）不容易看到，（目前）唯一（容易）看到的是（胃肠）。心脏、肝脏（常规方法）就不容易看到了，但是我们仍可以借助（其他）方法，给大家展示。（大家请看左图）这是衰老的（胃肠）黏膜，（白话来讲）黏膜(指的是)那些绒毛。这边（左图）是衰老的绒毛，那边（右图）是（再生复原、还童后）的绒毛。这边（左图）是干枯的没长起来的麦苗，那边（右图）就是收割的金黄色的麦田，变丰满了。（大家）看(过了)内部器官的比较，等一会儿再详细的看看更精彩的胃肠黏膜（再生复原前后的对比），同时还有专题。（大家知道）一些内脏器官，一些间接的（内脏器官）不容易看到，但是我们可以通过现代化的技术，例如影像的特别技术、同位素的生态技术，ATP这个能量产生的分布都可以监测到身体器官的返老还童（变化）。例如看（身体）里面的血管堵没堵、开没开（都可以监测的到）。这些将来会一个专题、一个专题的向大家报告。那好，大家听完（以上）这些(要)知道下一步怎么来落实，如何实现返老还童。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我们在5年期的研究当中，（目前）只做（到了）5年期，等10年的时候，会有10年期更精彩的总结。首先讲小结规律，它的规程表现在，健康和亚健康。在我们再生的体系里面，亚健康来到（加入再生复原）以后半个月以后就（改善了），改善到一个（健康的状态）。通过半个月的时间（细胞）再生（复原）启动了，启动以后，精、气、神、力（得到）持续旺盛。到那个时候（大家）自己照镜子看，（会发现）现在的眼睛和原来眼睛有变化了，（似乎）开始要发光了，目光明亮开始出现，精、气、神、力（改变）出现了。而后两年时间的再生复原，（将会）实现（人体整体）的再生复原。两年时间不生病，身体要恢复到一个健康正常的状态。从第二年以后，第三年（开始）就进入到返老还童时期，现在我们只用了两年都返老还童。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在这一批资料里面，两年就可以把他明显的返老还童，现在返老还童并没终止，还在继续返老还童，没停止，到底怎么样，我也不清楚。要按老鼠的规律的话，到底怎么样，再活上他50年还这样，这是将来这个规律。那么，另一类的，患有全身疾病的、顽疾的病人，（不管）什么顽疾，那就再生，就是带那些不治之病的人，（都可再生）。（再生）还（包含）有两部分，健康的器官走那个（健康与亚健康人的再生复原）程序，所以并不是等着你去（治愈）他（病人）顽疾之后它（健康的器官）再复原，它（一）开始（就）走那个复原程序；非健康的必须变成健康的，而后再进入到（再生复原）这个时间里。但是目前来说，有些病到了（实现再生复原了），你像有些高血压到（再生复原）了，有些什么子宫肌瘤，还有一些肺纤维化都在这个三年的时间就可以实现其正常化。那么，返老还童的时间，总体来说还不定，还没形成规律，而上边那个（健康与亚健康人的再生复原）都形成规律了。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这个生命（再生科学）价值当然很大，你想想，这个生命再生科学的价值多高多大呢？新的生命，新的世界，新的生活，生命是无价的，世界是无价的，但是这个营养品有价，现在高，下一步呢，就是个早餐费用，人们在这方面用不了多少钱（就能）实现它。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这是我用半小时的时间给大家介绍再生复原科学的大体情况，下一步（用）专题的（形式）给大家讲胃肠再生复原，这是（人类）最（应该）关心的一个事情。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
胃肠为什么作为第一讲，因为我们分析了一下各个器官。主宰生命的两大器官，一个胃一个肺，（更正）一个胃肠、一个肺。胃肠呢，就等于，没有胃肠等于慢性自杀。所以说胃肠所有的人都是衰老的。我们测定了25岁左右的年轻人，三分之二的人（胃肠）衰老，成了四十岁的胃肠，只有二分之一的人（胃肠）是年轻的。你说这有多可怕！所以大家要知道，大自然的物质通过氧气——肺（吸收）氧、消化道（吸收）食物，最后从人体里面产生能量，而后保持生命，所以说把它（胃肠）当作第一讲。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
人的整个胃肠的最大长度是7m左右，咱们先了解一下这些基本常识。那么大家最关心的这个胃肠衰老对身体有哪些伤害，大家应该看清楚，错了，先了解一下它（胃肠）的结构，刚才说有多长。胃壁的结构是那样（由内至外分为黏膜层、黏膜下层、肌层、浆膜层）；（这个是）胃黏膜，大家看像石头垒起来的，那是电子显微镜照的，胃的黏膜——这个石头表面是些黏液，喝了酒，（胃）就专门（分泌）出黏液，就造成（胃黏膜）伤害，吃辣椒也是这样，喝凉水也是这样，等等都会伤害。但是人的修复能力很强，很快（胃黏膜）上皮细胞再长一个（新细胞修复损伤），可是衰老它长不起来（新细胞）。肠黏膜是什么样，是这样（由内至外分为黏膜层、黏膜下层、肌层、浆膜层）；肠腺是这样（由吸收细胞、杯状细胞、潘氏细胞、内分泌细胞等构成，分泌小肠液、黏液等）；肠绒毛是这样（肠黏膜表面向肠腔突起的类似绵羊毛）。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
那好，（胃肠）衰老造成多大伤害？第一个伤害，提前（老化），比其他器官提前衰老20年，所以说所有人都是提前衰老的对象。由于胃肠的提前衰老就造成了全身的提前衰老。那就是说，不要看一个正当年的高级白领30多岁，其实你的胃肠（相当于）老太太（的胃肠），已经是老太太（的胃肠）。讲到这个，感到很（惊讶），等一会还有相应的举例，（更）震撼，它（胃肠衰老）能引起全身的其他疾病。同时大家最关心代谢性紊乱，在座的很多可能都有代谢性紊乱，因为不可能没有，因为咱们的一日三餐就不对，咱们的胃肠就不年轻，它（代谢性紊乱）没有还就不对了，它（胃肠）就衰老了。那就造成了像高血脂、高胆固醇、高血糖、脂肪肝，因为它（胃肠）没有办法通过代谢程序把一些你吃的不该吃的那些东西给运（代谢）出去。年轻的时候还好办，要么我（胃肠）选择性的吸收，我胃肠年轻。（但要是）我老了我的胃肠没这个功能，所以说呢，它没有办法掌握吸收到体内的东西，所以就造成了（代谢不了的能量）积存在体内里面。查一查（身体），高血脂、三高，（心里）害怕了。在这告诉大家，（胃肠再生复原后）从此也不会再高了，因为这个代谢（紊乱）还不是个严重的疾病。另一个是内分泌性的（紊乱），内分泌——人体的胃肠是最大的内分泌器官，千万不要相信什么这（分泌）腺那（分泌）腺，那些都不是（最大的内分泌器官），最大的（分泌）腺是胃肠。胃肠涉及到全身，胃肠不高兴，连你大脑都不高兴。这里肚子疼你想高兴，高兴不起来，因为它产生的激素失调，兴奋激素和拟制激素进行调控身体失调。最常见的咱们将近一半的人经过调查是肠原性高血压，好多中年人产生的高血压并不是真正的心血管性的高血压，是肠黏膜肠的细胞衰老了，肠抑压素、神经抑压素产生少。我们做了测定，我们恢复了，那么血压就降下来了。我们很多会员、贵宾和志愿者现在就是肠源性高血压就自动进入了正常，不再吃降压药了。糖尿病，&#8545;型糖尿病并不是胰岛本身的事，而是内分泌的事。例如我本人，2001年在301（会诊）、305医院住院检查，诊断为高血糖糖尿病，空腹血糖为17，餐后血糖为24，吓一跳，李主任说你这个带这么大帽应该好好调。最后，现在就没这回事了，因为我的胰腺没坏，是内分泌紊乱而造成&#8545;型糖尿病。所以大家得了糖尿病后千万不要打胰岛素，还是想办法给它调整过来，因为打了胰岛素就有依赖性。顽固性失眠症，胃肠不好绝对是失眠造成。为什么呢？胃肠是（自己）神经的控制，与人的精神控制是相反的，精神休息的时候胃肠干活，胃肠休息的时候（人）精神干活，如果它紊乱了，胃肠想干活，精神也干活，哪那么多能量（需要），就逼着把人的精神给弄乱了。胃肠没有饭吃，它就闹腾，神经想控制而控制不了，因为胃肠不听大脑的指挥，是独立的神经系统，将来会讲到神经系统这一块，胃肠本身的疾病后面还要讲，这是大家了解胃肠衰老对身体带来的伤害。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
衰老胃肠是什么模样呢？大家只是个直观感觉，不是搞专业的。一个年轻的胃肠和一个衰老的胃肠，哪个厚呢？衰老的胃壁厚度薄、腺体密度少、胃腺空洞。而复原年轻的胃壁既厚、胃腺又多、胃腺是满的。胃腺除了有产生消化液的作用还有产生内分泌的激素。十二指肠衰老是什么模样呢？十二指肠衰老和胃肠衰老一样，衰老的肠壁厚度薄、肠腺绒毛少。而复原年轻的肠壁厚、腺体绒毛密度多。那么小肠复原年轻的效果就更吓一跳，这是人们一定要引以注意的事情。小肠衰老后是什么模样呢？先看衰老小肠的肠壁，肠壁就是肌肉，蠕动的部分那么薄，就一条缝，再看肠腺，那些圈圈那么少。我们再看年轻的小肠复原以后的是什么模样呢？复原年轻的小肠肌肉那么厚，肠腺那么多。人们想想，如果这个复原年轻，不管人们（吃多少）山珍海味，但身体里面还是六零年代的生活，是绝对的，这个一定要引起大家的重视。我们再看大肠的效果也是一样，大肠先看淋巴，大肠是人体细菌产生人体（营养）物质的加工厂，如果大肠保护不好，身体就感染，所以依靠什么？靠淋巴（保护），很明显的看出大肠衰老和复原后的淋巴差距有多么大，衰老的肠壁薄了、肠腺、蓝染的淋巴都少了。而复原后的肠壁厚、肠腺及淋巴都多了，全部是年轻的。我们的再生复原返老还童就把它返到年轻，当然这是实际的例子。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
看过组织学后，下面看个直观的。我们看自然衰老和复原年轻后的肠绒毛，左边是自然衰老的肠绒毛稀少短，右边是复原年轻的肠绒毛密粗长，这是两个天下啊。人的绒毛粘膜的吸收，年轻绒毛密度的是大于400万根。而衰老的绒毛密度是小于150万根。如果看这个还没有印象的话，再强化下算成面积，到底衰老肠绒毛的总面积是多少呢？每根绒毛的长度为0.6-1.6mm，衰老的肠绒毛的总面积小于50平方米，也就是我们吃一个东西在50平方米的筛子里面。那么复原年轻肠绒毛的总面积又是多少呢？大于200平方米，所以我们吃的东西，是在200平方米里面。小肠的吸收面积﹦绒毛根数&times;每根绒毛的面积&times;刷状缘活性指数。所以说解决了胃肠，就解决了整个营养吸收。鸡蛋，吃一个鸡蛋，100&#8453;的吸收还年轻了，而衰老的胃肠只能吸收25&#8453;。所以说胃肠，衰老是最大的营养成分的产物。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
下一步，告诉大家如何实施胃肠再生复原和返老还童的实现程序，大家一定要注意好。我们会议结束以后，如果大家有这个需求的，可以和我们会所联系，今天的会议不是一般日子，都是参加纪念日的，都有特殊的照顾，就想把人的胃肠给改过来。从选取胃肠再生物质→原位保护、激活培养胃肠→原位再生复原胃肠→原位返老还童胃肠→个人再生复原与返老还童计划实施。下一步就讲这几个，很简单大家来看，胃肠再生营养物质是怎么获取的呢？来源于胃体细胞克隆组织器官模型，是用动物的实验模型，把动物的胃给切过来，而后用胃里面的细胞直接培养，用其他的细胞没有意义，其他的细胞，例如干细胞等等都没有意义，必须是组织细胞，把它变成克隆组织的干细胞，而后，组织就克隆出来了，和人的粘膜一样。这样，获取再生物质，最后你吃的（再生物质）胶囊，大家看起来很简单，实际上来之不易，是这样研究出来的。你再看一下，这是胃的部分，肠的部分，要把肠细胞拿出来直接克隆（变成）干细胞，形成组织，再形成组织器官，组织组合。这样获取（再生）物质，方法很简单，不是搞药学研究，我要真的拿一个含毒性（的药物成分），看哪个打击哪个东西，所以，和那个（药物）不是一个概念。这（再生物质）就同你吃馒头，吃油条是一个道理，营养学，新的再生营养，这物质（成分）取来以后，再组成物质。我们现在的物质有三种，一种是上市的，01年就获得了批准，我们没投放市场，目的就想搞科研，继续研究，不是为了挣钱而挣钱，要想挣钱这些年早挣大钱了，那就是搞研究，这是常规用的。另一种是会员用的，志愿者、我们会员用的，会员用什么呢？会员要提供全部健康资料，根据每个会员身体的健康指数，再给你调节这里面的谱系多少。再就是特制性的，特制性特别是我们对晚期癌的控制，最后对（特别的）胃肠，有些胃肠破坏非常厉害，为了救他的命，我们不得不下绝招，就是特制胃肠胶囊，快速让胃肠复原，否则，他连命都没有了。这是这（特制）类型，这是告诉大家的产品。那么第二个要怎么保护、激活胃肠。我们先解释一下这个模型，它是个油溶液，里面有微腊晶片覆盖（悬浮）在中间的溶液里面，它直接敷到了胃肠的表面，不是飘在中间，直接在胃肠表面保护着，培养人体的胃肠细胞。大家看到下面的结果，直接看，吃了（再生物质）胶囊，胶囊皮还在那，胶囊里面的内容物一下子就扑在了表面上。这也是说不管你吃什么东西，只要吃上胃肠的再生物质，不管你吃辣椒，不管你喝酒，不管你喝凉水，你的胃肠粘膜它仍然被隔离在损伤之外。所以说，我们胃肠为什么能再生，必须要建立这个环境，而这个时间，在人体上存在四到六个小时，吃了以后，它四到六个小时慢慢向下来，只要你四到六个小时补充一次，你的胃肠就始终被这个保护，就没有胃肠病，就完全给再生复原了。那么大家看到，咱们举一个例子，胃肠喝酒损伤是什么样的关系，喝了酒直接对胃粘膜造成伤害是什么样呢？二两半白酒就是这样。你喝了酒不舒服的时候已经是这样了，警告大家，（但是）胃的黏膜修复非常快，三天之内全部恢复，所以过两天可能就过来了，但是有我们胃肠胶囊，这些事就免了，吃胃肠胶囊之前呢？它覆盖在这个（胃肠粘膜）表面，它（胃肠粘膜）就没有损伤，看到吗？黄色的覆盖到那个（粘膜）表面。所以说，咱们有时候晕车，有时候一晕车的时候恶心，（这就是）胃酸造成黏膜损伤了。你这个时候吃胶囊来不及，因为吃进去胶囊化不了，这时候嚼，一嚼就可以了，咬着牙咽下以后症状就立即缓解，黏膜全被保护，就这么快，这是保护性作用。酒前一定要吃胶囊！中日友好医院做了一个试验，30例的试验，二两半白酒喝进去，如果吃胶囊胃肠粘膜就没有伤害，如果不吃胶囊，胃肠粘膜就这样了，急性糜烂、损伤，有的岀血。有的长期服药的人，特别是一些类风湿病的人，需要长期服用抗风湿和非甾体类抗炎镇痛类的化学药造成胃肠道长期的危害。做两组实验，吃胶囊的和不吃胶囊的结果，吃胶囊的胃肠道就没有伤害，不吃胶囊的就造成了伤害，还有一个大家都紧张的事情，工作紧张的时候神经性的造成了胃的痉挛，造成黏膜损伤。由于工作紧张，脑部耗氧增加，胃肠道血流减少，粘膜供血不足，就是这个炎症状态，这个炎症状态的黏膜，如果吃胃肠胶囊来保护，它的结果就是正常的（胃肠粘膜正常，胃内未见大面积散在的发红病灶）。这是中日友好医院和西苑医院他们联合搞的这项研究，他（们报告）的结果。看到这个（就）知道怎么样的保护，知道这个黏液保护，你先不说咱解决病的问题，先把它自己的胃保护起来，这是真正的一个保护。那么，咱们看再生复原，把它（胃肠那个损伤）复原回去。你看，这是一个放射性溃疡，胃溃疡，世界上没有人能治好，咱们就简单，再加上胃癌变，它经过一个月的时间（就复原了）。（举个例子）这是一个（部级）领导，因为当时呢在病危，他们那个会诊班子，他们的专家组出了个主意：徐荣祥不是再生吗？我02年刚宣布完再生，邀请他来会诊。你说这不是（整）治我吗？你的胰腺癌都下了病危，中央把悼词都写好了，对不对。那怎么办呢？我说呢，如果一个月不死，我让它（胃肠黏膜）给长出来看看。所以（再生复原）到一个月的时候，他们都看到人更健康了，（已经可以）下床了。而后呢，（专家组）都到那儿看这个（病人的）胃镜去，一看胃镜，癌症没有了，溃烂（也）没有了。所以从那（时开始），那个专家组再也不敢跟我打赌了。那就说我们有时候经常在这个保健上较劲，我说那就试验试验（然后结果我们赢了），这就是这么一个过程。这叫复原，什么叫复原啊，这个（就是）复原。所以说，（我们现在是在）帮医学解决医学难题，（当然）医学归医学，（医学和再生复原科学）还是不一样，这两边贡献不能比，不能谁否定谁，医学（毕竟）那么多年了，（而）我们现在帮医学解决这个问题，（所用的方法就）叫复原。另一个，你看这溃疡，这么大个洞，咱们（现代医学）治溃疡现在世界上办法很多，（也会）很快愈合，但是它（会留）有留疤，（而经过我们的再生复原后）这个它没有疤，它是复原嘛，（再生复原是）没有疤（的），没有疤它（溃疡）就不复发；你想（如）有疤的呢，它就（是）疤痕（组织）了，疤痕（缺乏自我保护机制及作用）以后它（就会）复发。所以说呢，这种胃肠溃疡再也不会成为顽疾了，胃肠溃疡有人称为顽疾就是因为疤痕。这就叫再生复原的概念。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
（下一个是）返老还童的概念。内部和体表是一样的，我们看十二指肠的疤痕，在再生复原的过程当中，疤痕取消（消失），而后再长（出绒）毛，疤痕取消再长（出绒）毛，这不（是就）叫返老还童了吗？！没有（绒）毛再长（绒）毛，就恢复了，这是一个人的（返老还童）过程。通过这个（过程）理解返老还童，大家就有些概念了，那就是说没有提前衰老就没有返老还童。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
下一步，再看真正的实况，我们的方法就是用这内镜（图1），吃进去，外边发射电波出来，成录像，而后观察胃、十二指肠（等）整个（胃）肠道的变化。大家看一看（这些图片），你可能会惊呆了。各个年龄组的胃肠什么样，特别是肠绒毛什么样，大家看到，60到70岁是这样（肠绒毛稀疏、很短且较薄），50到60岁是这个样（绒毛有一定长度但比较稀疏），30到50岁是这个样（绒毛较50到60岁浓密），25岁是这个样（是年轻健康人的绒毛，绒毛呈现浓密、绒毛层较厚）。如果不看25岁的，大家感觉到差不多呗，那就是六七十岁短一点少一点，40
多岁呢要长一点，可是你再看看健康人的正常的年轻的胃肠，25岁左右的，怎么比呀，看看这个就一看吓一跳。这（胃肠）太重要了，绝对比我们外表重要的多，把胃肠搞好了，才能养好你的各个器官五脏六腑，没有把胃肠搞好，五脏六腑是养不好的。看了这个，我们今天就教给大家，能把这个老的肠子变成年轻的肠道。60岁的返老还童。胃是25岁的胃，你们咱们大家都会比较，看黏膜表面附着，年轻状态。看60岁的十二指肠，再看年轻的十二指肠，看60岁复原后的空肠。看到这个，咱们表面上（外表）达不到年轻程度，咱的胃肠先让它回到青春期，再活第二次没有问题了，所以今天这个（胃肠再生复原结果）是比较（有）把握的告诉大家，也一定会帮助大家任何人都会实现的这个结果。<br />

那么下一步看几组几组的表达（分组看胃肠再生复原的结果图片展示）。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
第一组，3个月组。也就是说从今天开始3个月，就可以把胃肠再生复原，也就是说把那个有病的变成没病的，你像（比如）溃疡什么的都可以变成没病的，就复原（再生复原出正常健康胃肠黏膜），只需要3个月。这种前后的变化（通过下面的幻灯可以给大家展示出来）。大家看胃看不出来，看小肠，十二指肠，你刚才看的是胆汁这边流出来了；这边（复原前图片）的十二指肠，三个月（后），（可以看到）那边（复原后十二指肠）的再生（图像）。再看空肠，空肠的变化，那边（复原后空肠绒）毛比这边（复原前）多了，也就是他这个年龄（的肠绒毛）应该是这个样（复原后的录像状态）了，如果没有返老还童他就这样（的状态）就很好了。因为在前几年，我们给大家讲就讲到这样，因为返老还童（结果）还没出来，后这两年返老还童才正式获得结果。回肠是这样的，这边（复原前）的回肠，那边（复原后）的回肠（大家自己可以仔细对比观看）。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
也就是说这叫再生复原，那么返老还童用多长时间呢？一年。其实这个病例（胃部一年返老还童组）才十一个月，但是一年组都是这样，一年组，从十一个月都算一年，十二个月左右，看到了吗？这个胃（流出黄色液体的胃）和那个胃（无黄色液体流出的胃），这边看到的黄的，胃里面有黄的证明什么？胆汁返流了，这边（的胃）衰老了，幽门关闭不全它就胆汁返流，那边（的胃）就没有，这么看一个年轻化比较的话，但你看下一步就明显了。十二指肠，这就比那三个月的明显，十二指肠原来（绒）毛是这样（稀疏的），那个地方（再生复原后十二指肠绒毛）丰满茂密，非常茂密；那边的（再生复原前的十二指肠）蠕动看到了吗，人衰老以后，整个胃肠道的蠕动都很慢，慢了半拍，而一年后呢？那胃肠道功能好了，蠕动也就好了，胃壁厚了，回顾刚才那个（十二指肠一年返老还童组），一衰老，那个肌肉（就变）很薄（的）一点，一年轻就（变）那么厚，它整个蠕动都不一样，你看两边的蠕动都不一样。空肠，你看这个空肠，这边衰老的空肠，那个绒毛连地皮都遮盖不起来了，这边呢（再生复原后的空肠），就是你想找“地皮”都找不到，找血管都找不到，就相当这么一个概念。这个呢（再生复原前的肠蠕动）多慢那，衰老它就慢，为啥老年人吃了东西一吃就胀肚子，它（蠕动）慢那，为啥年轻人吃什么哗啦啦狼吞虎咽照样没问题，因为它蠕动好，现在我们就蠕动好，是这么一个结果，空肠。再看回肠……。所以这个（胃肠再生复原）对人身体太重要了，说其他健康，胃肠健康应该所有人都把它摆到第一位。这两边（再生复原前后）的差距多大呀，这就是说返老还童，也就是说它达到年轻人的标准，超越他的年龄的那个结构。一年时间，那么一年以后能不能继续返老还童啊？开始我就讲，返老还童真正实现得两年，我相信两年以后还会长，这（再生复原后胃部顽疾消失）是一个三年的返老还童，举的这例子，下面要看三年期的返老还童。这胃呢，大家看不懂，但是已经复原了。大家看肠，十二指肠，三年前是那样（绒毛稀疏、肠粘膜变薄、血管可见），三年后是这样（绒毛茂密、肠黏膜变厚、看不到血管），所以这是它的差距，这是个60岁的人，不是说一般小伙子返老还童，60岁的人，这也是个（部级）领导，第一个胃肠（再生复原的例子）。这些年我最大的好处就是领导们支持我，刚才我们邵部长讲他是志愿者，还有更大的志愿者，领导们说我今天就是小老鼠实验，都是我的成果，我很高兴，没有这些老的领导支持我，完不成这种工作。你看空肠，这就是空肠再生了，60岁的人返老还童到这个样子（绒毛茂密、肠黏膜变厚），所以这是世界所有人的一大福音，一大福祉。你看回肠，回肠就是下边小肠一段，它产生这种震撼性的效果（效果同空肠）。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
所以说人人看到这种结果以后，我们就真正认识到人体再生复原科学体系，第一和医学不一样，千万不要因为这个否定医学，那错了，我治不了医学的毛病，可能用这种方法帮助医学没解决的问题，同时呢，还让身体返回来，整个器官返回来，这就是说我们暂时三年，到现在我们就三年，我没法说第四年的资料，还没有到（第四年），到第五年我在这儿讲的时候可能出来更令人惊喜的东西，因为我尝试五年报告一次研究成果。大家看到，衰老胃肠再生复原以后对胃肠的什么关系，大家就很理解了，不是一药治百病的概念，是什么呢？衰老的胃肠伴有很多的顽疾，年轻人为啥没有那么多毛病啊，就是老了才有那么些毛病，那么这个胃肠器官变年轻了，你说那病不就没了嘛！病没了，顽疾呢，顽疾不再回来了，就这么简单，所以说这是个和医学兄弟俩的对人类健康一个重要的贡献。那就是说，我不管你的病，我把你那有病的细胞换了，那就没有病了，我始终保护我的胃肠保持年轻状态，你的疾病就别再来了，就没有了，这就是它的意义。对身体的健康（的作用），（就是）身体的胃肠好了，吸收的营养好了，各器官吃好了，它等于焕发新生，这是一个简单的关系。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
下一步呢，大家应该知道的，再示教，就是咱们怎么做，这些具体东西刚才已经讲了，不再讲了。程序1，如何服用胃肠胶囊（胃肠再生营养物质）？第一，应用现有胶囊剂，通过简单的吞服法，开水送服。第二，咀嚼法，因为食道和胃肠问题应嚼破胶囊服用，特别针对食道，因为直接作用于食道癌的部分，所以食道癌消失了。第三，吞、嚼混合吃，即饭前嚼服饭后吞服。这是三种方法，根据病情不同，三种方法都可以。（第四，个性化服用方法：要针对胃肠顽疾和衰老情况制定服用方案。）程序2，大家看一看胶囊吞服下去（吞服胃肠再生物质的胃肠内视况），吞下去以后，胃肠胶囊被胃磨压，为什么吃了东西难受，是因为胃在磨压那个东西。通过这个（吞服胃肠再生物质的胃肠内视况）大家知道：吃东西一定要嚼碎，避免累到胃肠，可是，如果是空腹服用，胶囊很快到达十二指肠，胃没得到保护。程序3，所以胃肠有问题的再空腹服用时，一定要嚼食，大家知道这个道理，在胃里面也看到了（嚼食胃肠胶囊胃肠内视况），如果嚼食，进入胃内以后大家看到（胶囊以液体状态立即喷敷在胃粘膜表面），我们看到一些黄色液体出来，这就是胶囊的内容物，它出来以后马上作用于粘膜表面，这是一个病人的胶囊胃窥镜，显示正在胃痉挛，从图片上可以看到胶囊作用于胃部，很快胃得到缓解。然后是十二指肠，从上面可以看到胶囊皮飘在中间，黄色内容物直接贴到胃表面，而这里面（黄色内容物）含有微腊晶片，即蜂蜡，19nm,和细胞一样大小。它随液体粘在肠绒毛上，清理食垢。吃油的人，他的肠粘膜往往被食垢糊住，所以吸收面积变小，可是如果服用胃肠胶囊以后，清理食垢，吸收面积增大。所以他当时吃了以后效果很好。不是胃肠再生，再生至少需要十五天。开始的作用是清理食垢，同时刺激肠细胞刷状缘，它的概念是每个细胞长出很多头发，增加吸收面积，细胞一兴奋，即吸收面积增加几倍，吸收能力加强。所以细胞不停地接受刺激、激活，开始服用胶囊产生的作用是这样产生的，而不是通过再生产生的。现在看到的是空肠（如图示），胃肠胶囊进入空肠，开始消化吸收，然后再生物质仍然帖服在表面，培养粘膜组织。接下来是回肠（如图示）。所以服用5粒胶囊，作用一直到回肠，因为回肠的蠕动比较慢，大肠不具有这些功能，大肠是我们整体的吸收物质对淋巴系统的作用。环境改变和消化吸收不是同一个概念。程序4，接下来讲解如何吃再生物质，如何吃一日三餐，中国人沿袭下来的是早晨精、中午饱、晚上少。今天跟大家说的正好相反，这是根据人体的生物钟，也就是吃饭的目标发生了变化。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
A:饮食结构，首先从成分来说，一、结构发生了变化，我们吃的饭要根据细胞的成分、组成成分，和细胞培养活着的时候用的成分谱系来算出人们应该吃什么，人是由细胞组成的，细胞是由膜组成的，而膜的成分是六份的蛋白质，四份的脂肪酸、糖，可是咱们吃的粮食小麦蛋白质是一份，九份是糖和脂肪，所以不合理，而我们现在吃肉，大多数人食用猪肉，猪肉的瘦肉是五份蛋白质五份（脂肪），所以说我们希望是“41113”，这五年来，在志愿者共同这么办，我是每天吃乱炖，乱炖就是买好生的食物放锅里一起煮，然后食用，这些年来都是自己做饭，亲自体验这个细胞的成分，“41113”就是这样的一个结构，大家可以从书上详细的作下了解。到底什么是正确的饮食？各人说法不一，早吃好，午吃饱，晚吃少，是人们那么多年的饮食经验，我们不反对这些饮食方式，但如果想要实现胃肠的再生，就需要按照“41113”的饮食结构配比执行。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
B:饮食生物钟，人得一日三餐是由于人体吃了东西在血液里的营养成分只维持6-8个小时，因此得到一日三餐的概念。过了6-8小时，营养成分就代谢了；摄入过多，代谢不了就会造成疾病，例如痛风。饮食的生物钟是根据细胞的活动所需要的营养成分得到的，早晨少、中午少、晚上要饱。人体有60万亿个细胞，80%的细胞在大脑的控制下活动，晚上睡觉的时候，大脑休息了，80%的细胞在自由活动，它利用大脑休息的时间修整自己，所以晚餐一定要摄入足够的营养。我们测量得出的结果是晚上营养在身体里面吸收特别快，白天吸收较差，摄入的营养也不能完全消耗，代谢不掉就造成脂肪的堆积，所以白天一定要减少营养的摄入。人为什么会衰老死亡？不是因为不睡觉，是因为不好好的休息，身体80%的细胞得不到充分的营养，不能修复自己。另外，80%的细胞在工作的时候，胃肠道是休息的，夜间胃肠道才是干活的。如果白天营养摄入过多，给了胃肠非常大的负担，胃肠的机器一启动就要消耗身体70%的能量，用作干活的能量只有30%，所以人体就没力气，需要睡午觉，否则的话就没精神，午休以后，胃肠道排空了，人就有了力气。但是这是一个折寿的办法，因为细胞24小时休息一次，干活一次；现在人们24小时，休息两次，干活两次，人家活一天等于你活两天，这个道理大家要明白。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
C:肥胖和消瘦的人三顿饭都要吃，这是启动了大脑对脂肪代谢的控制管控原则，没有大脑的控制、指挥，脂肪出不来，代谢不了。再有一个自主意识管控，要按照合理的饮食结构和规律的生物钟饮食。这两个管控好，瘦、胖都能自律。现有的这些会员当中，入会前有的胖有的瘦，按照以上的方法，现在都逐渐变成标准体重。胖和瘦，将来这也是专门的一节课。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
再生复原的方式，要想使胃肠再生复原，首先需要规律服用胃肠胶囊，饭前嚼服5粒，饭后吞服5粒，睡前吞服5粒，这是我们总结的一个方法。其次要按照基本的饮食，按上面说的ABC饮食方案。不管年轻人、中年人、老年人都需要返老还童，它的方法是建立在胃肠再生复原的基础之上，等胃肠再生复原以后，我们会给你出下一步再生返老还童的具体方案。<br />

最后一个，那就是这项技术对人类的贡献。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
消除了胃肠顽疾、避免了胃肠衰老产生的贪污食物，身体充分吸收营养，提高了生命质量，避免了因胃肠造成的全身器官的提前衰老。现在每年有2700亿美元的消费在胃药上，治疗其他急性病用不了多少钱，很快就治愈了；胃肠顽疾，是现代医学无法治愈的，需要每天服药，每年要用很多钱去治疗，所以说治疗胃肠顽疾是世界的一大经济。如果说返老还童的这个概念推广到整个经济市场上，中、发达国家1/10的中老年人实现返老还童，按一个人1万美元，GDP总值为超过6万亿美元，胃肠返老还童引领世界经济！那这个经济是世界的主题经济，因为人人都需要返老还童。如果计算在35岁以上的人需要胃肠返老还童，这个经济是现在全球经济的多少倍？这个的确跟中国的GDP，跟世界的GDP都是大有关系的。消费就不再买苹果手机了，把买苹果手机的钱都省下来买胃肠胶囊，使胃肠返老还童。演示就到这里，这是我们给大家交待的，下面的时间就给大家，请大家发言。谢谢大家！<br />
</P>
<p STYLE="FonT-WeiGHT: bold; FonT-siZe: 18px; TexT-ALiGn: center">
人体再生复原科学应用演示报告会现场提问环节</P>
<p>
嘉宾提问：徐教授，听了您的演讲，感觉特别震撼，受到巨大的鼓舞。有一个问题，假如说用了您这个产品，饮食不改变，将会怎么样？根据您这个饮食，我觉得主要是以肉食为主，现在我们很多地方应该基本以素食为主。谢谢您！<br />

徐教授答：饮食不改变也会产生作用，因为我们会员里面有很多不听我们话的（不按照再生复原方案执行）。但是，当看到我们听话的，他就自己说，我得听话了（按照再生复原方案执行）。就这么个概念，没听话，没完全执行（再生复原方案）也会发生作用，因为这个再生是启动了。但是再生的细胞不光吃我的再生物质，它还吃基本的饭，它基本的饭不合理的话，它也活不好。本来我不想吃油，你非要给我那么多油放进来，它也不舒服，所以的它的生命活力就发挥不了那么好。但总是吃和不吃就出现明显的差异，还有标准执行再生方案的和不标准的也会出现差异。我们举一个例子：一个领导同志，前两年不听话，就是还用那个方法。可是，到非洲访问回来以后，哎呀一下就精神，带着的膳素吃和胶囊吃没了，赶紧不行。我说光吃那还不行，从开始就听话了。他的胃肠开始是慢性萎缩性胃炎，胃溃疡全套的，喝了几十年的酒。听话以后，体检一次，每年体检就高兴了。就是说不完全执行就达不到最好的效果，是这么一个概念。</P>
<p>
嘉宾提问：徐大夫，首先，非常感谢你给大家展示这么多非常详实的资料。祝贺你在再生医学上又有新的突破。我们已经认识13年了，过去的13年里，我一直在非常细致的观察你的每一个进展。因为我自己是搞生物医药出身的，我原来就是研究生化、研究分子生物学的。我记得在10年以前你给我看这个图片，非常震撼！我当时在你的办公室告诉你，我说你这些任何图片拿出来，只要用现在的科学界的方法去证明的话，你的每一个成果都可以作为科学和自然封面的故事。但是这十几年来，我看你又做了很多新的进展，我非常高兴。今天本来前面做见证我都想跳上去做见证，呵呵。我自己也吃你的药，把我的胃病给治好了。我们家里面老老小小都在用你的药，每次过来他们都交代一定要跟你再要点药，所以非常高兴你又有新的突破。我就想问的问题就是，下一步的话你有没有一些设想，就是我们其实一直在探讨的。就是因为你这个设想非常好，我们除了造福中国的话，我觉得你整个的这些技术和你的产品在全世界上都有很广泛的应用。而且，我现在是在做金融，在金融上你这个产品是个非常好的投资方向。你下一步有没有在资本运作，把产品推到全世界市场上有没有什么设想？<br />

徐教授答：是，这个有些想法。我今天公布的目的是让这些资本家和你们这些搞资本的眼光亮一点，要操作这个最好。但是怎么操作，这个的的确确我不是本行。说实在的，这些年来科研就是靠我那烧伤膏（支持着研究），烧伤疮疡，是靠这个来，所以说你们好好研究。</P>
<p>
媒体提问：你好，徐教授。我是国际日报社记者。徐教授，刚刚从您讲述的人生再生这个复原科学，尤其是从这个应用成果来看，解决了目前当代医学现状难以解决的很多病症，那么请问徐教授，这门科学会在多大程度上能改变我们现在的医疗现状呢？谢谢！<br />

徐教授答：那个医疗归医疗，医疗永远是中国的主题。我们就是在这方面可能让人们少得病，提前预防病。这方面让器官不衰老那不就没有病了么，那么我们的医疗的压力也就降了。</P>
<p>
嘉宾提问：尊敬的徐教授，特别感谢您这几年对我的关心。我是您的创始会员之一，已经吃了您这个胶囊和膳素至今已三年半了，这个自己深有体会。我打球应该是多打了20码，就是比以前打远了20码。另外我检查身体的状况也比以前好多了，刚才给我一个短信好消息。昨天我做您那个肠胃镜的检查，说我这个肠胃是30岁的肠胃，我特别高兴。因为这几年我的身体状况吃您这药以后三年半连感冒都没感冒过一次。还有我检查身体，前列腺变小了，这是一个变化。另外我的精神变好了，原来我要看一个电话号码我得写在纸上再念，现在我看一遍后自己能打了，所以记忆力也提高了。我发现各方面都变好了。一句话，您真的造福全人类，谢谢你！谢谢！<br />

徐教授：谢谢！谢谢！</P>
<p>
嘉宾提问：徐教授，我想问一个问题，就说我们现在目前这个深度组织创伤完毕以后，我们是有什么具体的一些方法怎么去控制它那个疤痕生长？这是一个问题。第二个问题是：已经形成疤痕完毕以后，我们有什么样的一种办法，通过影响疤痕的组织架构或者细胞的结构能够把这个疤痕变成正常的组织？<br />

徐教授答：那就是刚才讲的。第一个创伤问题现在是常规，全国医疗网常规。我们有一万八千多个主治医师都在全国的各医院都在进行，卫生部这是推广的项目，普及了，就是如何把创伤变完这些专业的医生各医院都在进行。另一个是如何把疤痕变没了，一个是浅表的疤痕外边直接用就行，深一点我们就打上小眼儿。看不见的用非激光打上眼儿，把再生物质送进去，局部它就激活那个体细胞，而后变成干细胞，最后再把那个疤痕细胞给取代。在这个研究的时候才想到了如果从血液里边送进去，那么咱们人体的器官衰老不就解决了么。就是这么个意思，很简单。<br />

嘉宾提问：一般这个过程需要多长时间？<br />
徐教授答：需要一般的时间，它这个像这种疤痕50天。<br />
嘉宾提问：50天，就是说它这个疤痕就能够变成一种正常细胞，是吗？<br />
徐教授答：各种疤痕不同，对，正常皮肤，要50天时间。</P>
<p>
嘉宾提问：尊敬的徐老师，我有个问题要问一下。我是来自北京体育大学的。这个，我在这十几年的，我主要是管运动员疲劳恢复的。在我这十几年的过程中，我也管了无数个我们国家的优秀运动员，那么优秀运动员他有一个特点，就是在他的训练和饮食这个一直在出现矛盾，所以很多优秀运动员包括体能性的。比如田径的、游泳的、自行车的、皮划赛艇的，他长期训练，然后他回来以后在他还没有胃口的情况下又必须得去吃饭去，所以长时间下来呢，他的胃都不太好。就我所经历的有很多无数个怎么也有百八十个吧，优秀的运动员往往都是由于他肠胃不好退役了。本来是个先天的应该是个优秀运动员了，所以我现在今天听了以后我倒是很激动，我觉得你要是就说我们下步要能不能找个机会再好好坐一坐，能把这个问题解决的话我们国家这个至少在奥运会的赛场上可能会多拿很多成绩。那么剩下的可能大家都感兴趣的问题，就是08年大家都知道刘翔他没跑，他没跑就是因为一个小伤然后产生了结节了。那么我想你这个要是能够再生的话，刘翔是因为他优秀，所以大家关注。而很多优秀运动员他没有成名，但是他还有很大潜力，就是因为他的伤病，过早的离开了运动赛场。那么假如说您的产品，能在这两方面要是在运动队上能够……<br />

徐教授答：对，这个已经成功了，我们不再讲了。因为（有位）首长就是肌腱断了，断了以后怎么手术接啊，最后还是我们的方法把它再生。<br />

嘉宾：现在是这样，就是下一步我们要是能够真正……<br />
徐教授：不是激素，我们专门由奥林匹克检测我们的成分有没有禁忌的，怎么也检测不出来，当时那张图片就是他的证明。这个是全营养成分没有任何激素，连植物激素、动物激素都没有。所以运动（运动员使用）是很好的，你可以好好的发挥。<br />

嘉宾：我坚信你这个肯定不会含有兴奋剂的。就说我现在是想这样，假如说等你要接触过我们国家优秀运动员的时候你才发现，我们国家优秀运动员争光的时候是很风光的。但是下来以后真是没人管，我们很多的医疗队没有这个水平，他就知道去按按摩，假如把你这些东西要真是用到这个…。咱们不说就说其他省队吧，光是国字号的话，肯定会对我们国家体育事业有个很大的提高。我期待你的产品能够及早的用到运动员身上。谢谢！<br />

徐教授：谢谢！谢谢！</P>
<p>
嘉宾提问：徐教授你好，刚才听完您讲的这些内容我们都感觉到很震撼。我就跟你提两个问题。第一个问题就是：大家吃这个东西的时候是不是先要对每一个人的个性化的身体有一个基本的检查，然后根据您提取的这个细胞或者是这些东西，然后再来做这个产品呢？还是所有人他吃的这个产品都是一样的？这是我想问一下这个问题。第二个问题就是：您吃的这些东西现在是把它作为食品在卖呢？还是把它作为一个药，还是一个什么，获得一个什么批文没有？就是说可不可以全国性的推广？比如说像我们九州通可不可以在全国可以卖您的这些东西？就这样。<br />

徐教授答：这是一个营养食品，永远不是药品。它和药品完全是不同的一个作用方式。药品是针对那个疾病来对抗或某些作用，这个是营养细胞的，是细胞的食品，细胞好了它把病给抗了那不是我们的作用，是身体细胞的能力。这一个它首先是讲明这个东西。再一个你说这个所有人啊，他开始起步的时候大家可以先同吃普通的。比方我们会员，三年一个档级，三年一个档级，四个档级。第一年吃普通的，三年以后就变成按红细胞的标准。红细胞的标准，红细胞在血里边平常了存最长120天，我们让它在再生的环境里边存180天。那证明这个生命环境的条件，按这个条件给你创造一个营养谱系，就产生了。再过三年以后，这第七年就变成了以体细胞在体外培养，它的营养谱系。再到第十年时候呢，我们就吃干细胞的营养谱系。因为早吃没用，因为人体自己这个功能没发挥出来，这个是从01年研究到现在，将近第十年的时间。以后我们没有经验了，没研究。所以说现在吃先吃普通的，再到一定程度就吃更加精确的，是这个过程。<br />

嘉宾提问：徐教授今天谢谢您，我也谢谢张总，介绍我认识您结识您的产品，这个产品我是受益者。以前我出差的话整天包里面要装着这个保济丸，老是一吃什么东西水土不服啊就拉。现在我吃了这么一年多两年以后，这个症状基本上完全消失了。我这个保济丸已经从来就没有看过也没有买过了。但是在这个受益的方面我想还有一个问题请问您，我现在有个朋友他是直肠癌，已经到了晚期，动了两次手术，两次手术以后到现在这个腹腔已经不能够愈合，都长脓了。在这个情况下，这个产品对他有没有效果呢？有没有好处呢？谢谢。<br />

徐教授答：我们在346例的临终癌症病人研究当中，有15例是直肠癌（患者），现在有9例（患者）在活着，临终的么，还在活着，应该说从肛门里边进入是有效的，是能愈合的。</P>
<p>
嘉宾提问：徐教授，今天有幸来听你的报告非常感谢，也非常长见识，我想问一个问题。因为我是中国发明协会的，我们都知道任何新的发明一开始破土而出的时候，都是会遇到各种各样的阻力、迫害、打击，都是会有的。有些技术经过多少年以后才被人们所认识，那么我们国家现在民间的这种发明创造的活动经常被所谓的某些官方不被认可，甚至打击迫害。现在我想有一个问题，徐教授做这么大一个事情，这么有意义！那么我们国家的官方的医学界的权威人士，包括某些个院士。他们对你这项重要的发明，我还暂时不敢说是伟大的发明，对你这个创举，对你这样一个事业；对我们在座的二百多人洗耳恭听的这个报告。他们官方有什么想法？有什么评价？我要说的就是我们的科学界历来存在圈内和圈外的问题，圈内就是那些院士官方的，那民间的完全是另外一个概念，那官方对你现在这个事情做何评价？如果方便的话请你回答，如果不方便可以不回答，谢谢。<br />

徐教授答：我非常方便，我的概念是我搞我的科研，其他人和我没关系，院内院外都可以。但是可以声明，我这项科研还是得到中央的关心和支持的。如果没有他们的支持保护我现在早进去了，这要想到。所以每年我都这么折腾，都弄我自己，我也不管谁，我管我的。别人有别人的路线，我搞我的路线，这就是我给你的回答。具体它怎么样的制度怎么进行那和我没关系，我也没脑子记，管那些事情。我就想从今天开始宣布的我希望五年以后还会有更好的结果出来。就这样一天天的为人类造出新的东西。</P>
<p>
媒体提问：徐教授您好，刚才您说的您的科研成果其实不仅受到了国内媒体的关注，世界的权威的一些学术媒体也在关注您的科研成果。其实我就想问一下，您有没有想过就是以自己取得的这些创举和一些的科研成果去申请诺贝尔奖呢？谢谢。<br />

徐教授答：诺贝尔奖不是申请的。因为04年他们受诺贝尔的委托，瑞典的电视台和科委他们联合来采访，几乎每年采访我一次。当时他就问，他说：“你认为这项成果成功以后会获多少诺贝尔奖？”我说我从来没想过，我要想过也不会走到现在这样。我希望诺贝尔奖多出些应用成果，少出些概念。人类的科学贡献不在谁得奖，而是在于人类历史上留下什么足迹！这是我一直的观念。如果没有这个观念的支持，我撑不到现在，大家都知道我是什么风雨都见过、都经过、都进去过。但是我没有在里面待，都出来了，就是这个社会在向前，允许我这样做。再一个大家好人是多的，都会看到好的这个东西，为人类好的东西，都会出来保护。所以说有这个理念我就想我要一路走下去，并且拿自己的钱。我们的企业不大，但是科研经费都投入了。这些年没要过国家一分钱。我记得，在九十年代的时候，国家把我们的烧伤作为国家重大专项推广普及给了一万块钱，我立即当时刚到账我就立即专门送回卫生部，谢谢卫生部的支持，不要国家的钱。因为国家的钱来之不易，我是自己找自己的事，也没有立题也没有那个国家的程序。所以说我在做一个自由研究，叫
“民科”，中国叫“民科”。在国外没有这个概念。所以说这些研究完全出于这种自愿、这种理想，没有考虑那些东西。</P>
<p>
嘉宾（刘晓程）提问：徐教授，我不是第一次听您这个报告了，感觉每次都有收获，现在看了这个用法啊，一个是外用，一个是口服。我想问那我相信有朝一日您应该有这个方向，有没有静脉或者肌肉的方法，到那时候这种营养品这种替代品应该变成一种药，我想想到时候它的这个治疗范围、它的功效可能会更强，想听听您的这方面的计划和研究现状，谢谢。<br />

徐教授答：谢谢。这个还真的（在研究中），这个是我们的静脉的正在实验当中，但是可以提前告诉给大家。最近我们已经完成了纳米技术的再生物质，也是它的通透量各方面（都有明显提高），这将来是所有的产品所有的吸收完成了。现在这个纳米技术在癌细胞的控制再生细胞的促进作用上提高了50倍以上，所以说这是下一步可能在第5年的时候会出来一个更加震动的东西。你想再生的物质现在靠胃肠吸收受限制，咱们的好处是先把胃肠复原了，可使一些紧急的病，一些医院急救室要急救怎么办？特别我们碰到这些临终的癌症病人，有些人吃进去过了一周好了，胃肠弄（再生复原）好了，他就活了。胃肠不好，活不了，他也是死，所以说我们就很着急。最近我们的科学家就把这个纳米技术攻下来了。这一攻下来，我们做细胞实验，刚完成细胞实验，再生细胞的作用提高了50倍，同时抑制癌细胞的速度增加了50倍。所以你讲的这个东西我相信五年以后的今天大家喝的就不是矿泉水。我就说02年我给人们喊出了：“无土栽培人”，就是想把所有的成分液体化，让人们喝一杯饮料，香香喷喷的获得全身的营养，什么都不缺。这样每一天精精神神的这样工作，人类的生活质量提高相当一部分。</P>
<p>徐教授：“还有么？时间差不多了，好了，在这非常感谢大家，把宝贵的时间……”</P>
<p>
嘉宾提问：您好！您好徐教授！是这样的，非常感谢您，今天为我们就是人类带来这么大贡献。那么我是来自成都的，我通过您的这个方法还有加上您的产品，用了差不多两年多时间，那么今年我已经40岁了。在座的各位你们可以看到，我真的很年轻，也通过刚才我们徐教授所讲的精气神力……真的很年轻，对吧？那么非常感谢我们徐教授就是这么一个创举，我就是想问您一个这样的问题，您是怎么想到用那个仙人堂这个名字来起名您会所的名字的？我就想问这个问题。<br />

徐教授答：这不是人的理想嘛，都想成仙呐。所以说我就把这个仙人堂商标注册下来，所以说注册的名称不是产品，是会所、医疗机构、医院的名字，就是一个会堂、一个宾馆……都叫
“仙人堂”，这个在中国可能没有第二个人叫了。就是人都想成仙，我们想所有人都成仙，既然都成仙了就没有那么多苦恼，生活质量就提高了。好了，谢谢大家！<br />
</P>
</TD>
</TR>
</TBODY>
</TABLE>]]></description>
            <author>徐荣祥</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4fdcde6f0102dseh.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 22 Sep 2011 12:26:08 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4fdcde6f0102dseh.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>人体再生复原科学应用演示报告会实录（01）</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4fdcde6f0102dsd0.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><div><object id="articlevblog" width="482" height="388" > <param name="allowScriptAccess" value="always" /> <embed pluginspage="http://www.macromedia.com/go/getflashplayer" src="http://p.you.video.sina.com.cn/swf/quotePlayer20110418_V4_4_40_10.swf?autoPlay=0</embed></object></div></P>]]></description>
            <author>徐荣祥</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4fdcde6f0102dsd0.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 21 Sep 2011 09:15:43 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4fdcde6f0102dsd0.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>人体再生复原科学应用演示报告会实录（02）</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4fdcde6f0102dscz.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><div><object id="articlevblog" width="482" height="388" > <param name="allowScriptAccess" value="always" /> <embed pluginspage="http://www.macromedia.com/go/getflashplayer" src="http://p.you.video.sina.com.cn/swf/quotePlayer20110418_V4_4_40_10.swf?autoPlay=0</embed></object></div></P>]]></description>
            <author>徐荣祥</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4fdcde6f0102dscz.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 21 Sep 2011 09:14:32 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4fdcde6f0102dscz.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>人体再生复原科学应用演示报告会实录（03）</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4fdcde6f0102dscy.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><div><object id="articlevblog" width="482" height="388" > <param name="allowScriptAccess" value="always" /> <embed pluginspage="http://www.macromedia.com/go/getflashplayer" src="http://p.you.video.sina.com.cn/swf/quotePlayer20110418_V4_4_40_10.swf?autoPlay=0</embed></object></div></P>]]></description>
            <author>徐荣祥</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4fdcde6f0102dscy.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 21 Sep 2011 09:13:33 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4fdcde6f0102dscy.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
