<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>星语星愿-缘分星空</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/12xing</link>
        <lastBuildDate>Fri, 14 Oct 2011 08:55:03 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:12:55 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>天生受男人宠的星座女</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d71bef40100v7z4.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 14px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
论你甘心不甘心，这个世界就是有这么一些女人比你好命，走到哪儿都人气旺，好象天生的一不小心就集万千宠爱在一身，虽说天生各有各命，但是好运气七分天赐，还有三分就要看自己怎幺努力了哦，现在就让我们来细数一下天生受宠的星座女，快来看看自己有没有上榜吧，不幸落榜也没有关系，让我们一起来学习，怎样留住好<br />

<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
运气！(参考太阳和上升)<br STYLE="FonT-FAMiLY:" />
<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
天生受宠的星座女第一名：射手座</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 14px"><br />
　　大部分射手座都是天生好运，当然所谓好运并不是天天中彩票，夜夜拣闲钱，只是说他们相比于同层次同范围的人来说，运气总会比其它人要好那么一点点。真正给他们带来更多好运的其实是他们乐观的心态。射手女一般都比较阳光活跃，总是笑脸盈盈，加上她们的豁达，从不斤斤计较，会让人很愿意与她们交往，如此一来自然是人缘好贵人多了。</FONT></P>
<div><font STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 14px"><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
天生受宠的星座女第二名：双鱼座<br />
<br />
　　双鱼座女子向来以善懂男人而闻名，很多双鱼女就算没有天生丽质难自弃，还是能有办法令男人们面对弱水三千偏取她这一瓢。是怎样的魔法能令男人如此魂牵梦绕？</FONT><font STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 14px">天生好运是首要条件，不过想要抓住好机会，有舍才有得这个道理，看似迷糊的双鱼女其实很是清楚，不论是对事业或者对男人，她们都能够有全身心付出的精神，只是双鱼女人少有锋芒毕露的时候，所以很多人没有看到其中的牺牲而已，万千宠爱可不是白白等来的。<br STYLE="FonT-FAMiLY:" />

<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
天生受宠的星座女第三名：狮子座<br />
<br />
　　似乎天生就为了聚集众人目光的狮子女，会让人不禁羡慕她怎么就那么好命？好象好东西落到她们手里都是一副理所当然的样子。其实在她们看来，当然是理所当然，不仅仅因为她们好面子，有人说她们好虚荣，其实也就是她们的这份“虚荣”托着她们一步一步的去筛选去争取去耕耘，因为她们这份不甘输人的企图心，所以她们才有那幺多光鲜亮丽的层面可以展示给众人阅读。<br />

<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
天生受宠的星座女第四名：双子座</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 14px"><br />
　　也许你会觉得说这个世界上再没有比她们活的洒脱的人了，为什么她们的生活会总是这么逍遥自在。那是因为她们看得够开，脑筋又灵活。天资聪颖的她们不仅聪明而且自信，当人们自信的时候，力量也会倍增。当一个人觉得自己很衰的时候，他就会真的很衰，心理暗示很重要。双子女好运，一是她们真的好运，二是他们善于聪明的解决问题，三是她们够自信。<br STYLE="FonT-FAMiLY:" />

<br />
<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
天生受宠的星座女第五名：天秤座</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 14px"><br />
　　大部分女人把天秤女视做花蝴蝶，说她们长袖善舞会交际，最会的就是招蜂引蝶，讨尽了男人的宠爱。其实相比于其它星座，风向星座的女人没有太清晰的性别界限区别，所以她们不会因为在男人面前就特别的拘谨，加上天秤座最忌讳得罪人的平和本性，是人都给人家三分薄面，也许私底下她们很任性，但是大局面上能让就让得过且，你可以说她虚伪，却不得不承认她的“虚伪”却能为她换来不少旁人的眷顾和提携。<br />

<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
天生受宠的星座女第六名：天蝎座</FONT></DIV>
<div><font STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 14px"><br />
　　对于天蝎座的态度，很多人是又爱又狠，天蝎座是一个个性鲜明的星座，也正因为如此她被蒙上了一层神秘的面纱，她们的特立独行也为天蝎女增添了性感气质，特们就是能轻易的在女人堆里脱颖而出，吸引成堆成片的男人们，搞得好象男人们的存在就是为了向她们俯首称臣一般。老天对她们的这份眷顾其实来源于天蝎女喜欢把一切发挥到极致的感觉，就好象她们爱一个人会爱到骨头里一样，她们把自己一切的特质都淋漓尽致的表现出来，表现优秀，自然也能的到应有的回馈。</FONT></DIV>]]></description>
            <author>星语星愿</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d71bef40100v7z4.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 14 Oct 2011 08:55:03 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d71bef40100v7z4.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>爱在男生面前争宠的女生星座</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d71bef40100tdb6.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
<strong><wbr /><wbr /><wbr />&nbsp;&nbsp;&nbsp;
第一名：双子女</STRONG></P>
<p>
<strong><br /></STRONG>　　聪明的双子很会用话语去讨对方欢心，而且了解能舍就能得的她，可以舍弃当淑女不惜自毁形象用装丑角的方式成为众所注目的焦点，再加上双子女天生的人来疯，尤其在异性多的场合，她可以马上就变的很浪、很high、很性感又可爱，当然男生的目光全部都被双子女吸引了。<br />

<br />
　　手段高明指数：80，为了争宠不惜走女丑形象的双子女以与众不同的形象达到争宠的目的。<br />
<br />
<br />
　　<strong>第二名：双鱼女</STRONG></P>
<p>
<strong><br /></STRONG>　　双鱼女最擅长的争宠方式就是装不在意以退为进，只不过她的退不是真的要退，她改以别的手法去吸引对方的注意力，有的双鱼女会认真工作以实力来争取，另外一种会用贤淑方式，让对方觉得她比一般女生懂事很体贴…等等，不管如何低调，她都会有计划的让人家知道她的想法跟优点，久而久之就成为男人心目中的女神。<br />

<br />
　　手段高明指数：90，双鱼女争宠手段高明的不着痕迹，制造别人对她的需要，让对方主动靠近自己，这就是双鱼女致胜的绝招。<br />
<br />
<br />
　　<strong>第三名：巨蟹女</STRONG></P>
<p>
<strong><br /></STRONG>　　巨蟹女希望自己很有人缘，当她受欢迎时会乐于照顾别人，她无法接受自己被冷落，当巨蟹女已经是大家的重心时，如果有人抢了她的位子或比她备受宠爱，表面上丝毫不在意的她就会开始想办法赢回自己的地位，例如装可爱装可怜…等等。<br />

<br />
　　手段高明指数数：60，巨蟹女平日以善良形象着称，当她要争宠时更是表现的比平日更大方善良，有时候表现过度了就会让人觉得很假。</P>]]></description>
            <author>星语星愿</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d71bef40100tdb6.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 23 Jul 2011 17:24:40 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d71bef40100tdb6.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>12星座最佳完美情人组合</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d71bef40100qkbx.html</link>
            <description><![CDATA[<p>　　想知道你与哪个星座的对象最速配吗？以下六组完美情人组合，以及最佳的约会地点，提供给您参考看看罗！</P>
<p><br />
　　&#9733;金牛座和巨蟹座：</P>
<p><br />
　　很多人都会想，为什么要把金牛跟巨蟹摆在一起，其实是因为金牛座在遇到了巨蟹座之后，就不会太钻牛角尖，也比较会有爱家的表现，而两个人的？？最佳约会地点，是咖啡店，就这样子的两个人，静静的坐在有情调的咖啡店里头，也许不需要说太多话，眉目传情就够两人表达很多爱意了。</P>
<p><br />
　　最佳约会地点：咖啡馆</P>
<p><br />
　　&#9733;狮子座和处女座：</P>
<p><br />
　　一个大男人，一个小女人，两个人凑在一起其实也挺棒的，可以满足狮子座那统御的权利，也可以满足处女座那崇拜强人的感觉，这样的互动应该是很棒的，一起看个有趣的电影可以加强双方的互动与了解，这样的状况可以让彼此有更甜蜜的感觉。</P>
<p><br />
　　最佳约会地点：电影院</P>
<p><br />
　　&#9733;牡羊座和天蝎座：</P>
<p><br />
　　牡羊座的热情，总是可以让天蝎座很有乐趣，也让彼此的生活充满了热热闹闹的感觉，这样的状况更是会出现在ＫＴＶ的包厢里面，两人也许会快乐的同唱一首合唱歌，也会互相竞争的飙一飙歌，这样的互动也让双方的感情会有强烈的增长。</P>
<p><br />
　　最佳约会地点：ＫＴＶ</P>
<p><br />
　　&#9733;天秤座和射手座：</P>
<p><br />
　　很仔细的天秤座，总会教导粗心大意的射手座，两人的互动感觉也比较像是良师益友，这样的状况也会让双方的感情互动有正面的走向，一起在购物商场挑选东西，借此了解彼此之间的想法与价值观，也许这才是双方能够继续下去的条件。</P>
<p><br />
　　最佳约会地点：购物商场</P>
<p><br />
　　&#9733;水瓶座和双鱼座：</P>
<p><br />
　　两人和谐的互动，稳定的瓶子里头有快乐的鱼，鱼在瓶子里也拥有足够的安全感，不会太过在乎什么名贵的餐厅，也不会想要什么特别的大餐，就算是在速食餐厅里面用餐，两个人也会感到相当的享受，这是一种简单快乐的生活模式。</P>
<p><br />
　　最佳约会地点：速食餐厅</P>
<p><br />
　　&#9733;双子座和摩羯座：</P>
<p><br />
　　总是拥有很多目标的双子座，在遇到魔羯座的时候，就不由得想要停下来看一看这个有趣的生物，也会为了魔羯座的稳定与那深层的内在所吸引，也许只是在家中坐着，两个人也能够天南地北的聊个没完，思考跳跃且没有逻辑的双子座，跟喜欢辩论强硬派的魔羯座，似乎总是可以找到共同的焦点。</P>
<p><br />
　　最佳约会地点：家中</P>]]></description>
            <author>星语星愿</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d71bef40100qkbx.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 02 Apr 2011 02:37:14 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d71bef40100qkbx.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>男人心目中的白雪公主星座</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d71bef40100qhud.html</link>
            <description><![CDATA[<p>　　白羊座 事业有成，直率大方，有个性、有主张的白羊座白雪公主是活泼的射手座男性最欣赏的星座女性</P>
<p><br />
　　金牛座 典雅稳重，理性贤惠的金牛女性以自己的贤淑端庄、从容不迫的气质，成为摩羯座的男性最喜欢的典型</P>
<p><br />
　　双子座 双子女性知识面广却用心不专，她反应机敏喜欢和聪明的人挑战，不知不觉中成为水瓶座男性心目中的白雪公主</P>
<p><br />
　　巨蟹座 充满母爱，会烧菜又会撒娇的巨蟹座女性是双鱼座男性的白雪公主，她们居家又贤惠的特质，可能把双鱼座男性迷的晕头转向的</P>
<p><br />
　　狮子座
别看狮子女好像一副河东狮吼的模样，在外头是骄傲的母狮子，当真正想成为白雪公主是，可真的回小鸟依人，如果在白羊座男性身边就变成了一只乖顺的小猫咪了</P>
<p><br />
　　处女座 处女座的女性清纯有品味，属于贵族千金型的白雪公主，她们讲究仪态、有内涵，是金牛座男性的最爱</P>
<p><br />
　　天秤座 天秤座女性总带着一双没有心机的无辜大眼睛，加上她们幽默、机智有趣的个性，总能迷倒双子座男性</P>
<p><br />
　　天蝎座 天蝎女孩很聪明，精明，头脑冷静、清晰，但是安静不多话，这样坚忍的个性是巨蟹座男性心目中的白雪公主原型</P>
<p><br />
　　射手座 射手座身材娇好、活泼好玩的射手座女性，会让同行的男性非常有面子，是喜欢炫耀的狮子座男性心目中最佳白雪公主</P>
<p><br />
　　摩羯座 摩羯座的女孩个性沉稳，不会把喜怒哀乐写在脸上，她们总是沉静又有教养，属于涵养丰富型，是处女座男性心目中的白雪公主</P>
<p><br />
　　水瓶座 水瓶座的女性个性古怪精灵，特例独行，是新潮的领导者，是热爱社交的天秤座男性最欣赏的白雪公主</P>
<p><br />
　　双鱼座 凡事顺从，以夫为天的女奴型非双鱼座莫属，也是天蝎座男人心目中的白雪公主</P>]]></description>
            <author>星语星愿</author>
            <category>【星 座 情 缘】</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d71bef40100qhud.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 30 Mar 2011 02:24:36 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d71bef40100qhud.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>最疼自己老婆的星座男人</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d71bef40100qgye.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
　　有些女人把婚姻当成爱情的延续，希望另一半可以带给自己永远的幸福，然而又有多少老公可以达到老婆想要的幸福标准呢？现在就让我们来揭晓12星座中，愿意不顾一切让老婆幸福的老公星座！</P>
<p><br />
　　巨蟹座</P>
<p><br />
　　巨蟹座的男生原本就很体贴温柔，而恋爱中的巨蟹男更是柔情殷勤，他不但会处心积虑的疼老婆，花大钱搞浪漫，巨蟹男还很乐意帮老婆分担家事，跟老婆一起分享生活的趣闻，甚至只要能让巨蟹男安心拼搏事业，他还很愿意把财产登记在老婆名下，更具体落实两人一体的承诺。</P>
<p><br />
　　天蝎座</P>
<p><br />
　　天蝎座的男生个性执着，既然已经选定了最爱，天蝎男就会尽力实践诺言，尽可能的依老婆、听老婆的，甚至他还愿意为了老婆做些让步妥协，然而最让人称羡的是不论老婆有什么不对，天蝎男都不会在外人面前说什么或表现出来，因为对天蝎男来说他很清楚自己要的是什么，也很懂得如何维护自己的人，如果能成为天蝎男的最爱，就一定能得到天蝎男精神上与物质上无限的照顾。</P>
<p><br />
　　白羊座</P>
<p><br />
　　白羊男总让女生觉得很大男人，有让人受不了的脾气，但实情上是因为白羊男自认是个强者，照顾女生是他天经地义的角色，因此当白羊男一心想要保护、照顾他的女人时，那份气魄可说是千万人也难挡，然而白羊男不只是在精神上会永远做他老婆的靠膀，在物质上也对老婆很大方，尤其是当白羊男心情好时，他对老婆的要求几乎是有求必应，因此白羊男总是能让老婆得到最幸福的生活。</P>
<p><br />
　　射手座</P>
<p><br />
　　射手座的男生个性乐观、不爱钻牛角尖也很会鼓舞人，自由跟全世界是射手男送给他老婆两份最大的礼物，因为生性不喜受拘束的射手男，绝对会尊重老婆的自由与梦想，而热爱尝试、喜欢游历的射手男，也很愿意带老婆遨游任何老婆想去的地方，总之射手男对于他所挚爱的女人，最能给的就是一切往前看的乐观幸福</P>]]></description>
            <author>星语星愿</author>
            <category>【星 座 测 试】</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d71bef40100qgye.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 29 Mar 2011 01:56:40 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d71bef40100qgye.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>最缺乏恋爱天分的星座女</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d71bef40100qd9z.html</link>
            <description><![CDATA[<p>　　第一名：根本不知道什么是爱的处女女</P>
<p><br />
　　处女女根本不知道什么才是爱，有的时候她连为什么要去爱都搞不明白，所以她只能猜测的态度来谈恋爱，所以对她来说必须要有机会冒险，大多的处女女生又很被动，然后看起来又似是一个工作狂，在恋爱天分之件事方面，很需要别人教她，否则的话她们对恋爱真的是很无感的一个星座。</P>
<p><br />
　　第二名：表面上看起是很冷的摩羯女</P>
<p><br />
　　摩羯女很思想很敏锐，表面上来来看她像是一个冰山美人儿，一但遇到有人向她示好，脑中的反应是那我该怎么回复你呢？是一个很理智的女生，表面上看起是很冷，那个冷会让男生却步，所以摩羯座的女生需要情境，譬如说一个玩乐的场合，然后有多一点她的熟人她就比较放的开，否则她会常常把自己故意弄的太高贵或太冷静。</P>
<p><br />
　　第三名：不会明确表达爱的射手女</P>
<p><br />
　　射手女通常让人感觉还是很阳光的女生，能跟大家打成一片，也很会照顾人，可是其实射手女是一个非常害羞的女生，就是因为她又期待又怕受伤害，所以常常鼓起勇气，用一种更大爱的方式，对每一个人都很好。因为射手座的女生脸皮很薄，她很怕说她喜欢你，然后你没有那么喜欢她，那她就很丢脸，所以她喜欢人的方法就是在你旁边游来游去，或是特别照顾你多一点，然后特别对你的事多关心一点。她只能用这种方法表达所以还蛮需要别人敲边鼓的，否则的话你真的看不出来。</P>]]></description>
            <author>星语星愿</author>
            <category>【星 座 物 语】</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d71bef40100qd9z.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 25 Mar 2011 02:57:30 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d71bef40100qd9z.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>迷死人不偿命的12星座排行</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d71bef40100qbgi.html</link>
            <description><![CDATA[<p>　　第1位：水瓶座</P>
<p><br />
　　独立自主、善解人意，对新事物充满好奇心，有天马行空的思想，异性同你讲无聊笑话，你不会将他们拒之门外，嘻嘻哈哈地与他们打成一片，很容易与异性结为好友，加上你善解人意的形象，加倍吸引异性，差不多任何类型的异性都会为你倾倒</P>
<p><br />
　　第2位：双子座</P>
<p><br />
　　喜欢卖弄风情，很受异性欢迎，但同性又不会妒忌，因为双子座的你，有着自己的一套社交模式，对异性及同性有不同的交际方法。</P>
<p><br />
　　最平凡的说话，从双子座的口里，会变成最美丽的诺言。所以双子座可谓人见人爱的对象，万千宠爱在一身。</P>
<p><br />
　　第3位：白羊座</P>
<p><br />
　　最大的魅力是天真无邪，笑得十分夸张，并不在乎别人怎么看自己，爱恨分明，说话好有热情又具感染力，令听到的人心花怒放，异性好容易被他们的柔情所吸引，令他们无法抗拒。所以白羊座的朋友，经常会被许多异性围得团团转。</P>
<p><br />
　　第4位：双鱼座</P>
<p><br />
　　多愁善感而浪漫，经常沉醉于自己幻想之中，当你静下来发一些不着边际的浪漫白日梦时，你出神的眼神和楚楚动人的神态，容易令异性心动，而且双鱼座的温柔，有时很容易流泪，面对着这样的你，没有人能够狠下心肠。</P>
<p><br />
　　第5位：山羊座</P>
<p><br />
　　忠心又坚强，可以依赖的伴侣，情人需要你的时候，你会无条件支持他，而山羊座的你，年纪愈大欣赏你的人会愈多，你最吸引异的地方，就是无论面前情况有多混乱，你都可以好冷静地思考，你的理性和体谅别人的包容心，就吸引了一班成熟的对象。</P>
<p><br />
　　第6位：巨蟹座</P>
<p><br />
　　斯文有礼，笑容甜蜜，娇娇惹人怜惜，经常都好像小鸟依人般，加上扮的角色多是弱质纤纤、让异性为之倾倒。可是巨蟹座为人比较被动和内向，不太热衷结识朋友友，温柔内向的性格，增加你的魅力之余，却减少了结交新对象的机会。</P>
<p><br />
　　第7位：天秤座</P>
<p><br />
　　会利用自己的可爱模样，经常恃靓行凶，要每天都打扮得花枝招展，不靓不帅都不肯上街，你未必有心发电，只是接受不到自己任何一样不好的一刻，但正因为这样粘住不少狂蜂浪蝶，但你所吸引的多是色胆包天，内涵欠奉之辈。</P>
<p><br />
　　第8位：狮子座</P>
<p><br />
　　狮子座给人高不可攀的印象，你身边所有的人，包括你的上司和同事，都知道你的要求很高，事事追求完美又十分好胜，无人敢越级挑战，但其实一旦你遇上喜欢的人时，你就会对她一心一意，绝对的奉献，基本上喜欢你的人大有人在，但你的高傲性格却把他们一一吓退。</P>
<p><br />
　　第9位：金牛座</P>
<p><br />
　　为人诚实有爱心，待人真挚，亲切和同情心丰富，对喜欢的人爱作情深款款状，而令对方为你倾倒；加上无比的容忍力，即使对方乱发脾气，都能默默忍受，反让对方感到为难，这可算是他的绝招吧！爱上你的多是与你熟悉的朋友或同事</P>
<p><br />
　　第10位：射手座</P>
<p><br />
　　屡战屡败、屡败屡战，乐观健忘又不服输就是射手座的典型性格，你的倔强性格会让某些异性欢心，一见钟情会经常发生在你身上，迫不及待想用热情溶化别人，但你率直又不懂好好处理爱情，令每次爱情都变成一场又一场的奢侈赌博。</P>
<p><br />
　　第11位：处女座</P>
<p><br />
　　其实你是多情，需要别人疼爱，很希望得人宠爱及接近，但往往为自己戴上一副坚强的面具，你的理性和自制力将你柔弱的内心僵化，把身边的异性都吓跑。再加上处女座的你对熟悉的朋友会格外唠叨，跟你交往一段时间的异性都会怕了你的唠叨性格。</P>
<p><br />
　　第12位：天蝎座</P>
<p><br />
　　经常不说话，但一出声就一针见血、冷嘲热讽，十分具侵略性，可谓冰火合一的野性人物，接受到你的会捧若天仙，接受不了你就会听到你的声音都会调头走，你的性格极端，但应取中庸之道，收敛一下，免得吓具有潜质追求者。</P>]]></description>
            <author>星语星愿</author>
            <category>【星 座 趣 味】</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d71bef40100qbgi.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 23 Mar 2011 01:34:14 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d71bef40100qbgi.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>男人最难得手的星座女生</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d71bef40100q8re.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
　　有些男人总相信“精诚所至，金石为开”，可偏偏这把他们以为的“万能钥匙”就是打不开一些女人的心锁，让我们就来看一下，哪些星座的女人就是不吃死缠烂打这一套。</P>
<p><br />
　　NO.1 处女座</P>
<p><br />
　　处女座的女生对自己身价和要求都有着清晰的认识，并且她们的态度坚定，决不妥协，在择偶这方面她们“宁为碎玉不为瓦全”，无论出于什么原因，让她们委身插在“牛粪”上都是她们难以接受的事实，再加上她们本身就挑剔，不论追求者追得如何感天动地，只要对方条件不过关，不接受就是不接受。</P>
<p><br />
　　NO.2摩羯座</P>
<p><br />
　　摩羯座的女生是相当务实的，她择偶的时候，对方的经济条件和个人能力是首要考量标准，对方不一定非得多有钱，但至少得是有升值潜力的“蓝筹股”，对于不能满足这个条件的追求者，摩羯女一律毫不考虑，不论对方是不是“掏心掏肺”，她们很清楚的知道，感动是不能当饭吃的。</P>
<p><br />
　　NO.3双子座</P>
<p><br />
　　双子女喜欢的是新鲜和活跃，对于那些死缠烂打的“厚脸皮男”，她们只有一个想法“烦”，如果对方是个脑筋灵活花样很多的人，时不时的能带给双子女一些新鲜的surprise，她还能稍微考虑一下，不会把你踢太远，但是如果是遇上那种整天磨磨唧唧的跟屁虫型“厚脸皮男”，她会毫不考虑的用尽一切办法把对方从自己的世界里删除。</P>
<p><br />
　　NO.4 白羊座</P>
<p><br />
　　白羊座的女生其实不是很难追，但是如果你用错方法，用了死缠烂打的方式，那就没戏了。她们不喜欢拖泥带水的感觉，喜欢就是喜欢，不喜欢就是不喜欢，她会觉得说“我都表达的明明白白的了，你还来烦我干嘛？纠缠不清的，不像个男人”。所以越是死缠烂打的方式越会让她觉得厌恶。</P>
<p><br />
　　NO.5射手座</P>
<p><br />
　　射手座的女生本来就不喜欢被人束缚，不喜欢被干涉，而“厚脸皮男”常用的攻击方法就是“不论你哪儿，我都在你眼前”，这种严重未经许可踏入射手女生活的方式会让射手女心生厌恶，“厚脸皮男”越是出现得频繁，她越是火大，她甚至还会觉得“我现在和你什么关系都没有你就紧盯成这样，要跟了你下半辈子还不逼疯我”从而坚定拒绝“厚脸皮男”的决心。</P>]]></description>
            <author>星语星愿</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d71bef40100q8re.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 20 Mar 2011 01:21:00 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d71bef40100q8re.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>最适合12星座女生的恋人</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d71bef40100q6wb.html</link>
            <description><![CDATA[<p>　　最适合白羊女的恋人</P>
<p><br />
　　一见钟情式的恋情最容易在你身上发生。</P>
<p><br />
　　率真热情，活泼开朗的你，异性缘是不差的，与你同是火象星座的狮子座及射手座之中，比较能遇到带给你快乐，并能包容，让你拥有幸福婚姻的男人。</P>
<p><br />
　　最适合金牛女的恋人</P>
<p><br />
　　个性有点闷的你，要试着多参与团体活动及宴会，你稳健的气质，很容易吸引那些想要结婚的男士。冷静、理性、吃苦耐劳的处女座与魔羯座，会合乎你的期许，多情稳健的天蝎座，也与你甚为投缘，你们在某方面的行事风格还蛮像的。</P>
<p><br />
　　最适合双子女的恋人</P>
<p><br />
　　你算得上是交际手法高超的千面女郎，能成为你良伴的男士也要是个风趣幽默，交际手腕相当好的人才行。天秤座或是和你同样是双子座的男性在思考及行为模式上，比较能迎合你的喜好。</P>
<p><br />
　　最适合巨蟹女的恋人</P>
<p><br />
　　你的包容力和温柔的母性特质，是吸引很多男性的利器。你的感情中，常会夹杂着感激或是同情的成份，你要弄清楚年龄稍大相当有忠诚度的天蝎男或是务实的魔羯男，会让你很有安全感的。</P>
<p><br />
　　最适合狮子女的恋人</P>
<p><br />
　　你很有机会与有身份地位的男士接近，热情且精力旺盛的白羊座及射手座，是渴望与你谈恋爱的对象，如果真要谈到结婚，你最好找一个年龄大一点的，有**地位的，并且不介意你不会做家事的。</P>
<p><br />
　　最适合处女女的恋人</P>
<p><br />
　　有些龟毛的你，处理感情也一样小心翼翼，你比较能得到年事较长的人的青睐，与你同是土象星座的金牛与魔羯，都很务实且认真，与你的个性相当契合，比较能给心灵易受伤的你，一个安全的家。</P>
<p><br />
　　最适合天秤女的恋人</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　你把恋爱看得很重要，也很习惯受人宠爱并依赖男人，小心遇人不淑使自己受伤害。与你品味和性格相反的人，反而能与你互补，像是白羊座以及水瓶座，都有可能出现你的真命天子。</P>
<p><br />
　　最适合天蝎女的恋人</P>
<p><br />
　　对爱情相当执着的你，一旦陷入情海，不是幸福美满就是痛苦的煎熬，请你在与男性要有进一步的感情之前，请务必看清楚他是否是那种玩世不恭的情场杀手，以免受到伤害。与你同样用情至深的水象星座，双鱼、巨蟹、天蝎都是很速配的。</P>
<p><br />
　　最适合射手女的恋人</P>
<p><br />
　　只要遇到动心的对象，主动出击，欲擒故纵的策略，你只要运用得当，就会无往不利的。温柔体贴的双鱼，深情的天蝎都很容易被你掳获。同为火象的白羊与狮子，也很容易被你吸引。</P>
<p><br />
　　最适合魔羯女的恋人</P>
<p><br />
　　你的眼光高，对象大都有相当**地位或成就的男性，你的另一半必须很有包容力及责任感的，金牛座和处女座的男性比较具有这些特质，工作场所的上司，或是长辈介绍的男士，都比较不会看走眼，幸福的机率比较高。</P>
<p><br />
　　最适合水瓶女的恋人</P>
<p><br />
　　你的对象必定是品味不凡且相当了解女性，在个性上能与你互补或是见多识广，视野宽广的。双子座与狮子座的男性，会为你的生命注入活力。重视合谐与平衡的天秤座，也是值得你考虑的人选。</P>
<p><br />
　　最适合双鱼女的恋人</P>
<p><br />
　　感情脆弱的你，眼泪攻势虽然老套，却十分管用，尤其是针对充满侠义精神的火象星座。稳重踏实的土象星座，最能提供你安定的物质生活，非常值得你交往，用你的女性特质去吸引他吧。</P>]]></description>
            <author>星语星愿</author>
            <category>【星 座 情 缘】</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d71bef40100q6wb.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2011 02:23:17 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d71bef40100q6wb.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>2011年最失败的星座配对</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d71bef40100q5y0.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
　　2011年如果你感到恋爱是一种压力，不能坚持着双方的恋爱默契与誓言，恐怕就很危险了，也许因为一两句的闲吵都可能引起分手，2011年哪些星座最容易出现这样的问。</P>
<p><br />
　　第三名：白羊座VS天蝎座</P>
<p><br />
　　如果你与情人的星座是白羊座VS天蝎座这一类型的情侣组合，2011年的恋爱发展恐怕有点大事不妙，如果不能和谐相处，不能坚持着双方的恋爱默契与誓言，在三月、四月、十一月将是感情破局的关键时刻。这两个星座在2011年对感情都有很高的期待，尤其是那种温柔、甜蜜、浪漫、和谐的恋爱感受会非常要求，如果是热恋中的情侣，或许可以在对方身上寻求这样的“触电感受”，但是对于已经是稳定情人或是已经是夫妻关系的伴侣，则觉得对方无法满足自己恋爱的憧憬或是冲动。因是在2011年势必发生“两人三脚，不能同心，同床异梦”的背叛，因此远距离恋情可能是扼杀彼此恋情的最重要因素。</P>
<p><br />
　　第二名：天秤座VS双子座</P>
<p><br />
　　如果你与情人的星座是天秤座VS双子座这一类型的情侣组合，2011年的恋爱发展恐怕有点大事不妙，如果不能和谐相处，不能坚持着双方的恋爱默契与誓言，在三月、七月、十月将是感情破局的关键时刻。其实这两个星座在2011年是想要一起走想安定或是婚姻的，只可惜在恋爱或是婚姻的过程中，却是问题一箩筐，天秤座搞不定对方：双子座搞不定自己，以至于感情破局。原本可以好好沟通相处的情人或夫妻，在2011年总觉得恋爱是一种压力，他们懒得去改善生活中的症结点，也不愿意再为对方退让或是妥协，以致于无奈走向分手一途。</P>
<p><br />
　　第一名：摩羯座VS处女座</P>
<p><br />
　　如果你与情人的星座是摩羯座VS处女座这一类型的情侣组合，2011年的恋爱发展恐怕有点大事不妙，如果不能和谐相处，不能坚持着双方的恋爱默契与誓言，在春、夏之交，六月、七月、八月将是感情破局的关键时刻。因为摩羯座情人今年一整年走“冬藏运”他们的心思变得非常的羞涩、自闭，会把自己躲藏在厚重的面具背后，摩羯座在今年无论是感情、事业中的防卫心都非常强烈，而处女座今年决心不再龟毛，他们有破茧重生的自信，因此非常期待恋爱的感觉、渴望被爱包围，由于这两个星座对感情的需求存在极大的差距，如果不能多替对方着想，在2011年铁定走向分手一途。</P>]]></description>
            <author>星语星愿</author>
            <category>【星 座 运 势】</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d71bef40100q5y0.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2011 01:06:27 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d71bef40100q5y0.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
