<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>曾颖眼中的世界</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/sichuanzengying</link>
        <lastBuildDate>Tue, 21 Feb 2012 07:23:06 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 16:35:46 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>大同副市长的死因真的那么简单？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_58daf6670102dy4u.html</link>
            <description><![CDATA[19日中午，网友爆料称：“大同市副市长因卖官被妻哥用石块砸死”。消息一出，媒体和网友四处求证。下午4点，大同市公安局对外宣称，副市长死于家庭纠纷，犯罪嫌疑人已被抓获，案件正在进一步调查之中。此次命案疑是因为副市长妻兄数次求他帮忙调动工作遭到拒绝，对其痛下杀手。（据《今日早报》）<br />

这条新闻的几个W，个个都充满了注定其成为轰动新闻的元素——地点，山西大同，盛产煤、财富和新闻的地方；人物：副市长及其妻兄；事件：凶杀；为什么：请求帮助调动被拒绝。如果后面还要加个“怎么样”的话？那就只有两个字：轰动。<br />

这种轰动无疑是具有网络时代所有轰动的特性的，不同的人，根据其立场与见识的不同，得出的结论也不同。网络之上，满眼都是侦探在分析案情。有人说，如果要按人生AB剧的格式来拍的话，这个题材至少可以拍出个“AN”剧来。而且，大家都把剧情演绎得有鼻子有眼了。<br />

A、正剧：副市长确如新闻通稿里所说的那样，坚持原则，并为之付出了生命，那么，他无疑是一个应该受人景仰与爱戴的清官，他的事迹，应该受到尊重与表彰。而他的死，应该受到隆重的追祭与缅怀。同时，还可以反思出一个令人难过的结论：不腐败连亲人都不肯放过，这世风，是不是也太可怕了？<br />

B、廉政剧：副市长如某些质疑和猜测的那样，是只按潜规则帮别人办事，不免费为亲人办事，最终导致亲人变敌人，大舅杀妹夫。这个剧情，符合很多人对社会风气的理解和认知，那么，副市长的人品和官声，就不是那么光明了。他的行为和人生结局，足以让很多人反思并惊出一身冷汗来。<br />

C、言情剧：副市长的妻兄杀人动机也许并非为自己，而是为了当副市长夫人的妹妹，在许多同类剧的剧情中，这个年纪的女人正遭遇到岁月和“小三”们的双重夹击，各种危机迎面而来之际，有委曲找哥哥出面，也是情理之中的事情。这背后，说不定还有些比琼瑶阿姨的戏还让人动容让天地变色的兄妹情义呢。<br />

D、荒诞剧：妻兄精神出了问题，以为副市长是玉皇大帝那样的神通人物，一发功就能够打通各种关节，让一个人59岁的企业临近退休人员摇身变为事业单位的员工。这之间的距离，凡有过人事工作经验的就能明白。而并非如坊间很多人所想象的那样，一个副市长办这种事情是小菜一碟。妻兄也许就是沿着这个逻辑，把“不能”理解成了“不为”，于是捡起石将副市长当成奥特曼来招呼了……<br />

还有EFGH的剧情，大致还可以演绎出自杀、误杀、雇凶杀等各种神奇玄疑的情节来，有人甚至可以推出“是事业单位与企业单位退休待遇双轨制杀人”之类惊悚答案来。这并不是我想凑字数凭空堆砌出来的，而是网上众多福尔摩斯们共同的智慧结晶。之所以人们猜测的结果如此五花八门，是因为此事的“可猜性”实在太大了。<br />

比之于以往某此地方官员出现异常死亡事件，相关部门动辄就封帖和“无可奉告”的表现，这次大同有关方面以最快的速度正面回应，并根据第一时间内掌握的材料，做出了答复。这是一种进步，至少让微博热传的“卖官”说已不再有人提起。但目前看来，此案过程中，还有诸多需要进一步确认和澄清的东西。这些，直接决定种种传说的最终去向，也决定公众对这位死去的副市长究竟是待之以缅怀与传颂之礼，还是抱之以快意和幸灾乐祸的态度。这绝不是一件小事，因此，希望有关方面以负责的态度，对他的死因，给出个清晰而明确的结论。切不要急于盖棺论定地给出个匆忙而草率的结论，那样，只能引发更多的疑惑和争议。]]></description>
            <author>曾颖</author>
            <category>新闻评论</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_58daf6670102dy4u.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 07:23:06 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_58daf6670102dy4u.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>“贞操女神”与情人节不出轨</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_58daf6670102dxwz.html</link>
            <description><![CDATA[<p><br />
　　一位网名叫“贞操女神”的38岁单身女硕士建立“贞操网”，倡导“婚前守贞”引发网友热议，迅速成为网络红人。为了证明自己守贞的清白，她还在微博上晒出了自己在武汉同济医院的处女鉴定报告。（据《楚天时报》）<br />

<br />
　　看到这条新闻，是在2月13日这个特别的日子，现在，它已不仅仅是“情人节”前夜这么简单了，而被网友们自发地封为“出轨节”了，其理由是某些喜欢玩暧昧的男女，在2月14日这个敏感时间不敢出去鬼混，而选着提前一天背着配偶与相好的过节。网上和新闻媒体中，相关的新闻更是多如牛毛，让人感觉真如歌里唱的那样，空气中似乎有一种情侣的味道，各种爱与欲望的话题，都在这个时候破茧而出。<br />

<br />
　　在这样一个以放纵爱欲为主题词的日子，看到这样一个守贞与禁欲的新闻，其反差与冲击力，是可想而知的。虽然，“守贞”这个话题，早已被搏上位的小女明星们搞得在我们耳目中失了新鲜感，但本条新闻中包含有“38岁”“女硕士”“处女鉴定报告”等令人不得不往八卦方向想的元素，还是引起了舆论的强烈关注。<br />

<br />
　　粗略归纳一下舆论的看法。在去掉那些攻击主人公长相之类的不具参考价值的谩骂与挖苦之后，大致得到以下几种观点：第一种观点认为，选择什么样的生活方式，完全是她的自由，而她愿意向别人传播自己的观点，并引起认同，也是她的自由。因此，众人不必大惊小怪。第二种观点则认为，在21世纪的今天，还在拿贞操之类说事，既保守，又封建。男权社会强加给女性的所谓贞操观，被一个女性全盘接受并发扬光大，确实是一种悲哀。第三种说法，则认为这和当年“小甜甜”的守贞故事一样，不过是一种炒作，一些专家和网友认为，该女硕士的网站，注册需要收十元钱，不排除她是通过自己一种极端的方式，来引起关注，并产生一定的商业价值。整件事中，她把“38岁还没嫁出去”这件并不算好的事经过一番慷慨陈词之后，变成了“守贞”的好事，其不俗的宣传功力，足以能让她在未来的人生道路上寻到一个好的出路。而第四种观点则认为，她本来就是“只知道学习”而不懂得谈感情的僵化教育的牺牲品，而她还想用害了自己的这个道理去推而广之，像患了斯德哥尔摩综合症一样，既不幸，又不争。<br />

<br />
　　老实说，仅凭现有的报道，很难说以上观点不是盲人摸象各得局部真相。每个人倾其所有努力做一件事情，必然有其道理。现实社会中，确有些少女如她担心的那样，不知道爱惜自己，而走上懵懂的悲剧道路。而一些人对性的随意，也确实构成了对社会道德的消解和破坏。但这些问题，是不是一个简单的“禁”和“守”就能解决的呢？我们这个国度，究竟是禁得过度还是开得过头？而禁与守究竟怎么才适度，更是需要认真探讨——16岁的未婚妈妈固然悲哀，而38岁的处女鉴定报告，未必就是一种常态的选择吧？<br />

<br />
　　不管怎样，“贞操女神”都有通过一定方式向社会表达着自己的主张，并希望通过这些主张，推动社会向自己期待的方向发展的权力。这就如情人节前石家庄一些女网友在高速公路上发布的四块呼吁人们“不要出轨情人节”的广告牌一样，你可以说这是一种正面力量的积累，也可以说是一种唐·吉诃德式的无用奋争，还可以说它是一种商业炒作。但不能说她这样做没有价值，甚至她根本没有这样做的权力。</P>
<div STYLE="BACKGroUnD-iMAGe: url(http://static.tianyaui.com/js/bbs/image/jb.gif); DispLAY: block" JQUERY1329177552388="44"><a></A>&nbsp;</DIV>]]></description>
            <author>曾颖</author>
            <category>新闻评论</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_58daf6670102dxwz.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2012 07:57:46 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_58daf6670102dxwz.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>法律不该站在播假广告的309家电视台那边</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_58daf6670102dxtd.html</link>
            <description><![CDATA[<p>　　本周人物·黄勇</P>
<p>
　　本周，《中国青年报》连续发表文章，报道了四川民间打假人黄勇（化名刘江）举报309家电视台做虚假广告，被控涉嫌敲诈，被重庆市万州区人民法院一审判处有期徒刑7年的事情。一时间引发网友激烈讨论，黄勇等人是打假维权还是敲诈勒索，成了热议的话题。</P>
<p>
　　黄勇抛给社会的，远不只这一个问题。除了他的行为是维权还是敲诈这个有待法律来判定的是非问题之外，他还提出另外一系列令人深思的问题：</P>
<p>
　　问题一，在当下假冒伪劣泛滥市场，各种欺骗消费者广告屡禁不止的情况下，法律，应该站在保护广大消费者利益的立场上，还是保护某些商家和不良媒体的利益立场上？这是一个必须正面回答的问题。309家电视台做虚假广告，侵害的是广大消费者的利益，主张的却是奸商和不良媒体的利益。司法机关将其当成权益受损方，而对打假者痛下杀手，把原本并不多的反对声音打击下去，会产生什么样的导向意义？如果说二者同样都是违法甚至犯罪，为什么要厚此薄彼？</P>
<p>
　　问题二，黄勇这类客观上对假劣广告起到抑制作用的行为，究竟是一种打假的技术创新，还是一种违法犯罪行为，应该由权威机关从法律的角度给予厘清。现在的情况是，假货和广告太多了，而打假人太少了。从黄勇与播放虚假广告的电视台的力量对比可以看出，他们之间的人力、财力和物力，相差实在太悬殊了。我们的立法机构，应该从规则层面去培养有利于打击假冒伪劣产品生产及传播的力量呢，还是去抑制这种力量？这是一个问题。民间打假人几近绝迹和消费者维权成本持续增加、屡战屡败的例子告诉我们，这个问题，绝不是一个可以忽略的问题。</P>
<p>
　　问题三，小小一个黄勇，带着几个并不特别专业的人士，就掌握了几百家电视台的种种违法违规把柄。那么，更专业更职业更应该发挥作用的机构，究竟干什么去了？这种不作为，又应该承担什么样的责任呢？</P>
<p>
　　黄勇的罪与罚，最终还是要由法庭去定。但他的是非，恐怕已不是哪一家法院确定得了的。我们赞同打假人也应该在法律范围内维权的说法，但反对以维护法律或另一方当事人权益为借口，去打击和消解维权力量。如果卖假货者和打假广告者维权的能力强于打假者，那么，对于守法的消费者，不是灾难是什么？<br />
</P>]]></description>
            <author>曾颖</author>
            <category>新闻评论</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_58daf6670102dxtd.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2012 09:49:49 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_58daf6670102dxtd.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>张显这次算盘打错了</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_58daf6670102dxrd.html</link>
            <description><![CDATA[<div>
<p>
<span><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;8日上午，药家鑫案再起波澜，代理人张显带领受害人张妙的丈夫和父亲前往药家鑫父亲药庆卫家“索要”20万赠款，双方言语不合，发生肢体冲突，被当地警方带离。(据中国新闻网)<br />
</STRONG><br />
　　在网上看了冲突的视频，有一种痛心的感觉。作为一个曾经支持对药家鑫采取严厉制裁，并同情张家境遇的人，我此刻的心情，十分复杂。感觉事件至此，已与公正或正义无关，变成一场人为挑起的缠斗。而这场缠斗，给饱受失亲之痛的两家人原本尚未安静的生活，又增加了无尽的烦恼。<br />

<br />
　　关于“赠与”的事，媒体是这样报道的：当初在药案审理进程中，药家鑫的父母曾登门将20万元赠给张家，以求得对方对儿子的谅解。张家在收下钱后，又很快通过邮局将钱送还，以示拒绝。事过8个月，张家突然又想要这笔钱了，而方式，依旧是像当初很多事一样，由他们的代理人张显通过网络在网上高调宣布，继而上门讨要。<br />

<br />
　　当初张显高调为张妙鸣冤，引起了公众的广泛声援。人们甚至在媒体澄清了许多当时不准确的传言之后，仍然对他们寄予了深深的同情。网上规模不小的声援和现实中的资助，都是证明。<br />

<br />
　　但这次对“赠与”的讨要行动，支持者却不如从前。原因有几个方面，其一，是因为很多人认为，对明确表示已放弃的“赠与”，现在再来索讨，师出无名。我国《合同法》规定：赠与人在赠与财产的权利转移之前可以撤销赠与，这与赔偿不同，也就是说药庆卫有权决定给不给这个“赠与”。而张家在放弃了主张民事赔偿权利之后，却又高调讨要“赠与”，既显得没有章法，还有点像是要陷对方于不义的道德绑架;其二，索讨的时机，在药庆卫诉张显名誉权案尚未宣判之时，有转移焦点之嫌;其三、在讨要过程中，张显及其张家人，是否显得过于强势和激动？<br />

<br />
　　而且，从民事赔偿的角度说，张家也已经没有理由再去找药家追讨了。张家已经在一审时提出过附带民诉，在法院判赔45498.5元之后，也没有上诉，就意味着这已经是生效的法律判决，张家就不能再提起单独的民事诉讼了。<br />

<br />
　　据最新报道：药家的代理人透露，药庆卫还表示，如张家有证据充分证明来自社会的捐款已经用完，致使生活无以为继，那自己则可以对张家进行一定程度上的援助。由此可见，如果张家确实面临生存困难，也还是有协商的余地，但无论如何，非理性的冲突不是一个好选择。如果一意采取极端行为，不仅无助于化解矛盾，还可能将两家的仇怨，激化得更深。这既害了药家，也害了张家——因为缠斗之中，谁的形象都会不好看，这次上门讨要事件，张家人的形象在很多人心目中发生逆变，就是一个证明。<br />

<br />
　　悲剧已发生了，两家都失了至亲，父母和亲人们，都是无辜者。旁观者和代理人们，何必将那痛苦，无休止地零碎成凌迟般的一直延续下去，甚至往上面撒盐呢？</SPAN></P>
<p>
<strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</STRONG></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
张显高调打上门去，并试图逼出药家人蛮横无礼的镜头，以取得舆论继续进行所谓强势弱势对决的算盘算是落空了，药家人并没有出场，倒是自己上窜下跳和张妙丈夫打人的影像，被拍了下来，引起舆论的一片哗然。一些人开始感觉，他们是不是在用实际行动，证明自己的“难缠”？而一些捐过款的人，已开始对那一直没有公布过的几十万元的捐款的去向，开始质疑了。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
显见张显利用“讨要赠与款”转移视线是失策的，不仅失策，甚至是搬起石头砸自己的脚。</P>
</DIV>]]></description>
            <author>曾颖</author>
            <category>新闻评论</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_58daf6670102dxrd.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2012 09:56:20 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_58daf6670102dxrd.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>中国孩子缺的是雪中裸跑的血性</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_58daf6670102dxpo.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
　　除夕清晨，一名来自南京市、跟随父母到美国旅行的4岁幼童，以他自己的独特裸跑方式在美国纽约-13&#8451;的暴雪中迎接2012农历新年。这段视频被孩子的家人放到网上，迅速爆红。</P>
<p>
　　孩子父亲采取这种方式育儿的理论依据是：当幼鹰长到足够大的时候，鹰妈妈就会狠心地把幼鹰赶下山崖，幼鹰往谷底坠下时，拼命地拍打翅膀，因此掌握了基本的本领——飞翔。孩子的爸爸也因此得名为“鹰爸”，他的育儿方式在网上引起一片叫骂之声。有人将其与不久前热闹一时，信奉“三天一顿打，保证进北大”的“狼爸”相提并论，认为这是一种以残害娃娃来满足自己变态的教育试验且有些哗众取宠的做法。</P>
<p>
　　但在我看来，“鹰爸”的育儿方式显然与“狼爸”、“虎妈”不一样。后者的着眼点，更多的是放在“人前显贵”的功利目的上，无论是让娃娃拼命地练钢琴，还是把娃娃考上北大作为成功的标志，都关注的是身体以外的事情。“鹰爸”的着眼点，却放在孩子的身体上，他是希望通过对孩子体能和意志的磨炼，让这个早产的孩子更强大和健康起来。事实上，他做到了，孩子的身体机能和各项指标，并未像人们最初所担心的那样衰弱下去，相反，在他的悉心培养之下，孩子在近乎于残酷的训练中，逐渐强大起来，与那些生下来就一直被当成弱者受尽各种保护的同类相比，他既健康又聪明，在同龄娃娃中已不是弱者。</P>
<p>
　　其实，“鹰爸”的做法并非独有。远在中国古代，就有在天寒地冻天气下磨炼意志，最终炼成对恶劣环境适应的例子。在日本和韩国，至今还保留着这一古老的传统，孩子们在天寒地冻的天气里，不仅穿得单薄，甚至敢裸脚或裸体进行运动。在中国视为特例当成稀奇来看的“裸跑弟”，在那些国度根本算不得什么，前段时间网上流传日本幼儿园孩子们雪地里裸身运动的视频说明，在那里，“裸跑弟”以群论，并不孤单。反而是在我们这个一到秋冬娃娃就穿得如同棉球，仍然轻易就会感冒的国度，“裸跑弟”成为稀缺之物，孤单至极。</P>
<p>
　　早年曾看到一本书，讲述的是一个作家在沂蒙山区看到一个大嫂很粗放地带娃娃，冬天，两兄弟就裸着身子从被窝里一路打到雪地上，并由此感叹，娃娃们的血性和爷们气，是这样随性培养的结果。而我们的下一代，恰好缺少这样的血性和底气。关于此的负面例子，无需多举例。大家只需往自己不远处的下一代们身上所穿衣物的厚度与易病程度成反比的现状，就可以看出来。这还只说的是硬件，至于什么意志品质和抗打击能力之类，就不必再多说了。</P>
<p>
　　当然，这种“鹰爸”养育方式的前提，必须要建立在符合实际的科学方式之下，要依据科学方式，包括长远的规划和循序渐进的培训，准备充分的防护设施和热身运动，都是必不可少的。就像所有鹰妈妈在把孩子推出巢之前必先观察其羽翼是否已丰满，爪和喙是否已发育到可以杀死猎物。没有哪个鹰妈妈蠢到把刚出壳的小鹰光秃秃地就推出窝来，如果那样的话，鹰恐怕早就被这种训练方式给灭绝了。</P>
<p>　　胖宝宝的爸爸妈妈们，你们说是不是这个理呢？<br />
&nbsp;<br /></P>]]></description>
            <author>曾颖</author>
            <category>新闻评论</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_58daf6670102dxpo.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 07 Feb 2012 09:41:32 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_58daf6670102dxpo.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>最好的汤圆是妈妈做的</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_58daf6670102dxnl.html</link>
            <description><![CDATA[<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/58daf667xb842d9f53bfa" TARGET="_blank"><img SRC="http://s11.sinaimg.cn/middle/58daf667xb842d9f53bfa&amp;690" WIDTH="560" HEIGHT="598" NAME="image_operate_39301328497192868" /></A><br />
<br />]]></description>
            <author>曾颖</author>
            <category>人生感悟小品</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_58daf6670102dxnl.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 10:57:11 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_58daf6670102dxnl.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>邢质斌离不开“新闻联播”</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_58daf6670102dxlh.html</link>
            <description><![CDATA[<p><br />
　　近日，一段由前《新闻联播》播音员邢质斌拍摄的视频在网上流传，引起热议。这段视频模仿《新闻联播》形式，邢质斌在其中正襟危坐，以标准的《新闻联播》腔，播报了山东某食品企业开年会、老总讲话等三段新闻，其中一段，她严肃地播报了自己为该企业代言的消息。该视频在网上流传开后，点击量飙升，网友反应热烈并引起媒体跟进，成为一时的热闻。<br />

<br />
　　这条热门新闻的主人公虽然是邢质斌，但真正的主题词却是“新闻联播”——无论是邢质斌本人，还是请她代言的商家，还是商家所希望打动的目标群体（客户），以及对此条视频愤怒声讨或理解包容的网友，关注点都离不开“新闻联播”这档影响力巨大的节目。作为当今中国排名第一的新闻节目，注定了它在整个事件中具有决定性作用。套用小白同学的那段话说，不管什么物种，天天在那节目里闪着，想不出名都不行。<br />

<br />
　　试想，《新闻联播》的超强影响力，使它的一举一动甚至一些小细节变化都会成为众人关注的新闻。这事，如果发生在别的电视栏目上，会是个事吗？又试想，如果邢质斌不是《新闻联播》的前主持人，她为企业做形象代言人，影响力会这么大吗？公众对她的要求，会那么高吗？电视主持人为企业代言和做广告的人多了去了，也没见公众对此反应有多么激烈？而企业在寻找代言人过程中，也因自己的目标客户在意“新闻联播”，而选择了在形式、内容，甚至播音员上，都与之保持了一致。<br />

<br />
　　可以肯定地说，是《新闻联播》决定了这件事情的影响力与关注度，而为《新闻联播》工作了多年的邢质斌，她的荣耀与道义负担，也来自于此。是《新闻联播》成就了邢质斌，是《新闻联播》使她受到商家和公众的喜爱与依赖，也是《新闻联播》让观众对她的行为，有了不同于一般播音员的要求，即便在她已退休之后，也享受着与常人不一样的荣光，当然，也承担着与常人不一般的义务。说白了，在有生之年里，邢质斌是跳不出这四个字的荣耀与负担的。<br />

<br />
　　应该怎么看待这种甜蜜的“负担”呢？这对邢质斌老师来说，恐怕是一个值得思考的问题。<br /></P>]]></description>
            <author>曾颖</author>
            <category>新闻评论</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_58daf6670102dxlh.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2012 10:18:50 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_58daf6670102dxlh.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>青春往事：那一年，我们去和选秀唱对台戏</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_58daf6670102dxkz.html</link>
            <description><![CDATA[　　事过多年，我仍然记得大街上那片经久不息的掌声和口哨声。<br />
　　那是1985年，我15岁，县里像电视里一样搞起了歌咏比赛，那形式，有点像如今的选秀，先要海选，那时叫初试，然后是复赛，最后是决赛，那阵势在也像过节一般热闹。比起全封闭的文艺调演和晚会来说，这种半开放的选拔，也算是为跃跃欲试的年轻人们，开了一个口子。<br />

　　当时唱歌的主流，是美声和民族唱法，通常是把话筒立在面前，男的穿中山装女的穿大红裙，手捧胸口唱得字正腔圆。而流行歌曲，也就是当时所称的通俗唱法还不被当成一回事，虽然听邓丽君的歌已不再被派出所抓了，但拿着话筒边扭边唱，还是被看成不正经的行为。此前几年，有位海军歌手因为唱“军港之夜”，差点被打成反革命，罪名有两个，一个是歌词里有“让我的水兵好好睡觉”，说是消磨革命斗争意志，不让士兵睁眼警惕，而是睡觉;另一条罪名便是拿着话筒唱歌，像歌女。<br />

　　之所以不厌其烦地给你交代这个背景，是让你明白，爸爸参加的人生第一场选秀，是在什么样的氛围下进行的。<br />
　　就像所有十五六岁的年轻人一样，那时的我和同学们，都向往新鲜而活泼的东西。而唱歌跳舞，无疑是最具这两种特色的东西，这一点，与你们青春岁月的喜好，没有什么差异。当时的我们，为了寻找到一首新歌，可谓费尽了心思，或在夜静更深时偷听港台电台，或用录音机到电影院录新歌，或跑到省城去买翻录带，或用粗糙的数据线接到电视上录嘈杂的歌曲。总之，在那时，我们就像喜爱新衣服一样喜欢新歌，而且将“新”作为衡量一首歌的惟一标准，羡慕别人唱没听过的歌曲，鄙视别人唱已经老旧的歌曲。<br />

　　但歌咏比赛的评委爷爷奶奶们却不这么认为。在初赛那天，我们全班报名的14个人，有12个被刷了下来，大多数，只唱了两三句就被叫停了。最惨的是一位同学，上去一亮相，还没张嘴，就被吆喝下来了，因为他自以为很酷地把衬衣下角绑在肚子上，让台下的评委们很看不顺眼。总之，我们那天被这群自幼唱川戏的文艺老骨干们叫停的理由不是台风不正就是嗓子不亮，要么就是歌曲的价值取向有问题——中学生娃娃，怎么可以唱爱情歌曲？对爸爸妈妈的爱也不行！<br />

　　这哪是唱歌比赛啊？简直就是一场必须政治正确的宣传活动嘛！所有评价标准，与唱歌都没有必要的关系。<br />
　　爸爸和同学们原本像一群志得意满的苍蝇，正自以为可以以自己会唱的新歌和别人压根就不会的迪斯科风光一把时，不想被横空伸出的苍蝇拍拍得满地找牙。顿时，所有失落变成了义愤，感觉受到了极大的不公平待遇，于是决定要做点什么，来表达我们的不满，并证明我们的存在。<br />

　　同学中有人会弹吉它，通过弹吉它，又认识了会别的乐器的小哥们，他们同样也在歌咏比赛初赛和复赛中全数落马。拿话筒都不被允许，何况背着吉它边弹边唱，这是什么样的场面？<br />

　　很快，一支汇聚了吉它、小提琴、电子琴和鼓的乐队凑成了。经过几天偷偷的排练，居然合练成了好几首曲子，一位赵姓同学的爸爸是单位工会的主席，在听完我们演奏之后，答应把大功率音箱和架子鼓借给我们。当然，他不知道我们是要去和县里的歌咏比赛打对台，否则的话，他老人家拼了命也不会借的。<br />

　　歌咏比赛晚会在剧场如期举行。我们决定把我们的舞台，放到与剧场正对的街面上。为了与剧场里那些穿中山装大红裙的选手们不一样，我们都搞了振聋发馈的造型。有人把衬衣故意撕掉袖子，有人把黑色和红色的颜料，在衣服上拍出手印;有人把袜子剪掉底，像绑腿一样套在裤子外面;有人把裤腿剪掉一截，用针掇成帽子，戴在头上。<br />

　　我们以怎么样奇怪就怎么样整的心态把自己包装得与别人不一样，以表明对他们的不服气。孩子，你现在也许能明白，当你试图穿一件印着奇异图案的T恤引起我的惊异时，我只是笑笑。因为你玩的，我们都玩过，你想表达什么，我懂。<br />

　　当剧场里的音乐响起时，我们这支穿着奇装异服的怪异乐队，也开始奏响了乐曲。街边杂货店的老爷爷为我们插了电，路边维持秩序的警察只当我们是耍杂技卖艺的，也没怎么敏感地驱散我们。<br />

　　当时的场景很嗨。我们从最初的手脚哆嗦，到弹出第一个音符，简直如从悬崖边往下跳似的鼓足勇气，不容后悔。我们以电影《阿西门的街》的主题曲开场，唱着一段连日本人都听不懂的日语，这是大家按着录音机用汉字注下的音标，叽哩呱啦，胡喊鬼叫，但感觉却洋气而新鲜，很快就吸引了一大帮年轻人，而且圈子越扯越大，人越来越多。剧场里也陆续有人出来，加入到我们的观众中，我们唱对台戏捣乱的目的，初步达到。<br />

　　看到演唱有了效果，大家更来了精神，把当时市面上刚流行起来的歌曲，都搬出来唱。什么《少年犯》、《迟到》、《秋蝉》、《拜访春天》、《小秘密》……<br />

　　起初还是按排练的乐曲按部就班的唱，后来，就开始接受点唱，甚至人群中有人开始跳出来唱。那一刻我们发现，在小县城平静的各个角落，其实隐藏了那么多和我们一样，渴望唱新歌、渴望过与以往生活完全不一样生活的人。我们自以为新潮的许多新歌，大家都会唱。每一曲都是以独唱开始，最终却以合唱结束。那种体验，你也许没有体会过，大家像荒地中焦渴的苗，期待着一场喜雨来临似的面朝苍天、眼含热泪。那是一个诗与诗人还没被嘲弄的时代，那也是一个歌曲没有变成纯商品的时代。那是一个心里有明确盼望的时代。那也是一个简陋但真实的时代。<br />

　　那天的演唱，成为我这辈子最幸福的歌唱。虽然，我们的歌声、乐器和技术都那么粗糙，但我们第一次用一种破茧成蝶的勇气，向世人证明了我们的存在。那一年，我15岁，和你一样大，报纸和广播里正忧心忡忡地担心70后孩子们的种种不堪，就像现在网络上正在做的批90后一样。但我们用稚拙的声音，表达了我们的存在。<br />

　　多年后，那晚参与演出的哥们大多都离开了老家，循着各自的理想，有人去了电视台做主持，有人去当了电视导演，有人去写歌并出了专辑，有人当了编辑记者。就连那少许的没离开家乡的人，也渐成当地文娱泰斗，坐在当年那些爷爷奶奶们的评委位置指点江山，但愿他们，不再逼出一场对台戏，不再让充满委曲的孩子，借一场不正规的音乐会，来倾诉对世界的愤懑与不平……<br />

　　这就是爸爸青春期最难忘的事，那晚上激动得有些跑调的音乐，多年来一直游荡在我的梦中，成为我青春记忆中抹不去的注脚，每每于夜静更深时，悠然萦绕在梦中。]]></description>
            <author>曾颖</author>
            <category>新闻评论</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_58daf6670102dxkz.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 03 Feb 2012 15:11:37 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_58daf6670102dxkz.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>摘掉“5A景区”对少林寺未必是坏事</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_58daf6670102dxh3.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p>
　　全国旅游景区质量等级评定委员会对少林景区进行了暗访复核，发现其游览环境、旅游接待设施、旅游秩序、管理服务方面存在一定问题，服务质量和环境质量评分较低，距离“5A级旅游景区”标准差别较大，要求“限期整改”。此消息给登封文物保护和旅游发展工作带来了巨大震动。</P>
<p>
　　虽然，受暗访并被要求整改的并非少林寺景区一家，此前，国家5A级景区暗访组对24个5A级景区进行了暗访，对其中13个景区也提出整改意见。但少林寺的知名度以及这些年媒体和网络上与这座名刹相关联的新闻、轶闻或八卦，使得它不再只是一个“5A”级风景区的整改或废存问题，而是一个让各色人等从中看出不同意味的热门话题。</P>
<p>
　　有人将此事看成一种危机，这其实是将“5A级旅游景区”这个牌子本身看成一块赚钱的招牌，在他们看来，招牌砸了，生意也就毁了；另有一派人，则是开始追究这块牌子砸掉的原因，将其归咎于港中旅与登封市政府合资成立的港中旅（登封）嵩山少林文化旅游有限公司急功近利，管理不善。这很难说不是原因之一，但也不排除这是各种利益博弈之下，失利一方的反扑式的说辞。而也有一派观点，则更是质疑当下的景区评级操作，为什么刚刚发布的2011第4季旅游报告，少林寺获网民高度评价，但几乎同时，“5A”就有不保的危险，是不是评价体系出了什么问题？</P>
<p>
　　这几种观点，如同盲人摸象一般，都分别接触到了问题的一部分，但又难以确定这就是问题的全部。少林寺景区多年来积累起的各种问题，为各种各样的说辞，都准备了相应的论据支持。这样的争论，最终可能会成为一个没有标准答案的“罗生门”，大家只能根据各自不同的利益和立场，各自理解，各自表述。</P>
<p>
　　但抛开表象，删繁就简看本质，我们应该看到，少林寺景区在商业化过程中，确实遇到了许多问题：景区在商业利益的驱动下过度开发，追求短期效益，忽视景区原本的核心文化价值，以及商业运作与行政管理无法分清权界而造成的某些领域不作为而某些领域又作为过度的问题。这些问题，客观上讲，其实是全国所有景区都共同面临的问题。</P>
<p>
　　很多去过少林寺景区的人都感觉，在那里，与佛教和禅宗文化相关的内容，并没得到足够的重视，相反，倒是各种与之相悖的商业考量，无所不用其极地渗透到各种旅游环节中。包括数罗汉算命收钱等与禅文化背道而驰的东西大行其道，而圣地塔林被游人踩成不毛之地……</P>
<p>
　　旅游景区给人的感觉不是祥和，而是如走在密布机关的铜人阵里一般，随时防范着横空挨上一宰，这样的心境，是很多旅游者在旅游景区里的真实感受。这种感受，随着他们挂的“A”字越多，而紧张感越强。千百年来，没有挂“5A”的少林寺，声名远播，为天下人所景仰。而挂了“5A”，无非是让它的融资能力和被商业看中的几率大增，这对少林寺本身，是没有什么意义的。因此，挂不挂“5A”，对少林寺本身，影响是不足道的。相反，倒是人们心中的美誉和信仰，倒是千万丢不得的。</P>
<p>　　但从目前的情况看，这二者恰好有点搞反了。<br />
&nbsp;</P>]]></description>
            <author>曾颖</author>
            <category>新闻评论</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_58daf6670102dxh3.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 31 Jan 2012 10:07:41 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_58daf6670102dxh3.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>“公务员妻子晒提货劵”：真实还是谎言？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_58daf6670102dx7v.html</link>
            <description><![CDATA[　　近日，一名上海网友在微博上晒出自己老公年终发放的各种提货券，食品券，大赞“市政府真给力”，该微博瞬间引起轩然大波，过10万网友围观。该名网友接受采访时解释称，自己因为“无聊”才虚构出这些信息，微博上的“老公”是前男友，现已分手。<br />

　　<br />
　　这是继引起各种网络风波的“美美”之后的又一次“晒富”事件，虽然晒的不是名车豪宅名包奢侈品，而是更应时更应景的春节提货券，但此事发生在春节将至，许多人正在置办年货，某些人甚至因年货的价格与年终奖的数字不匹配而正在郁闷的时候，其受关注度就可想而知了。<br />

　　<br />
　　可能连心理学家都搞不明白这位网友此举的动机是什么？从微博的字面上来看，有几种可能性：第一，如同其他一些喜欢晒奢侈品的女人那样，是虚荣心做怪，希图得到众人的羡慕；第二种可能，是某一种带有营销目的的炒作，以刺激社会最敏感的神经，来激起人们的反感，用“找抽”的方式换取点击率和关注度；第三种可能，则是对公务员等职业有偏见，想通过一种“无间道”的方式，表面赞“政府给力”，其实是激发众人对公务员和政府不满；第四种可能，则真如她向记者解释的那样，是无聊。<br />

　　<br />
　　以上的几种情况，都是完全可能的——公务员娇妻，在年底晒“几千元海鲜提货券”、“近千元水果和泰康食品券”以及几千元“年夜饭半成品套餐”，这样一组文字中的关键词，放到网络中的效果，是可想而知的。引起网友们的愤怒与不平感，也再正常不过的。因为就众人的常识而言，这些在现实中确实真真实实的存在，谁也无法否认某些地方和某些机关与部门，没有这样那样的待遇。但这种情况究竟是什么样的面积和规模，是否真如“提货姐”所晒的那样的“给力”呢？就谁也说不清楚了。<br />

　　<br />
　　因此，被“提货姐”在微博中表扬“给力”，但事实上却形象大受伤害的“市政府”，应该出面来调查清楚这件事情的真伪并公布相关结果，因为这涉及到该市所有公务人员的形象和脸面，对于这类网络舆情，千万不能当成无稽之谈来对待，这种教训，其实在包括彭宇案在内的很多事件中都有过体现，其恶劣后果，可想而知。虽然公众在经历过包括“小三逼死大奶”之类事件之后，神经已变粗，但还没有粗到对各种传言都百毒不侵的地步。人们需要知道，究竟哪一种情况，接近自已的猜想，这决定着他们的愤怒方向。<br />]]></description>
            <author>曾颖</author>
            <category>新闻评论</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_58daf6670102dx7v.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 19 Jan 2012 10:05:49 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_58daf6670102dx7v.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
