<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>曾黎的海洋</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/zengli</link>
        <lastBuildDate>Sun, 11 Sep 2011 00:03:35 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:28:12 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>[转载]台湾如何全面压制大陆演员！</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_473de4230102dtgz.html</link>
            <description><![CDATA[<div class="blogzz_abstract borderc" style="padding-top:15px;margin:20px 0; border:none; border-top:1px dotted #ccc;"><div class="blogzz_ainfo" style="margin-bottom:12px;"><span style="margin-right:25px;"><strong>原文地址：</strong><a target="_blank" href="http://blog.sina.com.cn/s/blog_5748fb3f0102dw93.html" title="台湾如何全面压制大陆演员！">台湾如何全面压制大陆演员！</a></span><span><strong>作者：</strong><a href="http://blog.sina.com.cn/u/1464400703"  title="毕成功" target="_blank" >毕成功</a></span></div><div class="blogzz_acon"><p>纯转载，原文地址：<a HREF="http://www.tianya.cn/publicforum/content/funinfo/1/2830943.shtml">http://www.tianya.cn/publicforum/content/funinfo/1/2830943.shtml</A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&#9733;日期：9/1/2011<br />
&#9733;时间：9.30pm<br />
&#9733;地点：泰国<br />
&#9733;内容：台湾明星对大陆新演员的全面压制（触目惊心，韩庚杨幂邓超等都有）<br />
&#9733;采访：访文以第一人称描述为主</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>目录</STRONG></P>
<p>　一，台湾明星上位秘诀<br />
　　1，风向保持不变，上位趋势保持不变<br />
　　2，找大陆最强的演员当我们演员的配角，一部戏就可以达到内地演员十几年都达不到的身价和地位。<br />
　　3，内地电影老板贵人相助，蓝正龙要演杨子荣<br />
　　4，朱导疑人不用用人不疑<br />
　　5，利用台企在陆资源，捧我们演员。<br />
　　6，赵又廷白捡原本属于内地小生的角色）<br />
　　7，利用假合拍得到好处<br />
　　8，另外两地因为演员产生矛盾，我们坐收渔翁之利<br />
　　9，拿软柿子下手，保险又好用（内地6大女演员是2个王4个2,我们要利用好王）<br />
　　10，内地某老戏骨建议减少台湾演员拍戏数量，最后被拒绝<br />
　　11，选金马评委时选不得志的内地影人来当<br />
　　<br />
　二，大陆明星电影市场4大怪现象<br />
　　1，自己投资百分之八十以上的资金，自己本地演员只能当配角。（投资人只喜欢外来的演员）<br />
　　2，他们不但不捧自己人，反而拖自己人后腿（水城故事）<br />
　　3，张柏芝复出，片酬诡异上升另人不解。<br />
　　4,得男演员者得天下，题材限制使内地难产偶像级男明星（把内地好剧本抢来培养我们演员）<br />
　　<br />
　三，值得我们密切关注的大陆新演员<br />
　　1，我们自己演员，5年后就是决定胜负的真正时刻。（5年以后，一口饭都不留给内地男演员）<br />
　　2，值得注意的内地年轻演员（韩国归来歌手，接地气型男演员，功夫巨星保护的内地小生，唯一还在捧内地演员的香港导演,火箭速度上升内地某女演员）<br />

　　3，内地二线演员没机会拍电影只好结婚或转型<br />
　　<br />
　四，我们台湾影人的最终目标和野心（培养天廷的最终目的）</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>一，台湾明星上位秘诀</STRONG></P>
<p>
<strong>　1，风向保持不变，上位趋势保持不变<br /></STRONG>　　内地电影市场越来越大，我听闻泰国这边也要去与他们进行合拍计划了<br />

　　风向问题，说法比较含蓄，其实就是两地的关系变化，以前两地交往不多，经常是一边热闹一边冷，最近几年随着形势变化，影视交流也变的更多，现在风向就是我们都是一家人，一家人之间无需客套，因为这个风向，我们可以提出各种对我们有利的帮助，比如台湾电影放映，我们演员在合拍片比重问题等，只要我们提出的，他们都会答应，因为风向在此，风向不变，我们上位趋势不可改变。我敢把以下这些东西说出来，也是不怕，因为风向不变。</P>
<p>
<strong>　2，找大陆最强的演员当我们演员的配角。<br /></STRONG>　　这一点是秘诀中最关键的一点，从几年前赤壁那部电影，我们挖掘出了这条秘诀的关键，当时志玲因为这个秘诀的好处，立刻从三线上位超一线，最关键是当时给她当配角的不是别人，是大陆最高地位的女演员，此人的地位如果用扑克牌形容的话，就是大王和小王之中的一张，关于对她的持续利用，我们后文详细说明。<br />

　　上位最关键不是找人当我们的配角，而是找什么级别的人当我们配角。如果找的演员级别不够，那到时我们的演员反而成了票房好坏的承担者，那就风险大了，票房好还好说，不好话责任都落我们演员头上，这不是我们希望见到的。比如血滴子这部电影，监制觉得给阮经天搭配的阵容还不够保险，又特意去找大陆目前人气第一的偶像歌手，这样到时票房好的话，功劳可以算我们演员头上，不好的话，有这些大陆艺人可以承担，就很保险了。<br />

　　关于找大陆一线演员当配角，还有一个好处就是节省我们上位的时间，举一个简单的数字对比，大陆的几个目前最红的小生，他们当初都是通过言情作家的剧或古装剧开始冒头，经过10年甚至15年左右的打拼，才到今天的地位和身价的，他们从金字塔底爬到金字塔顶用了10多年。而我们的演员，比如阮经天，只要找大陆的一线明星来当他的配角，那么电影上映时，大陆的电影投资人就会认为连这样级别的内地演员都给他当配角，那他的身价至少给和这几个人持平，不，他们给他当配角，阮经天的身价应该重新估量，他应该身价超过这些人，血滴子暂且不说，豆导目前拍那个片就是最好佐证，连大陆目前最强身价最高的女演员都给小天当配角，还有什么大陆演员不能给阮经天当配角？赤壁后志玲身价长了14成，代言费用长了15成之多，LOVE后小天身价也会翻倍，简单说明就是大陆小生打拼十几年得到的地位和身价，阮经天只用一部戏，2个月左右的档期就可以得到了，小天比他们少用了十几年的时间。<br />

　　而且还有一个好处，就是连最红的内地演员都给我们台湾演员当配角，那那些大陆二线演员还有什么可矜持的？如果矜持放不下面子就连电影都拍不到了，放下矜持放下面子，甘心给我们演员当配角才有机会拍到好电影，比如血滴子等。而他们放下面子的这一刻就注定回不了头了，只要当了一次配角，他们以后就会永远只能当配角，因为投资人会认为这样演员只能给台湾演员当配角而已，比如赤壁里的女3号到现在都没再有大电影可拍，我们演员身价增长同时，压住了对方二线演员以后的上位空间，一箭双雕。</P>
<p>
<strong>　3，老板贵人相助<br /></STRONG>　　必须要有这样的人帮忙，才能更好打通对方市场，像以轩她们所在的公司是大陆目前最好造星公司，这家公司很重视我们台湾艺人，经常把电影机会给我们艺人，他们自己本地的艺人反而得不到更多机会，除了最红的几个该公司的大陆演员，其他剩下机会基本分给我们的演员，很多大陆年轻男女演员在那里都是1年都拍不到1部电影，而以轩她们每年至少3部电影可拍。<br />

　　最近另一家巨头公司签下蓝正龙当该公司当家电影小生，这点要感谢朱导，本来那个公司老板一向不喜欢用我们这边演员，但自从朱导和他合作后，他立刻签下蓝正龙，要知道蓝在此之前一部电影没拍过，他的综合地位甚至远不如大陆一些2线3线小生，但那些人等一辈子都等不到电影可拍，而蓝正龙居然直接成为该公司第一小生了，很多中等投资制作都把男1号给了他，据说接下来还要拍该公司投资的徐克的红色经典题材电影，可能出演经典英雄杨子荣，蓝最近正在积极健身准备。</P>
<p>
<strong>　4，疑人不用用人不疑<br /></STRONG>　　朱导绝对是个商人，他才聪明太机灵了，当年刺陵惨败，本来他打算邀请对岸演技派黄脖扮演天生一对里的男主角，希望借助黄脖来挽回在内地口碑和票房，但是他后来想了想，这件事这么做就亏了，因为天生一对剧本是文艺片，这个片男主角是有希望冲奖的，如果黄脖拍的话，那就等于再次白送内地演员一个金马最佳男主角，当时大陆出了个小沈阳，朱导灵机一动，把他最烂的那个剧本拿了出来，这个本子就是纯粹赚票房的，根本不可能冲奖，一方面利用小沈阳在大陆挽回自己票房能力，一方面还可以重新获得对面投资人信任，拿到资金，然后今年再开始拍天生一对，这样把演员缩定为我们自己的明星，冲金马奖也是我们自己人冲，金马奖不会便宜给外人了，一箭双雕。<br />

　　朱导聪明还不在这一点，今年拍天生一对时，本来希望找最红天廷2人之一来拍，但后来一想还是亏了，天廷已经逐渐在大陆电影市场获得主角机会，站稳脚跟，这个时候，我们是不是可以把机会给我们其他男演员，让我们其他男演员跟随天廷一起冲击对岸电影市场。这点和烈姐说的男明星决定市场需求很符合。我们男明星越多，我们在合拍片以后的比例会更大。</P>
<p>
<strong>　5，利用台企在陆资源，捧我们演员。<br /></STRONG>　　很多饮料广告，都是两个台湾明星一起出现，数一数不下5个类似广告，为什么？不是应该一边一个么，不然，内地广告市场不像日韩或者美国要求那么严格，日韩都是要求当地播放的明星搭档广告里，至少有一位是他们本地的明星，内地则没这个要求，因为他们把我们当自己人，不把我们当外人，所以我们明星轻松占据对面的广告市场，阿迪为什么找阮经天做大陆形象代言？你去看看阿迪亚洲区的高层是来自哪的人吧。<br />

　　阮经天目前在台湾红的程度是A咖，但是在内地，他的接地气程度还很一般，可是离奇的是他在内地的广告身价却远远高过在台湾的，魔术师刘谦的内地广告身价比台湾的高8倍，因为春晚另他在内地家喻户晓，这可以理解，但是小天目前还未在那边有决定性的作品，可是他的内地广告却比台湾广告多好几个0，可能内地广告商真的是钱多的使不完，现在就这么多钱了，等以后小天彻底在那边打开广告市场，那他的广告身价肯定更高。</P>
<p>
<strong>　6，运气因素<br /></STRONG>　　好运来了挡也挡不住，尤其天上掉馅饼的好运，最近内地某大导演，要拍一部文艺片，据坊间说法，副导演帮他搜寻男演员照片寻找适合人选，一名演员很符合角色需要，海归气质，高大英俊，并且很新人，但一看他的履历，他去年刚拍了另一位大导演的文艺片，很明显不可能用这个人了，后来就找了和他形象接近气质接近的演员，馅饼落到了赵又廷头上，这就是运气。</P>
<p>
<strong>　7，利用假合拍得到好处<br /></STRONG>　　什么叫假合拍？合拍规定不是尽量男女演员两地各一名么，其实不是，这个规则有漏洞。<br />

　　漏洞其一，排名再前者并不一定是主角，最近阮经天要拍这部电影，他排在2号，不是1号，但是监制保证对他的待遇在1号位置，虽然看起来排名在后，但是到时候拍摄时甚至报名男主角时都是1号的地位进行。<br />

　　漏洞其二，女主角是最大空子。现在电影基本是男人片，女主角最多是花瓶，好，那么女主角给内地的，男主角给我们的，到底谁占影片主导呢？看起来是符合合拍规则，其实便宜都是我们占了。<br />

　　漏洞其三，演员人多不一定代表占据电影主导，比如杨家将这个电影，大陆演员也有好几位，但看看我们的几个演员的角色和地位，再看看他们演员角色和地位，血滴子这个电影，大陆演员有10位之多，只有阮经天一个台湾演员，但这个角色就好象投名状里的刘德华，到底谁是电影主导？？</P>
<p>
<strong>　8，另外两地因为演员产生矛盾，我们坐收渔翁之利。<br /></STRONG>　　香港导演其实不喜欢用内地演员，因为风格差很多,可能很多人会说，香港导演用内地演员不少，这几年这么多合拍片，但请仔细看，他们用的都是几乎已经成名的内地演员，而当年80年代末90年代初，林青霞王祖贤甚至后来的舒琪金诚武，都是几乎白纸一张就被香港导演看中带过去拍戏了，这点就可以看出香港导演更喜欢用我们的演员。而内地投资人现在除了愿意用香港天王男演员，也不愿意用香港年轻演员，觉得他们还不如台湾偶像剧男星的市场潜力，结果两边都不愿意用对方的年轻演员，都不愿意培养对方年轻演员，最后结论是什么呢？<br />

　　结论是香港导演和内地投资人最后都决定培养我们台湾的男演员，这就是坐收渔翁之利。<br />
　　关于这条还有一点,香港最近有一嫩模女星上位,香港导演都开始高兴了，但后来一发现，此女星无论说话还是行为都很不香港，结果还真是,据说是上海出生的...</P>
<p>
<strong>　9，拿软柿子下手，保险又好用<br /></STRONG>　　说回前文所说的内地的那位大小王级的女演员，先说一下为什么这么说她。<br />

　　内地那边一开始有4位超强级的年轻女演员，后来增加2人，变为6位，这6个人就相当于一个强大的包围圈，因为这几个人的存在，我们台湾的女星一直很难上位，她们那边的说法是四X双X，我们这边对她们的评价是扑克牌里的2个王4个2，2个王是说里面某两个女星无论地位身价还是全亚洲范围的综合声望看，都是这个级别，谁大谁小很难说，但她们2人位置很固定，4个2就是剩下4个人。而在接下来的扑克A里，汤唯算一个。接下来还有不少内地女星分布在JQK范围里，其中某个今年因为一部古装戏剧迅速上位的年轻女演员，我们已经把她从J的位置提到K的位置，关于她在之后会仔细说明。我们台湾这边女演员，舒琪勉强在2的位置支撑，其他年轻的，如小镁这样发展比较好的，也只能在K的位置，我们的女演员很被动。<br />

　　说回正题，找人当配角就要找级别高的，但具体找谁？不能找团队强和性格凶猛的，那样容易被反击，要找就找软柿子和团队弱的，而且一定要吃的死死的。<br />

　　这位大小王级的女演员，本人性格豪爽，对人真诚，而且野心很小，虽然她是当今华人区数一数二的年轻女演员，但据传她本人从10年前到现在，几乎就没什么事业上的野心和规划，她的特点就是不争不抢。<br />

　　豆导现在拍的这个电影，看起来是群戏，其实是男人戏，戏里主要视角都是天廷两人，女主角充当基本是花瓶和床戏的需要，舒早年到香港发展，现在回来帮个人情提拔我们男演员，无可厚飞，但这名女星为什么会？听说她为了配合又廷的档期，不但在之前的剧组里连夜赶工至身体不适，还延迟了自己的导演作品计划，一个词，交情。交情决定了一切，豆导和她早就认识，她一直说欠豆导一部戏，要是有心计或者为自己着想的女演员，说不定就推辞了这个男人戏了，但是她没推，因为她没有心计，这点正好为我所用。LOVE里无论服装还是造型她都会完全在我们的女演员之下，她本人也不会在意，她是个没心计的人。<br />

　　她是我们这些年上位的关键，一开始赤壁时是她，现在还是她，而且没有完，因为她一直缺少金马女主的提名，假如明年我们给她一个提名，（我们最多只会给提名而已）那会发生什么？会不会以后更信任我们了，以后更安心的和我们合作，换言之，以后继续配合我们演员的上位计划呢？我们手头还有几名男演员的上位计划，目前缺少得力的女演员协助，她应该是最好的人选。<br />

　　其实她也不亏，10年前正是因为她的崛起使大陆一批女演员顺势崛起，我们的女演员因此彻底在合拍片里失位，她这就当还债吧。还有一个事不得不说，志玲年底要和天王合作富春这个合拍片，一开始女主角不是她，是上面这位内地女演员，但后来我们提议，即使是两岸故事，那应该两岸各出一个演员，体现我们都是中国人感觉，最后决定把女演员换了。</P>
<p>
<strong>　10，我们都是一家人，保驾护航台湾演员在合拍的比重和地位。<br /></STRONG>　　这点和风向有关，这几个字在合拍里是很重要的，记得之前影视签约时，关于电影配额问题一直很纠结，对面觉得他们太吃亏，但是我们当时有人说了一句话后，就签了，那句话是我们都是一家人，我们都是中国人，我们彼此要加强合作！<br />

　　翻滚吧阿信最近也再谈在对面的上映问题，因为涉及黑帮，难度很大，但我们想好了对策，这部电影是描写体操为主的积极立志电影，体操是我们中国人的强项，我们中国人应该多关注这类运动电影！这样的话，上映可能就很大了。<br />

　　说到这个，有一个事情不得不说，众所周知，有一位香港导演很照顾我们台湾影人，但去年开始，网上有人暴光了他的这个事情，后来他不得不改变计划，原本今年要开拍一部空战题材电影也推迟了，最近他要拍另一个战争电影，原本6大主演里有5位是我们台湾演员，但他改为了3位，增加了两个大陆演员作主演，可以说这个事情是我们计划目前为止最大的一个失败，我们没有预料到网路上居然反应这么大，我们低估了网路观众的能力了。<br />

　　当时，有一位大陆资深戏骨演员，他知道了这个事情，随后把事情和了解到信息整理成材料发给相关人，他写了几个建议，里面包括几条对我们不利的建议，如每年8000万到1亿人民币的电影，1亿到3亿的人民币的电影，台湾演员加起来最多只可出演几人次，据说几个人次都没过3，这真是想把我们逼到没饭吃的地步，但天助我也，当时那个相关人对他的回复大体意思据说是：你也是个老影人了，能不能有点风度有点大局观？如果这样做了，那人家台湾演员还有饭吃吗？<br />

　　几天后这名戏骨演员得了胸闷，和剧组请了10天假，当时很多人惊讶，这名演员虽然大牌，但从来都不请病假，这回是怎么了。</P>
<p>
<strong>　11，选金马评委时选不得志的大陆影人来当<br /></STRONG>　　奖项现在明星上位关键，前几年金马都被大陆演员拿，我们总结了下，想出了办法，找在大陆不得志的影人来做评委，这样有两个好处，一是这些人在大陆影坛发展并不好，大牌明星不愿意给他们演戏，某种程度来说，大牌明星就得罪了他们了。这样到时候评选时，他们就会刻意的不选这些大牌演员，而选相对小牌的我们台湾的演员。<br />

　　第二个好处是可以帮我们选人，去年阮经天得影帝，很多人质疑，但其实真正内幕是，当时选他的正是几位大陆评委，他们看腻了大陆演员的表演，他们本身也是冷门人物，所以他们也喜欢冷门演员，这也是最后阮经天当选的原因。<br />

　　今年我们还找这类人，今年金马还是我们的。说真的，我们没有违反任何规则，我们完全按照游戏章程做这个事情。说到金马，加一句，柯震东目前口碑领先，但是我们还是决定给彭于宴，如果柯震东，他虽然也是我们本地演员，但是他在内地认识度太小，给他的话没什么升级的可能，但给彭，就可能造就第2个阮经天神话。</P>
<p><br />
<strong>二，大陆明星电影市场几大怪现象</STRONG></P>
<p>
<strong>　1，自己投资百分之八十以上的资金，自己本地演员只能当配角<br /></STRONG>　　这个是最奇怪最另人吃惊的现象，我在东南亚在欧洲在美国走了那么久，从没看见这样的事情，一个公司出了大部分钱，但不捧自己的演员，反而捧别的演员。<br />

　　提一下志伟哥，他也是我们的贵人，当年九降风就是他制作的，帮忙发现了王柏杰，后来还把王推荐给陈可辛，现在又监制杀手盆载，发现了老萧的表演天赋，他这几部电影都是拿内地资金投资，最后演员清一色都是我们台湾的，几乎没有内地演员，这就是所谓的拿别人的钱捧我们自己人，其实有这些钱足够培养一些内地2线演员上位了。<br />

　　有一个段子可以说明这个事情，有一内地2线男演员苦苦上不了位,找人询问,人家这么跟他说:你想红么？你想上位么？做到以下几个步骤就好，第一，去台北生活几年。第二，娶个当地老婆申请个症。第三，改掉自己名字，顺便给自己做个小整形手术。第四，以台湾新人身份来内地，重新开始发展，你放心，一定有人拿着钱来捧你，因为你是外来的，他们就喜欢捧外来的人。</P>
<p>
<strong>　2，他们不但不捧自己人，反而拖自己人后腿<br /></STRONG>　　他们那边不是特喜欢自己的演员和明星，有种外来和尚会念经的感觉，不但不捧，反而还砸自己的明星。有几个有趣的例子，第一个是和电影节有关，我们的明星如果去外国影展走红地毯，我们绝对特骄傲特自豪的报道，他们则不，他们是挑毛病然后拿别人来对比，最后做出结论是他们认为他们的艺人去外国影展是丢人去的。<br />

　　不过这点我倒是赞成，比如最近的威尼斯，我们的女艺人一出场，就给人大气的感觉，像是时尚之都走出来的封面女郎，而内地香港的女艺人一出现，一对比就好象没见过世面的村子里来的女人，土气又地味。<br />

　　还有关于赛德克巴莱，有一些内地影评很不友好的认为电影问题很多，最近在威尼斯，小魏就和他们急了，说如果他们再敢恶评赛德克巴莱，我们就不让赛德克巴莱在内地上映，也会禁止我们艺人去内地拍戏，希望他们想清楚这个利害关系，后来一听这话，那些内地记者就不敢了，随后立刻写了几篇还算不错的影评，对待他们这些人，必须强硬，否则他们就会欺负你。<br />

　　有一位内地影评看完赛片后很感慨，说这样电影是目前内地电影界拍不出的水准，他还举例说某部年底上映的内地战争巨片，和赛片根本无法媲美。赛片呈现的气势就是大气，这点是内地影片所无法达到的层次。<br />

　　说到这部年底上的战争片，就切合题目了，根据了解，不少影评人都等着呢，但这等也分什么等，有热切期望的，也有热切期待恶评的，听说有人专门组织在电影预告片播时，正式上映时，正式上映后，分不同时期对电影砸鸡蛋。去年唐山大地震还没组织小规模放映时，居然就有影评说电影不好看，不过他是在哪看到的呢？<br />

　　所以说他们那边人很奇怪，不捧自己人就算了，但居然还拖自己人后腿，实在不知道他们脑袋里再想什么。</P>
<p>
<strong>　3，张柏芝复出，片酬诡异上升另人不解<br /></STRONG>　　这件事最能体现内地投资内地电影公司的笨蛋和愚蠢，张以前是很红，但注意，她不属于传统接地气型的女演员，接地气在内地的意思就是符合观众亲和度的演员，她以前是在香港红，在内地，她被人熟悉更多是婚姻生活而已。<br />

　　她复出不要紧，但最啼笑皆非的就是她的片酬，我举一个我们自己明星的例子，前文提到舒淇是扑克2级别的女演员，她目前在华人40岁以下女演员里的片酬，我了解到是排名第4或第5的，但是你知道张现在的片酬已经被内地电影公司抬高到什么地步了吗，相当于1.5个舒淇的片酬＋2个大陆扑克2级别女演员的片酬的总和.<br />

　　这已经不是专业不专业的问题了，这是有没有脑子的问题了,一个很理智的香港投资人告诉我,这帮内地投资商都是不懂电影的人,他们只知道娱乐新闻型的女演员，却不懂什么叫票房型的女演员.如果是他的话,他绝对不会跟风的立刻去找张拍戏,而是先观察,先观察张复出以后的前几部电影的票房，如果票房正常或者票房很好,那他会去找张拍戏,而如果票房很糟糕，那就证明张现在已经不灵了，除了婚姻新闻，她已经没票房价值了，那何必再花大钱去找她?何不找一个既便宜又实惠,票房号召力不比张差甚至好过张的女演员?片酬可能只有张的十分只一不到,但创造的票房或许是张的好几倍不只，何必做赔本买卖?处在扑克JQK的很多女演员都符合这个条件的.<br />

　　最诡异和不可思议的事情还没完,张最近一部电影已经在内地上了，票房很糟,并且糟到片商都快赔本了，但不可思议的是内地投资人说法,他们说的话另你无言以对,他们说:这只是偶然,张柏芝天天上头条新闻,票房能力怎么可能差!我们相信她!<br />

　　最新消息是她的片酬已经被钱多的使不完的内地电影投资人们抬高到:3.5个舒琪+1.5个小王+3个2的级别了.这是什么数字?谁能核算核算?</P>
<p>
<strong>　4，得男演员者得天下，题材限制使大陆难产偶像级男明星<br /></STRONG>　　前面提到内地女星集团优势太强大，我们这些年一直很苦恼这点，但最近我们想通了，干脆放弃女线,只做男线.大家可以看看香港电影，现在已经差到什么地步了，但为什么他们还一直是三地中演员的头牌力量输出地?因为男星,天王们就不说了，那群演技派的实力,另外古吴谢等人也逐渐接班.<br />

　　为什么古吴谢等人可以现在被认为是票房型男星了?因为题材，因为香港高产警匪片和英雄片,香港电影的题材比较宽,这类电影到哪卖都能卖的不错.<br />

　　内地呢，古装,古装，还是古装,要不就是主旋律电影,没别的了.就这两种.<br />
　　英雄青春片是最能提高男演员地位的电影,因为这类电影能刺激男性观众荷尔蒙,刺激女性观众的眼球,以前的李连杰,周润发，四大天王，成龙,现在的古吴谢,以及最近的天廷组合.<br />

　　有一个香港资深监制跟我聊，他说香港导演并不是偏心台湾男演员，也并不是不喜欢内地男演员，之所以现在香港导演看到阮经天很兴奋是因为他们看了艋舺后产生的感受，艋舺是模仿香港黑帮片套路的电影，但现在由于题材限制，香港这样的电影已经绝迹了，而艋舺的出现另他们回想起那段辉煌岁月，所以他们都看中了阮经天。其实内地不少男演员在外貌和天赋都好过小天，但是可惜，他们没有类似的英雄片题材展现他们的男性荷尔蒙魅力，所以香港导演自然对内地小生不感冒了。<br />

　　有一部内地电影，无人区,小范围的有一些人提前看过，很震惊,当时就有人预测这部电影能另里面几位男演员上位,并且包揽金马奖,我身边也有一个人提前看过部分片段,他说这就是亚洲版的杀出个黎明，太刺激了.里面的男演员绝对要暴红了,但是这个电影最后一直没能上映，身为影人，我觉得可惜,但站在自己立场，我又觉得幸运,幸亏这个电影没能上映，否则就给我们天廷组合等人制造新的对手了，还好没上.<br />

　　女演员再多再强又如何?有一个统计,华语电影里，女性为主导的电影，每10部里才有1部不到,这个比例说明了只有男演员强大,才叫真正强大,男演员是电影主导,女演员只是花瓶，所以前文已经说了，我们现在已经放弃女线,专门培养男线了.<br />

　　关于电影题材限制,去年有一位内地男演员演了个谍战戏后很红,我出差到北京时也看了几集,的确很迷人，有点像梁朝伟的感觉,当时有一个内地电影编剧心血来潮,准备为他量身定做一部电影,一部黑帮题材电影，除了他外,还准备邀请一些内地目前2线的男演员出演,这个编剧希望借这个电影能让内地出几个男明星,但是后来这个剧本一直没通过，先后把时间从现代改为近代,从现代上海改为老上海,最后人家告诉他:必须改到古代才可能通过..<br />

　　他后来生气的说:古代能有打电话这个桥段么.....<br />
　　人家回复他:可以改编为穿越题材......<br />
　　不过好消息是，这个剧本已经被我们这边买下来了，那个编剧和我们这边关系不错，我们知道了这个事后决定买下来,既然对方无法用这个剧本培养他们演员，那我们索性就买下来来培养我们自己演员,他们那边有个特点，他们自己不能拍黑帮警匪一类,但如果港台创作的就可以拍,我们目前正在积极改编剧本,把故事从上海搬到台湾香港,这已经升级了，从用内地资金培养我们演员变为用内地好剧本培养我们演员.<br />

　　到时候资金全部由内地电影公司投，主演演员全是我们这边的，找一些大陆一线明星演一些龙套角色，因为阮经天要去当兵,所以会在2013年他回来后开拍,不过他的档期也很紧,上面提到香港大导推迟的空战片的男一号,血滴子监制筹备的一个清装电影(比血滴子投资10倍以上)也等着他,都是男一号.<br />

　　我们积极为我们男演员铺路,而内地那边,数来数去还是用那几个小生,他们从不知道培养新人,不过即使他们知道，恐怕也很难培养，毕竟他们那边题材很限制，除了古装就是穿越.</P>
<p><br />
<strong>三，值得我们密切注意的大陆新演员</STRONG></P>
<p>
<strong>　1，我们自己演员，5年后就是决定胜负的真正时刻<br /></STRONG>　　首先先提下我们自己演员，天廷，计划就是围绕他们打造的。他们两人目前在大陆号召还不够，只能算潜力股，但是LOVE之后，二人身价会大涨，前文已说，因为LOVE里用大陆最红女演员来当配角可以数倍提高二人身价。相比之下，阮经天更被我们看好，至少两位香港大师级导演目前都把他当未来的御用演员来看，他的形象也好，曾经有内地杂志采访他，那个杂志编辑说：内地有百分之九十的30岁以下年轻女性，把阮经天当作梦中情人看。而且他的气质也好，很阳刚很大气，有国际风，大陆那些小生，站出来虽然也脸蛋好看，但大多很书生，小天则不同，他有雄厚的男人气场。据台湾影迷说，有大陆的影迷特地在BBS上注册金马影帝阮经天来表达对他的喜爱和支持。某香港导演说继周润发之后还从没看见这么有魅力男演员，他甚至希望以后把他培养成台湾的周润发。而且阮经天现在原则是绝不当配角，之前香港喜剧巨星邀请他，但是被推了，推的很好，演喜剧你是巨星，但演正剧你或许还不如小天。<br />

　　对比下两地的男演员，我们目前有天廷和即将拿下金马的彭于宴，之前还有已经发展不错杰伦张震吴尊等，而彭于宴之后我们准备力捧其他男演员，目前人选是仔仔，JERRY，和张孝全等，仔仔已经连拍几个电影，JERRY这个人比较难搞，帮他找了几个剧本，而且配角都是大陆一线演员，但他一直没有接，张孝全倒是明白了，很多人奇怪他怎么突然去拍偶像剧了，这个是第一步，先通过偶像剧把自己热度上升，然后再是电影，他不用急，他和小天风格很像，小天用了2年不到从默默无闻到香港导演御用，他的潜力更高，不用一年我们就可以把他提上来。其他如蓝正龙等不用我们自己捧，有内地电影老板帮着捧，不用我们操心。<br />

　　大陆本地男演员目前40岁以下的，一线的只有勉强3到4位，剩下还有几个上位中的，加起来不到10人，而我们的小生数量已经突破10人，最关键是我们小生平均年轻是接近30岁，他们小生平均年龄是接近40岁。<br />

　　现在还看不出我们有什么优势，但是请注意时间，5年后，香港的古吴等也老了，到40俱乐部了，大陆这几个小生也到40俱乐部了，那么如果想找25到35岁的男演员拍戏去哪找？放眼望去，只有我们这边有，因为我们这边小生到那时候也刚刚过30岁多一点，完全可以胜任这个年龄段的角色，内地不培养新的小生，只靠那几个熟面孔，等他们老了，那个20多岁30多岁年龄段的演员就处于无人可用的局面了，到时候才是我们这个长远计划真正决胜负的时候。开始时就说过，这个事情真正决定性时刻不是现在，是几年以后，几年以后，那时的天廷就是现在的古吴，甚至比他们档次更高级别更高，而那时我们新推出的演员就是现在的天廷，一直循环下去，我们的男演员会一批接一批的出现，大陆女演员为什么强盛，就是因为当年还珠之后一群人一批一批出现，压的我们女演员连喘气空间都没有，我们现在就是效仿他们当年方法推我们的演员，而不同是，他们当时推的只是女演员，他们只得到半个天下而已，我们是推男演员，得男演员者得天下，我们决定得到的是整个华语市场演员资源的天下！我们梦想是把天廷培养为以后的刘德华梁朝伟，很多人不屑，很好，当初艋舺还没拍时，很多人不屑，结果呢？当初小天得影帝时，很多人不屑说他长久不了，结果呢？看看小天和赵又廷马上都要拍谁的电影？最好继续不屑，让我们看看5年后的情况！到时我们不要说喘气空间，到时我们连生存机会都不会给他们！<br />

　　这个计划最关键两点现在都运转正常，一是内地投资人香港导演目前都积极全力捧我们男演员，并且都积极全力的不捧内地的新演员，内地新男演员几乎断档。二是风向不变，风向不变，计划不变！</P>
<p>
<strong>　2，值得注意的内地年轻演员<br /></STRONG>　　上面提到内地小生，除了那几个熟面孔，有几个小生也值得我们警惕。<br />

　　第一位是韩国归来的人气歌手，这个是最最最最要警惕和小心的，他不光在内地，在亚洲范围都很有人气，但还好内地投资人目前智商还不高，还看不出这里的门道，他最近的新电影里有3位我们这边演员，不过已经不担心了，宣传都搞定了。而且票房好不会算他头上，票房不好有他承担，比较保险。<br />

　　第二位是因为一部电视剧今年突然红起来的男星，不过他年龄已经不小了，不需要太过担心，但是他推掉了杨家将，本来这个电影想让他当我们演员配角的，但没想到他躲过了，不过以后来日方长。<br />

　　第三位是一位很接地气的内地男演员，几个现代戏都很红，但他这方面不需要太担心，他和王柏杰同时签在血滴子监制门下，可过去一年他都是自己出去找工作拍电影，公司没帮他接什么电影，公司把资源电影机会都给柏杰了，不需要太担心，但是有一位功夫巨星很挺他，这点倒是有点麻烦，这个功夫巨星在最近要上映某个古装翻拍片里也帮他安排了角色，我们毕竟不敢直接动这个功夫巨星，根据最新的数字表示，这个人无论片酬还是身价都是亚洲第一的男演员，除非他挺的太过了，暂时不会去过问。<br />

　　第四位很值得警惕的，这个演员也是接地气型的男星，警惕的不是他本人，是捧他的人。一位香港导演，这个导演可能是审美能力问题，他是目前我了解到香港导演，唯一一个还在全力捧内地演员的导演。当年那部画皮就让内地演员全面上位，最近两个武侠片居然都是内地演员主打，这在香港导演的合拍片里简直是异类，真想问问他他是想把自己搞的与众不同还是什么，为什么这么反潮流？我见过用内地演员当主角的，但很少见到同时用内地演员当男一号女一号的香港导演。<br />

　　这个演员的表演方式再我看来比较夸张，去年报名金马一部电影，当时我们对比过他和小天的表演，他的表演看起来华丽夸张，但模仿痕迹太重，有表面但缺少内心。阮经天演技虽不如他夸张，但贵在实用真诚，可以说单从戏剧的表演上看，他和小天比不是一个层次的。同理去年两部香港警匪片报名金马时，里面几个香港小生的表演也是夸张路线，都远不如小天的表演来的真诚自然。<br />

　　还有一个女演员，前文提过，因为一个电视剧突然红起来的，从扑克J上升到K的程度，虽然现在我们不管女线了，但是我们要尽量延缓她上位的速度，当年还珠时我们没重视，导致一批内地女演员火箭速度崛起，一定不能重蹈覆辙，一定要在尽量在起势前就顶住，但是目前意涵和采洁她们又成长的太慢了，目前还没找到可以和她维持住的对手，小镁也跟她不是一个风格，而且小镁也没野心，从这可以看出我们女线上太弱了，大S和熙蕾都结婚了，志玲听说也快结婚了，回头望去只剩乔恩等人。<br />

　　关于第一位男歌手和最后这位女演员，虽然要延缓他们上位速度，但也可利用好他们，他们的粉丝的消费能力都是很棒的，利用他们的粉丝来支撑电影票房，最后票房算到我们演员头上，朱导太精明了，他太精明了。<br />

　　血滴子有李宇春保驾护航，到时阮经天可以独享票房之王称号。<br />
　　还要提一位大导演，这个导演是内地最捧人的导演，捧出的女星一个比一个红，年底要上的战争片据说又捧出一批女演员，我们倒不担心这，因为我们的计划主要不在女线，我们担心是他接下来的作品，传闻是一部体育题材电影，而且准备找新的男演员演，这是个棘手的问题，如果他真捧出几个新的内地男演员，就会给小天他们造成新的阻碍，我们现在正在积极想办法。</P>
<p>
<strong>　3，内地二线演员没机会拍电影只好结婚或转型<br /></STRONG>　　由于我们演员垄断了他们本来不多的资源，所以很多大陆二线演员，尤其女演员因为没机会拍电影，都先后选择结婚，比如当年天龙八步里的两个女星。而很多二线演员，因为没电影上不了位也就缺少话题，所以很多人都转型改做话题人物，他们自己制造一些话题维持暴光率，其实这个转型过程是很痛苦的，从不炒做到炒做，从不屑话题到接受话题，这个转变之辛苦不是一般人可能理解的。<br />

　　内地很多熟悉娱乐圈演员地位的网友，他们总是不屑我们台湾的演员，认为我们没演技没气质，而且他们还喜欢用一些新兴词汇来形容，比如阮经天算老几，我们的某某某绝对完暴他，要是提一线的也就罢了，他们总说他们的二线男星都可以完暴天廷等等。<br />

　　我只有一个反问？拿什么完暴？就这一个问题，请回答。<br />
　　资源都被我们演员拿到手了，主角都是我们演员当了，上位的也是我们演员，一线也就罢了，那些二线的，他们连给我们演员当配角的机会都没有，他们没有任何资源可以展示他们的能力，拿什么完暴？就算天廷演技再烂但是他们有人捧有人给资源，就算你们演技再好你们没人捧没人找你拍片，拿什么暴？<br />

　　一个棒球选手，周围人都说他强，他比很多一线球手强，但是没有球会签他，没有球会给他机会，他怎么展示他所谓的球技？怎么体现所谓的强？他有可以展示自己才能的资源？永远指望这些一线的来和我们演员僵持，等他们老了呢，你们还有新人么？而我们的新人按照我们的计划一直在出现，到时候到底是谁得到合拍片的演员天下？你们就继续只想着创造高票房，忽略培养自己演员，5年后，胜负分晓之时，看看到时两边的男演员队伍谁的人数多。请继续沉浸在幻想的所谓完暴模式中。</P>
<p>　　<br />
<strong>四，我们台湾影人的最终目标和野心</STRONG></P>
<p>
　　当年提出培养男星的计划之时，我们自己都很就怀疑，觉得以我们自己造星的能力，很难完成这个目标，但是没想到2年不到，就培养出了天廷组合，现在他们分别都要拍大导演的作品，另我们很欣慰了。接下来陆续有彭于宴等人跟进，可以说计划的步骤是走的很稳了。<br />

　　人不可以妄想，但不可以不想，很多人说我们培养天廷的计划只是妄想，所谓最后在合拍片领域垄断资源也是痴人说梦，但是请注意，我们至少敢想，敢朝着这个所谓很自大的目标去努力。我们至少敢为我们自己演员的前途去争取，会有不少人漫骂，指责我们的方法太投机，但是我们没有伤及别人，我们是在规则合理范围内，尽可能帮我们自己的演员争取发展空间，就算真的比较投机，那我们为了自己的演员投机怎么了？<br />

　　反看对面，只顾着高票房高利润建影院，只注意这些硬件发展，他们根本不知道演员的数量和质量才是本地电影发展的根本好坏，他们的演员断档，责任只在他们，我们只是顺着这个规则帮我们的演员争取利益，他们不但不帮自己的演员争取机会，反而拖自己演员后腿，能怪谁？<br />

　　内地投资人的力捧，加上我们自己演员的努力，还有风向，这条路已经不可逆转了，我们的最终野心是希望5年以后，台湾影坛重新成为华语电影的最重要根据地，到时无论电影的演员还是电影的题材都以我们这边为主，演员不说了，电影题材也不再以内地观众口味为首先选择，而是以我们台湾观众口味为第一选择，也就是我们爱看什么题材，他们就给跟着看，我们爱看什么明星，他们就给跟着看。现在内地观众对四大天王等人喜爱，几年后就会变为对天廷等人的喜爱。有人又会跳出来说别做梦了，是啊，天廷还没红时，也是说别做梦了，结果如今呢？如果认为只是偶然现象的话，那请回顾天廷成名以后最近2年合拍片里，台湾演员的数量是否突然增多很多，内地演员给台湾演员当配角次数是否也突然变多?这还是偶然么？<br />

　　即使是做梦，我们至少敢做，敢为这个梦而努力，敢为我们的演员争取空间，我们不像他们，只顾眼前的票房，忽略电影人才的培养，我们一起看看5年后会发生什么吧，到时我们再做一篇类似的访问。</P></div></div>]]></description>
            <author>曾黎的海洋</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_473de4230102dtgz.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 11 Sep 2011 00:03:35 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_473de4230102dtgz.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>在2011给力年与大家共同奋进</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_473de42301017fay.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><font STYLE="FonT-siZe: 22px"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static14.photo.sina.com.cn/orignal/473de423g9d4f6904747d" TARGET="_blank"><img HEIGHT="690" SRC="http://static14.photo.sina.com.cn/middle/473de423g9d4f6904747d&amp;690" WIDTH="459" NAME="image_operate_94261298864300578" /></A></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px">今天，是二月份的最后一天，经历了新年的欢笑、感受了情人节的温馨浪漫，在元宵节体会了与家人团聚的可贵，充实的一个月就要和我们说再见了。很多人把2011定义为“给力年”。今天起得很早，为了看奥斯卡的颁奖，红毯上星光璀璨，每个人身着的衣服耀眼夺目，争奇斗艳，好不热闹。其实，明星就是这样，幕后多大的付出才能换得镜头前那一刻的闪耀，但很多人只看到了他们台前的那一面，却忽略了背后的多少辛酸故事。做了这么多年演员，曾小黎深知做艺人的不易，他们要比普通人付出十倍百倍，拍戏亦是如此。选择了便就应该去热情的接受，抱怨总归是不好滴。有时候，想想自己演过的那些角色，觉得虽是人生百态活法不一，但人生总归还是一样，结局都一样，只是大家都是殊途同归而已。哈哈，一个奥斯卡引发出我这么多的感慨，自己唏嘘一下！</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px">两天的雨雪迎来了今天放晴的天空，伸个懒腰，舒缓一下筋骨，美好的一天又开始了。上一篇博文看到了大家很多个回复，对呀，看了那部动画片其实最深刻的一个道理就是，人是可以通过情感影响改变他人的，有的时候想责怪别人的时候要不要先看看是不是自己做的不够，情感上的共鸣对于我们人与人之间的相处是很重要的，这是我所体悟到的。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px">各位，就让我们在这个给力年共同进步成长吧！哈哈！</FONT></P>]]></description>
            <author>曾黎的海洋</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_473de42301017fay.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 28 Feb 2011 11:35:30 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_473de42301017fay.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>一部动画为何让我如此感动</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_473de42301017f6s.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static16.photo.sina.com.cn/orignal/473de423g9c34b3efc02f" TARGET="_blank"><img SRC="http://static16.photo.sina.com.cn/middle/473de423g9c34b3efc02f&amp;690" /></A><br />

<br /></FONT><font STYLE="FonT-siZe: 22px">前几天，抽空在网上看了一个动画片叫做《卑鄙的我》，很感动。主人公的心被三个单纯无暇的小女孩所感染，从卑鄙的欲望横流的人变得体贴他人、担忧他人，三个女孩子让他发现了世上美好的东西，从坏蛋变英雄的华丽转身以及与小女孩们情感的缠绕纠葛让我动容。美好的事物其实就在我们身边，我们每个人在内心深处都渴望看到美好，拥有美好，体会美好。在这个快节奏的社会生活，我们难免会有所忽略。自己的欲望操控自己的行为，使得我们变得犀利，甚至有些自我，不快乐的情绪蔓延到我们整个身体。可，殊不知，我们身边隐秘着多少能让自己快乐的因素，却没有人去察觉并发现它们。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px">今天有些感性了，当主人公赶去小女孩儿们的演出现场时，我的心被深深震撼着。我知道，那是情感的共鸣。人，终归是感性动物。演员也好，制作方也罢，真的都需要我们用心用情去做好每一件事，特别是对于艺术的创作，情感的体验，情感的共鸣时艺术创作的源动力。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px">说的有点远了，只是觉得这样一部动画能给我这样的体验实属少数。真心推荐大家看看。<img SRC="http://www.sinaimg.cn/uc/myshow/blog/misc/gif/E___6692EN00SIGG.gif" TYPE="face" /></FONT></P>]]></description>
            <author>曾黎的海洋</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_473de42301017f6s.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 14 Feb 2011 10:15:35 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_473de42301017f6s.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>曾小黎在小年给大家拜早年啦</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_473de42301017f3c.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static12.photo.sina.com.cn/orignal/473de423g9ab8a4adf19b" TARGET="_blank"><img SRC="http://static12.photo.sina.com.cn/middle/473de423g75df453fe7dc&amp;690" NAME="image_operate_66761296018010000" /></A></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px">今天是农历腊月二十三，也是人们俗称的“小年”。小年一过，人们对于春节的期盼也就指日可待了。好久没来更新博客，一来是最近拍戏很忙，二来是还没有想好这个春节怎么过，没法儿给朋友们一个“交代”，哈哈。小年跟春节一样也应该是个团圆的日子，但因为为生计奔波很多人没办法与家人团聚，在这里曾黎也希望奔波在外的人们别忘了在今天给家人打个电话告个平安，年根儿下，我们都要平平安安的！中国绝大部分地区的习俗是，小年应该是饺子。我身边有的朋友就提出疑问，怎么中国北方什么节日都喜欢吃饺子呢？小年，大年，破五，冬至等等。这个其实我也没法解释，在北京这么多年，被这边的风俗同化了不少，也就不会太在意。在这里，曾黎给大家拜个早年啦！</FONT></P>]]></description>
            <author>曾黎的海洋</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_473de42301017f3c.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 26 Jan 2011 12:55:23 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_473de42301017f3c.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>曾黎给大家送上新年的祝福</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_473de423010176nq.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><font STYLE="FonT-siZe: 22px"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static16.photo.sina.com.cn/orignal/473de423g98ac864f16af" TARGET="_blank"><img HEIGHT="690" SRC="http://static16.photo.sina.com.cn/middle/473de423g98ac864f16af&amp;690" WIDTH="460" NAME="image_operate_98831293766663875" /></A><br />
<br /></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px">再过十二个小时，新年的钟声就即将敲响了，在这里曾黎先给大家送上一句新年的祝福，祝大家新年快乐，平安幸福！每到这个时候，人们总喜欢去缅怀过去，我也一样。充实繁忙的一年带给了我们太多的惊喜，世界杯、世博会的开幕让我们的情绪一次又一次达到高潮。也许就是网络上那一句熟悉的用语，神马都是浮云。严酷的寒冬带来了新一年的喜气与欢笑，春天其实也不远了。总觉得今天应该是个欢乐的日子，也许很多人还在忙碌的工作中，但内心早已被那节日的祥和笼罩着。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px">最后真心的说一句，亲爱的们，Happy New
Year！！！</FONT></P>]]></description>
            <author>曾黎的海洋</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_473de423010176nq.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 31 Dec 2010 11:36:58 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_473de423010176nq.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>我最喜欢的儿时戏装照</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_473de423010176ks.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 20px">上一篇曝光我戏装造型的照片收到了很多评论我真的很开心。在做客《非常静距离》的时候，我那一小段表演只是皮毛，戏这个东西要求的不仅是唱，而是唱念做打。现在的很多歌曲都是用现代的艺术形式去包装传统艺术，这也就是我们所说的老戏新唱吧。我最近很好，突然感悟其实生活不一定要多绚烂刺激，平平淡淡的做真实的自己就是最好的。天气越来越凉了，总是不免怀着对新年的憧憬去缅怀即将逝去的一年，忙碌吗？平凡吗？都将成为过去式。拍戏越多，越觉得人生真是一次彩排，你永远没有机会真正重演。演员只是在经历着不同人生里的风风雨雨，回头再看自己，不过凡夫俗子而已。今天还想跟大家分享几张我儿时的戏装照，为什么会喜欢去回忆从前了呢？</FONT></P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static14.photo.sina.com.cn/orignal/473de423g758cf4fcc97d" TARGET="_blank"><img HEIGHT="640" SRC="http://static14.photo.sina.com.cn/middle/473de423g758cf4fcc97d&amp;690" WIDTH="450" NAME="image_operate_84821292482672500" /></A></P>
<p><br />
<br /></P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static9.photo.sina.com.cn/orignal/473de423g758cf4ffbec8" TARGET="_blank"><img HEIGHT="640" SRC="http://static9.photo.sina.com.cn/middle/473de423g758cf4ffbec8&amp;690" WIDTH="445" NAME="image_operate_78801292482756515" /></A></P>]]></description>
            <author>曾黎的海洋</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_473de423010176ks.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 16 Dec 2010 14:48:23 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_473de423010176ks.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>曝光我小时候唱戏的照片</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_473de4230100muqc.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 20px">又有一段时间没来更新了，很多朋友都着急了吧！？我的新戏《人到四十》的拍摄进行的非常顺利，在剧中我饰演的白晓燕是一个戏曲演员，所以在表演中我还是比较游刃有余的。在创作这个人物的过程中，我经常在思考一个问题，是不是真的人生如戏。尽管我是在演绎这个人物，但内心中竟有很多地方与这个人物有共鸣。白晓燕是一个剧团的戏曲演员，也是这个团里的台柱子，对于表演对于这个舞台，白晓燕是热爱的。白晓燕是一个非常有骨气的艺人，忠于剧团，她看不惯丈夫在外那些应酬时的嘴脸，好像她的存在只是为了演好戏。我作为一个演员，在白晓燕这个人物身上看到了许多面，她并非不食人间烟火，并非绝对的自视清高，她只是为了她最爱的舞台！人生如戏，在我们身边又有多少人被抹杀了艺术的梦想，又有多少人因为从艺不当过早的烙下了尔虞我诈的印记。实现梦想是艰难的，有苦痛有恩泽，有坦途有颠簸，恒久的站在艺术的舞台上更是难上加难的一件事！我非常喜欢白晓燕的端庄，喜欢她优雅的转身，喜欢她的舞台范儿，在表演的时候放佛我也在演绎自己。传几张照片，白晓燕戏装照和我自己的戏装照！</FONT></P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static9.photo.sina.com.cn/orignal/473de423g96b758a86538" TARGET="_blank"><img HEIGHT="640" SRC="http://static9.photo.sina.com.cn/middle/473de423g96b758a86538&amp;690" WIDTH="426" /></A></P>
<p ALIGN="center"><img SRC="http://www.sinaimg.cn/uc/myshow/blog/misc/gif/E___6713EN00SIGG.gif" TYPE="face" /></P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static16.photo.sina.com.cn/orignal/473de423g96b758b7b1cf" TARGET="_blank"><img HEIGHT="640" SRC="http://static16.photo.sina.com.cn/middle/473de423g96b758b7b1cf&amp;690" WIDTH="426" /></A></P>
<p ALIGN="center"><img SRC="http://www.sinaimg.cn/uc/myshow/blog/misc/gif/E___7397ZH00SIGG.gif" TYPE="face" /></P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static9.photo.sina.com.cn/orignal/473de423g96b758c6e4e8" TARGET="_blank"><img HEIGHT="640" SRC="http://static9.photo.sina.com.cn/middle/473de423g96b758c6e4e8&amp;690" WIDTH="426" /></A><br />
<img SRC="http://www.sinaimg.cn/uc/myshow/blog/misc/gif/E___6717EN00SIGG.gif" TYPE="face" /></P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static15.photo.sina.com.cn/orignal/473de423g96b758d6295e" TARGET="_blank"><img HEIGHT="640" SRC="http://static15.photo.sina.com.cn/middle/473de423g96b758d6295e&amp;690" WIDTH="426" /></A></P>
<p ALIGN="center"><img SRC="http://www.sinaimg.cn/uc/myshow/blog/misc/gif/E___6724EN00SIGG.gif" TYPE="face" /></P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static8.photo.sina.com.cn/orignal/473de423g96b75ef1fdf7" TARGET="_blank"><img HEIGHT="640" SRC="http://static8.photo.sina.com.cn/middle/473de423g96b75ef1fdf7&amp;690" WIDTH="473" /></A><br />
我小时候唱戏的照片！！！<img SRC="http://www.sinaimg.cn/uc/myshow/blog/misc/gif/E___7474ZH00SIGG.gif" TYPE="face" /><br />
<br /></P>]]></description>
            <author>曾黎的海洋</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_473de4230100muqc.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 06 Dec 2010 13:17:35 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_473de4230100muqc.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>曾黎祝福大家感恩节快乐</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_473de4230100mlp6.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><font STYLE="FonT-siZe: 20px"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static10.photo.sina.com.cn/orignal/473de423g95c63e33b539" TARGET="_blank"><img HEIGHT="580" SRC="http://static10.photo.sina.com.cn/middle/473de423g95c63e33b539&amp;690" WIDTH="411" NAME="image_operate_46641290578655046" /></A></FONT></P>
<p><br />
<br /></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 20px">明天就是一年一度的感恩节了，哈哈，ThanksGivingDay。小的时候，我对感恩节的理解并不深，妈妈那时候问我你知道什么是感恩节吗？我的回答是，可以吃火鸡。妈妈又问我，是要吃火鸡，但感恩节是感谢谁的？我一脸茫然的看着妈妈。原来感恩节是地道的美式节日，为了感谢当年印第安人对从欧陆移民过去的人的照顾与帮助。传入中国，感恩节的意义变得广泛起来，我们可以表达对亲友的感谢，对爱人的感谢，我倒是认为感恩节是一种形式，人生在世应该对每一件事每一个帮助自己的人时刻怀着感恩之心。</FONT></P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static5.photo.sina.com.cn/orignal/473de423gdd9beab2f704" TARGET="_blank"><img HEIGHT="517" SRC="http://static5.photo.sina.com.cn/middle/473de423gdd9beab2f704&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_91791290578700500" /></A></P>
<p><br />
<br /></P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static16.photo.sina.com.cn/orignal/473de423gdd9beacf933f" TARGET="_blank"><img SRC="http://static16.photo.sina.com.cn/middle/473de423gdd9beacf933f&amp;690" NAME="image_operate_48861290578703437" /></A></P>
<p><br />
<br /></P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static2.photo.sina.com.cn/orignal/473de423gdd9beaf5b921" TARGET="_blank"><img SRC="http://static2.photo.sina.com.cn/middle/473de423gdd9beaf5b921&amp;690" NAME="image_operate_46891290578705781" /></A></P>
<p><br />
<br /></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 20px">对于我来说，感恩节应该最感谢的人还是我的妈妈。她给了我最大的财富就是教我如何处世做人。很多人觉得我是一个低调的人，小的时候妈妈便告诉我，做人一定要朴实一点、简单一点、内敛一点，这些话到今天我都铭记于心。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 20px">亲爱的们，祝福大家感恩节快乐！感恩的心，感谢有你们！</FONT></P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static5.photo.sina.com.cn/orignal/473de423g95c64634abd4" TARGET="_blank"><img SRC="http://static5.photo.sina.com.cn/middle/473de423g95c64634abd4&amp;690" NAME="image_operate_80111290578721000" /></A></P>
<p><br />
<br /></P>]]></description>
            <author>曾黎的海洋</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_473de4230100mlp6.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 24 Nov 2010 14:02:15 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_473de4230100mlp6.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>曾小黎给大家上一堂素食课</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_473de4230100mebc.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static15.photo.sina.com.cn/orignal/473de423g95373e40544e" TARGET="_blank"><img HEIGHT="599" SRC="http://static15.photo.sina.com.cn/middle/473de423g95373e40544e&amp;690" WIDTH="400" NAME="image_operate_83741289964414625" /></A></P>
<p><span LANG="EN-US" STYLE="FonT-siZe: 10.5pt; FonT-FAMiLY: 'Times new roman'; mso-fareast-font-family: 宋体; mso-font-kerning: 1.0pt; mso-ansi-language: en-Us; mso-fareast-language: ZH-Cn; mso-bidi-language: Ar-sA" XML:LANG="EN-US">&nbsp;</SPAN></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 20px">今天我想写一篇关于吃素的文章，让我们从这篇文章领悟吃素的真谛。首先，我并不是天生吃素的那一群人，最开始我的素食生活是为了一个很简单的目的---减肥。那时候的我，还无法领悟吃素的真谛，只以为也许除了肉之外，其他都是素的。其实这个观点是很愚昧的，很多东西中的添加剂调味剂都是荤的，比如鸡肉粉啊，牛肉粉啊，鸡精就更不用说了。每天的素食生活让我觉得很痛苦，经常吃完很快就饿了。后来慢慢的，认识了一些长年吃素的朋友，经他们的介绍我慢慢了解了什么才是正的“素”。素不仅仅是菜，不仅仅是不吃肉，像我本人是大荤小荤都不吃的，有的人可能会吃葱姜蒜。因人而异，如果你吃素不是为了什么宗教信仰的话，不会太计较小荤。接下来，我要说说为什么要吃素。我们平时吃的肉都是动物的肉，而且都是死去的动物的肉，如果我们把它们的肉吃到肚子里面那说明你的肠胃就成了动物的坟场，是不是这样想想就很可怕。另一层意义就是，我们人体的酸碱度按正常来说，应该是以偏碱性为最佳，但那些鱼肉基本都是酸性物质，以健康和道德的角度考虑是不是吃素更加实在呢？这篇文章并不是倡导各位吃素，我只是在今天突然想回答很多人问的那个问题，为什么要素食。以上都是我的真实想法。素食是一种生活方式，吃素之后我也渐渐的改变了心态，对很多事情的态度也转变了。O(∩_∩)O~，如果有朋友想跟随我吃素我也欢迎！好啦，今天曾小黎的素食课堂下课啦！贴几张美照！呵呵。</FONT></P>]]></description>
            <author>曾黎的海洋</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_473de4230100mebc.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 17 Nov 2010 11:26:33 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_473de4230100mebc.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>《母亲心》签售会让我近距离感受影迷朋友的热情</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_473de4230100m6ha.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 20px">前几天，我在北京西单图书大厦参加了电视剧《母亲心》同名小说的签售会。哈哈，在博客中提前告诉大家后，得到了很多影迷朋友的大力支持！谢谢大家！</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 20px">很多人说我塑造的这个疯妈还是过于漂亮了，呵呵，我个人也觉得应该打扮了邋遢一点。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 20px">今天上来主要贴一些照片！</FONT></P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static2.photo.sina.com.cn/orignal/473de423g9495497dbda1" TARGET="_blank"><img HEIGHT="517" SRC="http://static2.photo.sina.com.cn/middle/473de423g9495497dbda1&amp;690" WIDTH="690" /></A><br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static2.photo.sina.com.cn/orignal/473de423g949549c9f261" TARGET="_blank"><img HEIGHT="517" SRC="http://static2.photo.sina.com.cn/middle/473de423g949549c9f261&amp;690" WIDTH="690" /></A><br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static1.photo.sina.com.cn/orignal/473de423g94954a06ffd0" TARGET="_blank"><img HEIGHT="517" SRC="http://static1.photo.sina.com.cn/middle/473de423g94954a06ffd0&amp;690" WIDTH="690" /></A><br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static5.photo.sina.com.cn/orignal/473de423g94954a71d2f4" TARGET="_blank"><img HEIGHT="517" SRC="http://static5.photo.sina.com.cn/middle/473de423g94954a71d2f4&amp;690" WIDTH="690" /></A><br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static10.photo.sina.com.cn/orignal/473de423g94954abe1f79" TARGET="_blank"><img HEIGHT="517" SRC="http://static10.photo.sina.com.cn/middle/473de423g94954abe1f79&amp;690" WIDTH="690" /></A><br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static15.photo.sina.com.cn/orignal/473de423g94954afb246e" TARGET="_blank"><img HEIGHT="517" SRC="http://static15.photo.sina.com.cn/middle/473de423g94954afb246e&amp;690" WIDTH="690" /></A><br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static13.photo.sina.com.cn/orignal/473de423g94954b47802c" TARGET="_blank"><img HEIGHT="517" SRC="http://static13.photo.sina.com.cn/middle/473de423g94954b47802c&amp;690" WIDTH="690" /></A><br />
<br /></P>]]></description>
            <author>曾黎的海洋</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_473de4230100m6ha.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 09 Nov 2010 10:09:58 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_473de4230100m6ha.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
