<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>大家娱乐</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/yangjinsong</link>
        <lastBuildDate>Thu, 12 Jan 2012 18:17:37 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 06:17:39 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>周杰伦在《逆战》中走向熟男</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476036c50102du8x.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
假如你是周杰伦的粉丝，我想他主演的每一部电影你是不会错过的，从《满城尽带黄金甲》《大灌篮》《头文字D》《不能说的秘密》甚至是《刺陵》，周董的每一部电影都展示了他作为偶像歌手的本色魅力。在阮经天等台湾新生代的后浪的推动下，已过而立之年的周杰伦如何在大银幕上本色自我，成为他接片的一道难题。我想当时香港导演林超贤找他演《逆战》，有一定的自信去说服了他。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s5.sinaimg.cn/orignal/476036c5gb652f3731ce4" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_95541326367317997" SRC="http://s5.sinaimg.cn/middle/476036c5gb652f3731ce4&amp;690" /></A><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
林超贤是近年比较出色的香港导演，他的《证人》《线人》都在保持港片警匪类型片的传统中，走出一种稳健的自我风格，叙事成熟之下，他还不忘影像的追逐与创新，《线人》中闲置教师里铁架桌椅中的谢霆锋那场戏，至今印象深刻。他拍过谢霆锋，算是基本与周董同代的香港小天王，两地天王首次联袂一部电影中，就有了《逆战》这样一部警匪片。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在警匪片中，周杰伦、谢霆锋只能演一对兄弟，于是，亲兄弟的警匪对立的人物关系，就自然顺立。在一场警匪善恶较量中，两兄弟寻亲、认亲、对立、背叛、救赎、牺牲，这样的桥段不算新鲜，《逆战》就在这样看似俗套的故事中打开了大片视听震撼度。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
林超贤首先懂得发挥明星的本色特长，比较给谢霆锋定位成一位年轻爸爸，爱女跟着不靠谱的爷爷，三代人的三个角色都在追杀中发挥了作用，使得文戏配置的角色毫不浪费；而周杰伦还是孑然一身，未婚妻开场就壮烈牺牲，途中偶遇医生Rachel，有点小暧昧，但立刻转化成凶杀的风险。周杰伦蓄起了胡子，开场真人激烈的CS中，周董熟男魅力十足，他从一个需要我们呵护的偶像，变身为保护他人的勇敢大叔，正当我们被他在无言中散发出荷尔蒙气息而感到新鲜时，他猛一开口的华语台词却依然有着周董式的柔腔，立刻焕发起我们内心潜在母性，觉得他还是值得我们义不容辞去保卫的大偶像。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;林超贤还是尽量让周董少说台词，基本用目不暇接的枪战戏建构了整部影片，叹为观止。《逆战》主场景选择了马来西亚，调动了直升机的空间高度，相对香港的密度更有视觉的开阔，开场戏更是在约旦陆战部队的支持下，拍出了好莱坞警匪片的同等之感。枪战警匪戏，一难调度，二难剪接，在动作指导钱嘉乐的支撑下，《逆战》的枪战动作戏确实达到了一定水准，尽管有的观众会觉得该片枪战部分比例过重，但如此张扬枪战特色，而把俗套的文戏精炼带过，我觉得这是林超贤的聪明之处。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;谢霆锋虽然得了影帝，但表演还属于港星的片断式精彩的级别，就是所演的角色整体感不强，片断有华彩，其他依然有自己的标签化的表演。由于林超贤将两位明星的本色贴近了片中人物，所以谢霆锋再谢霆锋，周杰伦再周杰伦，观众依然不会出戏、无法笑场，而是跟着他们的角色一直走到影片结束。这在明星电影中算是不易了。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;《逆战》中成熟的不仅是周杰伦和谢霆锋，还有一位我一直看好的武打明星安志杰，他其实是一张标准的可以演主旋律正派男一号的爽朗面孔，但他却一直在港片承担起第一大反派的历史重任，听说他还是谢霆锋的妹婿。安志杰的反派就是在帅气中的暴烈与阴酷。但《逆战》中林超贤还是找到了安志杰的最佳结合点。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;《逆战》这一命题作文的成功完成，显出林超贤在使用明星上的聪明，在枪战动作戏上呈现更大格局的能力，当然也是周杰伦目前最有魅力的一部电影。</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>杨劲松</author>
            <category>电影</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476036c50102du8x.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 12 Jan 2012 18:17:37 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476036c50102du8x.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>《鸿门宴》不仅是冯绍峰的传奇</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476036c50102dto5.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
假如你想气死一个历史学家或者一个历史爱好者，那最好的方法就是请他去看一场李仁港的电影《鸿门宴》，因为李仁港把楚汉争霸这段令人回味的历史饕餮，演绎成了一个传奇快餐速食。这种篡改，显然令史学家门发指。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
假如你对楚汉历史没有太多无法割舍的情怀，假如你同意历史传奇片可以在家喻户晓的历史招牌上借壳上市，假如你只是想看一部赏心悦目的古装传奇，或者你就是冯绍峰的粉丝，那李仁港的《鸿门宴》就是最近最好的观影选择。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp; <a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/476036c5tb34fbb6e457a" TARGET="_blank"><img SRC="http://s11.sinaimg.cn/middle/476036c5tb34fbb6e457a&amp;690" WIDTH="600" HEIGHT="436" NAME="image_operate_69581323054942503" /></A><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
据传，该片首周末票房已近8000万，算是今年迄今票房最好的古装片了。可见，历史学家对这部影片的诟病，并未影响观众的观影选择。李仁港的这部《鸿门宴》成就了三个传奇。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
首先成就的是他自己的传奇。香港导演一直是古装大片的生产主力军，李仁港在古装片的特色显露在《见龙卸甲》上，这个三国故事在他的心中是另一番影像，影像的个性，使得李仁港独树一帜，随后的《锦衣卫》，他试图在故事上做更为庞大的叙事努力，但却忘记了电影叙事的轻重缓急，节奏的失控，使得《锦衣卫》留有遗憾。到了《鸿门宴》，其实这个题材是最为宏阔的，还好李仁港这次却收敛了，一有控制力，就有了张力。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
与《赤壁》一样，《鸿门宴》也是一个承前启后的转折性的折子戏，要点到题，必须把前史后传说明白，否则观众看不清。这才有了当年《赤壁》的上下集。可以说，这两个题材都不适合做电影，是很好的电视剧选题，因为电影时长局限了叙事的发挥，同时，鸿门宴的情景界定也符合了室内剧的一切元素，就是难有电影的特性。但在内地院线电影发展的初级阶段，这两个题材又是最好的商业电影的选择，主要是家喻户晓，首先院线经理熟悉，其次观众一听也明白，省去不少宣传费。从《画皮》《赤壁》开始，历史与神话，成为华语商业大片的首选题材，直到今年的《战国》《关云长》《武侠》《杨门女将》等，但这类题材今年的票房与预期也差距甚远，不尽人意。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
回到《鸿门宴》，李仁港抛却了历史，开始就以午马带着一群孩子来到鸿门宴的“历史遗址”，在午马操练着港派单田芳的说书的背景声中，张良似幽灵般出现，以张良的视角，拉开了这段历史传奇。我们根本不可能指望香港编导能有多大的宏观历史观，香港谋略文化中，最擅长的还是警匪黑帮。李仁港就用黑帮片的基础模式建构了《鸿门宴》这部电影。刘邦项羽两大帮派，其左右的张良与范增，这四位的智斗，成为全片的戏剧核心，至于虞姬，就成了毫无回味的点缀了。处理成黑帮片叙事，李仁港更在结构上让《鸿门宴》做到了引人入胜、回味无穷，突出的还是范增与张良的那盘未完的盲棋。这样的重构历史传奇，必定让历史学家瞠目结舌，但保证了观众的观影效果。除了叙事的集中外，《鸿门宴》在摄服化道等技术环节做到了同期同类影片中的精良，甚至是出新，特别是美术上的出新。可以说，这部片子成就了李仁港。我们有理由相信《鸿门宴》的票房会成为今年古装片历史中的最高峰。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
《鸿门宴》成就的第二个传奇是冯绍峰等一批演员。冯绍峰是今年因电视剧走红的明星，电视剧明星很少有能在电影中有杰出表现的，但冯绍峰的项羽确实魅力非凡，这得益于这位演员自身的魅力，以及在导演指挥下的造型、服装、化妆等部门的综合推动。不仅冯绍峰令人耳目一新，连黎明的刘邦，也有着比预期更好的表现。当然，黄秋生、张涵予都是戏骨，特别是黄秋生的范增的配音处理，使得范增这个角色的魅力被放大，成为全片最核心的戏眼。港片离不开打，安志杰的韩信的武戏非常精彩，当然也属于暴力美学范畴。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;《鸿门宴》成就的第三个传奇是星光国际。星光一直致力于古装传奇片，不算成功的《花木兰》过后，《鸿门宴》上马，在一位年轻内地导演甩手将军后，星光调来了李仁港救场，同时，那位内地导演已另起炉灶，天时地利人和上，两部《鸿门宴》在赛跑，就目前首周8000万票房的数字上看，李仁港的《鸿门宴》算是赢了，这部片子我认为也是星光国际目前最好的电影，在质量与票房上都是。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
不过，我建议类似《赤壁》《鸿门宴》这类题材还是最好留给电视剧，不要用电影这个载体来呈现。冯绍峰不是年年会有，这种赌局有点大。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>]]></description>
            <author>杨劲松</author>
            <category>电影</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476036c50102dto5.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 05 Dec 2011 09:26:58 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476036c50102dto5.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>《精英部队2》为何能战胜《阿凡达》</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476036c50102dtkk.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
今年压轴非华语片的不会是印度的《三个傻瓜》，而是近期正在公映的巴西电影《精英部队2：大敌当前》，绝对值得进影院一看的外国电影。首先重点说明，这部电影在巴西本土票房已经超过《阿凡达》，是巴西目前票房与观影人次最高的电影。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp; <a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/476036c5gb2d7098d0b1a" TARGET="_blank"><img SRC="http://s11.sinaimg.cn/middle/476036c5gb2d7098d0b1a&amp;690" WIDTH="550" HEIGHT="390" NAME="image_operate_80681322536562663" /></A><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
能战胜《阿凡达》，首先源自《精英部队》首部的价值效应。2007年，《精英部队》一举获得柏林国际电影节大奖，随后在巴西因胶片泄露等并未阻止观众观影的热情，成为继《上帝之城》《中央车站》后，又一部引起全球影迷关注的巴西电影。不同的是，《精英部队》用虚构了一个具有强烈现实感的故事，揭露巴西毒品的泛滥。几年后拍摄的续集《大敌当前》，更延续了首部的现实主义艺术表现，但更为深入地直指巴西的社会体制的腐败。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;混乱与无序，是《精英部队2》开篇呈现的指向，这一切，都与好莱坞的《里约大冒险》中的梦境般的美景相悖，我们看到的是一个真实的巴西。一个真实的贫民窟，毒品泛滥，警察控制了这里贫民的日常生活，甚至从有线电视收视费中牟取暴利。我们不仅看到一个混乱的警察群体，也看到一个关系复杂的巴黎家庭，罗伯特·纳西贝托中校的家庭关系，错乱得很有戏剧化的矫情，但焦虑动乱也是巴西家庭的一个投影。可以说，这部片子将彻底击碎好莱坞给巴西营造的美梦幻境，外国影片的现实主义的力量重回中国影院，我们仿佛看到早期意大利众多经典片的影子。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;可以说，在内容价值上《精英部队2》超越了第一部，或者说解决了第一部没有说清的问题，那就是毒品泛滥等社会黑暗的本质是什么？是腐败的社会体制。毒品不是最致命的社会顽疾，毒贩子的势力在贫民区消失后，又会有新的势力“腐败警察”开创新的黑暗秩序，贫民所遭受的剥削与压迫依然存在，当涉及到有线电视等基本生活必需时，甚至变本加厉，这点甚至带着黑色的反讽。这种反讽编导用政客的竞选拉票的海报拍摄、社区游说等情节体现，贫民成为政客的棋子，贫民区成为被政客利用的舞台，同时更是警察的票仓。维护社会安定的警察，成为搜刮民脂民膏的刽子手，而政客成为这场事先张扬的宰割的幕后推手。这是这部影片最明确的表达。可以说，这部影片用大量鲜活的细节，与紧密的戏剧架构，将体制内政客所支撑的体制外的地下秩序揭露得触目惊心。更为深刻的是，影片的结局：生命不止，生活在继续；体制不变，腐败在继续，幕后黑手依然逍遥法外平步青云，干掉一个黑警察，新的势力开始卧底，只是换了演员而已。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这部群戏的角色错落有致，演员的表演非常整齐与精彩。值得一提的是，《精英部队2》采取的是中文配音，我觉得片中大量的台词，采取这种配音的方式，更能让观众直接触摸到角色内心的脉动。算是近年少见的优秀译制片了。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
回到巴西本土，《精英部队2》能超越《阿凡达》票房，还是说明巴西的电影观众是没有被好莱坞所绑架的，他们知道现实的力量，他们有着一种期望变革的热血。假如同样的题材出现在内地，或许很难在中国的电影院打败《阿凡达》，或许电影局就根本通不过，或许院线根本就不会排片。还好，我们可以看一刀未剪的《精英部队2》，在批判黑暗的资本主义的腐败中，思考一些眼前的问题，想起一句话：活人，血总是热的！</P>]]></description>
            <author>杨劲松</author>
            <category>电影</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476036c50102dtkk.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 29 Nov 2011 09:29:25 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476036c50102dtkk.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>《竞雄女侠》黄奕为何休了八爷郑嘉颖</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476036c50102dsil.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
去年春，在香港，与一位著名导演聊天，问他想拍的新片有哪些，他说很想拍秋瑾，当时我很惊讶，他说秋瑾是多么传奇的女人啊。回京后，恶补了秋瑾的很多书，还有谢晋拍的同名电影，当年谢晋的《秋瑾》曾引起轰动，秋瑾的扮演者是当年的影坛一姐李秀明，可见，一般只有顶尖女演员方能担此重任。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s9.sinaimg.cn/orignal/476036c5taed93df0d898" TARGET="_blank"><img SRC="http://s9.sinaimg.cn/middle/476036c5taed93df0d898&amp;690" WIDTH="400" HEIGHT="600" /></A><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
后来，从中影得知，内地也要拍秋瑾，剧本已经出来了，但导演尚未确定，剧本基本以秋瑾与徐锡麟为主角，主演人选是范冰冰与陈坤。再去香港，把这个消息告诉那位导演时，他说我不拍秋瑾了，范冰冰也不适合演秋瑾。当我把香港导演想拍秋瑾的事与严歌苓小姐聊时，她说确实秋瑾值得再拍，她说秋瑾当年与鲁迅在日本有一争论，她还说秋瑾有位红颜知己，最后是这位知己去的法场收的尸。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
后来，就传出了邱礼涛要拍秋瑾，黄奕主演。邱礼涛不熟，香港的朋友介绍他是位快手，就是动手快，去年看了他的叶问前传，发现他的目前作品状态还算稳定，起码《叶问前传》还算可以，很传统的叙事，很规范的摄美服化，算是港片的传统美学，秋瑾革命故事传说中确实有不少是动作片的好素材。黄奕演秋瑾也合适，首先秋瑾演员必须是华语一线女星，黄奕近年一直活跃在大银幕上，特别以香港合拍片居多，她干练的气质也适合秋瑾。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
邱礼涛的秋瑾开机后，中影的那部秋瑾就没了下文，上影大片《辛亥革命》的开场戏就是宁静演的秋瑾英勇就义，对邱礼涛的秋瑾就多了几分期待。前不久看到新闻说秋瑾后人上书要求禁映此片，说因为香港导演把秋瑾故事拍成了飞檐走壁的武侠。其实，传说中的秋瑾确实一身侠肝义胆。昨天终于等到了这部影片的首映。片名很独特，《竞雄女侠》，在两性性别中找到戏剧化的对抗，没想到海报中发现一个熟悉并炙热的面孔，他就是《步步惊心》中的八爷郑嘉颖，他这次扮演的就是秋瑾的丈夫。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
《竞雄女侠》在技术上，邱礼涛坚持了自己在摄影、美术、服装等上的水准线，色彩上，仍偏爱大红等暖色，美术场景设计很传统，有种扎实古拙的质感。叙事上，没想到他用几场重场武打戏包装并串联了秋瑾的传奇一生，算是用动作类型片的外衣拍了部尊重历史的人物传记片。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s10.sinaimg.cn/orignal/476036c5taed9406c9f39" TARGET="_blank"><img SRC="http://s10.sinaimg.cn/middle/476036c5taed9406c9f39&amp;690" NAME="image_operate_75921318148046119" /></A><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
就片名而言，编导不仅把秋瑾故事放在辛亥革命的大时代中，更放在性别空间，在封建的男权社会里，抒写秋瑾性别抗争的传奇，所以，秋瑾的丈夫就成了一个相对重要的角色。邱礼涛在确定郑嘉颖时，肯定无法预知如今《步步惊心》的热度，但带着打酱油的初衷来的八爷，倒是很好地做了一次合格的大配角，他把秋瑾丈夫的懦弱与深情演绎得很有层次，成为最好的绿叶。除了秋瑾丈夫，徐锡麟是当然的男主角，邱礼涛爱将杜宇航身手不凡，将这位历史英雄有了飞扬的演绎。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
在一文一武的双生配置下，秋瑾的戏就饱满起来，人物的年龄跨度给了黄奕塑造角色一个挑战，黄奕很好把握了秋瑾的少女、少妇到革命者的不阶段的状态，特别是在日本留学的戏，黄奕演出了秋瑾的干练英气。去年看过一遍谢晋的《秋瑾》，李秀明当年的表演也算扎实，在某些戏上，黄奕已经超越了李秀明当年的巅峰，一是因为黄奕演技日趋成熟，二是因为时代在进步，对历史传说的解读更为走近人物内心。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
《竞雄女侠》还有几个惊喜。一是描写了秋瑾在日本留学时与鲁迅的争执，当然片中没有出现鲁迅。二是看到久违的香港著名女演员夏文汐，她扮演了秋瑾的知己芝瑛，据说就是她最后为秋瑾收的尸，其实收尸也可以拍场特感人的戏，可惜片中没有表现，假如在芝瑛这个角色上在费点笔墨，全片的节奏会更为从容与大气。三是黄秋生的戏好，难忘，确实是老戏骨。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
可以说，《竞雄女侠》是港片甚至是国产片中很特别的一个样本，编导基本尊重历史，用严肃态度，用武侠动作的包装，讲述了百年前的这段腥风血雨，成就了秋瑾传说的新世纪影像，更成就了黄奕从影以来最为丰富的银幕表现。</P>]]></description>
            <author>杨劲松</author>
            <category>电影</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476036c50102dsil.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 09 Oct 2011 14:41:40 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476036c50102dsil.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>《将军》是郭靖宇与陈数未完的棋局</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476036c50102dshu.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
最早听说郭靖宇的《将军》是去年在严歌苓家，她说《铁梨花》导演很不错，《铁梨花》不仅收视率高，郭靖宇的新作《将军》也被电视台争购赢利。当时听剧名,我以为是部写战争的将军戏，一定是宏大题材中的宏大角色与格局。最近，才在卫视看到这部《<span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 10.5pt; mso-bidi-font-size: 12.0pt; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'; mso-bidi-font-family: 'Times new roman'; mso-font-kerning: 1.0pt; mso-ansi-language: en-Us; mso-fareast-language: ZH-Cn; mso-bidi-language: Ar-sA">将·军</SPAN>》，原来剧名取自中国象棋<font STYLE="FonT-siZe: 14px">棋法，“将”是动词，拱卒将军之意，看完全剧，才发现郭靖宇这次把象棋的棋局作为戏眼贯穿，戏梦人生中的命运棋局。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s10.sinaimg.cn/orignal/476036c5g77e1fd1eabd9" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_36961318124996359" SRC="http://s10.sinaimg.cn/middle/476036c5g77e1fd1eabd9&amp;690" WIDTH="550" HEIGHT="366" /></A><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
辛亥革命百年纪念临近，最近各大卫视也基本挤满了此类的戏，除了CCTV-1的正剧史诗，地方卫视与地面频道总以辛亥传说之类的剧充斥，蔡锷加上小凤仙，算是最大的世俗文化的演绎了。看完《将军》，我觉得一年前决定购买这部戏的四大卫视的明智的，因为《将军》这部戏其实是献给辛亥革命百年纪念的最好的传奇大戏，全剧中没有一个历史名人，但虚构的一群艺术形象很好地回答了百年前那场革命的缘起以及对未来的影响，小人物的悲欢离合，折射的是历史车轮的必然方向。《将军》的开篇便是关于虞家大宅的一场不公平的侵略，一切革命都源自不公带来的人心不平，就在关于用棋局做幌子的巧占豪夺的不公中，虞家仅存的香火虞小白与男佣许大胆拿起了枪杆子，与革命党黄敬章桃园结义，按年龄，男佣许大胆竟然成了少爷的二哥，我很喜欢这一闲笔，恰恰写出了当年的颠覆一切纲常旧俗的革命气息，很生动。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">这出听着宏大剧名的《<span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 10.5pt; mso-bidi-font-size: 12.0pt; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'; mso-bidi-font-family: 'Times new roman'; mso-font-kerning: 1.0pt; mso-ansi-language: en-Us; mso-fareast-language: ZH-Cn; mso-bidi-language: Ar-sA">将·军</SPAN>》，却始终克制着在写大历史背景上的小人物，在小人物的命运里，大人物就是一种基调与色彩了，所以开头以为是三兄弟革命传奇，但大哥黄敬章的牺牲，全剧逐步走向兄弟恩仇的双雄对决，共产党人的黄大哥成为影响许大胆的曙色，全剧还是在大时代的小人物中寻找历史大潮中的人性山脉。虞小白在第四集就出卖了大哥，基本奠定了这个角色走向，他与许大胆的主仆、兄弟、敌友的关系，在知己知彼我中有你的交织中发展。许大胆背景是黄敬章的曙色，影响虞小白的是常四海的夜色。这出戏没按革命戏的路子写平民的史诗，而是按黑帮戏的规律写出这对兄弟江湖行，我们既可以看到《上海滩》许文强丁力的影子，更可以寻到《大浪淘沙》中革命兄弟的沉香。特别是全剧的前半部堪称剧作的好样本，在虞小白与许大胆、黄敬章与常四海这四个人间，陈数主演的粤曲名伶沈红玉成为四个男人的红颜，红玉与四个男人感情浓淡相宜，比例适中，这个角色解决了全部前半部的结构与节奏，当然，表演能力很强的陈数对于这个角色驾轻就熟，常四海这样的角色对于巍子而言更是会完成得出神入化。全剧的上半部就在这五人的命运冲突中画上了完美的句号，特别显露出郭靖宇在编剧上的功力。近年近年脱颖而出的电视剧导演的新锐，无一例外是具有较强的编剧能力的，可见，郭靖宇的成功绝非偶然。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
再精彩的上半部，都是为更重要的下半部做准备的。踏着前辈的血红，许大胆、虞小白一路走来，这次将他们军的是日本侵略者。许大胆的戏是《永不磨灭的番号》的一次文学启蒙般的剧情梗概，在黄敬章共产主义精神的旗帜下，他成为一个成熟的革命者。都说《番号》中黄海波的表演很好，其实最好的还是在郭靖宇的《将军》中，许大胆的角色的层次感远比《番号》中丰富，可以说，《将军》将会启发黄海波在很多戏的中的表演。杨志刚的虞小白在常四海的江湖中寻求内心未曾泯灭的真善的坚守，在民族大是大非上，他还是坚持了民族底线。在抗日的民族命题下，不同道路上的两位兄弟走到了一起。这时的沈红玉已有了虞小白的儿子，棋局的戏眼依然贯穿，最精彩的一出就是沈红玉劫法场。当然，全剧还是首尾呼应，棋局结束，中日民间的这盘棋局，是大时代的一个隐语，大戏落幕，却回味无尽。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
当然，这出戏的后半部质感不如前半部，主要还是出在演员的选择上，后半部女人戏加重，但没有一个女演员能配上陈数的气场，但这些女演员的角色的功能与含量都远远高于陈数的沈红玉，所以，后半部除了沈红玉，其他几位重要的女性角色的表演能力的孱弱，使得这些角色的观众信任度降低，感染力就消弱，使得全剧出现了抹不去的瑕疵。在资金允许的前提下，选择适合角色并能超越角色的好演员，这也是目前考验电视剧导演的一道题。所以，近年脱颖而出的成功的电视剧新导演，也都是懂表演的。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">瑕不掩瑜，《<span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 10.5pt; mso-bidi-font-size: 12.0pt; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'; mso-bidi-font-family: 'Times new roman'; mso-font-kerning: 1.0pt; mso-ansi-language: en-Us; mso-fareast-language: ZH-Cn; mso-bidi-language: Ar-sA">将·军</SPAN>》是郭靖宇剧作中的上乘佳作，最难得的是他用棋局作为戏眼，写大时代中小人物的心灵奔流，微言大义。<span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">将军，其实并不是一击必杀的恩仇了断方式，而更像是一种精神层面的警醒，棋盘与人心，</SPAN><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">庙堂与江湖，家仇与国恨，小义与大道。其实，这出戏还可以拍续集，是郭靖宇与陈数未完的棋局。</SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>]]></description>
            <author>杨劲松</author>
            <category>电视</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476036c50102dshu.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 09 Oct 2011 08:49:00 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476036c50102dshu.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>《无底洞》沙溢提升喜剧的新空间</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476036c50102ds39.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
在今年的上海国际电影节上遇到一个熟悉的面孔，一直以为是以前遇到的电影记者，直到传媒大奖公布名单，我才知道那张面孔就是《无底洞》的编剧导演江涛，他在电影学院研修时认识，内向的人，他的这部新片获了电影频道传媒奖的最佳编剧奖。上海错过了这部片子，这周开始公映，当然，排片待遇比不上美国大片，但确实值得进影院一看。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s10.sinaimg.cn/orignal/476036c5t77b7a4c76779" TARGET="_blank"><img SRC="http://s10.sinaimg.cn/middle/476036c5t77b7a4c76779&amp;690" NAME="image_operate_20021316307268592" /></A><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
《无底洞》说的是欲望，欲望的无底洞。一个起于金钱的骗保官司，让一个穷困的律师遇到了一个因为爱情协助诈骗的美女，最后穷律师拯救了这位美女，赢得了爱情。影片的开始便是好莱坞三分钟开场悬恋，顾晓雨在工地被误伤，并流产。随后，穷律师舒楠成为她的法律援助，从而进入了这个骗保迷局。这是个很好莱坞的经典样本。但江涛在叙事上层层剥笋，将两个普通的故事套出了新的观影乐趣。在悬疑片的叙事上，编导比较成熟，所谓意料之外情理之中，成为《无底洞》给观众的最大体验。有点<span STYLE="FonT-siZe: 10.5pt; mso-bidi-font-size: 10.0pt; mso-ascii-font-family: simsun; mso-hansi-font-family: simsun">日本本格派推理小说的基本模式，在叙事上则致敬希区柯克，剧情发展不断有意外出现，但却没有任何事情是因为巧合而发生，这是《无底洞》与《疯狂的石头》等多线索喜剧的不同。</SPAN>在今年电影频道传媒大奖上，《无底洞》获得最佳编剧爆了冷门，但这匹黑马确实值得嘉奖。好的电影剧本一般有两大特点，一是故事与人物有新意，二是讲述方式也就是故事结构有新意。这部片子首先赢在结构上，我觉得骗保故事不算新鲜，但如何讲述这个老故事，编导还是做了最大的努力，使得这部片子在同类国产片中脱颖而出。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
除了结构的胜利，《无底洞》还塑造了舒楠这样比较新鲜的当代律师形象。<span STYLE="FonT-FAMiLY: sTsong; CoLor: #333333; FonT-siZe: 10.5pt; mso-bidi-font-size: 10.0pt; mso-ascii-font-family: simsun; mso-hansi-font-family: simsun; mso-fareast-font-family: sTsong; mso-bidi-font-family: 'Times new roman'; mso-ansi-language: en-Us; mso-fareast-language: ZH-Cn; mso-bidi-language: Ar-sA">在各种民事活动中，律师的身份仅仅是一个民间人士。周旋于各种机构及人员中间，律师们总是如履薄冰，举步艰难。追求法律正义，还是于脆做成商人，两方面的冲突时刻在煎熬着他们。舒楠就是当今律师最底盘族群中的窘困的一个代表，他面临的就是真相背后的抉择。导演将这个坚持真善美的律师用变形的喜剧的方式体现，选择了喜剧明星沙溢。其实，最考验演员的就是喜剧表演，在这样的悬疑片中如何举重若轻，沙溢将舒楠的正义与爱情的选择与冒险，拿捏得分寸感极强，他将幽默表演节奏融化在全片悬疑紧张的调性中，可以说，他的喜剧帅小生的表演状态也使得《无底洞》有别于《疯狂的石头》的那种群丑喜剧表演的味道，将内地喜剧片提升到了一种新的空间。</SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><span STYLE="FonT-FAMiLY: sTsong; CoLor: #333333; FonT-siZe: 10.5pt; mso-bidi-font-size: 10.0pt; mso-ascii-font-family: simsun; mso-hansi-font-family: simsun; mso-fareast-font-family: sTsong; mso-bidi-font-family: 'Times new roman'; mso-ansi-language: en-Us; mso-fareast-language: ZH-Cn; mso-bidi-language: Ar-sA">
值得一提的还有顾晓雨的演员叶青，算是今年看到的最养眼的一位新人。其实，顾晓雨这个角色不好演，这个诈骗阴谋的参与者，同时又是被爱侵害的受伤人，也是分寸感需要准确的。叶青基本把这个人物的复杂性呈现得很完整。她的表演方式是正剧型，不承担任何幽默，与她同样表演风格的还有瞿颖扮演的穆兰等角色，这两种表演风格融合在一部片中，是考验导演的控制力的，《无底洞》完成得很好，算是江涛作为导演交出的很好的答卷。</SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><span STYLE="FonT-FAMiLY: sTsong; CoLor: #333333; FonT-siZe: 10.5pt; mso-bidi-font-size: 10.0pt; mso-ascii-font-family: simsun; mso-hansi-font-family: simsun; mso-fareast-font-family: sTsong; mso-bidi-font-family: 'Times new roman'; mso-ansi-language: en-Us; mso-fareast-language: ZH-Cn; mso-bidi-language: Ar-sA">
《无底洞》是索尼公司在华的华索投资，是索尼众多华语大片之后的一个小投资项目，基本延续了索尼电影的品质。可惜的是，目前院线市场似乎很难容纳这样的片子的排映，又将《无底洞》成为不错的类型华语片的一个遗珠。</SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><span STYLE="FonT-FAMiLY: sTsong; CoLor: #333333; FonT-siZe: 10.5pt; mso-bidi-font-size: 10.0pt; mso-ascii-font-family: simsun; mso-hansi-font-family: simsun; mso-fareast-font-family: sTsong; mso-bidi-font-family: 'Times new roman'; mso-ansi-language: en-Us; mso-fareast-language: ZH-Cn; mso-bidi-language: Ar-sA">
当然，《无底洞》也有小漏洞，最大的漏洞就是晓雨男友杜杰的车祸前提不算站得住脚，但好在就是顾晓雨对邻居的谎言，导演一笔带过，而影片的紧张的节奏使得观众无法出戏去细究。</SPAN></P>]]></description>
            <author>杨劲松</author>
            <category>电影</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476036c50102ds39.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 18 Sep 2011 08:29:12 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476036c50102ds39.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>谁是2011快乐女声最大的王者</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476036c50102drhw.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
上周2011快乐女声在对李斯丹妮去留的纠结中，决出了6强，我相信，这期的收视率应该是最高的，起码我周围的文艺中青年们都在微博上同步表达对6强赛的意见。有意味的是，上周是2009快女帮帮唱，同类产品的对比，最大的感受还是喜新不厌旧，娱乐圈最大的竞争力就是年轻与新鲜。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp; <a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/476036c5tab16da6a7705" TARGET="_blank"><img SRC="http://s6.sinaimg.cn/middle/476036c5tab16da6a7705&amp;690" WIDTH="413" HEIGHT="600" /></A><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
6强各有特色。争议最大的李斯丹妮，就快歌的舞台表现看她是很不易了。在比赛中，快歌热舞是大忌，因为快歌需要舞美、舞蹈与和声团队配合，快歌更要在体力消耗最大程度后保持气息、音准的精确，在歌唱比赛中，只有傻子才会选快歌。其实，我们看到的快歌表演，在唱片录制中都是一句一句抠出来的，内地电视台的晚会快歌都是对口型，即便歌星演唱会上，快歌现场也会通过和声以及与歌手音质相近的和声代唱来弥补主唱的不足。所以，就李斯丹妮现场状态而言，是难得的。当然，李斯丹妮与江映蓉相比还是有距离的，但热舞快歌选手这样的产品的稀缺，是她能进入6强的主要原因。蔡国庆力挺的理由不无道理，但没有必要夸大李斯丹妮的实力。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;今年快女最大的特点就是熟女歌手占上风，比较突出的是刘忻。她的年龄大，阅历多，对歌曲的情感处理明显比其他选手强，偏中性的气场赢得一定的粉丝。与之对应的是杨洋，她在6强的色彩很像当年的刘惜君，都是东方温婉型的唱功歌手，状态一直稳定，但杨洋显然比刘惜君的年龄感偏大，假如风尘不是一个贬义词，那杨洋确实比刘惜君更具风尘的韵味。但快女快男之所以像部连续剧那样吸引人，观众看的是歌手在每周比赛中的成长性与突破，就这一点，杨洋还需要一个利器，去加强一种识别度，这种辨识度就是她在未来进入唱片演出市场的武器。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在刘忻、杨洋、李斯丹妮等熟女对比下，苏妙玲、段林希、洪辰等就凸显了清新派的魅力。进步最大的是段林希，这个眼镜女，外表卡通，但每场比赛都能带给大家不同的意外，她要是运气好，可以到第三名。20出头洪辰是从童年唱到现在的老唱将，她有着从文艺少年到文艺青年的优点与弱点，优点是舞台经验丰富，缺点是匠气重，尤其当她遇到苏妙玲。苏妙玲赢在她的年龄与气质，她几乎没有沾染太多舞台的污染，很像当年的尚雯婕，淡定中还有一丝女性的妩媚，她是一个标准的偶像型歌手的好胚子。她确实与陈翔有相似之处，她应该是前三甲甚至是冠军人选，但也许就成为第四名的意外结局。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;6强代表了今年快女整体走向，还是在中性、熟女、小清新中选出了具有一定辨识度的好苗子，6人谁是最后的王者，不是最后四场比赛说了算，更要看未来两年中她们的运道。2011快女赛能载入史册的的最大王者其实不是这些选手，而是今年的节目编导决策，其标志就是今年快女的赛场决策与舞美设计。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;正如2011快女首场上星直播中，张华立台长亲自出镜的感慨一样，从超女到快女七年之痒，如何突破选秀已死的瓶颈，这次总导演马昊团队找到了一把钥匙。时间与空间是艺术创造的两大关键体量。当体现选秀民主化参与核心的手机短信被禁后，快女快男一直在广泛参与度上做不懈努力，从几百人的大众评审，到去年短信推选最想让选手演绎的歌曲，都是在禁锢中寻找一点可能的突破，但最终还是没有触到根本，特别是在大众评审的取样与取量上。马昊擅长做大晚会，这次她把快女直播现场从传统电视台演播厅搬到会展中心的大会场，解决了很多问题。当然首先是大众评审的取量，从一百人扩大到了数千人，从节目视觉上，体现了大众评审真正的量化形态。其次就是给选秀舞台的设计留出了巨大的施展空间，我们在快女直播中，看到了可以与格莱美颁奖舞美比肩的舞台效果，看到可以与香港红磡巨星演唱会媲美的观众现场效果。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp; <a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s1.sinaimg.cn/orignal/476036c5tab16dd1e3f70" TARGET="_blank"><img SRC="http://s1.sinaimg.cn/middle/476036c5tab16dd1e3f70&amp;690" WIDTH="550" HEIGHT="309" NAME="image_operate_83471314014634286" /></A><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这个巨大的舞台，是2011快女最大的评委，就看每位选手在这个舞台上，是否能压得住这个大气场，是否能融入这个大气场。这个巨大的舞台，又是2011快女最好的朋友，帮助她们尽快成长。可以说，今年的快女是最幸运的。一个真正的歌手就是要不断经历大演出场地的锤炼方能成熟，今年12强快女有幸提早拥有了这个演唱会般的舞台。电视综艺节目从演播厅到体育馆的大演出场地的，最早的探索是上世纪80年代春节晚会，那年黄一鹤导演将春晚现场搬到了北京工人体育馆，但却失败了，因为场子一大，舞台一大，春晚主打节目相声小品就缺乏互动的空间，相声小品是细节节目，需要相对紧密的气场，而歌舞类则可以在巨大空间中展现出魅力。这次快女把舞台也搬到了体育馆式的大场地，通过观众席上的大众评审，将空间紧密融入到节目中，是最大的胜者。我觉得，今年快女的这个直播场地与舞美的概念，可以延续并保留下去。也许过几年你可能忘了今年快女最后的排名，但你一定会记住今年的这个大舞台。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>]]></description>
            <author>杨劲松</author>
            <category>秀场</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476036c50102drhw.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 22 Aug 2011 18:10:36 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476036c50102drhw.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>《窃听风云2》成就了古天乐的江山美人</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476036c50102drdu.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
两年前，在铜锣湾，银都方平老师告诉我，他正在做两部片子，一是《窃听风云》，把古天乐、吴彦祖、刘青云三大帅哥演技派聚在一起，二是《一路有你》，古天乐和黄奕在深圳拍文艺片。当年《窃听风云》获得了近亿票房，创了香港警匪片在内地的票房纪录，但我觉得《窃听风云》还是角色的新鲜度与节奏悬念等方面做得还是很一般，这是没有破亿的主要原因。尽管没有破亿，但这部片子却是盈利的，这三位演技派帅哥组合，加上“窃听”这个警匪片中的关键词成为一种名片，《窃听风云》没有理由不拍续集。我一直鼓励盈利的华语商业片拍续集，华语续集系列电影的繁荣，是华语电影真正成熟一个重要标志。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp; <a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s3.sinaimg.cn/orignal/476036c5taac486f67472" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_81541313660992502" SRC="http://s3.sinaimg.cn/middle/476036c5taac486f67472&amp;690" /></A><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
可以说，当年麦兆辉、庄文强做《窃听风云》时，并未想到做续集，所以主要人物基本写死了，而前史则不够支撑，平地再起高楼，反而给第二部续集创作有了巨大的空间。所以大家不要为没看第一部，就犹豫了去影院看《窃听风云2》的步伐。《窃听2》这样的独立文本，是近年香港警匪片中少见的精品。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
还是股市，还是窃听，还是警匪。到了这第二部中，这三个元素才有机结合起来，这一点明显强于第一部的符号化的扁平，三位演技派帅哥不再都是警察。刘青云扮演股市高手罗敏生，被吴彦祖扮演的退伍军人司马念祖窃听，两人追逐与反追逐的车祸，引出古天乐扮演的反恐警察何志强，何志强、罗敏生带领观众视线，揭开了这段波澜起伏窃听风云。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
何志强追逐的是司马，司马是一个独行杀手，他精心设计的窃听迷局，被层层剥笋，揭开了跨越近30年股市黑幕，他基本看了麦家的小说，给自己设计了最决绝的向死而生，复仇的同时，完成了一个不可能完成的任务。而何志强也有着与股市不得不说的前史，他曾把股市违法的妻子送进了监狱，最后还成为司马的一颗棋子，完成了3亿套现的任务。何志强不仅仅是代入观众的一个视角男主角，古天乐的演技越趋成熟，特别是追捕中的不少静态部分，古天乐相当能找到适合大银幕的表现方式，一点都不掉链子，把这个可能不出彩的角色演出了光彩。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;何志强面对的是罗敏生，这位股市高手的背后，是纵横港股30年的“地主会”，这个怀抱救华商、讲义气的朝阳理想的组织，逐步褪变为操纵香港股市的黑庄家，罗敏生见证并成为这个组织的执行者。罗敏生更牵出了本片的第四大主角，那就是地主会幕后操盘手同叔。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
同叔身上凝聚了30年香港经济的沧海桑田，曾经的梦想与荣光，深藏的杀戮与沦丧，时代在变，但对财富与生存的欲望不变。这个虚构的股市幕后大佬，这个虚构的地主会群体，具有巨大的艺术真实性，因为生动的，所以真实，因为真实，所以震撼。同叔这群垂老的幕僚走过的万水千山，正是香港股市30年的一个年代投影下人的剪影，同叔这个角色，使得《窃听风云2》有了近年香港警匪片难得的历史感。我非常喜欢同叔与司马最后那段对话，在开枪前的那一刻，导演对节奏的控制力得以淋漓尽致的发挥。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
一部影片能有四个过目难忘的角色立住，我们没有理由不说这是部成功的作品了。《窃听2》可以说是继《无间道》后，又一部警匪片中的特色之作。编导对节奏的控制游刃有余，使得该片有很强的观影快感，还是普世价值的善恶分明、因果报应，但不得不为所有影中人命运扼腕起伏。其实，《窃听2》影射出了财富权力下的一切可能。</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s16.sinaimg.cn/orignal/476036c5taac489a5569f" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_17061313661035949" SRC="http://s16.sinaimg.cn/middle/476036c5taac489a5569f&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="460" /></A><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
四个男人的戏，女人往往就成了配角。与《窃听1》张静初打酱油不同，《窃听2》里黄奕与叶璇角色的戏剧功能性更强。黄奕扮演的郭丽萍也是跟着丈夫见证了地主会的辉煌与贪婪，郭丽萍作为律师的干练，与刘青云扮演的罗敏生外表的憨敦形成对比，当然，不知道为啥，编导还让黄奕和刘青云上了床，这对夫妻的床戏当然还是调剂影片节奏的功能。郭丽萍是一面镜子，映照了罗敏生当年的淳朴以及如今的一丝良知。当然，郭丽萍在这部戏中戏份还是少，被绑架的戏码也是老套，想要看黄奕的戏，其实还要等到她主演的那部秋瑾了。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;另一位女演员是长了一张主旋律脸的叶璇，她扮演出狱的妻子，她的那段独白，可能是因为普通话配音的问题，显得特别不在气场里，主要那时候古天乐特别入戏，叶璇的那段台词配得真不好。这是该片唯一让我出戏的地方。我国著名评论家李星文指出：这应该是配音出的瑕疵。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
黄奕与叶璇的戏基本是调节节奏，舒缓全片紧迫感的，但这种舒缓的设计，缺乏《无间道》里蔡琴《被遗忘的时光》那样的细节的华彩与巧思，假如这个技术环节能到达同样水准，那《窃听风云2》就更完美了。看完这部片，发自肺腑地想说：香港导演最擅长的还是警匪片，不是古装历史片；内地导演以后就别拍警匪片了。</P>]]></description>
            <author>杨劲松</author>
            <category>电影</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476036c50102drdu.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 18 Aug 2011 16:35:36 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476036c50102drdu.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>刘若英闺蜜为何押宝在《大典当》</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476036c50102drbr.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
演过《红粉女郎》结婚狂快十年后，刘若英终于把自己嫁出去了，在那堆红粉女郎中，最早结婚生子其实是“男人婆”张延。这位陕西籍的女明星，刚主演了电视陕军大戏《大典当》，作为产后复出的首部重要作品。</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s3.sinaimg.cn/orignal/476036c5taa8a6cf71622" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_62591313411446351" SRC="http://s3.sinaimg.cn/middle/476036c5taa8a6cf71622&amp;690" /></A><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;自从《大宅门》后，“大”字剧成为民国年代家族或行业戏的名片，《大典当》这个剧名，很容易让观众在年代戏的心理预期下先入为主，但这出戏，却是一部现实感极强的商战剧。开篇即是2008年金融风暴的西北某城市的“丽莎大厦”因资金短缺被迫停工，这个大厦是以开发商郝建军的妻子徐丽莎名字命名，徐丽莎为丈夫单身去南方都市龙港宇宏集团，追讨3千多万欠债，没想到发现丈夫对她的隐瞒的真相。张延扮演的就是这位万般宠爱于一身的徐丽莎。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
徐丽莎有位爱他的丈夫郝建军，这位农村长大的穷孩子从商后，金钱成了他最大的人生目标，他用妻子的名字命名象征自己处心积虑成就的大厦，是对妻子的爱的最直白的表达。可惜，他为此付出了代价，引来生命之灾。当年，郝建军从卢源那里抢来了徐丽莎，卢源隐忍放弃热爱他的徐丽莎，多年后，郝建军东窗事发，卢源又不得不面对徐丽莎，不得不成为丽莎大厦的这场商战阴谋中的闯入者。而幕后推动这场阴谋的又是徐丽莎视为大哥的龙港于宏集团的老总黄向明，为了能占有丽莎大厦，他毁了与徐丽莎的友情，与卢源成为仇人，最后他才知道，他与卢源原本有着血缘之亲。这场现代商战的情义无价，引来了一段尘封60年的人间未了情。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
原来，卢源的爷爷卢功亭与黄向明的母亲田怡莲，本是一对苦鸳鸯，被拆散后，秦腔花旦的田怡莲把戏袍和玉佛当进了卢功亭的“福字档”，只因求得与情人有缘再见，从此天各一方。离散之年，“福字当”许下诺言昭示于众，天下太平之日定重开当铺，凭当据赎还。田怡莲再见玉佛戏袍，但与卢功亭再次天各一方，她孤独地唱起了《三滴血》，兑现诺言。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
可以说，卢功亭与田怡莲的爱情传奇，完全可以独立拍一部大典当的戏，商业的诚信，爱情的承诺，足以感人。但编导却将这段爱情传奇作为《大典当》的投影，与当代商战戏交相辉映，可谓匠心独运。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在电视剧产品中，民国年代剧是保险的畅销品，投资回报相对稳妥，但目前国产电视剧缺乏直面世情的现代题材，而现实题材的创作总是面临人物扁平、缺乏可看性的弱势。就现实题材中商战的诚信，这是能引起共鸣的热点话题，商人道德的血液，诚信的良知，已成为国家总理与普众百姓的共同关注。可以说，通过一个丽莎大厦的商战，《大典当》剖开了当今中国商界浮世绘，有着敏锐的艺术创作直觉，更有批判现实的勇气与艺术家良知。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;《大典当》故事既有跨越60年的历史时空，也有龙港、古城、董家沟这三个不同地域的现实区间。60年的时空是对立对比，看卢功亭的为商的诚信，我们可以看到现代人黄向明、郝建军等的狡诈与虚弱；看田怡莲对爱情的忠贞，我们可以为徐丽莎的爱情悲剧一声叹息，甚至可以批判卢源的懦弱。而龙港、古城、董家沟，是中国经济发展的三个阶梯，龙港处于沿海发达，古城是发展中的西部城市，董家沟是内地农村的代表，但却保留着最朴素的商业道德观，当然，也出现了高庆这样有头脑没文化的煤矿主，他们是新一代中国农民的代表，他们在自身缺陷中努力试图突围却力不从心。但他们给了卢源这样的良心商人最大的动力，而卢功亭与田怡莲，更让黄向明走向真善的人性正道。《大典当》弘扬的是中国传统商贸精神和黄土文化的农业文明中朴素的价值观，回归传统，通过这个家族三代人的命运，将历史与现实辉映在多栖并元的欲望现场，典当成为全剧的戏眼，更是一个大的文学意象，正如该剧编剧兼导演魏晓海所阐述那样：“人本是一件‘当物’，社会就是一个大当铺。每件‘当物’的价值是自己用品德和灵魂来洗练，社会这个大当铺自然会给你一个公正的定价！”</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;而对于典当而言，时间又是衡量诚信的最好证人。《大典当》正是用时间这个第一主角，通过这个跌宕起伏的家族传奇，讲述了一个足以警示的普世命题。我想，这样的好戏，任何一位演员都不会放弃，这也是张延为何选择《大典当》的主要原因。当然，这部戏更是吸引了香港著名演员汤镇宗的加盟，扮演田怡莲的袁枚也是以前活跃在中国银幕的老艺术家。这部剧从投资方到主创，均来自陕西。在文学、电影上，陕西都曾在全国各领风骚，《大典当》是电视剧陕军东征全国荧屏的一个绝对信号！</P>]]></description>
            <author>杨劲松</author>
            <category>电视</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476036c50102drbr.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 15 Aug 2011 16:26:58 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476036c50102drbr.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>黄海波十年亮剑的毕业论文</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476036c50102dr97.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
知道黄海波，是在当年的北京电影学院，黄磊请我看表97的汇报，我说你们班估计就两人是长跑运动员，一个是《雷雨》中繁漪的黄怡，后来她演《玉观音》改了名，成了海岩的侄女，她的名字叫海清；一个是《李尔王》的那个男生，我说那孩子演戏手一直在抖，深得齐老师真传，黄磊说他叫黄海波。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp; <a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/476036c5taa4d18348795" TARGET="_blank"><img SRC="http://s6.sinaimg.cn/middle/476036c5taa4d18348795&amp;690" WIDTH="550" HEIGHT="359" NAME="image_operate_82751313148116407" /></A><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
黄海波当年长得不帅，他们班李解出道早，但我坚持黄海波是能走得很远的好演员。按传统戏曲分，黄海波属于大丑，一般只能在戏中担当配角，所以像他这样的男演员在年轻时很难接到男一大戏，但配角戏会不断，这一点，黄海波与海清的戏运几乎相同，直到高希希的《新上海滩》，黄海波这个金子才被擦亮，丁力这个角色被他重新定义并演绎成一种经典，我觉得这是黄海波的配角时代的代表作，他与方艳芸的陈数，锋芒超越男女一号。当然，《媳妇的美好时代》开始，黄海波成为男一号的凡客符号，都市平凡男性的智慧，在他那张不算帅气的脸上闪现，他成为各大电视台购片方认可的明星。但确实，他还缺一部真正男主角的代表作，直到《永不磨灭的番号》出现。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
《永不磨灭的番号》根据一短篇小说改编，写的是抗战中的一场战役，有点像《集结号》，但编导徐纪周做了最大程度的扩充，贡献了李大本事这个经典形象。李大本事这个名字注定了这是一个用丑角包装的诙谐英雄，也就是草根英雄常规的朴素表达，他没读过书，他本性里有顽强的生存欲望，他在戏台上读懂三国的兵法，运用到一次又一次以小博大的战役。李大本事基本是按韦小宝的嬉皮建构了一个新的抗日英雄另类风格，打赢生存的战争实用主义，使得李大本事的队伍强大，他本人也完成了一个英雄的士兵突击。编导给李大本事注入了多元的戏剧色彩，既有韦小宝的嬉闹，又有李逵的勇壮，诸葛亮的成竹在胸，还有遇到赛貂蝉时的懵懂与青涩。其实，这些戏剧化的角色对于黄海波而言并不是什么高难度，但综合在一起，估计黄海波还是第一次遇到，这是一个演员的幸运。我印象深刻的是李大本事失忆那场戏，他突然想起自己的参加红军的前史，那段戏，黄海波抛弃了外在的夸张，而是平静地从内心寻找李大本事这个角色的遥远的心灵城堡，唤醒角色的情怀根据地。这段戏的处理，使得李大本事成为一个极具张力的崭新经典角色，这也是最见黄海波表演功力之处。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
可以说，《永不磨灭的番号》代表了黄海波目前表演的最佳状态，有张有弛，生动有力度。他的这一状态，也影响了全剧其他演员的表演，或者说，奠定了这部戏的整体表演风格。可以说，黄海波的气场使得这部剧既是黄海波的独角戏，又是黄海波式的群星戏，即便是倪大宏这样的老戏骨的客串，也统一在黄海波的气场中。表演风格的相对统一，黄海波率领一群男演员完成了他们表演上的一次成功突击。我相信这部戏通过各大卫视播出后，芦芳生、王雷、李建等一批新人会脱颖而出。一部电视剧的成功，不仅在于具有高收视率，更要看它有没有给媒体奉献一个广义的文化话题，要看它有无给大众输送一群新的明星。近年，能达到两大标准的，只有《士兵突击》和《永不磨灭的番号》了。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
与《士兵突击》不同的是，《永不磨灭的番号》对抗日的传奇，提供了多角度的视角，李大本事的实用主义的生存哲学基础上的笑对人生，与陈峰的理想主义的悲歌辉映，被遗忘的个人史，草根英雄的江湖行，却有历史的荒诞无奈。被解构的崇高，建立起一种新的英雄光辉。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;就黄海波而言，《永不磨灭的番号》是一次表演总结，他从北京电影学院表演系毕业十年，这部戏呈现了他最佳表演状态，以及多元的人物塑造色彩，他在喜剧式的大丑角的张狂嬉闹中，逐步走向悲怆深沉的大老生的转型。当然，老生只是演员表演状态的一种表述界定，黄海波正是走向中年的好年纪，所以说，这部剧对于他来说，又是一个新的开始，算是他十年浸泡荧屏的毕业论文。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>杨劲松</author>
            <category>电视</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476036c50102dr97.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 12 Aug 2011 17:18:00 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476036c50102dr97.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
