<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>林园：追求复合增长</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/ly88</link>
        <lastBuildDate>Mon, 07 Nov 2011 15:45:50 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:12:22 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>垄断的老字号值得期待</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4917368d0100uakh.html</link>
            <description><![CDATA[<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s13.sinaimg.cn/orignal/4917368dtb11fd0b5c2dc" TARGET="_blank"><img HEIGHT="690" SRC="http://s13.sinaimg.cn/middle/4917368dtb11fd0b5c2dc&amp;690" WIDTH="388" NAME="image_operate_12861320651894765" /></A>昨天张涛从美国洛杉矶发来北京同仁堂在洛杉矶的店面照片。而且我们发现一个现象，近两年来北京同仁堂在商场里的店面越来越多，类似的现象还有京城的老字号稻香村。记得在06年之前开这些专柜和药店多数是赔钱的，为什么现在越来越多呢？这个和人们现在的收入迅速提高有绝对的关系。记得多年前一个日本记者告诉我，在日本一个日本老字号生产出来的点心比一般同类的产品贵3-4倍。所以我在想随着人工迅速增加老字号企业会在竞争中依靠它的高毛利率的竞争优势会越来越明显。我们从过去3年老字号药企白药、马应龙、东阿阿胶的经营可以看出，它们的产品越来越强势。最近一年来我们又发现老字号同仁堂经营持续加速，从财报中也能看出它正在为再一次腾飞蓄势。凭借着老字号数百年的文化积淀以及品牌的独有性和部分产品的垄断性，它的高议价能力会在今后的业绩中得以体现。感谢@王曦缇<br />

<br />
<br />
<br />
<br />]]></description>
            <author>林园</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4917368d0100uakh.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 07 Nov 2011 15:45:50 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4917368d0100uakh.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>两千五百点寻找十倍大牛股</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4917368d0100ss6w.html</link>
            <description><![CDATA[<a HREF="http://tv.video.sina.com.cn/play/164072.html">http://tv.video.sina.com.cn/play/164072.html</A>]]></description>
            <author>林园</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4917368d0100ss6w.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2011 13:22:14 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4917368d0100ss6w.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>中国白酒将走向世界</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4917368d0100shrx.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
五粮液在时代广场做广告这件事说明中国的白酒企业已经在培育喝中国酒的外国消费者，喝酒做为人类八大享乐之一且喝酒具有成瘾性。中国的美食已经被世界各地的人们所认同，随着中国与世界各地交往的增加，中国的酒文化也会影响外国人的消费，我相信在不久的将来，喝中国白酒也会成为一种时尚。早在2005年五粮液股东大会上，王国春就说，当时国外多家知名的投行都来要求控股五粮液公司，而且出价都要比当时的市场价高出数倍，五粮液也不卖，他要让全世界人都喝五粮液，王国春在2001年股东大会上的讲话我至今还记忆深刻，他说笑到最后最欢的将是五粮液的股民。几年前我就说过，总有一天茅台酒的零售价会超过1000元，现在已经成为事实，现在我大胆的预测，洋人们喝中国白酒的时代已经不远了。早在1997年，有几个西班牙洋人在上海，我请他们喝五粮液酒，从那以后，他们每年来中国都要喝中国白酒，说中国白酒是全世界最好喝的酒，中国的白酒太好了！在股市中，我也将白酒做为重仓来配置，超过总市值六成的股票都是白酒公司，我在等待全世界人民喝中国白酒的那一天！</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>林园</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4917368d0100shrx.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2011 15:20:21 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4917368d0100shrx.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>历史将会简单的重现</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4917368d0100sh0p.html</link>
            <description><![CDATA[最近几乎所有的人骂股市,让股民远离股市的言论铺天盖地,我认识的一些年轻女孩都在供楼,历史的现象这个时候股市不是最低点也离最低点差不多了.当小姐们都要买股票的时候,股市就差不多了.现在的情况正好相反,这时候我要做的就是贪婪.]]></description>
            <author>林园</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4917368d0100sh0p.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 10 Aug 2011 14:49:05 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4917368d0100sh0p.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>贵吗？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4917368d0100salg.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
我很喜欢去菜场，从小时候起就喜欢去卖菜的地方看看。在我大约十岁的时候就已经可以自己烧火做饭洗衣服了。至今我依旧记得1973年陕西南郑县当时一个鸡蛋一毛七分钱，猪肉不要肉票的黑市价每斤一块八毛钱，黑市价的米不要粮票的是每斤5角，一两炒花生是一毛钱，当时我父母的工资各是五十六块五毛而且是几十年没有变过。到1984年深圳的物价土豆青菜大约都是一毛钱一斤贵的时候也就是三毛钱，当时我的工资是170元，今年6月我去了贵州盘县一碗不错鹅肉粉是五元，贵州遵义一个很好吃的蹄花是18元一个还配着菜和饭，我到没感觉到物价的通胀有多严重，对于全国来说物价相对收入来说还是很便宜的。到是感觉的人工的工资逐年提高，01年一个普通住家保姆大约是350元，而今天已经是2300元了。</P>]]></description>
            <author>林园</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4917368d0100salg.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 02 Aug 2011 16:05:26 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4917368d0100salg.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>便宜</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4917368d0100safe.html</link>
            <description><![CDATA[为什么我说现在股票很便宜，一些股市的现象可以旁证现在的市场很便宜。从以往的经验来看，每当可转换债券在100元面值左右的时候股市都在地位，这时候买入股票都不会吃亏。当股市中一批公司派息率高于银行一年存款利息时，股市也是处于低位。现在中行转债和中石化转债都在100出头，派息高于存款利息的就更多了。]]></description>
            <author>林园</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4917368d0100safe.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 02 Aug 2011 14:40:22 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4917368d0100safe.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>目前股市已被低估</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4917368d0100rk8g.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="left">&nbsp;
我判断目前股市合理估值对应上证指数应在3800点左右，当前上证2700点位置已被低估，股市的底只有一个，我不能确定现在就是底，但我坚信现在就是底部区域，而目前市场上有相当一部分股票已经被严重低估，我认为在未来12个月内会得到纠正，现在就是买入股票的好时候。</P>]]></description>
            <author>林园</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4917368d0100rk8g.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 27 Jun 2011 12:57:55 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4917368d0100rk8g.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>林园：股市盈利的标准是投资最赚钱的公司(上)</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4917368d010008v6.html</link>
            <description><![CDATA[<DIV>
1、对于林园来说，没有熊市和牛市之分。在股市这么多年，没有一次赔钱，都是赚钱的。<br/>

<br/>
　　谢百三：今天请到了中国当今股市最受人们关注，无论在南方还是北方，最受大家尊敬的一位投资者。他的名字叫做林园。我们中国巴菲特这本书第一、二章都是介绍他的。他的传奇的经历很简单。<br/>

<br/>
　　1989年林园在深圳买了5股深发展，当时深发展股票面值是100元，林园480多元1股买的。现在，我在广州跟他一起开的讲座，他讲了一个小时，我也讲了一个小时。会议上，主持人就说我们中国的股神来了，他现在有十个亿。到底有多少，据我知道不止十个亿。今天为什么不能录像，大家想想看，这么多钱录像有没有危险呢？所以，今天在这里录音也要经过我们的批准。<br/>

<br/>
　　林园老师今年年纪不大，他是从一个很穷的，和我们现在同学差不多的境地，经过这十多年的努力，现在成为了中国证券界的传奇人物。大家知道，他来讲课是非常不容易的。今年1月底我和他一起在广州开讲座的时候，股市跌得很厉害。我们两个是坚定不移的看好，我看的是大市，他看的是个股。他说对于他来说，没有熊市和牛市之分，他买的股票熊市好，牛市也好。他非常注重对上市公司的调研，他做事情非常踏实。广州当时的讲座三千元一张票。我知道大家都是来听他的，今天在这里我们就不要票钱了。<br/>

<br/>
　　林园老师，今天讲两场，现在一场，晚上还有一场。<br/>
<br/>
　　林园：我也不是老师，我把自己接近20年的投资故事和投资体会讲一下。希望带给大家一些启发。<br/>

<br/>
　　我首先介绍一下自己，89年我们全家人凑了8千元进入股市。90年年初我就赚到了12万。当时我是国家的公职人员，92年应该赚到一千万，我就辞职不干了，一直在股市上。这么多年，没有一次赔钱，都是赚钱的。<br/>

<br/>
　　每次的投资，一直都是赚钱的。我对我们做的这个事非常热爱，这里面也有很多的因素。我觉得最主要的因素可能就是我一直在赚钱。做别的事我也做过，但是都没有兴趣。<br/>

<br/>
　　2、股市这个行业时间一定是最主要的。<br/>
<br/>
　　过去我办了一个公司，我们公司大概七八人，现在最低的资产也在七、八百万。我的司机现在都有两千万。他们的资产如何积累呢？都是我发的那点工资。我在西安给他们发的工资，在当地都是高的，每月700元。所以我说年轻人，股市这个行业时间一定是最主要的。我们追求复合增长，时间代表了一切。慢慢来，别急。国外这也是一个规律，为什么说巴菲特52岁时才是两亿美金，因为积累需要时间，特别是在中国，又没有融资的渠道，只能靠我们原始积累，慢慢裂变。到今天，我去年在媒体上说，我说我今年三个月赚的钱比过去那些年赚得还多。很多人说我说谎，但是我没有。雪球滚大了，一倍就是过去那么多年的总和。前两天我认识的一位朋友的朋友，他到我那里，拿了三万元想投股市，他到我的办公室就说风险很大。我说这些钱对你有什么风险呢？你只要把你的风险控制死了，你拿钱的总量控制死了，没有什么风险。特别是对你们本身就是有能力赚钱的人，更没有风险了。<br/>

<br/>
　　我们公司现在有的那几个员工，我要求他们每个月发了工资以后不准花，全部放进股市。我就是这样一步步的做的。每个月的收入我开始的时候都放进股市。我印象很深，当时我在深圳刚毕业，就认识现在发展银行的一个董事长的秘书。重庆女孩，很漂亮。她每个月发的工资，她就唯一买了洗衣机，然后买饭票，剩下的钱都买了她们公司的股票。这么多年，我一直没有见过她，但是我想她的这个思路是一个发财的思路，资本的积累是一点一滴的形成的。<br/>

<br/>
　　　3、股票市场实际上是一个交易平台。投资股市的本质，就是你投资中国最赚钱的企业。<br/>

<br/>
　　这里面有一些诀窍，我接下来会讲。<br/>
<br/>
　　首先，我介绍一下我对股市的看法。<br/>
<br/>
　　我认为，股票市场实际上是一个交易平台。它是企业之间的交易平台，我们不做过多的，不去更深一步看它是投资还是投机。它实际上是企业之间的交易平台。既然是一个交易平台，　股市的钱是怎么赚的呢？赚钱的人赚的是谁的钱？我讲我的感受和看法，和书本上不一定对上号。这个钱我们赚的是谁的呢？我认为赚的是赚钱企业的钱，我们投资的公司的钱，它赚的钱，我们股市给它一个市盈率的放大。股市给了一个PE的放大。赔钱的人是赔的什么呢？是企业经营不好，公司赔钱了，你作为它的老板肯定要赔钱，所以就是PE的负向放大。最终我们投资股市的本质，就是你投资赚钱的企业，根就是投资企业。所以，他们问我大势，我觉得我判断不了。这个不是我研究的对象，宏观经济谁能研究得了？大盘跌涨都是50%。高低是相对的，熊市中的底也是只有一个，我们作为一个大的趋势的判断。我认为中国经济好了，我们投资中国最赚钱的公司，就不会有错。所以我认为大的趋势是向上的。这是我基于对中国人的勤劳，中国目前的竞争力。中国现在的东西还足够便宜，不贵。<br/>

<br/>
　　4、股市不好最重要的指标是中国人的工资和外国人没有竞争力了<br/>
<br/>
　　如果说股市不好，它有几个指标。最重要的指标是中国人的工资都高了。现在和外国人没有办法比。我讲的是中国人和外国人没有竞争力了。现在做同样的工作中国人的工资只有外国人工资的多少分之一。我认为中国人的这种竞争力还存在，我就不担心这个事。希望大家都来参与股市，越早越好。<br/>

<br/>
　　我现在做这个计划也是这样，做100人。我拿八千块钱来做，我选越年轻的人越好。还是一个时间的概念，股市一定是一个时间。它要赚钱，一定是时间来赚钱。这是我对股市的理解。它是一个交易的平台，从这个理解上，我们投资股市最主要，反复要强调的也就是十分钟的话，能把这个最主要的弄明白，我觉得你在股市就不会失误的。<br/>

<br/>
　　5、我投资的第一重要性就是投资确定性，赚钱的确定性。我觉得股市是不能总结经验教训的。<br/>

<br/>
　　我们追求财富的增长，一定是追求时间。我说这个时间是一种复合增长。这个我看台湾人算的一笔帐，每年你存一万元，把这些钱做投资，我们算一个20%的复合增长。40年以后，你就是亿万富翁。财富增长就是复合的。我对我自己的要求就是，在股市上做的事，就是我们做任何一个投资，就是不能有失误。很多人说经验教训是可以总结的，我觉得不能总结。股市上的教训总结就是金钱上的代价。你十次对，有一次错，我都觉得你这个方法是有问题的。我要求我自己是百分之百的正确，一百次中有一次错，你的方法就是有问题。没准你错的这个方法就是毁灭性的，赔钱就是让你毁灭性的。<br/>

<br/>
　　我们不能做自己把握不住的事情。作为我投资的第一重要性就是投资确定性，赚钱的确定性。<br/>

<br/>
　　6、我认为A股上市一千多家公司，95%的公司，我都搞不清楚。搞不清楚就是风险。我研究的公司，到目前为止也就不超过25家。<br/>

<br/>
　　你赚钱不赚钱是否确定？这种确定性非常重要。不确定，如果你投资是不确定的，我认为就是一个赌博，就不能干的。我投资一定是我自己算帐算到的，算不到我就不干了，把风险留给别人。投资首先要考虑到风险，首先要考虑到它的底部在什么地方，我的风险是能够预测到的，这样才行。这是一个大的原则，不能有失误。<br/>

<br/>
　　我们怎么判断投资的确定性，就是你搞清楚这个公司如何投资，越简单越好。我们在A股上市一千多家公司，我认为95%的公司，我都搞不清楚。而且可能大部分公司，我永远都搞不清楚。搞不清楚就是风险。我研究的公司，到目前为止也就不超过25家。我的投资思路就是把大家引到我搞清楚的这25家来。<br/>

<br/>
　　7、作为一个商业型的投资，我认为最大的诀窍是你自己一定要制造不平等竞争<br/>

<br/>
　　作为一个商业型的投资，我认为最大的诀窍是你自己一定要制造不平等竞争。如果我们跟别人在一个平等的竞争线上，大家都去做同样的事，你知道你把握的事情和别人是平等竞争的话，这个事我就不想做了。我觉得这里面我没有优势。这里面我慢慢讲一些故事，来验证一下。<br/>

<br/>
　　在99年的时候，我曾经投资过一只股票。这个公司当时老板也是我的朋友，他叫我去。林园我们要发行股票了，你给我去捧场捧场。我就过去了。当时的发行价1.28。我认为它的发行价高了我就没有认购。它也发行出去了，认购的都是一些大的机构，国外的投资机构，摩根、高盛。那只股票是在香港上市的。发行之后，来了一个金融风暴，这个股票跌到5毛钱。我认为可以买就买了。没有人接手，都给你了。这只股票跌到最低的位置是0.19，我平均价是三毛。我们算它的资产净值是1.9，因为它是搞房地产的，非常清晰。这个股票就不涨，每年涨到六毛，再跌回来。一直到03年才涨。我买了也不动，我就觉得它不到两元以上就不会卖，我买了流通股的30%。结果03年涨了老板给我打电话，说林园你赚钱了吧。我说我再也不给你打交道了，我笨死了。我是赚钱了，但是这个钱是我赚得最不轻松的钱。以后我就总结一个经验，没有竞争优势的事，我以后不参与。他是私人的企业，我为什么要去参与，熬得头发白了。这个事我就总结了一下，我没有优势，他是老板。所以制造不平等的竞争，是作为一个商人最基本的。所以民企，我以后不打交道了，你爱涨涨去，到天上我也不管。<br/>

<br/>
　　所以命运掌握到我们自己手上，和民企打交道本来是很麻烦的。这对我来说也是一个经验之谈。制造不平等竞争，是非常重要的。作为一个商业活动，你不管什么事，我们在股市中赚钱，最终都是一个商业的行动。它是制造不平等竞争。<br/>

<br/>
　　8、投资一个公司前，最少我要跟踪三年。然后我会少量的买入。然后再继续的跟踪，觉得没有问题，大量的买入。然后再跟踪。<br/>

<br/>
　　我是如何制造不平等竞争呢？首先我投资一个公司，我不会轻易的买入。最少我要跟踪三年。把它前三年的情况，既往是好孩子，我就要跟踪。大家都要问我，你怎么选择这些企业的？我自己也说不清楚。就这么多年，大概在市场上混得时间长了，好的企业都在脑子里印着呢。首先跟踪三年，然后我觉得它今年，跟踪差不多了。它这个企业我感官上觉得好的时候，我会少量的买入。然后再继续的跟踪，觉得没有问题，大量的买入。然后再跟踪。我们要做的就是改变分红政策，作为一个股东，它的股票涨了，分红政策必须要和它配合。我也不希望买的股票都是不动的。所以我们必须要改变分红政策，多送多配，根据市场的需要，让它或者送现金，或者是送红股，这是我必须要做的工作。<br/>

<br/>
　　9、股市赚钱的标准是什么首先选的公司是一个赚钱机器，它能否给股东赚钱，这是最重要的。<br/>

<br/>
　　怎么选择公司的买点呢？怎么选择好的公司呢？<br/>
<br/>
　　全中国的好公司不多的。我和谢教授也说这个事。我选的公司首先是一个赚钱机器，满足我赚钱机器这一概念。今天我希望大家都记住，三年以后你再看，我今天说的是不是赚钱机器。以后我就想，大家就把我这个作为一个赚钱的标准。股市赚钱不赚钱，首先看我林园树立的标准。我就是这个股市标准的制定者，我现在就要做这个工作。为什么今天别人让我讲，我就讲。我就想树立这个标准，股市赚钱的标准是什么？这个标准是我来树的。像生产一个话筒，它的标准是谁来制定呢？我想做这个制定标准的人。这是我要做的工作。<br/>

<br/>
　　我现在为什么像一个传教士一样在传，到时候你看这个股票，像不像林园说的是一个标准，我就希望形成这个，看它符合不符合我说的标准。像前几年，大家说股票能不能涨也有标准，看有没有庄，或者是盘子大小。当时是这个标准。我希望我树立的标准，是一个确确实实的标准。好公司和坏公司，作为我衡量公司好坏，我不是看它对社会贡献大小，我是作为一个股东。它能否给我赚钱，这是最重要的。<br/>

<br/>
　　有很多的公司是很好，它对社会的贡献很大。像一些竞争性的行业，它的东西便宜了，老百姓都受惠了。但是作为投资人，我们是钱迷，从投资的角度我希望它给我多赚钱，这是唯一的标准，别的标准都是瞎扯。作为我的标准一定是企业能够赚钱，这是实实在在的标准。我们作为一个投资人，我说的好公司，反复强调的好公司，和人们对它的尊敬度，和它对社会的贡献是不搭界的。按我的标准，很多对社会贡献大的公司，是一个败家子。<br/>

<br/>
　　10、毛利率是赚钱机器最重要的财务指标，18%以上，且毛利率稳定或者趋升。小投入大产出。<br/>

<br/>
　　赚钱的公司有一些特点。<br/>
<br/>
　　首先，你看它的赚钱总量。赚钱总量这个不能低。还有，毛利率，要体现在财务指标上就是毛利率一定要高。我们认为18%以下的毛利率就不要考虑了，18%以上的越高越好，最好是80甚至90%的毛利率。还有它的盈利能力。我们通常考虑的每股盈利，每股盈利最起码三、四毛钱，这才是我们能够选择的。然后就是PE，PE水平这个东西是活动的。我们怎么来判断这个指标呢？这个指标是代表了我们的买点。它是动态的。接下来我会详细的介绍PE这个最主要的指标。<br/>

<br/>
　　还有就是毛利率的变化。毛利率的变化是我研究企业，林园土办法的最重要一点。你如果能把这一个指标吃透，搞清楚了，别的指标可以不知道，至少你的投资不会有大的失误。你只要把毛利率的变化吃透了，我认为你的投资不会失败的。你投资一个企业，毛利率的变化一定要稳定。当然，首先是稳定，毛利率不能是下降的。毛利率变化一定是趋升的，稳定或者趋升才是我们投资企业的根本。如果毛利率下降的这种公司，我是不做投资的，我是不参与的。毛利率变化是最重要的财务指标。这点非常重要。这是财务指标。<br/>

<br/>
　　从公司表象上，我们选择什么样的公司才是赚钱机器呢？表象看就是小投入大产出。它的盈利不是靠增加投资来产出的。它一定是小的投入，我们做生意也是这样。像我开餐厅我投资一百万，希望它赚一个亿。而不是赚一个亿，需要投资两个亿来获取的。这种公司，是我反复强调的，我们一定是投资一定，产出无限大。这种是我们钟爱的公司。<br/>

<br/>
　　11、未来三年涨十倍到二十倍的公司，都是婴儿的股本，巨人的品牌，的行业老大。许多卖菜的老太太因为50年代投资索尼股票，都是全日本最有钱的。　<br/>

<br/>
　　钟爱的公司中范围再缩小，要找一些小股本。我们讲，婴儿的股本。股本很小，但是它现在做的已经是行业中全世界的老大，或者是全中国的老大，市场占有的份额非常高。这种公司是最容易涨的，我们要找未来三年涨十倍到二十倍的公司，就是小股本的，盈利能力又特别强。这点我解释一下，为什么我们要选这样的公司，都是有它的道理的。股本的扩张，因为证券市场一定是吹泡泡的市场，这个泡泡就是PE。这个市场会把它放大，我希望是双重的放大，一个是盈利的放大，它一定是好公司，它的盈利是不断的增加，每年都增加。这样我们就作为讲的盈利的成长性。还有一个是股本的扩张，也会给我们带来意想不到的收入。这个在国外都有。50年代投资索尼的，当时索尼是一家小公司。所以很多索尼的股票都是卖给了当时一些老太太，卖菜的。这个公司长大了，所以现在索尼的老板，这些老太太都是全日本最有钱的。虽然说现在索尼是亏损的，但是它股本做到足够大了，我们跟着它长大。市场跟着它吹牛，一吹不赚钱还怪了。所以我们享受的是一种双重的放大。这点大家理解了没有，公司一定要有诀窍。你享受到它的双重放大你就容易发财。<br/>

<br/>
　　我们这个市场不是你今年一年赚一两倍，你的资产上一个台阶了。我过去体会是，三年必须资产上台阶，你的重仓股一定要涨十倍、二十倍你才能上台阶。所以我们选公司一定要有诀窍，有的公司是好公司，也能赚钱，但是它的股本足够大了，它赚钱，我们最多是享受它赚钱给你带来的那一点分红。我们不是追求这个东西，我们追求的是超常规的发展。所以必须要享受股本和盈利双重放大的公司，这种公司是我们最喜欢的。再往小说，这种公司会在什么公司中产生呢？刚才我讲了确定性最重要，怎么来完成确定性，我们讲最好是选择婴儿的股本，巨人的品牌。它本身就是行业巨人，品牌就是一个大品牌，但是它股本非常小，在这里选择。范围这就更加缩小了。<br/>

<br/>
　　12、选股的技巧，就是它的产品最好是一个有几千年文化，或是在目前激烈市场竞争中出来的优胜企业。还有就是选择一些没有竞争对手的垄断企业。<br/>

<br/>
　　品牌能够保证你的盈利，它已经这个行业基本上垄断，或者是做得市场份额足够大的公司。一般来说，这种公司一个是老字号里面选。大家吃菜。吃菜我个人体会，什么菜最终都没有红烧肉、粉蒸肉吃得多。这是几千年流传下来的一个思路，老祖宗做的都不过时，都爱吃。很多新菜存在几天就没有了。<br/>

<br/>
　　我们选股的技巧，就是它的产品最好是一个有几千年文化，或者是几千年大家都喜欢的东西。几千年都没有被淘汰，那它的确定性就是非常高的产品。这就是产生我们婴儿的股本、巨人的品牌，小投入大产出的一个。<br/>

<br/>
　　还有一个是在目前激烈市场竞争中出来的好企业。我是最怕竞争的，这种企业我一般来说选择它是会谨慎又谨慎的。在激烈市场竞争中出来的强势企业。你不要看这个行业大家都在做，但是它在这个行业中，目前已经做到了龙头老大，或者是老二。这种强势企业，是我们要介入的企业。这种竞争企业，一般你不要选，如果你选择这种企业，要特别的小心，这种企业会给你带来高利润，但是也会有变化。所以一定要抓住我刚才讲的毛利率的变化。这种企业我买了未来至少两三年，买以前我们看到它的毛利率不再下降了，已经趋稳了。它在我们这个行业中，我们已经可以看到它是行业老大了。不要选那些，虽然看到它的产品也是一个知名品牌，但是它的产品老是降价，它说了不算。像我们说的家电企业，这么多年再看不到它涨价了，手机，这种企业我们就不要参与了。这个行业已经没有老大老二了，都是老大，这种企业不要参与，这种企业一定是不行的。<br/>

<br/>
　　这里面我对联想的看法。我认为联想这个企业，我看了它的财务指标，我认为这种企业一定是走下坡路的。我已经为联想把脉了，IBM美国人都把握不好，你去搞，能搞好吗？它有可能出现奇迹，但是按照我常人的思维，我们判断一个事最基本就是看大方向，别人搞不好的事，你不要想比别人搞得好，你不比别人聪明。竞争出来的强势企业，表面我们看牛奶企业。牛奶基本上液态奶不降价了。前几年我投资牛奶企业，我不会投的。但是在去年开始我会少量买一些牛奶企业，就出来蒙牛和伊利了。你到商场买牛奶，别的品牌在慢慢的边缘化。不像彩电，我买康佳也可以、TCL也行。买电脑也是，不一定要买联想。这种企业的毛利率我没有研究，但是我知道一个大方向，它的毛利率在下降，它毛利率没有稳定，这个时候我们不要去参与这种企业。这个行业中，它没有做到话语权的东西。<br/>

<br/>
　　还有就是选择一些没有竞争对手的企业。我认为，一个企业它连竞争对手都没有，那这个企业实际上是最有竞争力的。可能你到这个公司去调研，他们的企业领导人都不会认识到这点。年前我去了一个高速公路，他们这个企业一年赚十几亿，但是我和他的老板一谈，他说我们公司成长性不够。一年成长只有18-20%，我想18-20%你还嫌不够呀。他自己还要找黑马。我说老板，我和你的看法不一样，因为我跑的企业多了，我知道赚钱是很辛苦的。特别是有业务竞争的，那就更说不清楚了。你还身在福中不知福。你还觉得自己的企业不是最好的公司，我认为你这就是最好的公司。你这里是过路收钱的，PE是十几倍，我就觉得要买。它自己都没有把握住，好的公司是没有竞争对手的，是排他的。没有竞争对手的公司是最有竞争力的，竞争力体现在它没有竞争对手上。我们做一个事首先要有基本的判断，大方向首先要对。<br/>

<br/>
　　13、牛市基本的判断它就是涨。你在牛市中说它会跌，就是一个糊涂人。所以我们做人，一定要搞清楚大方向。<br/>

<br/>
　　说起来我又说到大盘上。如果说今天的股票要跌，你说跌的可能性。它是牛市，牛市我说了，我虽然不知道大盘的走向，我自己也不知道，我也不愿意说这个，因为我不知道，说也是骗人的，瞎说。但是如果我们能够判断它是一个牛市的话，基本的判断它就是涨。在这个涨的过程中，最终的顶只有一个。你在这个过程中说它会跌，或者是市场不好了。我认为首先你这个人就是一个糊涂人。在牛市中你要说跌，我们说它这个下跌的概率是有。你说准了，也就可能是正好碰上的。所以我们做人，一定要搞清楚大方向。你说牛市中说跌，2200点，大家都说是顶。罗杰斯说跌，我一听觉得可笑，这个时候不该说的话，你要去说。其实我没有什么投资决策，我也不是长线投资者。我就觉得该做这个事的时候，我一定要去做。人一定要做到什么时候说什么话，什么时候做什么事。该炒的时候我一定要炒，我的经济利益是一个第一位的。我不是一个长线投资者，也不是一个价值投资者，只要能给我带来更大的利益，我当然要炒。我现在说的话都是根据我自己利益来的。我说这个股票，它不跌它就不会跌，我在里面待着，它跌不了。你说我神我就神。也不是说我今天拍脑袋我是有很多的数据的，我自己是清楚的。它如果是不好了，我比别人先知道，我就卖了。可能我卖的时候，它就可能会跌，为什么呢？因为我了解公司的根。所以一个人首先要掌握投资的大方向。<br/>
</DIV>
]]></description>
            <author>林园</author>
            <category>媒体报道</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4917368d010008v6.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 24 Apr 2007 12:21:22 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4917368d010008v6.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>林园：股市盈利的标准是投资最赚钱的公司</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4917368d010008v5.html</link>
            <description><![CDATA[&nbsp;
<P>
14、炒股唯一成功不成功的标准就是赚钱。该做这个事的时候你没有做，这就是最大的风险。<br/>

<br/>
　　赚钱是大方向，你的风险只要能控制死，你爹妈就给你那些钱，再不拿了。就这一万元我就滚，有什么风险？最大的风险就这一万元，怕什么。我实际做很多事也是糊里糊涂的，你不要给他讲那么多的风险。风险是要讲，但是不要给这些年轻人讲什么风险，这些人都是糊里糊涂的炒。你给他说多了，你实际害了他。真的是害人，赚不到钱就是风险。因为中国到目前国情的定位就是这样的。目前这个社会它的定位是，唯一成功不成功的标准就是赚钱，赚钱了没有。不是我说这个标准对不对，这个标准是老百姓根深蒂固的。而且中国人又喜欢钱，中国人是最喜欢钱的。你给他讲风险，他没有赚到钱。所以这是我们谈人性的东西，买股票也要激情。因为风险已经锁死了，就一万元。所以作为风险，你要问我，我89年入市，我也不知道什么风险。我就是这么创出来的。我买房子，我就不考虑，我看都不去看。前两天我买了一千万股的亚都。我问都没有问，他们几家基金考察几个月，我说你给我买。等我买了以后，他们让我让，我不让。我去了他们公司十分钟，我就定下来说买。他们跟我去的几个，老是问这个公司的情况，我说你们不要问，我有一个最基本的判断。<br/>

<br/>
　　结果国外的风投，基金公司也要等着买，结果我一买，他们没了。对他们来说没有赚钱，这就是风险。就是该做这个事的时候你没有做，这就是最大的风险。我给你们股东都是好的。赌博，我不是让人赌博，我们是做有把握的事。接下来我会谈我们怎么控制激情。首先你要有积极参与这个事。<br/>

<br/>
　　这个话说多了，就是想给你们鼓劲，从年轻的时候开始。时间很重要，我现在40多岁了，我再有钱我也没用了。我要20多岁有钱，我多高兴呀。<br/>

<br/>
　　我给底下的年轻人讲，我认识一个女孩，今年28岁有七千万。我说你一定比我有钱。她一直跟着我。她多好呀，她到我这个年龄不知道会有多少的财富。时间和金钱一定是成比例的。你们现在可能理解不了我这句话，所以要抓紧时间赚钱，这对任何一个人都是非常重要的。<br/>

<br/>
　　接下来我们继续讲怎么选股。<br/>
<br/>
　　15、选好公司，然后给它算三年利润帐，这样我们就把利润锁死了。<br/>

<br/>
　　接着我谈谈我对股票市场风险的认识。我没有说我哪天的钱是闲的，我就要不断的赚钱。我帐户有的突破两亿了，市值突破两亿了，我的帐上可能只有几百元。就是不能再买股票了，没有几块钱的股票了，我没法买最小的单位。我一直是满仓，也没有空仓过。今天我高了，我退出来点炒波段，我做不到。我说我就是傻子，我今天这个钱不给我赚钱，我就不舒服。我也贪。所以我对风险的意识，因为我没有失败过，我就觉得没有风险。我觉得这个市场没有风险，我觉得做别的，开餐厅，做实业风险大得很。<br/>

<br/>
　　跟着我的人，八个月以后，比我的风险意识还淡泊。王博士是05年8月份跟着我的，在这之前他一直是亏钱的，不管牛市和熊市都是亏钱的。到了05年8月份，他就来了。我说我首先要培养你的持股信心。他说我就听你的。因为过去，93年我就认识他了，他就没有听我的。他听了我的早就发财了。但是他把我的话还是记住的，我给他说的股票他都记住了。99年，我给他讲了股票，他说我回头买一点。我说联想可以买，他就说买联想，买一个我们说的五毛变三毛的。他说回去我给你50万，你买吧。但是回去也没有买。到05年我来北京，他又跟着我，他给我打了一个电话。我就叫他过来。他说，我这几年在股市上，把我辛辛苦苦赚的钱赔了180万。我说我周围的人怎么有赔钱的。当时他是拿290万，我给你定的06年计划是返本年。06年他完全听我的，基本上是听我的。当时拿了280万，到今天的结果，06年不但是返本，还多赚了一千万。上个星期，他又借了600万，他说我什么都不怕了，我又借了600万。我说人性也很难改变，我和他谈的时候，当时他开了一辆奥迪车想换车。我说你不能买车，我说你买车是对钱的不尊重。我说你要有了五千万，再买。当时他说我要换宝马。我说你到了五千万再换宝马。后来，他也没有听话，这次我回北京，他买了一个宝马。他说我实在受不了，我要买了。我现在已经40多岁了，我成为王半亿以后有钱对我没有意义了，我找不了女孩了。所以我听他说了以后，我最近搞了个信托，本来我没有要求他买。本身他的钱是我帮他理的。我一听，我说我还是改变不了你，我就强迫他，这期我的信托，你必须要拿出50万来买。这样，他对资产就没有划拨权了。我还是没有改变他的思想。但是我有一个规律，跟着我八个月以上，就会改变他们的思维，他们跟着我没有风险意识。实际上股市还是有风险的，那就是公司经营的风险。他们觉得赚钱没有风险，他会高兴，结束自己的生意，加入我这个团体。<br/>

<br/>
　　王博士，在05年十月的时候，我们参加了一个万科的股改会。当时我和王博士，当时他没有赚钱，他和我去深圳是低头走路。股票一跌他还噘嘴。这次他了，他说我是挺着胸脯走路的，他说下次我要抬着头，眼睛看着天走路。所以说赚钱不赚钱，信心度还是不一样的。我周围很多这样的人，很大的老板，基本上跟了我以后，生意都放弃了。<br/>

<br/>
　　所以你说，股市对我来说，好像见不到什么风险。如果硬要说风险，就是你做了一个你自己不知道的事就是风险。这个市场，合乎我的标准的，我知道的事不会超过50家。50家以外的，我觉得风险大得很。那种风险就是赌博。所以我说，股市的风险其实是企业经营的风险，我们只要对经营的风险能够把握住，我们就是在做一个自己可知的事，把它的不确定性的东西，变成确定的。我一定是确定的，所以我赚钱，我林园赚钱我自己认为是必然的，不会有意外。所以这种风险，我们怎么来控制风险？控制风险就是我对这个企业进行动态的跟踪。<br/>

<br/>
　　我投资的公司，我会每个月，至少一个电话去了解它的企业。大家说，你能了解清楚吗？我说你说这个话的人，你可能不知道我的思路。我不能了解，我就不会去买。这是一个重要的指标，我了解不清楚的，我可能都不会去买。所以我跟踪的企业都是非常简单的企业，能够搞清楚的。接着我只需要搞清楚它每个月的经营情况，这个月卖了多少货，我自己都可以给它做报表了，这就清楚了。这就是股市的风险，最大的风险是经营风险。跟踪很多的技巧。当然这不是我们每个人都能做的。这个东西，我讲了但是也做不了。它是对一个人的综合素质的体现。<br/>

<br/>
　　老实说，跟踪就是一个大的方向，我们跟踪好企业，大的方向到底好不好。第二个，这个企业好不好打交道。有些企业，我觉得也挺好，但是你到这个企业一去，这个领导人也爱胡扯，不好打交道，我宁愿放弃。或者我就买一点就算了。我买了一家武汉的企业。我就跟踪它的时候，当时我买了几十万股，我给它打电话，他说你来吧。结果我飞过去以后，和他们联系。他们说他们公司领导都出差了。我说我现在就在机场，我后来找了一大圈，包括当地区长，一把手都找了，结果他们还是不愿意见，说我们底下的人做不了主。我就说这种企业我不买了，不好打交道的企业，不要跟它打交道了。这个跟踪的技巧也就是一个搞关系。我为什么不会失误？是把企业的根找到了，每个月的动态我都跟踪了。这个跟踪的指标，比如说我现在我说自己是满仓的，但是我现在找别人理财，它有一个企业拿来怎么办？我就根据这个企业，因为我知道这个企业它一季度的订单非常好，我就知道它该买多少。这个是量来控制我们将来的收益和风险。所以这是我们说的和公司打交道。<br/>
</P>
<P>&nbsp;</P>
<P>&nbsp;</P>
<P>&nbsp;</P>
<DIV>&nbsp;</DIV>
<DIV>&nbsp;</DIV>
<DIV><br/>
　</DIV>
]]></description>
            <author>林园</author>
            <category>媒体报道</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4917368d010008v5.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 24 Apr 2007 12:16:11 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4917368d010008v5.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>【名家】林园：牛市最主要的就是持有</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4917368d010008v4.html</link>
            <description><![CDATA[<DIV><FONT STYLE="font-size: 16px;" COLOR="#FF0000">&nbsp;　</FONT><br/>
　　<B>1.
熊市和牛市投资的方法是不一样的，买入的股票也是不一样的。</B><br/>
<br/>
　　林园：上半场给我们讲了一些公司投资的理念。下半场，我想介绍一下，我们认为的20只最好的股票。我们总体的布阵。我们的投资方法应该是灵活的。上半场我已经讲了，我的方法就是你这个人在什么时候做什么事，就要根据不同的情况来做，它是变化的。我想讲一下，这个市场大家都把它分成熊市或者牛市。实际上这两种情况投资的方法是不一样的，熊市和牛市买入的股票也是不一样的。这样我们就可以做到熊市里面也赚钱。<br/>

<br/>
　　熊市中要买什么样的股票呢？就买一些确定性最高级别的股票。我在熊市中，03年我开始买。我们能算到它未来三年利润帐的公司，确定性极高的股票再买入。因为现在是牛市，我也不想多说熊市了，因为不知道下一波熊市会到哪一年的。我们说说牛市。牛市我自己分成早期到中期、末期。我们要在泡泡吹爆以前，或者是在有这种征兆以前，你要怎么规避这种风险。<br/>

<br/>
　　<B>2.
买好公司，最主要的标准就是这只股票不管是熊市还是牛市，它是否每年能创新高。</B><br/>

<br/>
　　一只股票如果派息率是8%以上，未来业绩增长在15%以上，在熊市买也不会吃亏刚才我讲了，熊市就是你做确定性最高的。因为熊市中，所有的股票都是被低估的。你买那些严重低估，能算到帐的，买入12个月也会赚钱。我的研究发现，只要严重低估的股票，它12个月会得到市场的纠正。什么叫做严重低估？比如说，我们买一只股票。它的派息率如果在熊市是8%以上，这是我自己总结出来的。8%以上，它的未来业绩增长在15%以上，我觉得你买这只公司不会吃亏。因为咱们算银行存款利息只有2%，如果它每年给你派息，派8%的话，至少比银行的利息收入高。所以，即使它这一年会下跌，因为熊市多数是下跌的，但是在分红派息的时候会创新高的，这种公司是会创新高的。我们买好公司，最主要的标准就是这只股票不管是熊市还是牛市，它是否每年能创新高。不怕买错，买错了一年它又回来了。就是我们说不能套超过12个月，哪怕它下一年又把你套住了，但是下一年过了12个月又解套。亏到派息的时候又让你解套，赚钱。始终你有解套的机会，你就可以持有这个公司。我们最怕持续下跌，我们尽量避免买一些不能创新高的公司。<br/>

<br/>
　　<B>3.
牛市中不管初期、中期、末期，最主要的赚钱方法是买龙头股。</B><br/>
<br/>
　　牛市中有一个大的方向，不管初期、中期、末期。它总有一个龙头。什么叫龙头？引领着大盘，始终它趋势总得是往上走的，中途可能会震荡调整，但是总的趋势是向上的。如果这个牛市持续若干年，这个股票也是能创新高的。去年我写过一篇文章，如果牛市什么是牛熊分界线，我说招商银行如果到15元就是分界线。为什么呢？熊市和牛市人们很谨慎，所以大市值公司是人们最敢买的。<br/>

<br/>
　　熊市中这种公司也会低估。低估到牛市恢复到正常，恢复正常的标准我认为是它会涨到（从低估到恢复正常有150%的升幅）。当时我们算5、6元，如果涨到15元正好是市场分界线。94年也是以深圳发展银行为带头的牛市。当时正好也验证了这一点。为什么我当时说。实际上牛市带头能涨的，就是我们说的能贯穿整个牛市的大的中枢。它可能不只一只股票，但是我的文章为什么写它？我有我的考虑。我首先是树立我的标准。一定是参与人最多的。参与人少得我不说，我只说最主要的，让人们都能记住我的。所以这里有一个投机取巧的，你说话必须要让人记住。待会会告诉你，未来三年股市会发生什么事，然后你再去检验。否则光说以前的没有意义。<br/>

<br/>
　　这是我刚才说了，牛市循环。你这种在牛市应用的方法，在熊市中是不灵的。第二个你赚钱的速度也是不够快的。<br/>

<br/>
　　国外怎么解决，其实在证券书中没有写。但是我做的调研结果是，国外是直接换人的。熊市中和牛市中的基金经理是不一样的。我做老板，我就干脆把整个人换了，不要换脑了。所以这就预示到了，牛市和熊市的思维方式是不应该相同的。牛市初期我们就选大市值的龙头股，作为一个重点的投资。</DIV>
<DIV>&nbsp;</DIV>
<DIV>
<B>4.牛市初期我就做一个傻瓜，做一只乌龟，不管它涨跌，抓住龙头股一路持有。</B><br/>

<br/>
　　比如说牛市初期的时候，往往牛熊分界的时候你判断不了。今天涨明天跌，我们很难判断它到底是牛市还是熊市。因为熊市中也有反弹，涨一会儿又下跌了。所以我们就抓住估值，抓住它核心的东西，我就不动等着它涨。所以牛市的初期，我们就抓住龙头的这种股票，你就等于是抓住了你当时想象的牛市的这根筋。牛市初期我就抓住持有，我就做一个傻瓜，做一只乌龟。不管它涨跌我就做一个最笨的人放着。<br/>

<br/>
　　牛市会纵深的发展。我认为现在已经到了牛市的中期。牛市初期到中期，中期的特征是很多股票都会涨。人们已经忘记了熊市的风险，慢慢的淡忘了。原来不敢买的股票也会买，大家一买它肯定要涨，这就是恢复性的上涨。牛市中期也有一部分的股票会涨。到牛市末期它很多股票都会涨。
<P>　　<B>5.
牛市小盘股一定涨过大盘股，牛市中最能赚钱品种除了龙头股，就是优质小盘股</B><br/>

<br/>
　　牛市中，最能上涨的股票，我认为是，一个是我说的龙头股，是带动了整个牛市，早期、中期、晚期都会涨。还有一个就是优质的小盘股。刚才我说了，为什么要选择股本和利润同时长大的，这等于是我买保险。我们要选择一些小盘的，盘子越小越容易涨。去年我也在三、四月份写了，把这两类都提出来了。因为这也是国际上的经验，市场一好，人们会忘掉风险，可能就会选择一些市值小的。市值小的大家容易买，它容易涨。但是我是不会去投机的，我就选一些优质的小盘股。这是会贯穿整个牛市的。最终小盘股一定涨过大盘股。这是牛市中什么股票最能涨的，并且熊市和牛市的投资策略不一样。<br/>

<br/>
　　<B>6. 牛市初期我的布阵</B><br/>
<br/>
　　牛市初期我主要买龙头股。龙头股我的配置可能是占了60-70%。小盘股我占了15%，中间这部分，是我认为熊市中一定被低估的。派息率在10%以上的，我组合25-30%。，这就是我们说的布阵。中间这块我始终要保持我生活的来源，你不要为钱发愁。这是我在熊市早期的时候。别的不涨也可以，中间这部分每年的派息也够我生活了。所以熊市、牛市我永远是满仓，也不会吃亏的。我没有空仓过一天。除非我要用钱了，我就不管什么价就卖了。<br/>

<br/>
　　这是牛市初期的布阵。一块是龙头股，一块是中间的高分红，一般高分红在牛市中，它一定是PE很低，分红很高。它是一对孪生兄弟，会连在一起的。第三块就是优质的小盘股。熊市中我很清闲，这也是打发我的时间，记者采访我就给他们写文章。实际上表面看我在花钱，实际上布阵好了已经在帮我赚钱了。<br/>

<br/>
　　牛市初期大家会忘掉熊市的痛苦。股市上涨，多数的时间是在休眠，涨只有5%的时间。所以你只要捱过熊市的艰难，就可以做别的事。巴菲特是种地去了，我吃不了他的苦，就去谈恋爱。所以这个打发时间很重要。这样你就不去管股市了。<br/>

<br/>
　　到中期的时候，我只需要做一件事，就是把中间这块的比例缩小，甚至缩小到0%，就是中间低PE高分红这块，要缩小。然后是加大小盘股的投入。我们做的决策就是小盘股最能涨，是牛市一定是小盘股涨得最多。小盘股一定会给你带来额外的收入，所以你只需要做这步就可以了。你如果不追求再高的利润，至少我这个布阵，可以分享到这波牛市指数的增长。去年指数涨了130%，我是增长五倍。我这种最笨的办法，你不用来问我，你买好了以后，它至少能跟上指数，你不会落后于指数。实际上在股市中，多数人是跟不上指数的。指数涨了多少，多数人的财富增长并没有跟上指数，跟上指数是很不容易的。特别是我们现在的指数，它实际上是失真的，大盘股一上，它是按照发行价的，失真很多，多数人跟不上也非常的正常。但是我们这个办法，比如说12个月里是可以跑赢指数的。<br/>

<br/>
　　<B>7.
牛市最主要的操作方法就是持有，不能拿就不能赚大钱，赚了一倍两倍就不叫赚大钱。高抛低吸我是做不到的，你能做到就是神仙了。</B><br/>

<br/>
　　贯穿整个牛市的办法。当然在牛市第三期，我的判断现在只是牛市中期。现在还没有到牛市最疯狂的时期。我就不做那个预测，别人在那个时间糊涂，你也跟着糊涂，赚钱，但是你心里要清楚，到什么位置就不要参与了。接下来，我的绝招就是怎么来规避这种风险。<br/>

<br/>
　　这是牛市中的操作方法。牛市最主要就是持有，持有是最关键的。你买了股票，拿得住。你炒来炒去，实际上就是把一段一段的……我这里讲一下高抛低吸的做法。我这个人实际上是一个傻瓜，别的聪明人是做高抛低吸，他们闹去，我就赚他们的钱，我就做最简单的办法，我就拿着。高抛低吸我认为我是做不到的，你怎么能做到呢？做到就是神仙了。我这里举一个例子，刚才讲那个港股，连续几年都是从三毛涨到五毛钱跌到三毛。我生意上有一个搭档，他每年确实到了五毛都卖了，三毛买回来，三年下来总共赚了五、六毛钱。最后一年卖了，再买不回来了。我每次见了他，他说我又赚钱了。我就说你搞你的办法，我没有理他。最后，我就告诉他，我说赚了32倍。他说，还是你行。<br/>

<br/>
　　你在股市做这种事时候，你最后一次买不回来，可能就是后面最该赚钱的时候你走了，那才是大头，赚钱的总量一定是大头的。刚才一位小姐跟我说，买了股票，现在应该持有还是卖掉再买。我就说，我的思路是这样的。如果你是低位买来的，市场好就持有。我最终卖股票，一定不是卖最高点的，我接受最高点跌下来30%，如果它让我的市值损失在30%以内，我觉得我是最成功的。1500、1700点这个市场都说高，但是那个时候卖掉的人，我还不如卖一个高点。股票赚钱的时候一定是最疯狂的时候才让你赚钱，要赚大钱。赚钱的人一定有这样的体会，不能拿就不能赚大钱，赚了一倍两倍就不叫赚大钱。<br/>

<br/>
　　<B>8.
卖出股票的三个条件:发现性价比更好的公司；公司经营情况发生了变化；公司确实被高估了。</B><br/>

<br/>
　　这个我要补充一点，我什么时候选择卖出呢？上一节应该讲的。大家想我一直是买入，怎么卖出呢？我卖出有三个条件。第一个我在证券市场总是选择最便宜的东西，性价比最好的。我现在持有的公司不见得是我认为它不能涨的，我也把它卖掉，我会选择性价比更好的。第二个是这个公司，经营情况发生了变化。我这一辈子投资也就一家公司是这样的。当时我买了以后，发现它的毛利率下降了，经营情况发生了变化，趋势一旦形成。当然不是说一两个月的毛利率的变化，比如说这个公司为了打击竞争对手，来了一个偶尔的变动，这个不代表趋势。如果它的毛利率下降的趋势形成了，我们就坚决的卖掉。股市最大的风险就是这个风险——毛利率的变化。<br/>

<br/>
　　还有一种是确实高估了。这个公司我感觉到一百年才能回本。刚才我们吃饭的时候，可能有些学生不懂PE。PE的意思，我解释一下。如果这个公司没有增长的情况下，你投资这个公司多少年回本。这是一个时间的概念。PE8倍，就是你投资这个公司8年回本，我是指静态的，它没有增长的情况下，这个回本的时间年限，当然这个是越短越好。</P>
<P>&nbsp;</P>
<P><B>9.
我们讲赚钱一定是在一次重仓三年内能够涨十倍、二十倍的股票，才能发财</B><br/>

<br/>
　　我这个人也不愿意和别人交流，交流了他们听不懂。我这一辈子能够交流的，没有超过五个人。你给他讲了半天，他听不懂。但是我和我熟悉的人，聪明人，你和他一说他很明白。有的人说，和我交流。我说你不要交流，我从来不和别人交流，我只要你听我的。我和你交流没有意义，你问的问题都是可笑的问题，没有办法交流。<br/>

<br/>
　　这就是布阵的做法。我们讲赚钱一定是在一次重仓的股票，三年内能够涨十倍、二十倍才能发财，甚至更多。刚才他们问我，你算帐三年内也只能涨一到三倍。我说我算是最保守的，我们算最坏的地方。我们把风险锁死，抵抗掉了，并不代表我三年才能赚三倍。我赚三年，它一定是上大台阶的。这个我算帐是算的最保守的，股市会给你放大，或者是到18个月以后，到一年半的时候，大家都看清楚了，这个股票就要涨。我算帐一定要算36个月的帐。五年的帐我当然也想算，但是我没有这个水平，算不到。所以对企业的经营，我算三年也是不错的了，火眼金睛才能看到。算了三年的帐，到18个月，我过去投资的极限是18个月一定要把钱回来。所以我过去投资，18个月一定要见效。虽然我做三年，但是一般都是提前完成的。但是我们算帐不能你自己拍脑袋，放大，我们要做好最坏的准备，至于说意外的收获是意外的收获，我们对自己的要求是做最坏的打算。这样你投资才能胜利，才能坚定、才能持有。牛市，你不会看着别人今天赚得比你多，你会去羡慕他。不会的，我们要保持一个平和的心态。我们是龟兔赛跑。股市正因为有大起大落，正因为有涨停板的股票，我这样才能赚到钱。如果大家都找到好公司了，不会有便宜货了，我就赚不到钱。我的买点一定被低估了。股市会天天涨，就使聪明人放弃它的原则。所以我们说坚持原则很重要。我今天做的事是，除了这一亩三分地，别人说的话我不听。<br/>

<br/>
　　<B>10.
什么都可以学，但是赚钱是学不到的。它就是有很多的诱惑。我能看清楚，但是我周围的人也看不清楚。</B><br/>

<br/>
　　我要求我身边的人不要谈股价。你不要给我说股价，说的话你到门外说。在这里不要谈今天涨了，跌了，你不要说这个，你要克服你人性的弱点，克服你人性的弱点，你就行了，就是一个贪字。<br/>

<br/>
　　为什么我说赚钱一定是学不来的。别的可以学，自然科学什么都可以学，但是赚钱是学不到的。它就是有很多的诱惑。我能看清楚，但是我周围的人也看不清楚，他会攀比，包括我的父母，我的妻子，都是这样的。天天跟我在一块，她也不知道。你跟她一说话，她完全还是她的思路。所以整体的投资思路只有我一个人清楚。比如说投资一个大楼，我是知道今天该不该买，该买多少。实际上我所有做的工作，只需要知道两件事，一件事是我今天有钱了，我需要买多少？买什么股票？还是每只股票买的量。后者比前者更重要。所以很多人问我，该买什么股票，我觉得这是次要的，最重要是这只股票你要买多少。<br/>

<br/>
　　你能预测到，比如我们说三年以后这只股票能涨20、30倍。你只买了一百股，那比跳楼还痛苦。我想到这个了，我没有去做，那就要跳楼了。所以我们怎么做，我从来不参与股票的买卖。和我直接有经济来往的人，比如说我的家人，我的朋友，他一定不会下单的，包括我自己。因为我知道人性是有弱点的。你可以做一个统计，它一定是随机的买入，最终的结果是最好的。高抛低吸都是错的，十次对了，有一次错了，可能最后一次你没有买够量。所以我要求我们的下单员一定是和我们没有什么经济来往的，最好是什么电脑都不会看，什么都不懂，他就只知道操作。我现在就挑这种人。我的证券买卖都是让证券公司的员工给我做的，我和他平时也不说话的，他给我操作，负责给我下单，买入卖出。这个里面有技巧。你一定要有这样一个观点，你不是最聪明的人，这件事要让别人来做。为什么呢？他没有经济利益。你让他买一万股，他就给你买最好买的价，但是他给你把数量买够了。我不会在乎那百分之几，最终是你赚的量够不够，买了多少。这是非常重要的。<br/>

<br/>
　　所以人一定要有大的思路。方向决定了他的做法。这就是我的做法，我就告诉你。所以我买了股票，往往我买的价都是当天最高的价。最高的价一定是我创的，没办法，我也控制不了。但是我是最终的赢家。卖给我股票的人，我相信都会后悔的。刚才他说的，我们牛市里面目前的情况，只要是低位买的就持有。<br/>

<br/>
　　<B>11.
组合能够化解投资的风险。组合使我的风险控制在你股票波动的买点不要超过20%。</B><br/>

<br/>
　　如果说今天给我钱，我怎么来组合呢？这又是一个认识了，现在是高还是低，谁知道呢？也确实涨了这么多倍了，怎么办呢？这就是接下来我们讲的，组合能够化解投资的风险。<br/>

<br/>
　　牛市到今天这个地步，我们到底该不该买？怎么买？这个时候累计升幅大了，有些东西按照买入的价格是不该买的。我因为是满仓，我就不用操心，我只要持有就可以了。我也不知道股市的高低，反正我满仓，我就回去睡觉了。这是我最基本的操作方法。<br/>

<br/>
　　你要有钱我怎么买？比如我现在也有理财的，他今天给我一百万，我买什么。这个事就要有策划。首先我要跟踪这个市场总是有低估的。最终还是给企业算帐。比如我上个月发的信托，我会把高速公路组合30%。因为当时我算了，高速公路的PE是在15-18倍之间，我觉得这个价位不高。为什么说不高？这个我们有理论的支持。全世界境外高速公路的上市公司PE都在35倍以上。它的成长性还没有中国的好。国内的高速公路，我算了一下它的成长性都在18%以上。因为汽车业，我是非常看好的。因为我们现在看不到汽车业有优秀的企业，它没有跑出来。我认为中国的汽车制造业，本土的公司应该跑出来一些好的，甚至过些年有全世界知名的公司，我相信汽车业大方向是不会错的，房子买了中国人就是买车，最大的消费。汽车业我是看好的。但是我对汽车制造，它的竞争很厉害，跑出来的迹象又看不准，所以我们就买高速公路。车多了要跑路的。因为大方向错不了，高速公路它门槛又很高，你一般再造一条高速公路的话，所有的高速公路我做了调研，现在的市值只有再造一条高速公路的四分之一。比如说按照现在的市值把高速公路买下来。现在你要建一条同样的高速公路要花四倍的价钱。所以你如果要再造一条和你同样的高速公路，它一定是亏的，也是不核算的。因为征地、造价都上去了，他高四倍，我何必自己造呢？所以我会把高速公路作为一个重点。<br/>

<br/>
　　还有我们就选择未来三年，银行业、旅游业的公司，它的高速成长在30%以上的话，这种成长也会被PE降下来。这种微妙的组合，使我不怕买高，我敢买，买了以后我可以持有三年，应该是不会亏损的。所以怎么解决这个问题，就是通过组合量的多少来控制风险。<br/>

<br/>
　　你别看这个大市会跌，但是有些股票大市跌倒也不一定会跌。因为我做的时间长了，我知道大市跌了，反倒这个股票不会跌。我就做一个组合。我这个组合里有能涨的，所以它会平衡，使我的风险控制在你股票波动的买点，不要超过20%。比如说你买一百万块钱的股票，最大我们能承受的风险就是20%的波动。所以，我们买的时候，作为我一个设计师我就会设计好。高位的话，我可能就是给它做一个平衡。这个是非常有效的。</P>
<P>&nbsp;</P>
<P>
<B>12.持股三年我可以抵御大盘任何的风险。因为这个公司的帐我算了三年。</B><br/>

<br/>
　　可能在熊市我不会做这样的，我们就集中一下，因为它是非常便宜的东西，迟早会赚钱的。但是到这个位置我就这样做。这并不代表，我们现在的股市高了。我甚至有一个幻觉，没准过了几年以后，这个位置就是一个起步的位置。这个我不做判断，我只是说，持股三年我可以抵御大盘任何的风险。这个公司的帐我算了，比如说高速公路的这个到了09年PE又降到了10倍以下。就是说不增长的情况下，你投资这公司10年、8年也就回本了。我记得01年我买宁沪高速的时候，当时它的PE也是15、16倍。结果我买了三年，它三年都是9%以上的增长，18个月就让我赚了好几倍，所以这个帐我们算到也是不怕的。现在高速公路也是这样的情况，包括银行股。去年买我可以投资50%，我把50%的钱可以买这一只股票，现在我只需要投资20%或者30%，我把它的量缩减，这就对风险有控制了。这就是一个均衡的组合，风险就锁死了。<br/>

<br/>
　　<B>13.
现在不讲估值了，这才是最大的风险。任何时候估值这个紧箍咒都在我脑子里。</B><br/>

<br/>
　　这是布阵，然后我们怎么做资产配置。我的强项是资产配置，这是我最拿手的。很多人说我熊市为什么离开股市，实际上我也不知道。每次熊市，确实我都在股市以外活动，那时候我已经退出了股市。我说满仓，可能我又到别的便宜市场买去了。但是为什么熊市我会离开股市呢？我经历了大概三次熊市。三次熊市我都出来了。接下来，过后一想，我觉得我做的这是种艺术。实际上当时我也是糊里糊涂的，我不知道，我只是通过资产配置。我今天要求我该拿10%甚至20、30%的资金我到别的市场去便宜的东西了，我今天也在做这个工作，我上个月开始也在做这个工作了。<br/>

<br/>
　　比如说境外的市场，比如在香港上市的公司，也是国内的公司。因为我长期跟踪，我知道它该便宜了，这个位置便宜了，我会把它买回来。我会有意、无意的撤出一部分的资金做这个事。这就是我的资产配置。我在这个市场中，我会找到能够赚钱的。我买了它一定是赚钱的，就是这个位置我买了没风险。我会把我的资产，去配置到这部分上。但是这里面就有一个风险，一般人他做不到，因为他知道便宜也不会去买。<br/>

<br/>
　　比如说我们现在的B股，有一些B股它是很有投资价值的，但是我们现在不会去买。为什么不会买？就是因为这个市场的涨涨跌跌使人们忘记了纪律和估值。现在不讲估值了，这才是最大的风险。任何时候估值这个紧箍咒都在我脑子里。<br/>

<br/>
　　<B>14. 我每三年做一个大的资产配置。</B><br/>
<br/>
　　我现在强迫我在12个月之内，把我的30%资产配置到A股市场之外。我算的帐这30%资产未来三年至少涨五倍，三年以后，这30%产生的效益包括本金相当于我现在总资产的150%。哪怕我现在的70%全部亏完，我这150%还是足以保证我的资金是增长的。<br/>

<br/>
　　我现在强迫我在12个月之内，把我资产的30%做一些配置。03年我在香港卖了一个股票。当时我卖的是17元，卖了以后我买回的**。前段时间##变成了12块多，我再买回来，今年的业绩我预计它有1.2。08年我给它算的PE8倍。##我算了三年它不会咋的，我就是又去做乌龟。因为我不贪，A股市场一定是现在全世界最好赚钱的，因为它是一个大牛市。它这里一定是能涨的。但是我现在已经在做了，比如说我认为未来多少年的事，我强迫自己做30%的在未来12个月，我会把我的资金撤出做##，还有前段时间我做的&amp;&amp;都是在做这种资产配置。我不希望它今年给我带来多少的回报，它只要不让我赔大钱，我就在里面待着。这好像是一个条件反射了。<br/>

<br/>
　　<B>15.
战胜01年熊市的诀窍之一是97年已经开始向A股市场外做资产配置</B><br/>
<br/>
　　实际上在01年熊市才开始时，当时我是在97还是96年已经做这个工作了。我也是强迫我自己干的，这种大的资产配置非常重要。所以我给我们的客户讲，你参加我们的队伍，不光是我告诉你股票怎么操作，告诉你人性的弱点，我慢慢的培养，使你不惧怕股市。你不觉得在股市中是有风险的。你不怕股市才会持有，才会赚钱。还有一个，关键的时候，我会给你资产配置，关键的时候我会告诉你这个公司可能存在什么风险，我们应该采取什么措施。不代表我卖了这个股票都能涨，我卖了以后能涨的股票还多了。但是我们只赚合理的，我们知道的钱。这种资产配置，像一个打仗中的不可缺少的元素。虽然我要求12个月是30%，但是我预测这些公司，我算的帐和未来五年至少涨五倍。五倍算一个涨，30%涨五倍的话，按照我的算法能到的话，三年以后，这30%产生的效益包括本金相当于我现在总资产的150%。哪怕我现在的这70%全部亏完，我这150%还是足以保证我的资金是增长的。这就是我每三年做一个大的配置。除非是熊市。前三年熊市我的市场策略比较好，我就满仓买入，等着它。现在我赚了很多钱，我就往这方面考虑。但是大部分我还在A股。我就不去操心，我就把资产做这样一个分配，就行了。它带来的效益就是老百姓讲的东方不亮西方亮，这就够了。它能够把我现在的利润锁死。我这个办法是这么多年没错过的。<br/>

<br/>
　　<B>16.
股市我赚钱的另外一个诀窍。过去每年我几乎每年都有无风险套利。</B><br/>

<br/>
　　接下来我讲，股市我赚钱的另外一个诀窍。过去每年我几乎每年都有无风险套利。无风险套利占我资产总额的40%。我是怕风险的，无风险套利就是使我们可以轻松的赚钱。我现在还在继续做这个事。这个事简单说，我们就是把它的底已经看到了。比如说，现在我们看到的一些债券，企业债券，它跌了70多了。我就纳闷，100块钱面值的企业债券为什么跌到70多。怎么做，买了债抵押，再抵押再买债，我就敢借钱买，坚决买入。我就不信赚不到钱。这种无风险套利我做了无数次。<br/>

<br/>
　　买股票一定要有记性的。有很多的财富实际上是从财富溜走的。王洪跟我去了大连，他就没有买。我就算我去了一次大连，我跑了两天，又赚了八千万回来的。动嘴的事，这不需要你的钱，把别人的钱拿来。机会就在你身边，看你是否能把握住。一个人的成功，我总结下来，很多人比我聪明，也能力比我强，我这个人可能就是一个傻子。但是他就差了那么一点。这是无风险套利。证券市场的无风险套利有时候很奇怪的，连国债都跌到了60多了，100元发行的跌到了60几。<br/>

<br/>
　　当时我们算上海的一家公司，徐家汇有一个楼盘叫做东方曼哈顿。它是一个非常大型的楼盘，我去看了。当时我去上海，一般的地方只卖两千多块钱，它都卖九千多还很好。但是我们算它的帐，我把它的股价市值折算到它每平方米，它的资产就这么多。当时跌到900块钱一平方米的房子。你买它的股票就相当于买九百多平方米的房子，太便宜了。但是股市就是会制造这种事，而且经常会发生。<br/>

<br/>
　　所以我们不看大盘，和大盘没有任何的关系，我看涨的是一定的，和大盘没有任何关系。如果你把你的赚钱的事寄托在一个你不能把握的事上，我认为这是一个最大的风险，第二个那是一个赌博了。你的命运没有掌握在自己手上，我只有甩开大盘，我们的赚钱才是一定的。我们最终追求的在股市上的乐趣就是复合增长，就是无风险。<br/>

<br/>
　　<B>17.目前在A股投资，我的一个选股方法，就是傻瓜能够经营的公司，才是好公司</B><br/>

<br/>
　　还有刚才大家说的，怎么看待企业领导人。<br/>
<br/>
　　因为中国人，我认为现在还不是那么高尚。这不是说中国人，因为它是一种体制。大部分都是国有企业，这个体制我们不能改变，这是现状。很简单，人都有私利的。他自己就赚这么点工资，就没有积极性了。目前在A股投资，我的一个选股方法，就是傻瓜能够经营的公司，才是好公司。就是哪怕今天换成了一个叫花子去经营，它这个公司才是好公司。。好的企业和坏的企业，你和它一交流就知道了。这跟人一样，有钱人和没钱人，一说话完全两样。你一去这个企业，他老给你谈困难，我们逆境中怎么挣扎，怎么赚钱，他老说他的管理，我一看，我至少把这个公司作为一个二流的公司。我喜欢的公司就是吃，来了玩，从不给你谈工作，这才是好的。我说这种公司你不用怕，他吃那么点算什么，他能把这几十亿的盈利吃穷？我才不信。但是这种公司肯定是能赚钱的，傻子来都是能赚钱的，一定是吃吃喝喝的，好的公司都是吃吃喝喝的，这不会错。所以这是我对企业的看法，这个要小心。<br/>

<br/>
　　如果你把希望寄托在换领导人，我认为这个思路是有问题的。还有一个是企业的应收，你看它一大部分的钱放在那，牛市中好的公司，他的钱没地方用了，他去打新股去。这样的公司你要留意，整天要到证券市场融资。你发现，凡是带科字的。科技企业中，像清华同方，我说了它是败家的公司。这些公司在股市好的时候，一定是涨的公司，股市一下来，它就下来了。他是拿老百姓的钱花花。上次我们到清华同方开会，老总说我们才在证券市场融了20几个亿，我说你们给股民分了多少个亿。这不是败家子是什么？这种公司我们不要碰。我说这个，不是我尊重这个公司，实际上它可能就是老祖宗留下来的，可能就是一个垄断的企业，但是我们喜欢这样的企业，它赚钱。同方不能赚钱，但是也不是说我们不尊重它，它还是给社会做了贡献，至少给社会养了那么多人。但是这不代表我要买，我作为一个投资者我要赚钱。<br/>

<br/>
　　这就是我的标准。企业的现金流一定要充沛，就是要收钱的公司。最终，我们体现在财务指标上，我要重点是一下净资产的概念。<br/>

<br/>
　　一些学财务的会很重视净资产。我个人的看法没有创造实质价值的净资产实际上是无效的资产，这个是没有用的资产。你的机器设备、闲置土地，长期放着呢，这几年房子升值了，但是你看一些房子的项目是不能够带来效益的，就是我们说它不能够赚钱。我认为这是无效的净资产。老实说，我是根本不看这个指标的。我是指它盈利的资产，它是否是盈利的净资产，就是指净资产的收益率，净资产的收益率越高越好。<br/>

<br/>
　　<B>18.股市最大的价值就是赚钱。它好像对人性是一种磨炼。很多事确实是要有耐性的，一般人熬不过我，我就熬的人比别人强，就是两个字，坚持。</B><br/>

<br/>
　　提问：您的第一桶金从8千元到12万元，也是通过调研吗？对于我们这些同学和小散户来说，好像有点难？<br/>

<br/>
　　人对一个事的认识是渐进的。你有一个过程。从8千元到12万，那时候谁知道股票是怎么回事。在深圳有一个发展的银行，那时候股票是一个稀缺资源你买了它就涨。当时我是20几岁，我也是糊里糊涂的。投资的方法和投资的过程，也是慢慢的积累的。一年和一年它有新的认识。人不可能一开始就知道的。<br/>

<br/>
　　提问：您认为封闭式的基金目前有机会吗？您认为不错的封闭式的基金是什么？<br/>

<br/>
　　我对基金，你对我20只股票以外的公司，你要问我宝钢、武钢、中石化这些公司我可以告诉你，因为我了解。但是你问我没有研究的公司或者是基金，我是不熟悉的，我也没有发言权。说了也是白说，我是不知道，我告诉你是骗人的，我就是在我这个圈子里。我的投资思路就是把别人引到我这一亩三分地来，我就在这里决战。你要我说，我就说我没买的都是不好的。我买了，我说它不好？那肯定是好的，最好的。我没买的，我认为至少不符合我的投资理念。<br/>

<br/>
　　提问：股指期货推出后，对价值理念有没有影响？证监会监管越来越严，对此有没有影响你的投资策略？<br/>

<br/>
　　股指期货我没有研究，这个你也研究不了，还没有推出出来，你研究它不是浪费时间吗？我们的时间是很宝贵的，这种纸上谈兵的事，我们怎么去了解。还有证监会的事，我们也研究不了。我觉得还是要投资公司，投资最赚钱的公司。别的事你想多了，越想越糊涂，钻牛角尖了。<br/>

<br/>
　　提问：您觉得股市泡沫破裂前，有哪些征兆？<br/>
<br/>
　　征兆，老实说，我们是有感觉的。这个市场它首先在估值上是非常高的。高和低的标准是什么，一个就和国际市场同类公司的比。再一个，我们在这个市场我都找不到能够投资的公司了，就觉得都高了。如果大家有这个概念的话。还有一个，有些迹象不知道好说不好说，我发现台湾人最接近我们。我记得90年的时候，因为我在深圳可以看到香港电视，那时候采访妓女，台湾的妓女都不愿意做了，说我们不做妓女，赚钱的速度太慢。妓女这么说的，然后证券公司门口的滑梯都有幼儿园的小孩在滑，家长都去炒作股票了。<br/>

<br/>
　　提问：我是学会计的，并且拿到了注册会计师资格证书。您的课使我对投资股票充满了信心。一般企业在会计利润方面容易做家，您刚才讲的市盈率、每股盈利大部分是基于报表的指标？<br/>

<br/>
　　刚才我讲的帐上要有钱，你帐上有钱我就觉得你是好的。你这个利润是通过做帐做出来的。所以我们最主要的还是调研，今天我讲的都白讲了。我跟你这个公司，我把你调研清楚了，我把你的风险都锁死了。这家公司说我今天做帐做到多少钱，我一听就烦。他一般说这个话，我就说你别说这个，你实实在在赚了多少钱，看它的销售额，是否是与它的利润同不增长的。<br/>

<br/>
　　提问：我是否能自荐成为你100个人中的一个。有什么条件？<br/>
<br/>
　　刚才我也说了，北大的学生，我做了这个实验，即使我100人成功了，人家说我拿的是北大的学生，这不一样。他们是天才。所以我选的这个人，都是和他的文化程度，父母做什么没有关系的，我唯一的目标就是说长得好看一点。我做一个实验，就是看把没钱的人，是否能变成有钱人。和你的知识、出身背景都没有关系。甚至我都愿意给他拿一万元。看看能不能改变。实在愿意的话也可以。当然我的本意不是想要北大的。<br/>

<br/>
　　提问：股市给您带来的最大的价值是什么？仅仅是财富吗？<br/>
<br/>
　　股市最大的价值就是赚钱。它好像对人性是一种磨炼。很多事确实是要有耐性的，一般人熬不过我，我就熬的人比别人强，就是两个字，坚持。没有人能坚持过我的，我咬紧牙关也要坚持。<br/>

<br/>
　　提问：您好，谢谢您的精彩发言。请问，您是否对数字天生敏感？<br/>

<br/>
　　可能很多人算大帐算不过我，我对数字特别的敏感。甚至和股市没关系的投资，他们也要让我去诊断一下。他要投资什么，他就让我给看看，能不能投。<br/>

<br/>
　　提问：五一劳动节是持币还是持股？<br/>
<br/>
　　这是猜谜语的事，我不知道。我都是持股，从来我都是满仓。我没有币可持。我今天要用钱，花完了，就明天卖一点。<br/>

<br/></P>
</DIV>
]]></description>
            <author>林园</author>
            <category>媒体报道</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4917368d010008v4.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 24 Apr 2007 12:04:10 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4917368d010008v4.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
