<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>技术/趋势/价值</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/wzmjammy</link>
        <lastBuildDate>Mon, 06 Feb 2012 00:38:40 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 08:45:57 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>男子拿30万买房款炒股两年后剩9000元</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4951b8750102e4ci.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
　　星岛环球网消息：“亲爱的父母、妻子、孩子，是我伤害了你们，我该死。”昨日，陈万玺（化名）在网上发帖，称自己<span NAME="HL_TAG">炒股</SPAN>巨亏，对不起家里人，希望能够“卖身还债”。</P>
<p>
　　当记者拨通陈万玺的电话后，他很爽快地答应与记者见面。4日下午，在观音桥某咖啡厅，陈万玺为记者讲述了他手中的30万元<span NAME="HL_TAG">买房</SPAN>款在两年中变成9000块的过程。</P>
<p ALIGN="center"><strong>初入股市亏了数万</STRONG></P>
<p>　　据华龙网报道，陈万玺今年29岁，开县人。2007年，大学毕业后，他当一年的西部志愿者，之后进入到<span NAME="HL_TAG">重</SPAN>庆市一家事业单位工作。</P>
<p>
　　2008年上半年，许多超跌股票开始反弹。看着大家都在赚钱，陈万玺坐不住了。当年8月，他和女友商量后，共同凑了4万余元，进了股市，成为了一位股民。然而，陈万玺的运气很差，从一开始就把握不了股市的节奏，逐渐亏损。</P>
<p>
　　“我的一只股票，买入价格12.5，买入就跌，6块左右卖出，直接亏损一半。”陈万玺说，他买的股票也有赚钱的时候，但是这样的时候很少，亏损远远大于盈余。这样的操作还有许多次，让他仅有的几万元本金，迅速灰飞湮灭，他的心情也无比黯淡。</P>
<p ALIGN="center"><strong>为了赚钱再入股市</STRONG></P>
<p>　　2009年11月，陈万玺所在的单位要建集资房。父母得知后，凑了25万元给他，女朋友家里也出了5万元。</P>
<p>
　　不过，陈万玺拿到钱后不小心又看到了A股的大盘。这时的大盘又出现了反弹，而当时周围的商品房价格与集资房的价格差别并不大，于是他做出了决定：炒股赚点钱，直接买套商品房该多好。</P>
<p>　　陈万玺向家人和爱人撒了谎，他告诉他们，自己已经将钱交给了单位，等着排队买房，实际上却又一次买了股票。</P>
<p>
　　最开始，他拿出30万元中的16万元入了市。然而，陈万玺再次成为了高点的站岗人。看着自己买入的多只股票天天泛绿，陈万玺心里十分焦急。怎么办？看着周围的人即使在熊市买入的股票也在赚钱，他狠下心，将剩下的14万也投入到股市里去了，“我要翻本！”</P>
<p>　　但是，陈万玺又一次失望了，他接下来投入的钱，与前面的16万元一起，越来越少。</P>
<p ALIGN="center"><strong>3</STRONG><strong>0万买房款剩9000</STRONG></P>
<p>　　“当时看到昆明的一位股民，60万元最后变成4000块，我还在嘲笑他。”陈万玺说，他现在觉得自己应该变成被嘲笑的人了。</P>
<p>　　去年年底，有些时日没有看股票的陈万玺打开交易软件时才发现，自己的30万仅剩下9000余元。</P>
<p>
　　陈万玺说，自己喜欢看股评博客，而依照一家博客里的相关推荐买股，他至少亏了十几万元。有一次，当所有分析方都在大推“江淮动力”的题材时，陈万玺动心了，然而当他以8块多的价格买进后，却迎来了连续两个跌停，随后逐渐走弱，“当时都说这只股要涨到几十块，而我现在都没见过它上十块。”而业内在炒作“川渝高速”时，陈万玺也一头钻了进去，净亏损35%，买“飞亚达”也亏了十几个点。</P>
<p>
　　“我也有看准的时候，但却赚不了钱。”陈万玺曾经关注过业界推的“广晟有色”，他对同事说，这只票肯定能上100元。事实证明，广晟有色确实最高点到过100元，但陈万玺却在14块多的时候碰到涨停就卖掉了。之后，他看着广晟有色逐日上涨，20块时想追，不敢；30块时想追，不敢；60块时想追，还是不敢。当到了90块时，陈万玺进去了，这只股票却到了100块的高点后开始回调。</P>
<p>　　今年春节前，股市调整，陈万玺一狠心全卖了，又“割肉”了。没想到，A股在最后几个交易日，大发红包，陈万玺也只有眼馋了。</P>
<p ALIGN="center"><strong>不知如何面对家人</STRONG></P>
<p>
　　陈万玺说，实际上，投入太多钱到股市后，他也曾心慌，生怕拿不回。然而投机的心理让他一次又一次地陷了进去。“2011年春节的时候，当我看到资金账户只有不到6万元时，便想过停下来，但亏损得越多，我越想捞回来。”可是，他越是想捞回来，就越是亏得多。</P>
<p>　　30万元没了，但接房的日子却到了。妻子看到陈万玺的同事们都开始领到新房的钥匙，开始质问他怎么回事，陈万玺无言以对。</P>
<p>
　　前两日，妻子下了“最后通牒”，必须在下周五之前给出说法。陈万玺不知道到时候该怎么交代，他感到自己已经无路可走了，“我想过跳楼这样的极端。”陈万玺说，他的脑子里总是浮现出父母和刚出生不久的儿子的影子，让他下不了这个决心。</P>
<p>　　怎么办呢？陈万玺想到上网求助，他愿意为帮助他的人做任何事。但是，接到的电话，大多是让他从事犯罪活动，陈万玺拒绝了。</P>
<p>　　陈万玺现在不知道自己该怎么办，不过他知道，下周到来之时，他的父母，他的爱人，可能很难接受这个事实。</P>]]></description>
            <author>森焱鑫</author>
            <category>财经</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4951b8750102e4ci.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 00:38:40 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4951b8750102e4ci.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>西方预测中国2012年走向</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4951b8750102e2jl.html</link>
            <description><![CDATA[<p><strong>　　《环球时报》日前综合编译外媒文章，题为《西方预测<span NAME="HL_TAG">中国2012</SPAN>年走向：处理大国关系延续经济奇迹》。摘编如下：</STRONG></P>
<p>
　　“2012，中国准备好了吗？”美国《大西洋月刊》网站29日的这个标题就像送给中国的一句“新年快乐”，来得恰是时候。类似的疑问在世界媒体上很多，总结成一个就是：2012，中国会怎样？答案五花八门，从中国将在伦敦奥运会首次赢得奖牌数第一，到中国迎来“龙抬头”的一年；从中国发展遭遇“硬着陆”，到日本借机重夺世界经济“老二”。“中国崩溃”的预言者则在经历了10年的失败后又把预测指针往后拨了拨，推出“中国崩溃”的“2012版本”，他们“不厌其烦的精神”令人叫绝。在媒体眼中，2012如此特殊，倒不是因为“末日预言”，而是它将开启“世界政治大爆炸的超级年”———全球59个国家和地区将在这一年迎来选举，中国也将迎来领导层换届。西方谈论中国“不确定性”找到了新的时点。不过，谈“中国崩溃”毕竟是极少数。法国《论坛报》题为“WEI
JI 2012：挑战和机会”的文章说，正如汉语拼音WEI
JI所代表的含义，2012年对世界和中国很可能是一个危险与机遇并存的年份。</P>
<p>　　<strong>政治“超级年”增加不确定性</STRONG></P>
<p>
　　“2011年中国始于虎妈，终于动车案件调查”，《大西洋月刊》网站的分析文章在展望的同时先对过去一年进行了总结。文章说，虎妈是美国人，但她的故事却立即与美国人担心的中国竞争威胁联系起来。这一年，许多美国人来到中国，他们感慨不已，将中国看成映射美国机能失调的镜子。金融危机后，中国成为无可争辩的增长引擎，欧元区则陷入金融和政治危机，美国面对着高涨的失业数字。正式成为世界经济第二的中国则昂首阔步前行。文章随后笔调一转写道，接下来事情急转直下，中国遭遇熊市，高通胀、房地产业变冷、致命的高铁事故以及中国上市公司欺诈等现象，都令中国看起来比许多人想象的步履蹒跚。明年最大问题之一是中国能否创造必要的政治条件，推进重组。随着中国增长放缓、出口盈余减少，中国领导层明年面临严峻挑战。</P>
<p>
　　中国的2012还被不少媒体与另一个元素联系起来———龙年。俄罗斯“新大陆”网站28日题为“龙年与人民币腾飞”的文章称，在中国龙是一种吉祥物，它象征着勇敢，明年中国将进一步扩大自己的金融和货币影响力。2011年中国已与俄罗斯、马来西亚等多个国家签署用本国货币结算贸易的协定，进一步增强了人民币在国际上的地位。龙年对中国来说将是一个重大战略突破期，随着中国龙的腾飞，美国将很难遏制中国的崛起。美国《福布斯》网站说，对于美中关系而言，2012年将是困难的一年，双方都将在亚太地区争取更多的影响力。而且中美都面临领导层更替问题，为了巩固权力，两国也许会取悦呼吁“展示肌肉”的派系。而这可能会失去控制，引发贸易战甚至更糟。</P>
<p>
　　连体育媒体也赶在年底凑热闹。美国《体育画报》29日预测称，中国将在2012年的伦敦奥运会上首次征服所有奖牌榜，彻底成为体育超级大国。在北京奥运会上，中国夺得51块金牌，奖牌总数100，而美国奖牌总数高达110枚。《今日美国报》预测中国将在伦敦赢得93枚奖牌，美国89枚。</P>
<p>
　　韩国《东亚日报》30日则为2012起了另一个年号———“超级年”。报道称，2012年是中国黑龙之年，据说生于此年的人大富大贵。对世界政治而言，则是一个大爆炸的“超级年”，世界政治领导人要大换血，1月中国台湾举行“总统”和“立法院”选举，3月和4月俄罗斯与法国分别举行总统大选。中国也将在10月进行领导人换届，美国、韩国将分别在11月和12月举行总统大选。韩国《中央日报》30日说，全球59个国家和地区将在2012年举行直接或间接选举，不确定性增多。中国和东南亚、美国围绕南海问题可能继续对峙，但不太可能发生大的武装冲突。韩国《首尔新闻》评论说，虽然今年世界政局变化很大，世界经济也处于不稳定状态中，但中国经济仍然发展后劲十足，继续强劲增长，中国已具有全球经济“消防员”的作用。</P>
<p>
　　在各种版本的预测中，2012年世界最“热闹”的地方并不是中国。英国《每日电讯报》30日说，2012年，中东将是最重要的剧场，西方与伊朗的对抗可能演变成地区战争，“阿拉伯之春”也许会蔓延到海湾逊尼派王国。对西方大国而言，如果经济只是停滞而非衰退就很幸运了，很有可能的是，普通西方公民经过这一年会变得更穷一些。</P>
<p>　　<strong>“软着陆”VS“硬着陆”</STRONG></P>
<p>
　　对于中国的展望，经济无疑受到的关注最多。《华尔街日报》29日以“中国的问号年”为题称，一年前，许多投资者以为中国会将世界扛在肩膀上，现在的话题却是它将硬着陆还是软着陆。报道称，中国能否实现转型扩大内需、（上接第一版）
中国企业是否值得信任都是令人思考的问题。在新的一年中，企业和投资者将以更具批判性的眼光看待中国。美国《商业知情者》29日称，中国在2011年（和过去10年大部分时期）被冠以“无可辩驳的巨人”和“伟大的亚洲奇迹”，但随着2011年即将结束，经济学家预测中国明年经济增长率在8%至8.5%之间，这将是中国经济过去10年的最低增长率。病根是中国经济不平衡，严重依靠投资促进增长。</P>
<p>
　　对中国的悲观预期助长了部分日本分析人士的雄心。日本电视台30日称，随着欧洲和美国经济衰退越来越严重，经济增长依靠外贸出口的中国也受到连带影响，预计2012年中国经济增长会放缓速度。而日本在2011年虽然因为地震经济受到重创，但现在开始出现复苏迹象，并且日本的生物、节能、信息技术依然是中国最需要的，日本2012年完全可以从中国这个偌大的市场赚钱，在中国经济放缓的2012年，日本鼓足干劲一举夺回世界第二经济大国宝座的可能性很大。</P>
<p>
　　鼓吹“中国崩溃”的人也迅速站出来。曾在2001年出版《中国即将崩溃》一书的美籍华裔律师章家敦29日在美国《外交政策》杂志网站撰写题为“即将到来的中国崩溃，2012版”的文章称，中国没有在过去10年崩溃，但我不会收回我的预言，中国的好日子就要结束了。他写道，过去20年的全球繁荣2008年戛然而止，各国市场一片萧条，一度世界最佳的中国人口结构不久将变成世界最糟。因此我们要么将见证一场崩溃，要么是日本式长达几十年的衰落。</P>
<p>
　　这种耸人听闻的说法即使在最反华的媒体上也没有多少附和的声音，因为在更多人看来，即使中国经济增速放缓，仍远远快于其他世界大国。美国纳斯达克网站29日说，中国经济正在放缓，但这不过是从10%左右下降到8%左右，中国大减速的概率不到20%。《华尔街日报》29日一篇评论说，大部分分析人士认为，中国不会出现“硬着陆”。加拿大《维多利亚时报》28日表示，虽面临通胀等压力，但对中国龙来说，只是飞得慢一些，并没有到绝境。</P>
<p>
　　英国智库牛津经济研究所国际金融问题专家维尼萨·罗斯对《环球时报》表示，西方对中国经济的预测反映了西方的一种态度，那就是将明年经济复苏的希望很大一部分押在包括中国在内的新兴经济体身上。西方不愿意看到中国经济过于强势，但又对国内经济的低迷感到无奈。《悉尼先驱晨报》30日说，一些澳大利亚专家预测<span NAME="HL_TAG"><a HREF="http://ed-china.stnn.cc/China/201201/t20120102_1687253_4.html#" TARGET="_blank">中国2012</A></SPAN>年增长率为8.1%，世界经济增长率只有3.3%，中国是澳大利亚保持繁荣的“钥匙”。
法国《论坛报》特意在标题上使用了中国的汉语拼音，在其题为“WEI JI
2012：挑战和机会”的文章中说，2012年可能是危险与机遇并存，中国如何应对自己的经济减缓值得关注，中国在这方面的举措对明年全球的经济非常重要。文章同时表示，中国的经济不会硬着陆。</P>
<p>　　<strong>发生激烈冲突的可能性很小</STRONG></P>
<p>
　　“2012会有什么不同吗？”菲律宾《马尼拉公报》28日在对明年的展望中特地强调了“中国带来的麻烦”。报道称，2011年中国成为菲律宾的显著威胁，出于军事和经济动机，中国多次宣称对南海大部分地区拥有主权，中国希望控制进入重要海上走廊的要道，控制这里的油气资源。</P>
<p>
　　但在多数国际媒体对明年的展望中，只提到一个与中国“争执”的主角———美国。日本《朝日新闻》30日报道称，随着美军从伊拉克和阿富汗战场的撤退，2012年将会有140万美军重新部署，届时美军将加强亚太存在。这一切都是在“瞪视”中国。俄罗斯《独立报》26日说，由于美国已将战略重心转向亚太地区，因此明年会对中国采取越来越多的对抗形式，预计明年全年中美关系不会得到改善。</P>
<p>
　　虽然不看好中国周边形势的分析很多，但大都认为矛盾不会引爆冲突。日本《富士产经新闻》称，美军加强亚太存在，中国和东南亚国家间的南海矛盾可能升级，但不会发生武装冲突，只不过美国可能会加快针对同中国保持友好关系国家的行动，比如朝鲜和伊朗。泰国国家行政学院国际问题专家派汕30日对《环球时报》记者说，2012年以及更长时期中国与美国在东南亚地区将在三个方面存在交锋：南海、湄公河流域、各自与东盟的合作。东盟国家将成为中美争相拉拢的对象。对大部分东南亚国家来说，中国比美国更重要，东南亚国家不会与中国发生激烈冲突。《福布斯》网站近日刊登评论说，中国的崛起无疑将打乱国际体系，引发紧张。但维护全球经济和政治稳定、产生利润的最好办法是更好得理解中国。目前许多关于中国的言论散布恐惧、歇斯底里，建立在幻觉而非理性的讨论之上。</P>]]></description>
            <author>森焱鑫</author>
            <category>其它</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4951b8750102e2jl.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 04 Jan 2012 00:19:05 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4951b8750102e2jl.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>中国股市&quot;熊霸全球&quot;  专家:监管政策失误是主因</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4951b8750102e24l.html</link>
            <description><![CDATA[<p>　　星岛环球网消息：日前，腾讯网针对<span NAME="HL_TAG">中国股市</SPAN>低迷进行了以10万人为母体的民意测验，结果出乎人们的意料：在接受测验的人群中，认为中国当前股市下跌不正常的占80%；认为中国股市下跌主要是监管制度和政策因素所致的占75%。</P>
<p>
　　《经济参考报》报道，资本市场是一个国家经济状况最集中的表现，世界第一经济强国的转移总是伴随着世界第一资本市场的转移，成熟发达的资本市场是世界最强大国家的主要标志。无论是400年前的荷兰、200年前的英国还是100年以来的美国都是这一结论的有力证据。</P>
<p>
　　维护资本市场的稳定与健康发展，是政府的重要职责。成熟国家资本市场不崩盘，就不会出现致命危机。从次贷危机到金融危机的演变尽管险象环生，但是美欧的资本市场依然稳定。尤其是美国，不仅资本市场供给水平仍在这两次危机发生前的点位附近徘徊，而且依然保有对黄金、石油等大宗商品的定价话语权。所以，美国人面对两次危机却自信不失，其资本市场并没有出现类似1929-1933年的严重危机。</P>
<p>
　　反观没受2008年和2011年这两场世界性危机太大影响的中国，资本市场却陷入了持续的低迷。事实上，美国的次贷危机对我国没有重大影响，我国的出口即便在危机时期也依然保持持续增长。国内宏观经济形势也相当不错，成长性仍维持在9%以上，是世界上增长力最强劲的国家。然而中国的股市却是一塌糊涂，可谓“熊霸全球”。低迷的股市让人们丧失信心。</P>
<p ALIGN="center"><strong>中国股市“熊霸全球”<span NAME="HL_TAG">监管</SPAN>政策失误是主要原因</STRONG></P>
<p>
　　国际环境、宏观经济形势、上市公司质量和相关政策是影响股市的四个主要因素。要找出中国股市“熊霸全球”的病因，就必须从这四个因素入手，详加分析。</P>
<p>
　　第一，从国际环境看，两次危机对中国而言不是灾难而是机遇。很多人把中国股市下跌归结于国际环境的不景气，但事实并非如此。首先，自2008年以来的两场危机对中国并无太大影响。从金融系统看，发达国家如美国、加拿大、日本等，其银行、货币与资本市场体系都环环相连。但中国不在其中，我国的银行、货币和资本市场体系均具有较强的独立性，国际金融形势动荡对中国金融体系造成的影响十分有限。因此，次贷危机和主权债务危机并未对中国经济造成实质性影响，那些认为中美应共渡难关的看法，是对战略机遇判断的失误。中国跟美国本就不在同一条船上，更谈不上同舟共济。我们对美国、对国际经济只能是异船相帮。</P>
<p>
　　不仅如此，从历史上看，无论是英国取代荷兰，还是美国取代英国，无不伴随着一个国家的衰退和另一个新兴国家的兴起，这是不争的事实。美欧的衰落，正是中国崛起千载难逢的良机。同时，中国在这两场危机中被赞为世界经济的引擎，甚至被比喻成沙漠中的绿洲、黑暗中的明灯。人往高处走，资本要逐利，国外的资金和人员流向中国非常正常，并不可怕。我国不同于日本，拥有大量的项目可供开发，如果能引入其他国家的直接投资来完成这些工作，不仅能助推危难中的国际经济，也能避免我国主要依靠商业银行信贷资金引发的系统性风险，实为一箭双雕之举。</P>
<p>
　　因此，这两场国际危机对中国而言绝非灾难而是机遇，将股市不振归因于美国次贷危机和欧洲财政主权债务危机，不过是掩盖我们工作失误的说辞而已。</P>
<p>　　第二，从国内宏观经济形势看，中国经济持续向好的势头并没有随着两场国际危机的发生而改变。正是在这两场危机中，中国的G D
P突破40万亿，位居世界第二。G D
P增速也始终保持在9%以上，是主要发达国家的5倍之多。中国的财政收入持续以每年30%的速度递增；截止到今年11月底，我国已实现财政收入9
.73万亿，超过去年全年的8
.3万亿，今年全年收入达到10万亿以上已成定局。当主要发达国家的赤字率全部超过警戒线时，中国的赤字只有8000亿，占G D
P的0.5%。2011年中国的赤字预算为9000亿，可10月底的财政盈余居然达到1.33万亿；而此时，美国两党却在为未来十年减赤1
.2万亿美金闹得不可开交。欧美政府债务占G D P的比例已普遍接近或超过100%，远超60%的警戒线。而我国中央政府的6
.7万亿债务和地方政府的10.7万亿债务加总，债务率也不过44%。</P>
<p>
　　从银行的角度看，当今中国的存款余额仍高达28万亿之多，居民储蓄32万亿，银行的总资产已达104万亿，银行的坏账率不足1%。用国际货币基金组织总裁拉加德的话说，当今中国具备目前世界上其他国家最缺的两样东西：钱多和成长性。中国具有足够的财力支撑未来的经济增长，宏观经济形势依然向好。</P>
<p>
　　第三，从上市公司的质量看，中国上市公司财务数据08年以来持续向好，营业收入和净利润水平不断提高。尽管2011年各上市公司利润增长所有放缓，但依然呈现向上的态势，具有相当的投资价值。而且，目前中国上证指数整体市盈率不足15倍，四大国有商业银行股票的市盈率甚至久久徘徊于7倍左右。对目前经济蓬勃向好的中国来说，这样的市盈率远远谈不上高，这样的上市公司所支撑的股市，即使不“牛气冲天”，也绝不应该“熊霸全球”。股市的持续低迷，实在难以怪罪到上市公司质量的头上。</P>
<p>
　　第四，监管政策的制度性缺陷才是造成股市持续低迷的深层次原因。既然以上三个因素都无法解释股市的不振，政策的影响自然就是股市持续下跌的唯一合理解释。事实上，货币政策的不稳定性和监管政策的制度性缺陷都会对股市造成极大影响，但人们普遍能够看到货币政策不稳定对股市的扰动，却往往忽视了监管政策的制度性缺陷才是导致股市持续低迷的深层次原因。不对股市监管进行制度性反思，中国股市就永无抬头之日。</P>
<p ALIGN="center"><strong>股市<span NAME="HL_TAG">监管</SPAN>政策与制度性缺陷因素分析</STRONG></P>
<p>
　　要对股市监管进行制度性反思，就必须对现有监管政策和制度缺陷与问题进行分析。从目前来看，我国股市监管政策的制度性缺陷主要表现在以下几个方面：</P>
<p>　　(一)监管部门指导思想存在两个误区</P>
<p>　　从指导思想上看，长期以来，我国监管部门有两个倾向，一是“土”的倾向，二是“洋”的倾向。</P>
<p>
　　“土”的倾向是监管部门部分同志过于留恋行政审批大权。作为监管部门主要精力没有放在抓“坏人”的监管上，而是热衷于替投资人“选美”的审批上，忙着种审批的田，却荒了监管的地。发行审批部门和发审委只要权力，保荐人和承销商只要利益，出了问题谁都不承担责任，而是推给股民“风险自负”。正是由于监管部门的重审批，轻监管，出了问题，说话办事就不硬气，也正是由于监管部门监审不分，千军万马过独木桥，其结果只能是腐败和低效。</P>
<p>
　　而“洋”的倾向则是无视中国的国情，盲目照搬照抄西方经验。以创业板发行制度为例：在规模没有放开、供求关系不真实的情况下，监管部门就盲目照搞个股的市场化询价，加上抄学海外“保荐加直投”的模式，结果出现了严重的超募“三高”现象，用近两千亿资金造就了两百多个“高价宝宝”，腐败、低效、不公等充斥其间。这样的发行制度误导了决策者对<span NAME="HL_TAG">中国股市</SPAN>持续低迷的制度性内因不能有清晰认识，也把创业者引上了“重创富，轻创业”的歧途。既伤害了市场，伤害了投资者，也伤害了大量后续上市的企业，给中国资本市场造成了制度性伤害。</P>
<p>　　(二)监管部门工作作风存在问题</P>
<p>
　　长期以来，监管部门以教育者自居，却忽视了对自身的教育。他们从未把股民和投资人当成这个市场的衣食父母，而是以高高在上的姿态，将股民当成被管制的对象甚至是投机分子。无论中国股市出现怎样的问题，都统统推到股民和市场的头上。当资本市场遭遇困境时，他们也从未与股民、专家以及各界市场人士进行座谈，虚心听取各方意见，哪怕对创业板“三高”超募这样既无公平也无效率的制度，也是熟视无睹，不是推到股民身上，就是推到基金公司等机构头上。这种工作作风，正是中国股市监管制度存在的另一个重大问题。</P>
<p>　　(三)“股改后遗症”将长期困扰中国股市</P>
<p>　　当前中国2400多家上市公司，总股本共3 .65万亿，扣除6900亿的H股，还有2
.96万亿股。其中973家为国有第一大股东的上市公司，其持有的股本占2
.96万亿总股本的65%，总量近2万亿股，目前这些股份都已解禁。即便按照国资委三年净流出率不超过5%的约束条件，每年依然至少可以进行
一 次 买 卖 操 作 。2万 亿 股
的5%为1000亿股，按平均市场价格10元测算，牵涉到的资金量就是1万亿元，这与我国自股市成立以来，融资额最高的2008年度的融资相近，一旦这些国企上市公司开始利用减持进行资本运作，对市场的影响不言而喻。</P>
<p>
　　特别值得关注的是，地方债务还款期将至令很多地方政府遭遇财政困难，而房地产政策的调控力度却一直有增无减，“土地财政”难以为继。于是，抛售国有股便成为地方财政渡过难关的手段，也将成为继税收和土地之后的“第三财政”，各地政府和国资委开始了国有股减持风潮，这一现象必须引起我们的高度重视。如果这种减持得不到有效控制，必将对市场产生极大的负面作用。</P>
<p>
　　而这一问题是由五年前“单一送股”和“锁一爬二”的股改模式造成的，我们称之为“股改后遗症”。因此，未来的3-5年内，市场减持压力将会非常大。</P>
<p>　　(四)对家族企业一股独大不加约束</P>
<p>
　　在家族上市公司中，一股独大的情况非常普遍。帮助民营企业上市融资本是资本市场的功能之一，我们当然不反对，但放任家族企业一股独大不加任何限制，使大股东成为不合理发行制度中一夜暴富的最大受益者，只会阻碍中国股市的健康发展。以创业板为例：截至11月15日的275家上市公司，有265家都是夫妻、兄弟、父子共同持股的家族企业，占创业板上市公司的95%，这些企业上市前第一大股东平均持股比例为54%，上市后为41%。家族企业的一股独大大股东的减持与国有股完全不同，其减持者和受益主体完全一致，具有强烈的减持动机。而2012年10月，创业板第一大股东将解禁，同时这些家族公司的一股独大，对董事会的治理结构不利，他们利用所有权和经营权合一的模式，掌握内部信息操控董事会，进行高抛低吸完成资本运作，将对我国股市埋下长期的隐患。而监管部门对这些问题却熟视无睹。</P>
<p>　　(五)缺乏对股民利益实实在在的保护</P>
<p>
　　股民是中国资本市场的衣食父母，是市场存在的根基。尤其中小股东，面对强势的大股东无力抗争，只能在一次次的市场波动中承受压力和风险，还总是被视为投机分子和赌徒。我们的政策不但不保护股民的利益，反而将他们当成了人人争抢的“唐僧肉”，强加给他们过多的社会使命：国企脱困要靠他们，融资要靠他们，打造地方融资中心、开通国际板还要靠他们。如果股民对中国的股市彻底失去信心，那中国的资本市场也就必将面对无路可走的困境。这是中国资本市场亟待解决的问题之一。</P>
<p ALIGN="center"><strong><span NAME="HL_TAG">中国股市</SPAN>新政十条建议</STRONG></P>
<p>
　　要从根本上解决中国股市的现有问题，就必须从政策和制度建设入手进行变革。当前形势下，我们应该在提出宽松的财政政策、稳健的货币政策的同时，大胆地提出积极的资本政策，大力发展直接融资。</P>
<p>
　　在市场经济体制下，来自银行的间接融资和来自资本市场的直接融资共同支撑经济发展，央行也已使用社会融资总量取代信贷投放量作为观测资金投放量的指标。国家需要货币政策调控间接融资，也就同样需要资本政策调控直接融资。大力发展直接融资既能够吸纳剩余流动性并将其注入生产领域，也能够有效地回避商业银行信贷风险；既能够有效地推动我国经济增长方式转变，也是规避中国金融系统性风险的必经之路。因此，我们必须让资本政策登上全国经济工作会议、金融工作会议的大雅之堂。只有今年四季度的几个重要会议能在明确提出实行宽松的财政政策、稳健的货币政策的同时，也推出积极的资本政策，并且对资本政策进行内涵的阐述和定量分析，资本政策才能发挥其应有的作用，才能真正实现财政、货币、资本三大政策的有机结合。</P>
<p>　　在此，笔者建议，中国股市实行新政十条：</P>
<p>
　　第一，要明确转变经济方式增长关键在于融资方式的转变，根据中国当前钱多项目也多的国情，将货币政策钱多之“水”引入资本市场项目多的“面盆”里，“水面结合”，通过推出积极的资本(股市)政策，扩大直接融资，调整经济结构，做大经济总量。</P>
<p>　　第二，在一行三会之上成立国务院金融委，加强“一行三会”之间的协调性，大力支持积极资本政策的推出和执行。</P>
<p>　　第三，开展<span NAME="HL_TAG">监管</SPAN>者教育，转变监管者工作作风，培养服务意识，建立虚心听取各方意见、及时与投资人沟通的长效机制。</P>
<p>
　　第四，监管者要打破“审批情结”，将IPO上市企业的实质审核(审批)向程序化审核和形式性审核转变。将主要精力放在监管市场各类主体、交易所和中介机构上，沿着监审分离的方向推进证券监管体制改革。</P>
<p>
　　第五，要改变现阶段发审委有权、保荐人有钱、投资人有险的不合理的发行制度。取消发审委，逐步向交易所、保荐人、承销商三位一体、责权利一致的发审体制转换，尤其要对保荐人实行分级管理，落实保荐人责任，发现问题给予严惩。</P>
<p>
　　第六，从国情出发，严格控制第一大股东持股比例，从源头上控制上市公司尤其是家族式公司一股独大现象的出现。采用新老划断的方法，对于新上市的公司尤其是创业板和中小板，要求其发行前第一大股东持股(包括关联方持股)比例不得超过35%，上市后不能超过30%。作为刚性约束条件；对于已经上市的公司，同样要以30%作为标准，但可以根据市场情况，在较长时间内逐步调整到位。</P>
<p>
　　第七，对目前持股超过30%的第一大股东非流通股解禁和其在二级市场上的资本运作，应进行较严格的限制性规定(这是由一股独大的特殊背景决定)，具体有二，其一要求其预设可流通的底价并报交易所和证监会统筹，锁定<span NAME="HL_TAG">减持价格</SPAN>，维护市场稳定，国资委和汇金公司要针对国有控股上市公司的流通股解禁制定具体规则，预设锁定减持价格。其二，第一大股东的减持，必须提前披露，保障股民知情权和用脚投票的权力。</P>
<p>
　　第八，发展多层次的资本市场要循序渐进，充分考虑市场的承受和接纳能力，处理好国际板、新三板的关系。指数不能达到4000点，则不要考虑国际板的推出，不到3000点不推新三板。</P>
<p>
　　第九，要探讨交易所改革，打破垄断。根据我国企业众多的特点，争取尽快在重庆或天津开通第三家交易所，实现交易所之间来自市场竞争带来的繁荣。无论是第三交易所还是新三板均应考虑由监管系统和地方政府共同出资的公司制模式，而不应由监管部门一家内部“死循环”。</P>
<p>
　　第十，推行以股东为主体的股权文化和以股权为代表的股市新文化，一方面正视股民对中国资本市场的巨大贡献，另一方面对他们的权益要给予充分的保护。在此基础上，引导股民树立正确的投资观。</P>
<p>
　　综合上述分析，我们可以看出，当前中国的宏观和微观经济面都保持较好的水平。因此，只要政策对头，投资者的信心就能建立，中国的股市就能与中国经济同步，中国股市的晴雨表和资源配置功能就能正常发挥。当今世界，已经给了中国经济崛起一个良好的外部环境，这如同世界上许多有识之士所说，只要有一个国家不受国际危机影响，保持良好的发展态势，那就该是中国。而只要有一个国家的股市能够拨开雨雾见太阳，那就应该是中国的股市。(刘纪鹏
作者为中国政法大学资本研究中心主任)</P>
<p></P>]]></description>
            <author>森焱鑫</author>
            <category>财经</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4951b8750102e24l.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2011 14:15:00 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4951b8750102e24l.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>两周内从地板跌至地下室 谁导演了A股兔尾悲剧</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4951b8750102e1by.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="left">
　　星岛环球网消息：2307点一度被市场一致认定为中期“铁底”，这其中既有完美双底形态的“蒙蔽”之功，更有<span NAME="HL_TAG">政策</SPAN>底的强力支撑。然而，“市场先生”总是出人意表，在央行三年来首度下调存准率之后，股指选择连续破位下行，两周内从2300点上方直接跌至2250点下方。看来，在这场政策利好与经济下行风险的博弈中，“政策”已然落败，来自经济下行的风险将继续主导本轮调整之旅。短期而言，除非出现强有力的利好刺激，否则股指很难摆脱弱势下行格局。需要指出的是，在2200点区域，过分杀跌已不可取，毕竟在接连的杀跌之后，超跌反弹也是一触即发。</P>
<p ALIGN="center"><strong>地量长阴“吓跑”<span NAME="HL_TAG">抄底</SPAN>大军</STRONG></P>
<p>
　　《中国证券报》报道，众所周知，地量之后容易引发长阳和长阴的变盘。上周，四颗“十字星”的排列，正式发出强烈的变盘信号；遗憾的是，众星捧月的经济工作会议内容并未超出市场预期，于是，唯一可供博反弹的砝码也不复存在。在此背景下，股指选择破位下行，本周一宣告失守2300点关口，本周二更是出现久违的长阴棒，沪指最终跌破2250点的支撑，这期间成交持续低迷，抄底者寥寥无几。</P>
<p>
　　事实上，本周一的地量下跌，已基本确立了短期股指下行的趋势。在消息面并无利好刺激的背景下，本周二股指选择低开低走，应该说并未超出市场预期；只是盘中股指连抵抗性的反弹也未出现，午后跌势更进一步扩大，全日成交更较前一交易日有所放大。截至收盘，沪综指下跌42.95点，跌幅达1.87%，报收2248.59点，该收盘价及盘中低点2245.87点，均创出2009年3月20日以来的新低。同样，深成指昨日收盘价9190.88点及盘中低点9175.17点，也均创出2010年7月上旬以来的新低。成交量方面，尽管沪深股指成交均有所放大，但4、500亿的单日成交额，依然属于历史地量水平。</P>
<p>　　股指在变盘时刻选择破位向下，当然会对市场人气造成毁灭性的打击，与此同时，近日<span NAME="HL_TAG">A股</SPAN>相对外围市场跟跌不跟涨的走势，也令意欲抄底者望而却步。统计显示，除去央行“降准”股市应声上涨之后，最近9个交易日沪综指几乎是跌跌不休，期间仅出现过一日微涨6个点，上证综指自12月2日以来累计下跌幅度高达5.79%；同期美国道指则微涨0.01%，期间更出现三连阳的喜人走势；欧洲股市方面，法国股市同期累计跌幅也仅为1.29%，期间也曾出现过单日放量长阳。</P>
<p ALIGN="center"><strong>政策微弱利好难敌经济下行风险</STRONG></P>
<p>
　　在四颗“十字星”排列出现之后，市场一度寄希望经济工作会议的召开能够触发超跌反弹；然而，在政治局会议定调出炉之后，这一希望便成为泡影。2012年的政策表述为积极的财政政策及稳健的货币政策，并强调要适时进行预调和微调；与此同时，与市场预期有所出入的是，此前市场期待的“保增长”被“稳增长”的提法代替。</P>
<p>
　　具体来看，“稳增长”说明政府对目前的经济增速和状况较为满意，只要稳住目前的增长水平即可，而“保增长”说明政府已认为经济陷入了偏冷的状况。进一步来看，“稳增长”的主要政策重点在于防范，即宏观政策的目标主要是为了防止经济“硬着陆”，因而短期内未必需要对宏观整体政策做出大的修改。而“保增长”则意味着宏观经济政策必须显著转向宽松才能使得经济增速回升。总体而言，在当前“稳增长”的总基调下，宏观政策调整更可能采取的是一种“渐进”的方式。应该说，在当前的时点，货币政策“渐进式”的放松，并不意味着全面放松；而积极的财政政策，更不可能再现2008年4万亿那样的规模和力度，因此这一政策表述所释放的放松信号，并不足以止住市场下行的步伐。</P>
<p>
　　就经济层面的运行来看，当前经济依然处于下行通道，即便政策出现一定的松动，但根据历史经验来看，政策放松对经济的提振作用，也存在着时滞，尤其是在政策放松的初期。换言之，一次调准，并不能拖住当前经济下行的步伐，其对资金面及经济面的提振作用也还需等待。另外，中央经济工作会议所提及的“稳增长”，可能更多从“减税”的角度出发，并未过多地谈及投资，因而投资增速或较难超出预期；再加上欧债风波始终未拿出实质性的解决方案，2012年出口依然面临较大的风险，在这一宏观大背景下，经济内生性的下行风险依然不容小视。</P>
<p>
　　缩量阴跌之后，股指继续选择破位下行，一时间恐慌情绪再度蔓延，股指再现杀跌潮。然而，理性地看，股市不会永远只跌不涨，在过度超跌之后，股指自身也存在着较强的弹升动能，如果短期再出现反弹导火索，则超跌反弹行情随时有可能上演。从这个角度来看，在“地板价”之下清仓的确存在一定的风险。</P>
<p>
　　抛开市场短期的波动，从中期的角度来看，即便从2300点的“地板价”跌至2200点区域的“地下室”价，当前股指应该依然是处于底部区域。尽管当前的政策放松力度还不足以改变经济运行的趋势，但随着未来多次的“降准”甚至是降息之后，政策放松对经济的提振作用会逐步显现，届时经济底的出现会提前，经济下行的幅度也会被缩小。因此，当前应该属于黎明前的黑暗时期，虽然还不能确定“黑暗”持续的时间周期有多长，但经济底将在2012年一季度末及二季度出现的呼声日前越来越高，也就是说，最迟到明年中期之后，股指大概率会出现一波趋势性上升的行情。</P>
<p>
　　退一步来看，就短期的超跌反弹需求而言，技术性反弹的时间窗口正在临近。一方面，股指连续破位下行，期间并未出现过像样的超跌反弹，连盘中的反抽，也表现得极为微弱，因而不排除近期股指的下跌速度存在过度之嫌；另一方面，在欧债危机短期难以实质性解决的背景下，全球资金回流美国将是大趋势，国内外汇占款负增长之后，可能依然是延续底部徘徊的走势，在此背景下，为缓解资金面压力及经济下行幅度，预计又一次的“降准”也会很快到来，而一旦这一预期落实，股指也就有了技术弹升的基础。</P>
<p>
　　当然，我们不排除在寻底过程中，股指的波动会加剧，但“磨底”过程历来都不会一帆风顺，当前投资者可能更多需要的是一份耐心，毕竟从大方向来看，待经济底探明之后，2012年出现趋势性上升行情的概率较大。事实上，当前各大机构对2012年年中左右的行情普遍较为乐观。中金公司认为，市场反弹的时间点，更有可能会出现在2012年春季，因为届时政策调整对资金面的影响将逐步开始显现；同时，市场对经济下滑的幅度和风险也会做出更清楚的判断。整体而言，中金公司建议投资者“继续蛰伏，等待春季行情”。平安证券则相对看好2012年上半年的行情，综合政策微调、流动性改善和短周期环比见底因素，建议关注春节前后“先下”到“后上”的时间窗口。</P>
<p ALIGN="center"><strong>耐心等待或是最佳选择</STRONG></P>
<p>　　“今天一天都在做情绪安抚工作。”12月13日收盘后，兴业证券首席策略分析师张忆东这样表示。</P>
<p>　　12月13日，<span NAME="HL_TAG">A股</SPAN>继续弱势行情，截至收盘，沪指报2248.59点，跌42.95点，跌幅1.87%，成交515亿元；深成指报9190.88点，跌185.40点，跌幅1.98%，成交457亿元。张忆东认为，当日的走势已经呈现出一些“恐慌下跌”的迹象。</P>
<p>
　　面对“九连阴”，市场中悲观情绪陡然加重，不少分析人士认为，即使短期内出现技术反弹，也难以改变下跌趋势，不排除继续向下破位的可能。有分析人士甚至表示，“跌破2000点并非不可能。”</P>
<p>
　　对于短期市场的弱势，张忆东并不否认。但他认为，从长周期来看，现在至少是个底部区域，熊市已经进入尾声，只不过熊市的尾巴最难熬。对于长期投资者，他建议多看少动。</P>
<p ALIGN="center"><strong>“交谊舞逻辑”失效</STRONG></P>
<p>　　在很多市场人士看来，本轮下跌正式宣告10月下旬以来的反弹结束。</P>
<p>
　　“两个关口显示市场向下力量很强。”华宝信托投资总监王波告诉记者，早在上证综指迟迟无法突破2550点关口时，他就预感市场大势“不对劲”，“这是前期重要的技术位置，10月下旬的反弹迟迟不能突破，说明市场向上的力量还不够”。</P>
<p>　　向上无门，而向下2300点关口被击穿，王波认为，这是市场大势，“短期内大家只能顺势而为”。</P>
<p>　　张忆东认为，本轮反弹结束也证明“<span NAME="HL_TAG">政策</SPAN>、经济交谊舞”逻辑可能行不通了。“过去大家都相信一个逻辑，如果经济好、通胀高，政策可能会收紧，股市下跌，而经济不好、通胀可容忍，那么经济放松，则股市上涨，但这个逻辑现在遇到了挑战。”张忆东认为，货币超发已经太严重了，未来一段时间市场将一直处于一种“挤泡沫”的去杠杆过程中，靠政策发“红包”大家狂买的刺激做法已经彻底失效了。</P>
<p>
　　张忆东认为，目前市场所有的因素中，无论是经济、政策、通胀还是流动性，很难找到好消息，而市场最大的利好则是“跌多了”。张忆东告诉记者，现在只有存量资金自己玩，把市场泡沫挤干，场外资金才会进来，只有那时才是市场真正的转机。“现在是最难熬的时候，但也是大机构逐渐建仓的时候，等待转机到来。”</P>
<p>
　　但值得注意的是，张忆东表示，挤泡沫过程的历时和惨烈程度也许会超出市场所料，但最迟明年四季度，市场可能出现大的趋势改变。</P>
<p ALIGN="center"><strong>最明智的做法还是等待</STRONG></P>
<p>　　等待似乎已经成为市场里的主题词，而谨慎则是等待的前提。</P>
<p>
　　上海三升投资总经理赵袭表示：“我除了一点点银行股，其他全部清空。”而王波表示，投资者可以买一些货币基金，“控制风险，同时反弹来临时，投资者可以及时进入”。</P>
<p>
　　不过，赵袭表示现在已经接近熊市尾巴，曙光就要到来，首先近一年来，A股从未出现过恐慌性下跌，但这两日的盘面中，这一迹象开始出现，而每一次恐慌性下跌往往都意味着熊市接近尾声。</P>
<p>
　　此外，消费股的补跌也有一点利好因素。“港股的经验表明，每轮行情中，消费板块总是最后下跌，因为这是避险资金最后的藏身地，而消费股下跌后，资金只有一处可去，就是估值低但大家不愿意配的银行股，一旦银行股有了起色，行情也许就开始了。”赵袭认为，到2012年1月年报披露期开始，个股就会出现机会。“让我们坚持最后20天。”</P>
<p>
　　等待的过程如此痛苦，等待的时间会这么短吗？张忆东并没有如此乐观。“我注意到不少人士都认为，明年1月开始会有个小牛市，我觉得有点问题。”张忆东表示，“首先，仅仅到1月份，市场泡沫远不能挤干净，场外资金还不可能进来，A股的反转不太可能出现；其次，市场对1月小牛市的预期太过一致，变数也太多。”</P>
<p>　　不过，不管要等多久，听起来现在最明智的做法还是等待。</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>森焱鑫</author>
            <category>财经</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4951b8750102e1by.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2011 10:33:54 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4951b8750102e1by.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>A股今年涨幅全球倒数第一</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4951b8750102e107.html</link>
            <description><![CDATA[<p>　　星岛环球网消息：<span NAME="HL_TAG">A股</SPAN>从今年年初2808点到目前2300点暴跌接近20%，应该是全球主要股市中的第一！更为神奇的是，中国经济增长超过8%。欧元区债务危机恶化，美国政治陷入僵局，日本发生地震与核事故。尽管如此，全球股市只下跌5.5%，最为神奇的是，美国股市压根就没跌。</P>
<p>
　　中国经济网报道，“论”：其实做空A股力量并不简单是IPO横行，沪市B股的暴跌，人民币连续五天触及“跌停线”，都说明海外做空中国的势力也很猖獗。</P>
<p>　　中金公司研究部12月5日称，最终本轮存准率的下调幅度很可能会超出市场预期。从存准率下调到银行信贷和M2<span NAME="HL_TAG">反弹</SPAN>具有一定的滞后期，因此维持A股四季度继续筑底，看好明年春季反弹行情的判断。</P>
<p>　　“论”：然而市场永远都是不理性的，跌要跌透了才会有更大的弹性。</P>
<p>
　　日前，上交所张育军对基金在新股询价时报高价表示“不可思议”：“很奇怪的基金公司80倍的市盈率可以接受、90倍可接受、150倍也可接受，到那么高你怎么可能接受呢？”管理层已经意识到目前新股发行存在的弊端，有望出招。</P>
<p>　　“论”：据说基金公司甚至为了参与询价者个人利益而报高价，“返利”的行规也促使新股奔着“三高”而去。</P>
<p>
　　20世纪90年代，张大爷从黑市陆续高价买入4万多股木兰原始股，共投入5万多元。张大爷说：“一等就是20年，没想到我86岁了，终于有望解套，拿回本金。”</P>
<p>　　“论”：20年啊，能解套也算是不错的结果，有很多人至今还拿着上市无望的原始股呢。</P>
<p>　　2012年主要节假日放假通知发布，元旦春节齐聚1月，当月股市仅交易15天。</P>
<p>　　“论”：有人说交易时间短些，放假时间长些很“幸福”，如果市场走牛，恐怕我们就会觉得放假时间太长了。</P>]]></description>
            <author>森焱鑫</author>
            <category>财经</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4951b8750102e107.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 08 Dec 2011 15:32:00 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4951b8750102e107.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>经济跑赢全球 股市跑输海外</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4951b8750102dzsf.html</link>
            <description><![CDATA[<p>　　星岛环球网消息：截至11月15日，<span NAME="HL_TAG">上证综指</SPAN>全年累计下跌接近10%，与全球各主要股指相比，名落孙山。与此形成鲜明对比的是，中国经济前三季度仍然保持着同比9%以上的增速，领先全球。但中国股市在2011年似乎并没有成为经济的晴雨表，反而在供需失衡、资金分流和预期恶化三重因素影响下，显得力不从心。</P>
<p ALIGN="center"><strong>两年来中国<span NAME="HL_TAG">股市收益</SPAN>全球垫底</STRONG></P>
<p>
　　新华网报道，财汇数据显示，自2009年11月中旬的两年以来，在全球25个主要指数中，沪深300、上证综指和深圳成指跌幅全都超过20%，位于跌幅榜前三位。</P>
<p>　　与此同时，中国经济的增速却领跑全球，即便是今年以来ＧＤＰ同比增速呈回落态势，3季度增幅依然达到9.1%。</P>
<p>
　　瑞银证券首席策略分析师陈李说，就今年而言，中国Ａ股面临四大负面因素，分别为欧债危机、国内流动性收紧、上市公司盈利下滑及房地产去库存化。</P>
<p>
　　然而，在全球一体化的大背景下，经济增速下滑，企业盈利预期较差，非中国Ａ股独有。但与一些经济基本面更糟糕的外围股市相比，Ａ股的下跌有过之而无不及。</P>
<p>
　　实际上，Ａ股跌幅冠居全球已经不是第一次了。从2007年10月份到2008年10月底的一年多时间里，上证综指跌幅一度接近70%，领跌全球股指。</P>
<p>
　　而在2008年到2009年之间，上证综指一度大幅反弹。华泰柏瑞投资总监汪晖表示，为应对危机，中国推出“四万亿”刺激计划，虽然作用是为了救助实体经济，但大量流动性的注入客观上造成了当时资金推动下股市的上涨。</P>
<p ALIGN="center"><strong>多方“抽水”势成重压</STRONG></P>
<p>　　之所以出现“跑赢全球经济却跑输海外股市”的现象，市场人士认为长期的供需失衡是其中的重要原因。</P>
<p>
　　股市犹如一个蓄水池，在2011年鲜见活水流入。基金规模缩水，基金客户锐减。统计显示，今年前三季度61家基金公司的基金存量客户总数仅有9160万户，同比减少近10%。</P>
<p>　　被视为主要机构投资者的基金，近三年占Ａ股流通市值的比例不断下降，截至三季度末，不足12%，很难起到稳定市场的作用。</P>
<p>
　　然而股市的“抽水机”却开足马力，IPO、再融资、大小非套现不断从股市中“抽水”，市场信心也由此陷入一个“越穷越生、越生越穷”的恐慌中。</P>
<p>
　　今年9月底中国水电的百亿元IPO计划，给当时已经疲弱的Ａ股增添了巨大压力。虽说扩容和股市下跌没有绝对关联，但我国股市扩容过快、导致股票供需失衡却是不争的事实。</P>
<p>　　即使在今年资金偏紧的情况下，<span NAME="HL_TAG">A股</SPAN>的扩容步伐仍没有减缓。统计显示，今年前三个季度，A股IPO融资总额约2333亿元，同比减少约40%。但再融资额达到3513亿元，同比增长53%。合计下来，融资总量基本与去年持平。</P>
<p>
　　持续不断的扩容压力，成为悬挂在市场上方的一把利剑，也让部分投资人士对救市政策产生了不信任感。华泰联合证券一位策略研究员说，当中央汇金2亿元增持银行股的消息传出后，不少市场人士认为此举是在为“后续的大盘股发行保驾护航”“用两亿元的鱼饵撬动数百亿的融资额”。</P>
<p ALIGN="center"><strong>资金分流雪上加霜</STRONG></P>
<p>　　由于Ａ股持续低迷，对投资者吸引力下降，大量资金分流到其他市场，股市也由此进入一种恶性循环。</P>
<p>
　　从目前情况看，有大量的市场资金流向银行理财产品、黄金白银、玉石以及艺术品等另类投资渠道。虽说投资渠道的多元化是大势所趋，但这些市场的火爆还是与股市的萎靡不振形成了鲜明对比。</P>
<p>
　　财汇数据的统计显示，Ａ股资金托管量排名前50的券商，其资金托管总额在2010年底时为22.4万亿元，而这一数字今年9月底仅有19.5万亿元。这些券商所托管的<span NAME="HL_TAG">A股</SPAN>资金，在9个月的时间里流出了约2.9万亿元。</P>
<p>
　　与此同时，其他投资领域的流动性依然较为充裕。比如银行理财产品，根据普益财富的统计，仅今年三季度就有84家商业银行发行5000多款理财产品，发行数量环比增长15%，发行规模约4.8万亿元。而从存量的角度看，2010年底我国商业银行的理财产品余额为1.７万亿元，银监会的统计显示，到今年二季度末这一数字已上升到约2万亿元。</P>
<p>
　　大宗商品交易市场也热闹非凡。据大宗商品数据商——生意社的统计，目前国内开业的注册交易所保守估计超过300家，一些县级城市如湖南省永兴县都成立了稀贵金属交易所。再加上酝酿成立以及规模尚小的交易市场，全国大宗商品电子交易市场的数量可能会达到500家左右。</P>
<p>
　　电子交易市场高速增长的背后是迅速扩张的资金参与规模。据生意社的统计，2010年全国电子交易市场的交易量已达到15万亿元，今年有望达到18－20万亿元左右，近几年的年均增幅超过20%。</P>
<p>
　　“此外，还有大量的民间资金沉淀在高利贷领域，追逐20%以上的年收益水平，”国金证券财富管理中心分析师孙翀说。虽然负利率导致居民储蓄搬家明显，但由于股市缺乏赚钱效应，使得搬家资金很难流入这个市场。</P>
<p>
　　中国建设银行高级研究员赵庆明认为，Ａ股市场异常来自于两个原因：一是证券市场信心极度脆弱，无法聚集人气，市场无论对于经济面还是政策面都缺乏良好的预期。二是Ａ股的资金供应依然较为紧张，使得股市可能面临有心无力的局面。</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>森焱鑫</author>
            <category>财经</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4951b8750102dzsf.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2011 12:29:12 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4951b8750102dzsf.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>今日美国报 为什么说美国人不必羡慕中国</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4951b8750102dz8x.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
　　<strong>《今日美国报》11月1日发表文章，题为：《我们为什么不必羡慕中国》，作者约拿·戈登堡，陈一译，文章摘编如下：</STRONG></P>
<p>
　　有多达4000万的中国人仍然住在窑洞里，比得克萨斯州和伊利诺伊州人口总和还多。与此同时，有2100万中国人生活在中共所称的“绝对贫困线”之下。如果你记得我们的贫困线，并将两者等同起来，这数字听起来不错。我们的贫困线是个人年收入低于1.1万美元或者四口之家的年收入低于2.2万美元，而中国的绝对贫困线是个人年收入90美元。</P>
<p>
　　曾在中国农村提供服务的迈克尔·利维说：“想象一下有个国家在各方面都与美国很像，同样的面积，同样多的城市，同样多的富人和穷人。这个国家非常像我们，现在再加上10亿农民，那就是中国。”</P>
<p>
　　然而就是这个国家，奥巴马总统却坚持要我们效仿。他在2008年竞选时说：“现在每个人都在通过奥运会观察北京正在发生的事情。请思考一下中国在基础设施上花了多少钱，他们的港口、他们的铁路系统以及他们的机场现在都大幅度地超越了我们。这意味着如果一家公司思考在哪里做生意的话，北京看来是一个不错的选择。”</P>
<p>
　　听听奥巴马说的话，你会认为中国在基础设施方面打败了我们。中国在这方面投入巨资是因为他们的设施相对较少。美国有5194个带跑道的机场，是中国的11倍多，公路是中国的近两倍，铁路是中国的近三倍。</P>
<p>
　　显然，中国是一个令人敬畏的经济大国，是一个实力日益增强的军事和外交大国。但只有傻瓜才会拿我们的问题同他们的问题进行交换。与美国相比，中国的健康和安全标准极其糟糕。中国的空气质量差，他们的房地产泡沫使我们的危机看起来只需要稍稍纠正就可以了。从人口结构上来说，中国正未富先老。</P>]]></description>
            <author>森焱鑫</author>
            <category>其它</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4951b8750102dz8x.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2011 14:38:17 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4951b8750102dz8x.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>A股三大利好视而不见 错杀股孕育抄底良机</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4951b8750102dtpe.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="left">　　目前压制<span NAME="HL_TAG">A股</SPAN>的内外因素众多，外围的有欧债危机、美欧经济数据不佳、欧美股市暴跌，国内的CPI高企、房地产业调控政策加强、紧缩政策无松动，绩差股中报将公告、新三板将推出以及加息预期等。其中CPI高企、通胀压力仍大等因素已在市场中充分反应和消化过了。美国周四公布的多项经济数据很不乐观，华尔街投行摩根士丹利也于同日发布报告，称由于欧洲主权债务危机应对力度不够，市场信心疲软等，下调全球经济增长预期。其理由还包括美国和欧洲近期的政策失误，以及2012年财政进一步紧缩的可能。使得投资者对欧美主要经济体将会再度陷入衰退的担忧进一步加剧，其传导作用亦使A股的卖压加大。而在国内方面、新三板将推出等扩容压力和加息预期却正在市场中反应和发酵。如果近一段时间央行再次加息，将使日益匮乏的资金面继续收紧，形成新的市场重大利空因素。</P>
<p>
　　但也无需过度悲观，在近日股指暴跌中就有三大重磅利多出现，只是疲弱悲观的市场目空一切，熟视无睹而已。一是万亿养老金开闸将入市。周三国务院常务会议讨论通过《中国老龄事业发展“十二五”规划》，提出在完善法规、严格监管的前提下，适当拓宽基本养老保险基金投资渠道，实现保值增值。而我国养老保险基金高达2万亿之巨，此举不仅为庞大的养老保险基金打开了保值增值渠道，而且无疑为我国的万亿养老金开闸入市，为资本市场提供源源不断的活水，为提振和稳定市场创造了前提和条件。此消息对市场而言无疑是实质性且长期性重大<span NAME="HL_TAG">利好</SPAN>。</P>
<p>
　　二是允许境外人民币投资境内证券市场。周三李克强副总理在访港中宣布允许境外人民币投资境内证券市场，起步金额200亿，也就是所谓RQFII。这不仅对香港人民币投资境内的正规化有着积极意义，也是人民币国际化进程的利好资讯，同时也将为<span NAME="HL_TAG">A股市场</SPAN>引入并注入新的流动性。这是个突破，也只是一个开端，未来不会局限于此额度，今后可能还会进一步增加。这无疑是具有刺激力的重要利好，周四券商股一度集体走强，但没有得到疲弱市场的足够重视。</P>
<p>
　　三是中美两国加强宏观经济政策协调，共同提振市场信心。国家副主席习近平周四同美国副总统拜登举行会谈时建议，中美作为全球最大的两个经济体，有责任加强宏观经济政策协调，共同提振市场信心。这是向全球传递出中美最高层联合提振市场信心的愿望和坚信，是值得市场期待和响应的。</P>
<p>
　　以上三大重大利好对市场均属于长期性持续性的利好，就市场中长期而言具有一定的支撑和提振作用，值得高度重视。但短期市场积弱难返，诸多不确定因素的明朗和股指探底筑底也需要有一个过程，因而可综合考虑和研判，在悲观的市道中前瞻性地寻觅和把握乐观的元素才是真正的智者。从内在因素来看，中国经济未来软着陆、通胀逐步回落、紧缩政策松动、新股发行减弱都是大概率的事情。在诸多预期逐步得到市场验证的过程中，未来的的流动性情况将会得到好转也是大概率的事情，则届时A股有望走出一波修复性行情。加之目前A股处在一个估值低点，沪深300的市盈率已经接近2008年最低的时候，在消化诸多利空因素、不确定因素渐渐明朗的过程中，A股也有个筑底整固的过程，因而仍以控制好仓位并做战略性挖掘，待机而动。（星岛网）</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>森焱鑫</author>
            <category>财经</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4951b8750102dtpe.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 22 Aug 2011 11:23:51 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4951b8750102dtpe.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>标普“舞剑”意在QE3</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4951b8750102dsrn.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font FACE="宋体">　　星岛环球网消息：周一大盘受<span NAME="HL_TAG"><a HREF="http://finance.stnn.cc/real_estate/201108/t20110809_1623479.html#" TARGET="_blank">标普</A></SPAN>降级美债评级影响，出现百点长阴。上证指数跳空低开后，一路震荡恐慌破位下挫，最低跌到2497点，尽管随后出现企稳迹象，但是市场恐慌情绪弥漫。</FONT></P>
<p><font FACE="宋体">&nbsp;&nbsp;
《钱江晚报》陈晓阳认为，仅是一场评级游戏，全球市场对此反应过度。伴随各国救市措施出台以及对此次评级的重新认识，随后在紧缩措施提前结束的预期下，大盘<span NAME="HL_TAG">A股</SPAN>会企稳转强。</FONT></P>
<p><font FACE="宋体">　　由于周末国际评级机构标普将美国长期主权信用评级评价由“AAA”降至“AA+”，这是美国历史上首次失去AAA主权信用评级。而美国评级遭降明显引发恐慌，各国股市引发暴跌，甚至韩国股市暂停交易。对此面对如此重大事件，七国集团财长和央行行长8日发表联合声明，表示将采取一切必要措施来确保金融稳定和经济增长。市场猜测美联储也许会拿出几种方案来，笔者认为，降低美国评级之后引发全球债权国继续购买力的预期降低，这将进一步向目前执政党施压，意味着执政党只有妥协才是出路，无疑新一轮宽松货币政策出台的概率增加。这样的后果将会再次带来全球通胀。</FONT></P>
<p><font FACE="宋体">　　笔者认为，这只是一场评级游戏。<span NAME="HL_TAG">美国经济</SPAN>并不会因此成为灾难，缓慢复苏的趋势是不会改变的，不值得投资者跟随盲目恐慌。周二将会陆续公布7月经济数据，再次出现紧缩措施的概率逐步减小。而技术上，大盘受外力突发影响，出现百点长阴，快速刺探阶段调整的低部，伴随紧缩政策提前结束预期的形成，大盘温和企稳可以期待。<br />
</FONT></P>]]></description>
            <author>森焱鑫</author>
            <category>财经</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4951b8750102dsrn.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2011 18:09:56 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4951b8750102dsrn.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>摩根大通：中国通胀已见顶 A股或出现反弹</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4951b8750102dria.html</link>
            <description><![CDATA[<p>　　星岛环球网消息：<span NAME="HL_TAG">摩根大通</SPAN>资产管理公司(JPMorgan Asset
Management)大中华区团队主管Howard
Wang周三在香港接受布隆博格电视台采访时说，中国调控房地产市场和遏制物价上涨的措施已经见效，通货膨胀已经达到高峰，预计未来几个月内中国居民消费物价指数(CPI)将逐渐回落。他说，通胀压力缓解有望使中国货币政策由紧转松，将促使股票市场出现反弹。</P>
<p>　　中国经济网报道，Howard
Wang说，中国调控房地产市场和遏制物价上涨的措施非常有效，通货膨胀已经达到顶峰。他说，更重要的是经过持续数月的下跌之后，中国<span NAME="HL_TAG">A股</SPAN>市场大部分上市公司股票价格都已经“非常便宜”。他透露说，其管理下的大中华投资基金正在买进几家房地产公司、原材料公司和高新技术公司的股票。</P>
<p>　　布隆博格掌握的数据显示，Howard Wang管理的摩根大中华投资基金去年收益率高达22%，远远超出竞争对手。</P>
<p>　　Howard
Wang表示：“我们认为中国的通货膨胀已经见顶，未来几个月内CPI将逐渐回落。”他说：“这对于股票市场是一个好消息，A股所处的政策环境正在悄然发生变化。”</P>
<p>
　　布隆博格监测的数据显示，截至昨天收盘，香港恒生中国企业指数今年以来已经累计下跌了3.1%，跌幅超过了摩根斯坦利金融国际编制的MSCI新兴市场指数(该指数自年初以来的累计跌幅仅为1.9%)。妨碍中国股票上涨的主要原因是通货膨胀形势不容乐观。中国官方公布的数据显示，6月份中国居民消费物价指数同比上涨了6.4%，创下三年新高。为了遏制物价上涨，中国央行自去年以来已经连续5次加息12次上调存款准备金率。</P>]]></description>
            <author>森焱鑫</author>
            <category>财经</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4951b8750102dria.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 22 Jul 2011 14:59:26 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4951b8750102dria.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
