<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>时尚生活 快乐相伴</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/xuehouniao</link>
        <lastBuildDate>Thu, 16 Feb 2012 12:22:38 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:14:19 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>《我愿意》：爱情是有钱人玩的游戏(图)</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a636af70102dz7l.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s15.sinaimg.cn/orignal/4a636af7gb90d3713bede" TARGET="_blank"><img HEIGHT="675" SRC="http://s15.sinaimg.cn/middle/4a636af7gb90d3713bede&amp;690" WIDTH="466" NAME="image_operate_46461329366589500" /></A><br />
<br /></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
应接不暇，形容本片植入广告的密度。从一开始的腕表，手机，电脑，到后来频频出现的红牛，奥迪，1号店，牛奶，搬家公司，我承认我真的被那些花花绿绿的广告闪瞎了眼。尤其孙红雷和李冰冰说“让我们认真的谈谈”时，背景的布置如此清新又小资女主角和男主角坐的椅子都是登对的粉红对乳白，可两人之间横亘的牛皮纸箱金灿灿的闪耀着某货运仓储的名字，这个箱子实实在在的抢戏，实实在在的让人糟心。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
植入广告可以，无可厚非，但是这么强奸眼球式的植入就不单单是强暴眼球，它已经到了喧宾夺主的程度，电影故事还是应该是第一位的，广告的植入如果影响了观众对故事的接纳那就是米饭里的砂，喉咙里的刺，实在让人难以愉悦。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
不知不觉，形容编剧和导演对剧情走向和爱情探索时的茫然不知。如果所有的事都可以分为先知先觉，后知后觉和不知不觉的话，本片对爱情和生活的探讨就绝对是个“不知不觉”的例子。编剧和导演或许也不知道在这个喧嚣的时代怎样甄别和保护我们的爱情，怎样走才能让我们的爱情越来越浓日子越来越好。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
从一开始电梯里那句“我可以尽情的和他做爱又不必担心有什么负担”开始给人的感觉就是这拳打的太重了，不是在给观众按摩，也不是在挠痒，他生生的在你胸口擂了一下，告诉你“你以为你担心的和你焦虑的那些是错的？不是，他们在我们这个时代已经很正常，且会越演越烈的发展下去。”李冰冰和段奕宏之间的感情从俩人重逢开始就没有回到过去的态势，他们俩在时隔7年之后遇见对方马上以职场人愈加势力的眼光在试探对方，每个人都知道有个情深意切的过去在背后，每个人都不愿意示弱先回头。这段感情只能在新一轮，更惨烈的纠结中开始新的轮回，让人不得安宁。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
李冰冰的闺蜜和老公的设置也很好的起到了让观众心寒的效果。当影片的前半部分李冰冰看到闺蜜和老公相亲相爱的样子而怔怔出神时我们以为他俩的组合是在暗示我们，登对的爱人是存在的，美好的爱情和婚姻是值得追求的。但当我们发现闺蜜的老公竟然劈腿时观众们或者由其是女观众们，心里估计又打了一个冷战。更让我们惊讶的是一个道歉，一个保证，一个看似响亮的巴掌就能化解这个婚后出轨的危机，我们不禁要想，现代人的婚姻已经到了如此可以轻易背叛又可以轻易原谅的地步？编剧和导演没有告诉我们爱情或者婚姻到底怎样能成就又怎样能保鲜，他们只是在告诉我们“没有不偷腥的猫，接受现实吧，就当一切没发生过。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
人物的刻画也有生硬的地方，如果李冰冰是一个在职场摸爬滚打后的优秀销售总监而她在见到旧时恋人后第一反应是到洗手间流眼泪我们未免太低估一个销售总监高级白领的心理承受能力了。她完全可以陷入以往的回忆里暗自出神，完全可以故作镇定，这样才能让这个角色不辜负7年伤痛的成长，不辜负职场历练的馈赠，可是，她真的哭了。孙红雷隐瞒自己财富的原因我们倒是可以从后来的剧情交代中找到合理的原因，但是他对李冰冰的爱从何而来又来的这么强烈我们是在需要更多的理由，这理由应该比“你人好”更让我们信服，否则我们理解的原因只能是，你漂亮又独立，而漂亮又独立的女生多了，为什么这个就值得一个集团总裁如此屈身委陪？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
全片看下来不管是旧时恋人难以复合，销售人员在床上谈生意，老公婚后出轨，剩女闪婚，富豪相亲隐瞒财富等等影片都告诉我们，这是有情可原的可是却没有安慰我们由此出现的不安和焦虑。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
当孙红雷在巴黎的落日余晖里大声说,我们都被生活吓破胆了，你心里裹着厚厚的盔甲刀枪不入，水泼不进，怎么就不能接受自己接受我呢？我们在那一瞬间似乎找到了某种共鸣，为以上种种现象找到了一种表面可以解释的理由。&nbsp;但在影片给了我们那么多让人对爱情猜疑和不安的的情节后，关于怎么做才可以不被吓破胆，怎么做才可以不猜疑，不隐瞒，不挣扎，不痛苦，影片并没有给我们一个答案。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
倒是孙红雷开的那辆长安，从一开始躲在悍马的身后被奚落，到段奕宏不无挑衅的说“百公里加速几秒？”再到它载着恋人和对手兢兢业业的上路，最后在马路上被货车撞个破相。它从一开始就知道自己不如奥迪，不如悍马，但它依然在影片里不声不响的植入，依然为了我们心爱的恋人为了我们不轻松的生活奔波的北京的环路上，长安的形象在被货车撞破的那一刹那忽然就光辉起来，给人一种敦厚和踏实感。或许真的我们都被这个时代吓破了胆，看完此片能给我们希望的，只有那辆长安。</P>]]></description>
            <author>欲望烧饼</author>
            <category>娱乐文化</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a636af70102dz7l.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 12:22:38 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a636af70102dz7l.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>畅通无阻玩游戏，快乐一天又一天</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a636af70102dz4p.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
日前，网上有在讨论这样一个话题，一个超过100岁但还保持着健康的老人说自己的长寿秘诀是游戏，是的，这是英国媒体报道出的，报道中老人表示自己的长寿秘诀是因为玩游戏。老人说自己每天入睡之前都会玩不少于2小时的游戏，她说，这种感觉是无法用言语表达。若没有这些游戏，都不知道我该如何生活。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这可让背负“玩物丧志”、“长不大”、“不成熟像小孩”…….等等称谓N+N久的博主，找着了反驳的有利证据。是的博主爱玩游戏，尤其是那些益智休闲小游戏，博主可算得上一天不玩心慌慌。例如像植物大战僵尸、愤怒的小鸟、割绳子等等小休闲游戏是博主的最爱。费一点小小的脑筋，轻易体会胜利的快感。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这样的感觉可不是生活中轻易能感受到的，还有那种操控感，那种冲刺感等等。快乐就是这么轻易获得，所有的工作生活压力也因此烟消云散。此外那些闲暇时光也变得格外“充实”。自己也不会没事儿出去瞎晃荡瞎消费~省时省钱省心最重要的还减压。。。而且往大的说还为一个行业的发展，一大群人的饭碗作了贡献，尽了一份绵薄之力呢~！</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s7.sinaimg.cn/orignal/4a636af7gb8e4752fb3c6" TARGET="_blank"><img HEIGHT="447" SRC="http://s7.sinaimg.cn/middle/4a636af7gb8e4752fb3c6&amp;690" WIDTH="549" NAME="image_operate_75831329191317818" /></A></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
快乐是保持年轻的秘诀也是长寿的秘诀，看那位老人就知道了~想想，如果地球没有毁灭，也无其它天灾人祸，博主也会是一名长寿老人滴~！因为我也和那位老人一样每天晚上睡觉前一定会晚上两小时左右的游戏，周末就更多了，即使在我有任何闲暇时也是握着爱疯过的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
但是对于博主或者任何一个游戏玩家来讲，电脑上玩游戏才是无与伦比的。就是休闲小游戏也不例外，也一定得在电脑上玩才舒适~</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这不，春节期间博主就是靠着一款“割绳子“游戏度过在老家那些漫长的闲暇时光的，”割绳子“是苹果iOS平台上一款休闲游戏，早在2010年的时候就已经很火热了，现在可谓是苹果最火的一款小游戏了，对博主而言没有之一。但是基于硬件设备以及其它游戏的冲击博主我才体验，然后就迷上了，而且还不是一般的着迷。爱疯玩了不过瘾，一回来便在网上搜寻，在电脑上体验。2012年果然是龙年大吉，一来居然就让我获得最新升级的体验机会。网页版“割绳子”（<a HREF="http://www.cuttherope.ie/">http://www.cuttherope.ie/</A>
）用IE9就能玩！！大大的福利呀！！！为了好好的玩游戏还装上了WIN7系统，平时就用的IE浏览器，软件升级这个太简单了。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s9.sinaimg.cn/orignal/4a636af7gb8e475442b18" TARGET="_blank"><img HEIGHT="361" SRC="http://s9.sinaimg.cn/middle/4a636af7gb8e475442b18&amp;690" WIDTH="552" NAME="image_operate_63991329191305599" /></A></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
而进入游戏2D的游戏画面也很精美，乐趣也没有丝毫改变，还更易操作了。在切断绑着糖果的绳子，或者用喷气装置、点破气泡等让糖果掉入小怪兽Om
Nom的嘴中时候用鼠标点击自然准确更加精确。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/4a636af7gb8e4756c96ba" TARGET="_blank"><img HEIGHT="396" SRC="http://s11.sinaimg.cn/middle/4a636af7gb8e4756c96ba&amp;690" WIDTH="554" NAME="image_operate_54291329191345865" /></A></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这款游戏网页版有三大关卡，其实在前两关卡直接打开就可以了，到第三关卡才需要使用IE9的浏览器，然后固定到任务栏中便可解开第三关卡<a NAME="_GoBack"></A>，不过考虑到此款“割绳子”网页版是为IE9浏览器特制的小游戏，用IE9浏览器玩儿画面极其流畅，不会出现画面不顺，很卡的现象。而且到最后都需要使用到IE9的，博主也就一开始就把浏览器升级到IE9。一边痛快的玩着，一边等待新的关卡出来，期待更多新鲜玩法。。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
对于博主而言最大的福利最好的红包就是源源不断的玩到各色新奇好玩的休闲益智小游戏，轻松的释放所有的压力，快乐一天又一天。</P>]]></description>
            <author>欲望烧饼</author>
            <category>白领时尚</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a636af70102dz4p.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2012 09:44:42 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a636af70102dz4p.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>大片云集，我的美好时光在延续(图)</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a636af70102dxv4.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我爱看电影，特别爱看电影！什么都不做，每天只看电影，我也愿意。电影能够让我们经历无数、不可能、离奇的事情，遇见无数有经历的人。电影，丰富了我的人生，不能想像没有电影的日子，肯定比世界毁灭还恐怖。传说，2012将会世界毁灭，那我更得多看几部电影才行。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s15.sinaimg.cn/orignal/4a636af7gb6b574f134ce" TARGET="_blank"><img HEIGHT="314" SRC="http://s15.sinaimg.cn/middle/4a636af7gb6b574f134ce&amp;690" WIDTH="496" NAME="image_operate_70411136451264921" /></A></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
和我一样，热衷电影的人比比皆是。人民越来越富裕，咱们老百姓对文化娱乐的需求也越来越多，电影就是近年来增长速度最快的娱乐文化消费品之一。2010年全年票房有史以来首次突破百亿大关，而刚刚过去的2011年，票房更是接近130亿，这种大幅度提升的票房，更加直观的反应了广大老百姓在满足物质生活需求之外，对精神生活追求的日渐兴盛。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2011年，全国上映了400多部各种类型的影片。大片纷纷登场，让人看得目不暇接，观众当然也是大呼过瘾，尤其是云集了《金陵十三钗》《龙门飞甲》《亲密敌人》《倾城之泪》等30余部贺岁大片的贺岁档，简直就是硝烟弥漫，火力全开。如此多的优秀电影作品就算守着影院，也无法全部看全，谁又能有这么多的时间与精力呢？</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/4a636af7gb6b574c57fc5" TARGET="_blank"><img HEIGHT="454" SRC="http://s6.sinaimg.cn/middle/4a636af7gb6b574c57fc5&amp;690" WIDTH="639" NAME="image_operate_58501136451248046" /></A></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
平时，我工作很忙，根本就抽不出那么多时间去影院观影，这应该也是广大上班族面临的问题。俗话说，有需求，就一定有市场。为了解决看电影难的问题，一些专业的电影网站就应运而生了。像奇艺网、PPTV、风行、新浪视频等，就是其中的翘楚。平时下了班，或者周末，我总是会在这些网站上流连，为的就是能恶补一下那些错过的精彩电影。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
回想自己喜欢电影，追求电影的那些时光，总是会心生感慨。小时候，一片开阔地带，一面白白的屏幕，一台哗哗作响的放映机，几束笔直的光束，构成让人兴奋莫名的娱乐狂欢。我总是早早的拿个小凳子去占好位置，碰到人多也没关系，可以在屏幕背面看，只是屏幕上的英雄多数变成了左手拿枪。后来，全家搬到了城市里，因为表姐在电影院工作的原因，我就从此过上了免费看电影的美好时光。大学四年，学校电影院周六晚上连播两部片子，两块钱一张票，于是，周末就成为我最喜欢的日子。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
再后来，工作了，有钱了，以为能看更多好看的电影，但时间又不允许了。幸好，有了那些像奇艺网和PPTV这样的专业电影网站，让我又回到了观看电影的幸福时光。虽然，偶尔还是会为了喜欢的新电影去影院，享受舒服的座椅，甜腻腻的爆米花香，放松惬意的气氛，很牛的声像效果。但是，在家里静静的与爱人享受二人时光也是不错的选择，关键是想看什么就能看什么，看完一部，意犹未尽，还能接着看下一部。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp; <a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s9.sinaimg.cn/orignal/4a636af7gb6b57516e888" TARGET="_blank"><img HEIGHT="416" SRC="http://s9.sinaimg.cn/middle/4a636af7gb6b57516e888&amp;690" WIDTH="632" NAME="image_operate_92711136451239921" /></A></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
元旦小长假，我就窝在家里看了不下10部大片，真是爽快。而且在无意间得到了一个大大的礼物，简直就是特意为我这种爱看电影的人准备的。IE9浏览器上有个新功能，能够将个别网站固定到任务栏中，只要将奇艺网和PPTV固定到任务栏，就能免费得到看电影的权限(<a HREF="http://t.cn/SxhqFF">http://t.cn/SxhqFF</A>)，这可真是天上掉馅饼，没有想到，2012才刚开始就有了这样的好运气。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
现在国家对文化产业的版权问题相当重视，很多网站都开始了收费营运，虽然钱不多，但蚂蚁也是肉啊，能省一毛是一毛。这次IE9与奇艺网、PPTV的合作不管出于什么目的，但网民们得到了实惠，这就是真理，看来，接下来这个月，我的热情就都要贡献给这两家电影网站了。2011年电影的辉煌，在2012年得以延续，元旦大片集结，春季档更是各路诸侯逐鹿中原，看来，我这个疯狂爱电影的人的美好时光也还将继续。</P>]]></description>
            <author>欲望烧饼</author>
            <category>技术产业</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a636af70102dxv4.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 17 Jan 2012 16:48:44 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a636af70102dxv4.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>价格越来越高，渔民越来越难，我们还吃得起海鲜吗？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a636af70102dxnp.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
距离春节还有十多天，正是海鲜需求旺盛的时期。以往，大多数渔船在海上捕捞作业到“小年”后才满载而归。然而最近回到老家，在附近一个渔港码头发现，受近海渔业资源枯竭、出海成本高等因素影响，很多渔船提前约半个月收网，部分渔船提前一个月就回港了。看起来节日临近，海产品又要供不应求，价格肯定一路上扬。</P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s10.sinaimg.cn/orignal/4a636af7gb662b49e1b29" TARGET="_blank"><img HEIGHT="435" SRC="http://s10.sinaimg.cn/middle/4a636af7gb662b49e1b29&amp;690" WIDTH="541" NAME="image_operate_8911136057703750" /></A></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
公司放假早，享受着家里的温暖和小城清新的空气，无比舒服。周日上午，骑着摩托车来到码头，往年同期人来车往的热闹场面已经不见了，近百艘大大小小的渔船整齐地停靠在岸边，只有几位看船、修船的渔民在忙活。“最后几趟出海每次都赔钱，干脆提前一个月收工。”正在指挥渔民修船的柳树告诉我，前年他的船一直跑到农历腊月二十才上岸，去年12月18日靠岸后，他的船就再没出海，船员们也早就结清了工资，放假回家了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
周围几个闲暇抽烟晒太阳的船主也跟我说，从开海到现在一共出海七八趟，只有刚开始的两三趟收获多些，还能赚点钱，后面几趟收成普遍很差，索性都停工了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
柳树给我算了一笔账：他的一对540马力船雇佣了20名船员，去年伏季休渔过后，船员的工资已经上涨到平均每人约35000元，他总共需要支付70多万元工资，出海一趟半个月的油钱共需20多万元。“去年近海渔业资源更少，根本捕捞不到多少。”他表示，自己最后两趟出海，每次总共才卖了10多万元钱，甚至不及前年同期收成的一半，一次得赔10多万元钱。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;当日上午，很恰巧遇到了几年未见的王大哥，他一艘150马力渔船出海途中出现了故障，他跟随另一艘渔船回来取维修零件。“年底要给船员开工资，只好出海多跑两趟了。”王大哥告诉我，这一趟出去总共才捕捞回来2吨左右的偏口鱼、安康鱼等海货，总共能卖七八万块钱。出海多数情况都是在赔钱，原本他也不打算再出海了，但手头没有钱给船员发工资，只好年前再跑两趟卖了海货好发工资。“油钱可以暂且欠着，但得给船员发工资，来年还指望他们继续回来干活。幸亏国家每年发放燃油补贴，一定程度上减轻了跑船的成本压力。”</P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s4.sinaimg.cn/orignal/4a636af7gf1fdb0feed43" TARGET="_blank"><img HEIGHT="338" SRC="http://s4.sinaimg.cn/middle/4a636af7gf1fdb0feed43&amp;690" WIDTH="529" NAME="image_operate_60811136057690812" /></A></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
由于出海的渔船少，造成新鲜海货供不应求，收购商贩们盯紧出海渔船，争相抢购捕捞回来的海产品。只见王大哥的渔船刚刚靠岸，几名早已等候在一旁的鱼贩蜂拥而上，抢购新鲜海货。收购商贩说，出海的渔船少，他早早就打电话来询问返航的时间。他以每斤20元左右抢购了上千斤熟笔管蛸，准备销往上海等地。但随着油价上涨，物流成本越来越高，他也逐渐扛不下来了，商贩说：“近年流行网购，连海鲜都可以网上下单了，他在网上就去聚鲜坊的官网购买过一次，两天就新鲜运到，的确很不错，在现在成本越来越高的情况下，是要转变思路了~。”</P>
<p ALIGN="center"><a NAME="_GoBack"></A></P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s7.sinaimg.cn/orignal/4a636af7gb662b4f174a6" TARGET="_blank"><img STYLE="WiDTH: 569px; HeiGHT: 426px" HEIGHT="180" SRC="http://s7.sinaimg.cn/middle/4a636af7gb662b4f174a6&amp;690" WIDTH="240" NAME="image_operate_15961136057672671" /></A></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
而后还去水产市场看了一下，只见带鱼、黄花鱼、鲳鱼、鲅鱼、螃蟹、对虾等海产品摆满了货架，但价格明显比去年贵了很多，供应量少了，加上节日临近，价格自然水涨船高。以单条约0.5公斤的鲅鱼为例，刚开海时的批发价每斤不到9元，但是现在为12~14元，其他鱼价平均每斤上涨三四元左右，这几天不少酒店、单位等客户前来大批量购买，销量翻番，每天销售200斤左右。<br />
</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
供应量少，价格又高，看来今年不能和往年一样来个海鲜大餐大快朵颐了，我也要考虑像那商贩一样上网去聚鲜坊买海鲜了~</P>]]></description>
            <author>欲望烧饼</author>
            <category>技术产业</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a636af70102dxnp.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 13 Jan 2012 14:04:14 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a636af70102dxnp.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>网上保险超市——为网民提供全方位的保险服务</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a636af70102dxlt.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
因为前几个月一直很努力的工作，在几个大项目都完成了并且得到不错的反馈之后，我决定和爱人出去散散心，补偿一下自己这大半年的辛苦工作，便随便报了个旅行团去马尔代夫的五日游，当时在旅行社报名的时候把团费和境外旅游保险等费用一次性缴清了，当时也没有特别感觉，只盼出发。5天的行程结束之后，我和爱人神清气爽的回来就开始把照片晒到博客上让朋友分享我们出去游玩的所见所闻。同事Nicole看到了我的照片后很羡慕的来询问我报团出游的手续过程，因为她春节的时候也想要出去度个假，我就详细的把一些手续都向她做了个介绍，在出境游的保险问题上，我也没有漏掉，旅行社给这个5日游的每一位游客都上了100元的保险，当时的我还觉得挺靠谱的，因为不懂得保险行业的价格规则，我以为100元是正常收费，可是跟Nicole说了这个情况之后，她明确的告诉我，这回我又被坑了！！！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
Nicole说我多交了保险费用的事情是有证可循的，因为她说她准备在大童网上买保险，超值呀，我去搜了一下，看介绍大童是一个专门网上卖保险的超市，有好多家合作的保险公司，可以货比三家，我试着查了一下关于旅游和出行的保险，顿时石化了！价格很实惠，1个人1年旅游保险才100元起跳呀！！！！=
=</P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s1.sinaimg.cn/orignal/4a636af7gb639c83102b0" TARGET="_blank"><img HEIGHT="328" SRC="http://s1.sinaimg.cn/middle/4a636af7gb639c83102b0&amp;690" WIDTH="501" NAME="image_operate_39641136047313281" /></A><br /></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
想我当初花100元才保了5天确实是被坑了呀。不过现在知道了也是为时已晚了，心里想着我要是早点发现大童网这样的保险超市网站就好了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
不甘心看了一下大童的网站，所谓保险超市，像我一样的人都不是很了解，其实就是把保险购买做到了网络上，给网民提供一个保险服务的综合平台。大童的保险类别还挺全，并且用了很简明的分类，展示得非常明确：“保重大疾病的保险、报销医药费的保险、适合孩子的保险、旅游出行的保险、补充养老金的保险、纯保障功能的保险、保障又理财的保险”想我这种保险的门外汉可以一目了然找到所需，还挺人性化的呢！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
每类保险里又有多个选择可以比价格找到适合自己的。而且，如果有什么自己搞不懂的问题时还有网络在线客服像超市里的导购员一样实时帮助你解决问题。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
Nicole说，大童网目前可是由中国保险监督管理委员会批准认可的保险专业服务网站，集合了近40家保险公司的千余种保险商品，有很优质的咨询和信息服务。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
建议大家下次再有保险的需求一定要先来大童看看，别再被坑了！那些和我一样很烦保险上门主动推销的，在这里可以对很陌生的保险分类信息、条款以及价格有个标准了解的时候，就不会再出现花费冤枉钱而享受不到优良保障的情况了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>欲望烧饼</author>
            <category>白领时尚</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a636af70102dxlt.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 11 Jan 2012 09:18:03 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a636af70102dxlt.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>争吵过后，幸福在哪里呢？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a636af70102dx5w.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
亲情之间的温馨可以称之为幸福么？爱情之间的甜蜜可以称之为幸福么？友情之间的温暖可以称之为幸福么？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我习惯性的打开新浪微博，看到友人转发的一个同方电视“看得见的幸福更出色“微电影预告片的视频，顿时吸引了我。亲人间的争吵、朋友间的误会、夫妻间的矛盾往往将我们逐渐击败，这不就是我们生活的真实写照吗？但是争吵之后，我们会进行反思，尽力弥补伤口，最大的原因不就是想让亲人更加幸福么？但是，幸福到底是什么呢？你认为幸福是什么呢？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
幸福不是索取，不是攀比，不是逃避，更不是占据物质财富的多少，而是付出和给予，这样你才能感知到自己生命的存在是有用的、有价值的。往往有价值的东西，都是在失去以后才知道珍惜的。不过失去以后再想珍惜，为时已晚。“所以，珍惜现在，就是在享受幸福。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
小时候我眼中的幸福是可以买很多的零食和漂亮的衣服，现在想想真幼稚。其实幸福很简单，家人的安慰，朋友的关心，爱人的拥抱都让我们有幸福的感觉。公园里看到一家三口其乐融融的嬉戏玩耍，两位年迈的老人相互搀扶着散步，站在街角呢喃的男女……其实幸福无所不在，就在你的身边，很微妙，抓住幸福就要靠你自己了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
每当看到亲人和谐相处，遇到矛盾互相谅解、相互包容的时候很容易让人联想到是多么幸福的场面啊；每当看到身处爱情当中的恋人互相打电话发短信说到“我想你“的时候，也不禁让人联想到幸福；每当自己遇到困难时，看到朋友不顾一切的在身边安慰自己鼓励自己的时候，幸福一词不断在脑中盘旋……那么，幸福真的是看得见，摸得着，留得住的么？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
同方电视“看得见的幸福更出色”微电影首映仅仅几天的时间，已经成为大众热议的话题，当看到别人在讨论幸福的时候，我常常问我自己：我知道什么是幸福么？幸福对于我意味着什么呢？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
同方电视“看得见的幸福更出色”系列微电影分别从亲情、友情、爱情三种情感维度展现现代人的情感与生活。家人，朋友，恋人，当他们的情感遭遇现实冲击而无奈彷徨，是怎样通过<a HREF="http://s.weibo.com/weibo/%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E5%BC%80%E5%85%B3">幸福开关</A>寻回幸福和浪漫？启动同方电视幸福开关，通往幸福之路。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>欲望烧饼</author>
            <category>白领时尚</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a636af70102dx5w.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 31 Dec 2011 09:45:00 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a636af70102dx5w.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>青花龙纹腕表，传统与艺术的完美结合(图)</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a636af70102dx2x.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="LAYoUT-GriD: 15.6pt none; TexT-inDenT: 2em">
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; FonT-FAMiLY: '微软雅黑'; mso-spacerun: 'yes'">即将步入龙年，身边属龙的朋友纷纷行动起来，为所谓的本命年做充分准备，红色内衣俨然坐上了购物清单的头把交椅。当然黄金首饰神马的也是必不可少，“路路通”更是人手一串。不过这些绝对不是什么迷信，只是大家对于老祖宗留下的传统习俗的一份敬意，这些习俗从某种程度上代表着中国人骨子里的文化根基。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><a HREF="http://photo.blog.sina.com.cn/showpic.html#blogid=5efc31670102dwp8&amp;url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/5efc3167hb4fc3382911a" TARGET="_blank"><img TITLE="龙，十二生肖中最特别的那个！" HEIGHT="391" ALT="龙，十二生肖中最特别的那个！" SRC="http://s11.sinaimg.cn/middle/5efc3167hb4fc3382911a&amp;690" WIDTH="295"  /></A></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; FonT-FAMiLY: '微软雅黑'; mso-spacerun: 'yes'">说回即将到来的龙年，我从来都觉得龙是十二生肖中最特别的一个，其余十一种动物都是现实存在的、真真切切，看得到，当然如果不怕被咬的话也摸得着。唯有龙，只出现在我们的神话传说之中，可我们却在它的身上寄托了最深厚、最强烈的感情，甚至以龙的传人自居。这样算下来，属龙的龙的传人应该可以称作龙中之龙了吧！羡慕、嫉妒、恨还谈不上啦！（笑）</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><a HREF="http://photo.blog.sina.com.cn/showpic.html#blogid=5efc31670102dwp8&amp;url=http://s4.sinaimg.cn/orignal/5efc3167hb4fc336ea9f3" TARGET="_blank"><img TITLE="龙，十二生肖中最特别的那个！" HEIGHT="332" ALT="龙，十二生肖中最特别的那个！" SRC="http://s4.sinaimg.cn/middle/5efc3167hb4fc336ea9f3&amp;690" WIDTH="337"  /></A></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; FonT-FAMiLY: '微软雅黑'; mso-spacerun: 'yes'">瑞士顶尖腕表品牌Swatch显然非常了解中国的文化，更清楚地知道龙对于中国人非比寻常的意义，所以特别在龙年到来之际推出了一款龙年生肖腕表。该款腕表延续了Swatch一直以来生动时尚的设计，鲜活明快的色彩，巧妙地将中国文化中极具标志性的青花艺术融入其间，以简洁大方的蓝白两色勾勒出栩栩如生的腾龙。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><a HREF="http://photo.blog.sina.com.cn/showpic.html#blogid=5efc31670102dwp8&amp;url=http://s7.sinaimg.cn/orignal/5efc3167hb4fc33af7346" TARGET="_blank"><img TITLE="龙，十二生肖中最特别的那个！" HEIGHT="355" ALT="龙，十二生肖中最特别的那个！" SRC="http://s7.sinaimg.cn/middle/5efc3167hb4fc33af7346&amp;690" WIDTH="355" NAME="image_operate_32041324895209407"  /></A></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; FonT-FAMiLY: '微软雅黑'; mso-spacerun: 'yes'">表盘上的繁体</SPAN><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; FonT-FAMiLY: '微软雅黑'; mso-spacerun: 'yes'">“</SPAN><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; FonT-FAMiLY: '微软雅黑'; mso-spacerun: 'yes'">龍</SPAN><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; FonT-FAMiLY: '微软雅黑'; mso-spacerun: 'yes'">”</SPAN><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; FonT-FAMiLY: '微软雅黑'; mso-spacerun: 'yes'">字，简洁线条打造龙之精华。这款精心打造的腕表绝对称得上是艺术的延续、时尚的再现。全新设计让我们再一次领略了经典艺术和时尚风格的撞击，所有的一切在精雕细琢间一一呈现。这充满艺术的灵魂刹那间灵动起来，仿佛祥龙真切飞舞到腕间，还带着来年的美好祝愿！</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><a HREF="http://photo.blog.sina.com.cn/showpic.html#blogid=5efc31670102dwp8&amp;url=http://s2.sinaimg.cn/orignal/5efc3167hb4fc33cd13c1" TARGET="_blank"><img TITLE="龙，十二生肖中最特别的那个！" HEIGHT="426" ALT="龙，十二生肖中最特别的那个！" SRC="http://s2.sinaimg.cn/middle/5efc3167hb4fc33cd13c1&amp;690" WIDTH="194" NAME="image_operate_80701324895210469"  /></A></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-siZe: 12pt; FonT-FAMiLY: '微软雅黑'; mso-spacerun: 'yes'">第一次在专柜看到时非常惊喜，忍不住先拍下一张靓照，虽然自己并非龙年生人，却也想收一块，无论如何我也是龙的传人嘛~吼吼！</SPAN></P>
</DIV>]]></description>
            <author>欲望烧饼</author>
            <category>白领时尚</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a636af70102dx2x.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 28 Dec 2011 14:26:32 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a636af70102dx2x.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>2011年圣诞节最具看点的十部电影(图)</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a636af70102dwu9.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2011年的圣诞节转眼即到，难得今年的圣诞节恰逢周末，这样我们就有足够的时间足够的理由和心爱的TA一起携手找回那些几乎被工作侵蚀殆尽的浪漫，挽手走进电影院则是浪漫圣诞时光不可缺少的一部分。下面博主就为大家盘点今年圣诞电影，看看你最中意哪一部呢？<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s16.sinaimg.cn/orignal/4a636af7gb4bb394aaa9f" TARGET="_blank"><img HEIGHT="600" SRC="http://s16.sinaimg.cn/middle/4a636af7gb4bb394aaa9f&amp;690" WIDTH="421" NAME="image_operate_90271324616649328" /></A></P>
<p><b>《亲密敌人》&nbsp;&nbsp;</B> <b>主演</B>：黄立行
徐静蕾 梁咏琪 李治廷 钟丽缇</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
Derek是一家投资银行的董事总经理，他正在帮A公司进行新一轮的锂矿收购，他们把目标对准了B公司。而B公司的项目经理正是他的前女友艾米，就这样开始两人变成了职场对手，并经历同样的挣扎…</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><b>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
看点</B>：《杜拉拉》升级版，大揭金融业内幕，讲述银行家们收购、并购的故事，演绎一段错综复杂的商战爱情。才女徐静蕾自导自演又一职场力作，同时亦有著名导演刘伟强担任影片监制，另一才女梁咏琪及新生代偶像李治廷加盟此片。此外黄立行与徐静蕾的再度合作也值得期待。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s1.sinaimg.cn/orignal/4a636af7gb4bb39789270" TARGET="_blank"><img HEIGHT="511" SRC="http://s1.sinaimg.cn/middle/4a636af7gb4bb39789270&amp;690" WIDTH="366" NAME="image_operate_64171324616296390" /></A></P>
<p><b>《倾城之泪》&nbsp;&nbsp;</B> <b>主演</B>：李治廷
周冬雨 任贤齐 梁咏琪 窦骁 陈乔恩</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
倾城效之梆泪，由三位颗泪滴嘿组惺成。三说对渔恋人焕分肢别讲郝述了即爱有时裤间界耐限姻、重拾兆爱语情带梦想隆和扳当曾爱遭麻遇生语离恤死别的三舟段凄各美爆爱轩情匝故事蚁。故事查的主角继对啸爱都惶坚信不闺移鞠，阉他缅们各以迢不姥同生的者形讼式诠霉释勃着滤爱，演荡绎人挠生征的筋悲铣欢呀离合。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><b>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
看点</B>：每日为生活忙碌奔波的人们，谁都曾憧憬过浪漫刻骨的爱的幻想。在日常的柴米油盐中，幻想如七彩肥皂泡沫越飞越高，偶尔仰望还能依稀看见炫目的光芒，可惜伸手难及，《倾城之泪》旨在还原遗憾或刻骨铭心的爱情故事，有爱情梦想的人可从《倾城之泪》中辨认爱情应有的纯美与铭心，现实主义者能重新发现平凡中失落已久的心动。《倾城之泪》公映定于白色圣诞，牵着爱人的手走近电影院，一起为三段凄美爱恋泪奔吧。《倾城之泪》也想告诉观众，珍惜现在所拥有的幸福。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s7.sinaimg.cn/orignal/4a636af7gb4bb38d0adf6" TARGET="_blank"><img HEIGHT="514" SRC="http://s7.sinaimg.cn/middle/4a636af7gb4bb38d0adf6&amp;690" WIDTH="360" NAME="image_operate_95001324616390687" /></A></P>
<p>
<b>《龙门飞甲》&nbsp;&nbsp;&nbsp;</B>
<b>主演</B>：李连杰 周迅 陈坤 李宇春 桂纶镁 范晓萱 樊少皇</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
明宪宗年间，宦官弄权，滥杀贤臣。侠客赵怀安在营救忠良行动中，终将恶贯满盈的东厂提督万喻楼一剑毙命，引来西厂督主雨化田，祭出天下格杀令。赵怀安等人一路亡命到嘉峪关的龙门，消失于铺天盖地的黑沙暴中。尘消风散后，西厂密探、鞑靼商队等江湖各路人马，再度投宿于龙门客栈这家大漠黑店。三年前曾毁于大火的龙门客栈里，当年风骚的老板娘金镶玉早已神秘失踪，只剩下逃过火劫的伙计们重起炉灶，痴等老板娘回来。几乎被世人遗忘的边关客栈，再次因缘际会地风起云涌；神密剑客卜仓舟的容貌，为何与雨化田如此相似？对客栈密道了如指掌的吹笛女子凌雁秋，又是何许人也？就在由雨化田亲率的西厂追兵赶来之际，地平线突刮起数条龙卷奇风，赵怀安横空飞出，欲与雨化田一决生死。大漠风烟间，一场天地变色的正邪之战，即将展开。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><b>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
看点</B>：《龙门飞甲》是传奇导演徐克的作品，是《新龙门客栈》的续集，是中国大陆继香港后大中华区的第一部真正意义上的3D武侠电影。影片投资3500万美金，是导演徐克与动作巨星李连杰继《黄飞鸿》系列之后再度合作的电影作品，并汇聚周迅、陈坤、李宇春、桂纶镁及范晓萱等实力影星倾情加盟。更加值得一提是该片是全球首部IMAX
3D武侠巨制，就冲IMAX 3D这点也值得去感观究竟。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s2.sinaimg.cn/orignal/4a636af7gb4bb392c3fb1" TARGET="_blank"><img HEIGHT="513" SRC="http://s2.sinaimg.cn/middle/4a636af7gb4bb392c3fb1&amp;690" WIDTH="367" NAME="image_operate_76731324616356296" /></A></P>
<p>
<b>《金陵十三钗》&nbsp;&nbsp;&nbsp;</B>
<b>主演</B>：克里斯蒂安-贝尔佟大为&nbsp;窦骁&nbsp;&nbsp;聂远&nbsp;曹可凡&nbsp;&nbsp;渡部笃郎&nbsp;黄海波</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
1937年南京沦陷，日军屠城，尸骸遍地，血流成河。只有一座天主教堂暂时未被占领，教会学校女学生、秦淮河畔风尘女子、军人和伤兵，还有一个美国人约翰，都先后进了教堂。暂时的宁静很快被打破——日军冲进教堂并且发现了女学生，殊死抵抗的军人在千钧一发之际开枪救女学生，英勇牺牲。后来，日军又强征女学生去庆功会为日军表演节目，谁都知道，这将是一条凶多吉少的不归路。女学生们不甘被日军凌辱，准备集体自杀，却被以玉墨为首的妓女们救下。最后，这13个平日里被视为下贱的风尘女子表现出中国人大无畏的侠肝义胆，她们在约翰的帮助下，乔装打扮成女学生，毅然登上汽车，代替女学生去赴一场悲壮的死亡之约……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><b>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
看点</B>：《金陵十三钗》是2011年张艺谋执导的战争史诗电影，根据严歌苓同名小说改编。影片筹备4年，投资预算将达到6亿元人民币，是目前中国电影投资制作最大的一次。将瞄准全球市场，首度邀请好莱坞战争特效团队和一线影星克里斯蒂安·贝尔加盟，并启用13位全新中国女演员。而这13名“谋女郎”的面目也是电影的看点之一。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s13.sinaimg.cn/orignal/4a636af7gb4bb39a64bac" TARGET="_blank"><img HEIGHT="677" SRC="http://s13.sinaimg.cn/middle/4a636af7gb4bb39a64bac&amp;690" WIDTH="481" NAME="image_operate_85721324616268750" /></A></P>
<p>
<b>《大魔术师》&nbsp;&nbsp;&nbsp;</B>
<b>主演：</B> 梁朝伟 周迅 刘青云 方中信</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
《大魔术师》讲述的是民国时期的故事：中国传统魔术传人张贤凭借精湛的技艺引爆北平，权贵段士章宠爱喜欢戏法的小妾柳荫，张贤因此得到段的青睐。段推荐张贤参加在英国举办的万国魔术大会。回国后，张贤陷入段士章布置的陷阱中。原来张贤和柳荫青梅竹马，因意外两人分开，柳荫的父亲也被段软禁。张贤花十年练就魔术，来到北京发生的一切尽在他的计划中。最终，张贤和柳荫终成眷属，远走高飞……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><b>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
看点：</B>千变万化的魔术、错综复杂的故事剧情、影帝影后级的出色发挥将是电影重要看点。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s7.sinaimg.cn/orignal/4a636af7gb4bb39c4ca66" TARGET="_blank"><img HEIGHT="508" SRC="http://s7.sinaimg.cn/middle/4a636af7gb4bb39c4ca66&amp;690" WIDTH="359" NAME="image_operate_62101324616337500" /></A></P>
<p>
<b>《新月魅影》&nbsp;&nbsp;&nbsp;</B>
<b>主演：</B>陈龙张 佳楠 黄俊淇 孙佺 秦子涵 钟弦</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
由内地著名实力演员陈龙携手玉女杨旸领衔主演的全新悬疑电影《新月魅影》将在12月20日全国首映。该片主要讲述了
“女尸”死而复活进而展开一系列令人瞠目结舌的复仇计划，剧中玉女杨旸饰演了神秘“女尸”在大玩惊险刺激的野外生存游戏外又上演了浪漫的爱情。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><b>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
看点：</B>随着悬疑题材电影《新月魅影》的一点点曝光，片中场景不是在深山老林就是密室，阴森感十足，这也让杨旸大玩起了又野外生存的惊险游戏。爱好悬疑的影迷绝不可错过。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s4.sinaimg.cn/orignal/4a636af7gb4bb39f283e3" TARGET="_blank"><img HEIGHT="584" SRC="http://s4.sinaimg.cn/middle/4a636af7gb4bb39f283e3&amp;690" WIDTH="430" NAME="image_operate_92191324616330656" /></A></P>
<p>
<b>《追爱》&nbsp;&nbsp;&nbsp;</B>
<b>主演:</B> 应采儿 佟大为 董璇 熊乃瑾 勾峰 柯素云</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
《追爱》故事来源于真人真事，讲述一位年轻的漫画家帮年迈的父亲找寻大陆初恋的全过程。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
看点：</STRONG>山西的雁门关，宁夏的沙漠，宁夏的清真寺，内蒙的大草原和马儿，陕北的窑洞...拍遍祖国北方壮丽山河。悲伤的爱情故事，一次动人的寻爱过程。比悲伤更悲伤的故事，有多少人败在一个等字上。整个电影透着浓浓的思乡之情。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s9.sinaimg.cn/orignal/4a636af7gb4bb3a111398" TARGET="_blank"><img HEIGHT="595" SRC="http://s9.sinaimg.cn/middle/4a636af7gb4bb3a111398&amp;690" WIDTH="354" NAME="image_operate_48781324616290609" /></A></P>
<p>
<b>《翻滚吧！阿信》&nbsp;&nbsp;&nbsp;</B>
<b>主演：</B>彭于晏 林辰唏 陈汉典</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
《翻滚吧！阿信》由台湾导演林育贤指导的一部追求梦想的励志热血电影，故事描述从小拥有优异的运动天份的阿信，在偶然的机缘下深深地被体操吸引，逐步踏进了体操的世界，不过在母亲的反对下，阿信黯然退出。最后他决心重新追寻梦想，在朋友与家人的鼓励之下，最终翻上天际。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><b>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
看点：</B>根据真实人物经历改编，林育贤导演、彭于晏主演的《翻滚吧，阿信》既是台湾电影人最拿手的那种小清新电影，青春、励志、打架、初恋这些元素一个不少，但又不够典型，因为它更扎实，更有生活的质感，这从两个小时的片长也能看得出来，小清新电影一般都是在90分钟内解决问题。不过，《翻滚吧，阿信》真正动人的是情感力量，阿信和死党菜脯那种单纯的信任，弟弟对阿信的热爱，妈妈对阿信的过度保护，还有教练的暗中呵护，都令这部影片境界远在很多小清新之上。而影片最动人的地方莫过于，阿信从没有放弃梦想，这个大男孩对体操的热爱是如此的具有感染力，不但把他变成了一个更好的人，也从我们心底激发出一种美好的情绪。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s13.sinaimg.cn/orignal/4a636af7gb4bb3a2f9d7c" TARGET="_blank"><img HEIGHT="592" SRC="http://s13.sinaimg.cn/middle/4a636af7gb4bb3a2f9d7c&amp;690" WIDTH="399" NAME="image_operate_65671324616250765" /></A></P>
<p>
<b>《极速先锋》&nbsp;&nbsp;&nbsp;</B>
<b>主演：</B> 王子 三浦贵大 林爽</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
电影《极速先锋》在跑酷运动的线索背景下讲述了一段浪漫温馨的青春故事，影片采用3D全程实拍，意图营造出畅快淋漓的速度快感。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<strong>看点</STRONG>：男女主角耍帅摆酷有一套，是一部非常符合90后的电影。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s15.sinaimg.cn/orignal/4a636af7gb4bb390db64e" TARGET="_blank"><img HEIGHT="621" SRC="http://s15.sinaimg.cn/middle/4a636af7gb4bb390db64e&amp;690" WIDTH="509" NAME="image_operate_72791324616586921" /></A></P>
<p>
<b>《不怕贼惦记》&nbsp;&nbsp;&nbsp;</B>
<b>主演：</B> 吴刚 岳秀清 应采儿 张馨予</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
《不怕贼惦记》，由新锐导演许传海自编自导，改编自一个真实的故事，导演许传海表示，希望能以一部寻矿人探矿、护矿而历经磨难的故事，来抨击极端贪婪者，倡导人性的纯真和善良以及社会的和谐。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><b>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
看点：</B>电影利用戈壁滩这个特殊封闭的地理环境，貌似离奇却又有着合理性的人物设置及情节，来达到意外的喜剧效果。西部片是近几年中国电影很少触及的题材，本片将构思巧妙的黑色喜剧置身于大漠戈壁的辉煌背景中，一张一弛，喜剧幽默的气氛融合黄沙飞卷，带给观众一种更加另类的美感享受。本片男主角由曾获得第27届中国电影金鸡奖最佳男演员的吴刚老师出演，同时在片中扮演吴刚妻子的女演员是曾在《贫嘴张大民的幸福生活》里塑造过电视剧经典形象“毛莎莎”的著名女演员岳秀清。实力派演员聚首也是影片的又一看点与品质的保证。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
《龙门飞甲》大气武侠、《金陵十三钗》悲情壮阔、《亲密敌人》浪漫角力、《倾城之泪》极致催泪……大片云集，你最中意哪一部呢？这个圣诞，电影市场注定不会冷！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>欲望烧饼</author>
            <category>娱乐文化</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a636af70102dwu9.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 23 Dec 2011 12:39:16 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a636af70102dwu9.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>福特汽车环保奖——把环保道路更宽更广的走下去</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a636af70102dwow.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
如今，无论你身在中国的一线城市“北上广深”，还是在其它稍发达的二线城市，总会看到相同的场景——灰暗的天空，拥堵的道路；体验到同样的感受——耳边充斥着汽车发动机和喇叭的轰鸣声，鼻子里呼吸着受到汽车尾气浸染的空气。这时的你，内心里是否充满了对绿色环境的渴望？</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s5.sinaimg.cn/orignal/4a636af7g7873b44e9734" TARGET="_blank"><img HEIGHT="615" SRC="http://s5.sinaimg.cn/middle/4a636af7g7873b44e9734&amp;690" WIDTH="490" NAME="image_operate_57231324383584000" /></A></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
随着我国经济的高度发展，我们赖以生存的自然环境却面临着前所未有的危机。保护自然环境、节约能源、减少废弃物和有害物质在大气中的排放是21世纪的我们越发关注和正在践行的课题。一些富有社会责任感的企业和环保人士也正坚持不断的为之奋斗。在这条漫长而艰辛的环保道路上，
“福特汽车环保奖”给我们留下了深刻的印象。因为它出发地够早，更因为它践行地够坚持。从2000年到现在，它已经走过了11个年头。和往年一样，历时四个月的2011年“<a HREF="http://auto.sina.com.cn/salon/FORD/FORD.shtml" TARGET="_blank">福特</A><a NAME="12"></A><a HREF="http://auto.sina.com.cn/" TARGET="_blank">汽车</A>环保奖”
于2011年12月初，在北京举行了年度颁奖典礼。30个优秀民间环保组织与个人荣获了“福特汽车环保奖”之“自然环境保护-先锋奖”和“自然环境保护-传播奖”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
和历年一样，获奖项目有来自于环保组织，更有来自于普通农民。而每个项目中的感动故事时刻震撼着博主的内心，也感染着每一个普通人。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s5.sinaimg.cn/orignal/4a636af7g7873b44b9294" TARGET="_blank"><img HEIGHT="485" SRC="http://s5.sinaimg.cn/middle/4a636af7g7873b44b9294&amp;690" WIDTH="488" NAME="image_operate_13851324383551890" /></A></P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p><b>山林卫士成就绿色奇迹</B></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
首先我们关注的是“自然环境保护-先锋奖”二等奖的获奖项目——“种植树木保护森林”。这个项目的特别之处在于，项目负责人仅仅是一名河南省南阳市桐柏县月河镇徐寨村的普通农民。一个在没有电的破旧房屋里为3000多亩山林守侯了47年，种了26年树的普通农民；一个担心自己有病的身体以后再难阻止偷盗树木团伙的普通农民；也是一个担心有一天桐柏山区会失去唯一绿色的普通农民。他，确实是一个值得每一个人尊金和学习的农民。他叫王成华！这个环保先锋他确实当之无愧。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s7.sinaimg.cn/orignal/4a636af7g7873b4470866" TARGET="_blank"><img HEIGHT="485" SRC="http://s7.sinaimg.cn/middle/4a636af7g7873b4470866&amp;690" WIDTH="492" NAME="image_operate_68961324383524000" /></A></P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p><b>爱鸟达人为鸟类筑起美好家园</B></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
另一个感动来自于“自然环境保护-先锋奖”三等奖的获奖项目—“陕西省汉中市城固县二岭沟鹭鸟栖息地保护”。同样，该项目负责人也只是平凡人，严格意义上讲是一个用心保护鹭鸟栖息地的，来自于二岭沟的普通四人组成的家庭。二岭沟位于城固县南部巴山浅山区，距县城十二公里，辖属城固县三合乡。作为鹭鸟栖息地的二岭沟，历史上一直是一个山清水秀、林海茫茫、野兽盘踞、禽鸟齐鸣、绮丽多姿的动物乐园。后来由于人类经济活动，加剧了森林破坏，以致鸟类及其他动物难寻踪迹。因此，如何保护这片鸟类栖息地中的鸟山，便成为袁文华全家四代人的目标。他们行动着，并以自己的行动感化和带动了周边的乡亲，使得当地形成了一种主动爱鸟、护鸟、保护鸟类的社会正气。也正是为此，他们全家也被评为汉中市“爱鸟之家”。袁文华的父亲袁德山则多次被评为省，市爱鸟先进个人。值得一提的是，为了保护鸟山，袁文华一家已经投入了约29.1万元，包括四十年来为十公顷自留山地封山育林；历年补助鸟粪腐蚀的各类幼苗达一千五百余株；对山林进行人工管护；自1988年开始免费向群众开放参观、提供讲解、茶和饮食等服务22年。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
通过自发的封山育林等措施，曾经荆棘丛生的六千亩二岭沟荒坡，如今变成了一座拥有120余种林木资源、郁郁葱葱、景色宜人的“森林公园”。随着长期目标的逐步实现，十余公顷中心保护区和万亩林地的自然生态环境将发生更大的变化。同时，附近群众共同关爱、保护自然生态环境的生态意识也将得到进一步提升。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s5.sinaimg.cn/orignal/4a636af7g7873b443eb64" TARGET="_blank"><img HEIGHT="539" SRC="http://s5.sinaimg.cn/middle/4a636af7g7873b443eb64&amp;690" WIDTH="428" NAME="image_operate_22881324383506734" /></A></P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p><b>“明间观察员”用镜头记录城市环境</B></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
此外，最让博主感到震撼的是，“自然环境保护-传播奖”一等奖获奖项目“垃圾围城”，依然是个人获奖的项目。它的项目负责人王久良，是一个用镜头捕捉一切，用无声的语言来告诉人们环保重要性的人。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
历时3年，王久良实地走访调查了近500座垃圾场，拍摄了一万多幅照片和超过六十小时的视频素材，制作完成了《垃圾围城》系列图片作品和一部七十二分钟的同名纪录片。这些作品多次在国内外展出，并屡获奖项，吸引了包括新华社、中央电视台、Guardian、ABC等超过一百家中外媒体的直接采访与报道，以及众多网络媒体的推广与宣传。更为关键的是，《垃圾围城》项目推动了环境问题的实际解决，让越来越多的人们开始重视垃圾的问题，具体了解垃圾污染的现状，并促使了社会各层面探讨了这个问题的解决之道。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
除此之外，例如“传播奖”二等奖获奖项目——“国际海洋清洁日公益活动”和“乐和城市行动”；三等奖获奖项目——“保护环境、珍惜生命万里行”；“青少年1+6气候影响力行动”等。他们所传播的环保理念，以及起到的效益让人瞩目。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/4a636af7g7873b440e8c5" TARGET="_blank"><img HEIGHT="482" SRC="http://s6.sinaimg.cn/middle/4a636af7g7873b440e8c5&amp;690" WIDTH="484" NAME="image_operate_59281324383481500" /></A></P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
总之,无论是在环保道路上的先锋团队、个人，还是立志传播理念的环保传播团队和个人，都让博主感到钦佩。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s16.sinaimg.cn/orignal/4a636af7g7873b43c4a1f" TARGET="_blank"><img HEIGHT="229" SRC="http://s16.sinaimg.cn/middle/4a636af7g7873b43c4a1f&amp;690" WIDTH="548" NAME="image_operate_49481324383625687" /></A></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
当然，对于作为最大的环保传播团队与践行者的福特公司，我们自然也不能忘怀。我们期望福特能一如既往地把“福特汽车环保奖”举办下去，并且利用国际大企业的各种资源使之更加广泛与普及。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
宣传环保，践行环保不仅需要像福特那样有公益心的企业参与与支持，更需要得到政府有关部门的支持和全体公民的参与。只有大家共同参与，坚持不懈的实践，未来才能让我们的空气恢复清洁，环境恢复宁静。让我们和福特一起，共同建设绿色的美好家园。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>欲望烧饼</author>
            <category>技术产业</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a636af70102dwow.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2011 15:13:20 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a636af70102dwow.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>寒冷干燥冬季，男士面部保湿小贴士(图)</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a636af70102dwoj.html</link>
            <description><![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;
天气一天天变得寒冷，空气里失去了往日的湿润，大地也出现了一丝丝干裂的皱纹……此时，我们的肌肤又到了需要补充水分的时候。现今的保湿产品非常丰富，名目繁多，成分各异。男士们要根据自己的年龄和肤质来选择合适的保湿品，否则会给肌肤“喝”错水。
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s12.sinaimg.cn/orignal/4a636af7gb47fcf46c75b" TARGET="_blank"><img HEIGHT="690" SRC="http://s12.sinaimg.cn/middle/4a636af7gb47fcf46c75b&amp;690" WIDTH="448" /></A><br />
<br />
&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />
保湿产品有多少？油脂保湿品：这是历史最悠久的保湿方法。此类保湿剂效果最好的是凡士林，但凡士林不会被皮肤吸收，但会在皮肤上形成一道保湿屏障，使水分不易蒸发、散失，从而保护皮肤不受外物侵入。除凡士林外，油脂保湿成分还有高粘度白蜡油、各种三酸甘油脂、各种酯类油脂等产品。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />
吸湿保湿品：这是最常见的保湿方法。此类保湿剂最典型的就是多元醇类，使用历史最悠久的是甘油、山梨糖、丙二醇、聚乙二醇等。这类物质具有从周围环境吸取水分的功能，它在相对湿度高的条件下使皮肤的保湿效果更好。含此类成分的保湿护肤品，适合在相对湿度高的夏季、秋初以及南方地区使用。水合保湿品：这是功能最广泛的保湿方法，此类保湿剂属于亲水性，是与水相溶的物质，它会形成一个网，将自由自在的游离水结合在它的网内，使自由水变成结合水而不易蒸发散失，从而达到保湿效果。它属于比较高级的保湿成分，适合各类肤质、各种气候，白天、晚上都可以使用，其成分以胶原质、弹力素为主，来源于动物体。<br />
</P>
<p>
&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />
修复保湿品：近年来，护肤保养品常常被添加各种营养元素，以帮助修复皮肤细胞的各种功能，增强自身的抵抗力和保护力，如维生素A、B6、C、E、果酸和植物萃取精华及含有各种天然抗自由基成分与维生素的矿物质，这些保湿成分具有去除皮肤角质层，推动保湿功能的能力，让新生的角质细胞自然发挥保湿功能，提高皮肤的滋润度。此类保湿品适用于30岁以上由于岁月侵蚀而受损较严重的皮肤。<br />
</P>
<p>
&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />
真正吸收水的产品有多少？控油类爽肤水：加入了吸收油脂的成分，能吸取面部多余的油脂并帮助收缩面部毛孔。有的蕴含矿物精华，能收敛毛孔并吸收多余油脂，适合混合性及油性肌肤。也有的控油爽肤水能提供皮肤所需的维生素A、C和E，除了令皮肤细胞更健康外，更能吸去面部多余的油脂，排出堵塞毛孔的杂质，收紧毛孔。保湿类爽肤水：含有玫瑰、金缕梅等植物萃取物，保湿效果一流，能使肌肤保持柔软的状态。有的保湿爽肤水采用温和芦荟配方，可再次清洁肌肤，并具镇静舒缓的功效，同时可改善肌肤皮脂防御系统。<br />
</P>
<p>
&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />
紧肤抗老化类爽肤水：具有天然活性酵母精华，能帮助血液循环，促进皮肤基底层细胞分裂，使肌肤的新陈代谢恢复正常。有的含有加倍丰润成分，适合干性至极度干性皮肤，能够减少肌肤因为干燥而产生的皱纹，也有紧肤爽肤水加入绿茶多酚、麦蛋白、日本金银花等抗氧化成分，加强修护和紧实功效，能帮助皮肤对抗污染，减慢皮肤老化速度。<br />

&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />
美白类爽肤水：含有当归和薏苡仁萃取液，当归能抑制肌肤中黑色素的活动，薏仁能去除表皮层上的老旧角质，改善皮肤粗糙现象，避免粉刺的产生，并能在干燥环境下给予肌肤湿润作用。有的美白爽肤水含有曲酸和粗纯维生素C，让肌肤在不知不觉中白皙光滑。也有不含酒精的清新爽肤水，能去除皮肤表层的黑色素，促进容颜的光彩，适合任何肌肤。<br />
</P>
<p>
&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />
调理角质类爽肤水：能清理皮层，除去干枯细胞皮屑，让滋润产品最大程度地发挥功效，同时还可以软化角质层，增强肌肤吸收滋润护肤品的能力。有的具有多种功能，能令肌肤瞬间滋润柔软，改善粗糙现象及去除暗哑的表皮细胞，同时还能抗衡侵害肌肤的各种伤害，保持肌肤的青春状态。也有的调理角质类爽肤水含全方位对抗老化的抗老化复合成分，可促进细胞新陈代谢，强化肌肤防御能力。保湿化妆品有哪些保湿因子？甘油因子：是最古老的保湿剂，倒退10年，很多人直接使用甘油加水护理冬季的皮肤。安全，价格低廉，是化妆品中含量最大最普通的保湿剂。</P>]]></description>
            <author>欲望烧饼</author>
            <category>白领时尚</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a636af70102dwoj.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 20 Dec 2011 14:00:08 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a636af70102dwoj.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
