<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>殷谦的BLOG</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/yinqian</link>
        <lastBuildDate>Sun, 18 Dec 2011 14:14:47 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:14:14 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>殷谦：也遂妃诔</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4759f69e0102dw9x.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
史之今日，乃宋宝庆四年、元太祖二十三年庚子月丁未日（公元1228年12月18日），成吉思汗侧妃也遂宾天。昔日曾睹位于鄂尔多斯康巴什新区之成吉思汗广场之雕塑，感概万千。故又是当年今日，触物兴怀，于郁郁累累中环写此文，致祭于也遂妃曰：</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 16px">　　也遂，太祖侧妃，塔塔儿惕部首领也客扯连之次女。也遂妃生于怯禄连河之曲雕阿兰，玉貌花容，当世无双；颖悟殊伦，淑质英才。常随驾侍帝左右，直言正谏，上常用之，自宋嘉泰三年始资政，逾历二十五载，国中太平，朝野清明，人以为女中尧舜。太祖八年，也遂妃生子，赐名巴根赛罕，常伴母侧。太祖二十二年七月，帝崩殂。也遂妃一病不起，哀恸曰：“必葬妾与帝侧，以明我不敢离太祖。”时奔马驱尘，灵柩途经甘德尔造八白室，群臣葬其衣冠，民伤悴惙怛，使者夜扶玉棺往北秘葬之，万马平冢，牵驼杀羔封识其处。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
太祖二十三年庚子月丁未日，也遂妃病薨，窝阔台汗追尊为贞仁皇后，故以太后礼葬蒙古斡难河北宾德尔之东。庚子月庚戌日，其子巴根赛罕病伤而卒，并葬之。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
诔曰：宋嘉泰二年，蒙古诸惕部归附，独踏踏儿惕部为乱。太祖曰：“诸部皆归降，独区区之塔塔儿部为害，今进兵伐之，必斩也客扯连，以报血海深仇，雪吾族仇家恨。”是年九月，太祖征剿塔塔尔惕部，誓遵先父也速该遗诏：“尽杀高过车轮者”。塔塔尔惕部首领也客扯连闻之，乃遂率部众反，太祖怒往讨之，兵击塔塔儿惕部，遂灭之。也客扯连弱孤不能制，携家眷败逃，流离转徙。太祖追击之，也客扯连率残部东逃，匿于乔巴山。也客扯连惧铁木真，恐家族不保，遂问计于部下，曰：“祸且及身，何以保家乎？铁木真纵兵追至，如之奈何？”部下曰：“可尽持金银入献之，可望获赦。”也客扯连叹曰：“今惨败至此，何财资之有？”也遂闻父言，曰：“小女虽为有夫之妇，于此万难之际，愿为父分忧。请父进小女于大汗，王必幸之；小女赖天赐玉容，则是己为妃也，家人尽可保全，此非良策乎？”长女也速干闻言，亦进言：“小女愿随妹妹同往。”也客扯连视之，二女果美貌绝伦，大然之，乃出毡帐，求见汗王，乃献也速干、也遂二女以和。太祖召入幸之，遂立二女为妃，贵也客扯连，下赦其族人。也遂妃谏于帝侧，使天下安而帝严尊，国家富而君乐丰，世人莫不宾敬。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
悼曰：天香国色，聪惠绝世；美哉轮焉，美哉奂焉，千古而一见。惜哉也遂！柔心弱骨系天下，惠质淑善为苍生。佳人玉殒于斯，香魂一缕葬红颜，欲谁归罪？念之恻人肺腑，思之人亦潸然。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<font STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体">殷谦，辛卯年庚子月丁未日于雁北</FONT></FONT></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>殷谦</author>
            <category>赤身歌唱</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4759f69e0102dw9x.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 18 Dec 2011 14:14:47 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4759f69e0102dw9x.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>殷谦：2011.12.6—12.14</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4759f69e0102dw65.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
下午朋友短信提醒让我看一下邮箱。晚上我看了他为我发的一段让我震惊的视频，一个男人当街残忍地杀死了一个女人。他接着在电话里对着我谴责那些对此视而不见的人。我烦躁地让他不要再说下去了，人们情感的冷漠已不再让我感到路人和旁观者的无动于衷有什么值得大惊小怪。而他气愤地说：“我要告诉你，他们宁可花钱雇佣几百个市容也不愿意去雇一些维护治安的人……”我说要么就别瞎操心，你应该和大多数一样，要么不去管这些，要么就认可这些。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我抱着头沉默，随即咬咬牙将手中的笔掰成两截。我不停地唠叨着，也许在其它物种看来，人类是撒播死亡的黑夜天使，才是嗜杀成性的低级动物，人类不但杀食各种其它动物，而且还要自相残杀。我认为这种病态侵犯行为是由共同的需求和资源引发的，对于人类而言，资源竞争和性竞争是主要的两类。以往总以为说人类是最凶残的动物这种说法并不符合科学事实，因为人类最起码不会杀死自己的孩子，更不会在亲属之间发生杀戮，可是当我听说竟有母亲将自己的孩子抛下高楼窗外的事青时；当父母残忍地杀害自己的孩子，孩子残忍地弑杀父母的事情时，我怀疑起《论侵犯行为》（洛伦茨著）一书那些抬举人类的说辞，甚至我觉得人类是最残暴、最愚蠢的动物。从现在很多迹象看来，作为人类还不如低级动物，因为就如上述这样的事情，很难明白为什么当他杀害另一个人时为什么不用人的脑子来考虑一下这种行为的后果。动物都懂得这样的道理，当它们杀害其它动物时都会分析利弊，更会考虑在不利于自己的时候这种行为所造成的后果。各种社会形态对人类的这种客观存在的侵犯行为都有法律惩罚和遏制，当然，为减少难免的矛盾冲突，在人的生活中还有各种伦理准则和到的习俗来加以协调，那么当一个社会伦理和道德沦丧，又依靠什么来协调人与人之间的关系呢？如果法律也有不严明之处，一个时代中还有一种要把自己的时代毁灭的东西，不再要求道德和伦理的人就如传说中的恶魔一样凶残。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
人的存在以及存在的意义是作为人必须要重视的问题。一个人要努力使自己更成为人，成为一个好人，成为一个能利于他人的人，如果一个人没有这样的意识，他就是一个仍然被遮蔽着本质的人。人必须在意识中以回忆自身的起源来面对虚无——人类曾面临被自然力量消灭的危险，而如今，由人类建立的世界同样威胁着人的本质。无论是忍受虚无还是沉湎于生活的欢乐，都不能使人真正获得拯救，只有在一个积极地实现了的世界才能使人成为自身，一个人观念会随着这个世界的衰败而濒临死亡。当世界在毫无生机的生活秩序中感到毫无希望时，人就有暂时退回到纯粹的原始状态的可能性。如果我们今天绝望地提出疑问：“这个世界中究竟还剩下什么？”我的答案很明确，那就是剩下是你本身，因为也只有你才能够成为你本身。在精神境况糟糕透顶的时代，人们必须为自身真正的本质而努力斗争，除非你并不想成为一个真正意义上的人。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
协调人与人之间的关系唯有心灵的信仰，就是对爱和希望的信仰，相反，绝望来自于信仰的丧失。对于Despair这个词几乎已经成为不少生活在紧张中的人的口头禅，我不知道他们的生活究竟到了何种不如意的程度，脱口而出的就是Despair，就像他们在口头语中经常提起的Fuck，是自然而然的很随意的一种表达。信任是信仰的基础，如果你想要得到你所希望的生活就必须对人和事物抱以信任，尽管这很难做到，但要试着去做。绝望就是毫无希望的怀疑，是一种对人和事物的一种犹豫不决的、强烈的分裂意义，它也是人的欲望之一，宗教者将这种欲望比作为魔鬼，即一个绝望的人是低于畜生的一种动物，是不配为人的，因为绝望是希望的敌人，而希望和爱才是人应有的基本信仰。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
人可以怀疑，但不能超出合理的怀疑。当然，那些在绝望的驱使下轻易自杀的人，就是坠入无底深渊的一种非合理的怀疑，也有一些自杀的人，以这种极端的方式结束生命，这种人并不是真正的绝望，其实在某种程度上他这种绝望的行为来自另一种希望。那么，人在焦虑状态中会不会有绝望？当然不会，绝望不同于失望，它们不能相互混淆，在焦虑状态中也有善良和正义的灵魂，放弃希望的人是对希望以及不朽灵魂的犯罪和亵渎。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
唯一没有终点的好像是人的历史，很多人都走着从内在而看并非是他自己的道路，也弄不明白人是什么，弄不明白人能够是什么，弄不明人活着真正应该追求的是什么。人战胜不了自己和诱惑，所以也无法强力地约束自己，也就无法走人应所走的道路。我们一直依靠一种权威的强制力量来约束自己，什么时候才能不依靠这种权威的强制力量而依靠自己本身来约束自己，并能够将这种自觉视为我们应担负的责任呢？在一个道德和伦理近乎沦丧的时代，当法律也不能够完全约束人类的侵犯行为的时候，那么我们又能寄予什么以希望呢？一个人都不相信自己的灵魂的存在，还能有一种可以依赖的信仰吗？人类变得极端地野蛮，是由于不相信如爱和光明一样的上帝的存在；是由于不知道在他的内心深处他应该听从于谁，不知道在他面临的状况中应该求教于谁；是由于不相信光明和爱，正义和善良是上帝原本赐予人类的这个真理。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我记得在一个大学谈这些观点的时候，有一个抱着平板电脑的家伙上台伸出他宽厚的大手，当我正要和他握手时，他竟然很快把长满了毛的手缩了回去，他的嘴巴靠近我的鼻子，轻蔑地对我说：“先生，你好像是一个局外人，也许你在书房里呆的太久了，你说的那些东西其实狗屁都不是，根本就没有什么该死的上帝，所以我是这里唯一的不想握住你的手的人。”<br />

　&nbsp;
我当时在想，当一个社会缩小到人们丧失了浪漫的想象力的时候，也就诞生了另一种想象力，并且这种想象力在一个全新的基础上努力证明自身，形象地转换成了历史的设计和能力——这有点儿滑稽，就像中国千篇一律的狗屎一样的穿越剧，总是削尖了脑袋往后穿，从憧憬未来的意识。在这方面，人们似乎都很有经验，那就是向后看并从中汲取教训，并执著地将此视为绝对之物，人们埋藏于相对物之中，结果自然是人们未从偶然与暧昧中获得拯救，因为对上帝的信仰是绝对的事物。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
国人是最缺乏真正的想象力的，如果将火车头埋入地下也是一种想象力的话，那就如这个被转换的歪曲的社会一样，一切看起来都是那么令人迷惘。为什么不能有想象？因为人们活得太现实了，他们将这种脱离了物质生产和需求的东西视为纯粹的做作，在必然的现实生活中它是毫无用处的，想象成为只对幻想负责的东西。所以有关对天地自然和上帝、神之类的信仰也被他们视为想象的产物，对一切美好的事物怀疑成为他们的心灵信仰。他们有自己的真理和逻辑，因为技术的进步似乎已经排除了这种想象真实存在的可能，所以他们自己所信仰的技术世界缩小了他们的理性和想象力之间裂缝，同时也缩小了他们的心灵的自由。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
难道科学就不是想象力的产物吗？动车事故造成的悲剧在我看来正是那种浪漫的想象力科学（Scientific
imagination）的结果。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
新闻报道俄罗斯的示威活动，我看新闻时有种感觉，觉得中国将是下一个，但我立马就打消了这种想法，并且立即闭上了嘴。在我的沉默中，我感到了很多像我一样的人的共同的基础，我们都没有钱，没有一套房子，也没有一份足以养家的工作，所以也只好像我看着电视屏幕发呆，因为我们已经被世界的改变方式完全弄糊涂了。从精神文化层面来看，中国没有进入文艺复兴，所以还没有进入时代转折期，因为人们感觉到自身非常确定，并不以为自己与所处的世界是一个巨大的、充满未来的容器，也从不想与世界共命运这类问题，更没有什么使命感。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我更希望这是暴风雨来临之前的宁静，也许一个正在孕育的新社会将会诞生。我惟愿很多人不要被自私的欲望驱使，不要把一些政治集团的利益之争看成是一种新生的希望，不要被自私贪婪的人利用，不要被那种假象迷惑而以为我们意识到社会的转折状态。那些被蛊惑和被利益驱使下的极端分子愚蠢地维护着另一个政治集团的崛起，如果他们侥幸成功了，那么也许他们盼来也许是一个更会让他们失望的现实。他们以为自己披上了革命的外衣，就像那些莫斯科街头跟着疯子跳舞的民众，他们自欺欺人地把他们所带来的萧条称为俄罗斯的春天。<br />

　&nbsp;
来自各种明显的危机已经无情地剥夺了人的世界，如果想得到改善，就必须用可以供人类支配的资源以及从人性本源上重建自己的世界。人们也许可以把握住自由，使自己成为自己并有尊严地生活，尽管在反抗时会遇到一些不可能性，但是如果有这样的意识，就可以影响或改变一些糟糕的状态。如果每个人都不去走自我存在的道路，也只能在某种权力的强迫之下丧失了反抗，并且心甘情愿地享受这种权力所赐的生活，使自己变成一种工具或一台机器，投降于那种毫无生机的、机械性的生活，实际上这种生活既不是动物的，更不是人的。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">2011年12月14日夜于雁北</FONT></FONT></P>]]></description>
            <author>殷谦</author>
            <category>棒喝时代</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4759f69e0102dw65.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 14 Dec 2011 22:14:42 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4759f69e0102dw65.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>殷谦：中国政府给马其顿送去了什么？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4759f69e0102dvl5.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 16px">&nbsp;
　结束了两天的研讨会之后，我感到有点昏昏沉沉。我觉得探讨人类与世界相融合的意义在这样一个世界是一种无哲学价值的学术活动。我不相信哲学有什么能像权力那样的力量，不相信哲学像某种神奇魔法能够让世界变得美好。所以它不能成为一种有效的手段，而只是一种知识的客观价值，可是这种价值又有何用呢。于是我提议与罗蒙诺索夫大学的叶莲娜去莫斯科街头透气，直到最后我才发现，原来这个城市与任何普通的城市一样并没有独具的魅力。橘黄色的路灯拖着长长的雾气，就如我们嘴巴里冒出的热气一样，路面又冷又硬，就像叶莲娜家的冰箱里的冻奶酪。叶莲娜双手放在嘴边哈着热气，而我假设路面上都是冰雪竟然想试图滑行起来，叶莲娜拉着我的手，就像小心翼翼地照顾一个摇摇欲坠的老人。<br />

　&nbsp;
叶莲娜的哥哥波尔菲里是大学很有威望的教授，他吩咐让叶莲娜邀请我去他家里做客。我很乐意，因为在那里可以喝到香喷喷的奶茶。他留着一圈有点发黄的浓密的胡子，双眼皮给人一种亲蔼的感觉，大眼睛炯然地注视着我，以至于我有一种奇怪的感觉，那就是我想我一定是在哪里见过他。当我侧脸的时候看到挂在客厅墙上的一副油画，画上是双手下垂而神态肃穆的耶稣，如果不是他头顶上笼罩着灵光的十字架，我还误以为它是波尔菲里的巨型照片呢。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
波尔菲里在大学里做物理和哲学研究。他告诉我这是一项极其孤独和凄清的工作，但他觉得在这个喧嚣的世界，这份工作可以使他内心保持安宁。对周围的人来说他是一个完美无瑕的邻居，因为每个周末他都会主动为邻居们做一些事，比如清扫他们门前的积雪，帮助那些因感冒而不能出门的老人上街采购生活用品。包括最了解他的夫人都觉得他的生活是一个迷，总之通过叶莲娜的翻译，我觉得他是一个能够严守自己的想法的男人。作为一个心地纯洁并极其善良的男人，他讨厌俄罗斯文化中的粗俗和狂热，他在同样的房子里积年累月地重复着同样的工作，平静恬然地和同一个女人生活着，只是寻求着他自己所需要的像包括切片、酒精灯和药品之类的东西。<br />

　&nbsp;
波尔菲里低着头一边喝奶茶一边问我像我这样一个写作者在中国有多少收入。我告诉他没有多少，甚至连基本的生活都难以维持。他抬起头有点惊讶地望着我，我盯着他嘴边的胡须上沾着的一点奶皮说：“我是说仅仅是像我这样的，我没有撒谎，当然中国有很多富有的作家，他们每年的收入等于你这样的教授十年的收入。”
他又露出惊讶的神色，并不断地拿起餐巾擦着他厚厚的嘴唇。<br />
&nbsp;&nbsp;
这让我突然想起家来，不知多少个晚上我都伏案笔耕，幽幽的灯光将我的背影扭曲到身后的窗户上，我一边写作一边还要想着电脑一晚上要耗费多少度电这样的琐碎的事情，直到第二天晚上我会筹划另一笔必须要面临的预算。我不相信这些预算会突然为我带来什么奇迹，但这样能够让我尽可能地减少一些担忧，或者我在想或许这样才能够挽救我的未来。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
波尔菲里沉默了许久然后愤恨地说：“在我们俄罗斯，好运永远只属于那些政客以及那些享受着特权的人。我们创造了一个逐渐庞大的反而逐渐被剥夺去这个国家提供的福利的下层社会，一个可怜又可悲的人民阶级。他们现在正在像我一样努力地工作，而且把自己变得越来越疯狂了。”当他说完后，我遇到了他那种如春阳一般温情的目光，似乎在瞬间就瓦解了我内心郁闷的情绪，我闭上眼睛用沉默来表示在我的国家乃至整个世界都成为这个可怕的样子。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
噢！可怜的波尔菲里。他的绝望使我睁开了双眼，我想我们都无法回避的是这个世界的现实，如果我们对这个世界存在某种不满，进而想不同于他们那样生活而努力成为自己，那么达到我们自身的唯一道路就是必须要经历现实中的所有艰难。我们其实是什么？在别人看来其实是一个空想主义者，并且以自己脆弱的方式积极、幼稚地挣扎，试图改变周围的甚至是整个世界。尽管我知道这根本不可能，但我还是固执地前行，就是为了不被这个世界的各种力量同化，而我却时常生活在恐惧之中，我的生活简直就如时时刻刻地站在刀刃上：要么我会从这里坠入单纯、幼稚的努力，要么坠入与这种努力相随的毫无现实性的生活里。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
第二天，我想知道发生在甘肃那件糟糕的事情究竟怎么样了，却听说了中国援助马其顿校车的新闻，于是我满脑子都是甘肃那些葬身于校车的孩子们。这令我非常气愤，我对叶莲娜说：“你能想象得到吗？”于是我告诉她这件事，而她却不以为然，她的意思是一个国家在艰难的时候还能向他国伸出援助之手，这是令世界刮目相看的大国风范。我再次感到无助，无论她是嘲讽还是美言我都对她失去耐心了，我气愤地说：“这个国家完了，有些人正在做着令人恐惧的事，这个国家已经深深地伤害了她的人民。我不知道外交部想干什么，难道是想告诉自己的国民，他们宁愿把美好的东西送给别人也不愿意给自己人吗？这些吃里扒外的东西令人痛心，我甚至怀疑这是一种该死的商业炒作，那些卑鄙的家伙只顾着发财，他们没有任何伤痛，你看到了吗？宇通客车的股票竟然因此而大涨了！”<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我一个人躲在酒店里打开电脑，我搜到了那条新闻。已经有很多人从一个绝望的开始聚集在这里，整个评论栏里都挤满了太多的充满冲劲和智慧的人，他们如同钉子一样坚硬并且精力非常充沛，而仅仅就像一群愤怒的人站在一幢充满了贪婪和邪恶的豪宅门外奋力叫骂。我激动得不能自已，于是当我将双手落在键盘上准备狠狠地痛骂那个狗日的时候，当我愤怒地按下发送键的时候，却发现评论栏已经关闭了！噢，它竟然不能够让人们说话了。盯着电脑我木然了许久，我是怎样感受到某种我无法名状的东西在我身上消失，我有一种欲哭无泪的感觉，我认为这是一件我可以想象的一切事情中所发生的最残忍的事。这样的事情向我展示出生命滑动得如此地迅速，我为自己那看不到的未来而感到万分凄凉。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在我彻底崩溃之前，我所做的最后一件事就是和叶莲娜就此事进行了争论。我告诉她我一直在天真地做着一个梦，梦中的情形是有一天，那些受屈辱和压迫的屁民将会吼叫着涌进那些一脸邪笑的贪官府邸，把宰猪刀架到他们和他们的女人的脖子上说：“去死吧，你们这些狗娘养的畜生！”这种想法简直太可笑了，以至于我尴尬地摸了摸自己的鼻子。我想永远也不会看到这里燃起火焰，在那片国土上几乎没有人愿意去做那样的蠢事，唯一愿意做的就是像我这样的躲在网络世界里骂娘。人们惧怕的不是这个世界将来会变成什么样子，而是惧怕没有足够的钱去过上好的生活，惧怕没有足够的钱来安排子女的未来，惧怕追求女人时竞争不过一个开着豪车的男人……一群疲倦的人昨天是什么样子今天依然是什么样子，生活在这个国土上的人们已经习惯了这种方式——他们首先是一个工作着的人，这几乎高于一切，所以他们关心的是自己的房子和车子、孩子，关心的是去哪里旅行，去哪里度假，所有的这些就像真实生活的东西，都必须服从于他们来之不易的工作。他们仅仅把工作视为生活，没有人去真正关心所谓的黑暗，尽管贪腐、暴力、凶杀这样的问题每天都存在，但人们已经习惯了融入和谐的沉默，习惯了事不关己的调侃，这是一个不再隐藏自己的痛苦并将它作为笑料和娱乐卖给周立波的时代。<br />

　　昨天傍晚，叶莲娜带我去参观这里的冰雕展的筹备，雕刻师也许发现来了外国人而马上变得忙碌和认真起来。叶莲娜放下她怀里的小狗，要来工具要我参与进来一起做，这样可以让我不再感觉无聊，而是和他们一样感受到等待冰结的急迫心情。当温度低于零度时，我开始贪玩起来，不停地将水倒在他们正在完成的冰雕上，然后怀着一种成就感欣赏它们。这时候出现了一个意外，馆内一个儿童因为溜冰而不慎跌倒了，他的头上都是血，我放下器具惊恐地望着他们，我想冲过去抱起他，但叶莲娜却示意我不要多事，我便处于无措之中。雕刻师也无动于衷，依旧聚精会神地进行着他们的杰作，就这样等了半小时，直到救护车来将那个孩子抬走。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
回来的路上我无比失望，我对叶莲娜表示了不满，我感到我已经背叛了自己。我以为这种事情也只能发生在中国，没想到在异域也不例外。我对她说起发生在中国的小悦悦事件。她沉默了一会儿说：“谁都可以去帮助他，而你不能，我请你来就要对你负责，我不想任何意外发生在你的身上而给我们带来麻烦。”我不知道还能说些什么，站在路灯下我只好对蜷缩在她怀里的那只幸福的小狗说：“在这个世界，一些人在制造金钱，一些人在制造冬天。”<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
如果一个人只是躲避当前的状态，而自我遗忘的享受和生活在这种安宁中，那么总有一天当这些残酷的灾难和现实突然出现在他们面前时，他们才会像那些已经面临灾难的人那样感到惊慌失措。总有人抱怨说一个人想要改变社会环境是无济于事的，而我却不以为然，如果大家都这么想，那改变肯定是无望。人们只在各种环境中工作并仅仅将此作为自我存在的一种方式，将自己的责任委之于他物，将自己本来能够做的事情委之于期待，那我们就无情和麻木地躲避了自己作为人的责任。反之，我还是坚信，如果人人都能够成为真正的自己，而不是随波逐流，那么社会环境一定能够朝着美好的方向发展。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">2011年11月28日于莫斯科</FONT></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>殷谦</author>
            <category>棒喝时代</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4759f69e0102dvl5.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 29 Nov 2011 06:52:56 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4759f69e0102dvl5.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>殷谦：当代文学现状及文学断想</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4759f69e0102dvc6.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 16px">一、文学及作家的本真</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我所谈的郝丽云是山西朔州一位从事乡土文化研究以及乡土文学创作的本土作家、青年学者。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
由于长期隐居于雁北，故而对雁北文化和文学状况也有所关注，在这片闲安和淳漓的地方蕴藉着深厚的文化土壤，而关于对云州这片土地的认识，我还是通过郝丽云赠送我的几本著作中了解到的，于是郝丽云这个名字跳入我的眼帘。他的诸多著作中，我比较喜欢《家在怀仁》和《土话》这两部，尤其是他最近要出版的文化随笔集《土话》，单从文笔来看，优美而自然，既有文辞的雅韵和凝粹，又有文学的魄力、绵丽。我之所以这么说，是因为他一直是坚持着传统文化研究和传统文学创作的作家。他是用真实的生活来实践他的诗篇的，是用生命来抒写他的诗篇的，而且他的作品与这里土生土长的人们一样具有善良的品质，从他辛勤开垦的文学土壤上可以看出，没有丝毫的敌意和偏见，所以才培植出了一棵根深叶茂的文学之树，并且获得了生活在这里的人们的普遍的认同，那些怀着善感和真诚之心的读者，从他的作品中获得的是一种超越了故事本身局限之外而感发的强烈共鸣。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
与当下那些迷瞪者们所喜爱并热捧的“市场文学”不同，郝丽云反感那些握笔杆子的人将文学变成不伦不类的怪胎，原因是那些所谓的文学就像没有灵魂、怪异而冷漠的机器人，他们的文字既无目标可追求，也无行动的热情，整个写作就是作者本人的写作和人生态度的物化形态，在现实物欲的驱使下，他们挖苦和蔑视异于他们的人，不但不爱这个世界，反而还嘲弄这个世界。你看，他们的文字变形的悖理悖情，夸张的失去分寸，反讽的丧失目标，将作品变成作者本人自恋、自私和偏狭、阴暗的心灵的象征。他们不但怀疑爱意和善良，而且置身于冷漠和无情，并以此骄傲，甚至荒唐到为自己能“跟上时代的步伐”而颇感自豪。他们对于“善”和“恶”的认识是畸形的，基本丧失了对其的正确态度，当代文学几乎崩溃和毁坏于这种基本观念。<br />

　　从郝丽云的《黄花梁》、《家在怀仁》、《不谈命运》、《土话》等作品，我就想重述一下我对文学本质的认识，真正的文学作品不仅止于描写现实，而且还要深刻地解释现实，它基于作者对人和世界深沉的爱意，反应出作者的道德立场和情感态度，以及作者的理性认识——绝不会将“客观事象”与“主观心象”分离开来，也绝不会愚蠢地将它们对立起来。与当下很多作家那种暧昧的写作态度和疲软的精神状态划清界限，郝丽云书写着一个地方的民族的深哀巨痛，他的作品反映出他的心灵刻度是明晰的，而且更有力量和热情；他没有我们这个享乐时代的那种自私而势利的冷漠，而是对不幸者以及弱者的同情和怜悯；他的作品充满了浓厚的人道情感，而不是那些自私无情、冷漠空洞的“市场文学”。他的作品令我欣赏的是他那种“直抵”和“介入”，以及“干预”性的文学写作，那就是作者必须要具备这种积极的、正常的写作态度，“直抵”读者内心并能够从中获益；必须要倡导富于怜悯，“介入”到作品的每一个情节当中，使读者明白爱与善的价值意义；必须以充满热情的人道化写作，“干预”文学作品所包蕴的人道价值和人性内涵不受任何形式的侵犯。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
正如郝丽云所说：“我不认为作家与一个农民有什么区别，都是在生产与播种，都是在收获与期待，关键的问题是：你种的真是‘粮食’吗？任何作家都可以和一个农民一样，在枕上憧憬千畴绿野，但当你把这虚假的作物捧给读者的时候，让他们如何下口？抱怨、怀疑连牛羊都不啃的‘假想作物’，谁会、又如何断定是真正的作物呢？”（郝丽云，《文学不寂寞》）他的这些话对于一个并不从事文学事业的人，或者那些不理解文学，甚至抱着“文学是个怪物”此类观念的人来说，这足以让他们捂着嘴巴窃笑，他们会以教训的口吻告诉你：“文学就是娱乐，你当它是什么？”所以，诸如欲将人降低为冷漠和自私、凶恶和残暴的野兽的《狼图腾》，以及把中国人视为弱智，并不断嘲弄和蔑视读者智商《藏地密码》等作品成为他们的食粮，尽管它们是一堆发霉的陈芝麻烂谷子，但却成为不少读者津津有味的大餐。单从惊人的发行量来看，也许郝丽云会惊呼：“同样是本土作家，同样是喝着马奶长大的人，难道你们的情感让冰冷的河水带走了吗？”在我看来，他们的作品具有娱乐精神，而不能当做文学来看待的，那些侧重于追求市场效果以及形式之美，满足读者猎奇心理和低级趣味的“作家”都是冷眼观世而“热心观市”者，对他们而言，稿费的数量意味着一切，发行的数量意味着成功，出版的数量就意味着成就，写作的正确态度和作家的责任的必要性、作家的道德立场、情感态度的显示和文学艺术价值的重要性，都被他们轻视和丢弃了。而对于像郝丽云这种具有强烈的道德批评以及介入社会冲动倾向的作家而言，一个作家的作品和作家本人一样重要，作家的思想观念和情感态度是作品价值重要的构成部分，作家有责任和义务向他的读者表明他的立场。<br />

&nbsp;&nbsp;
《土话》通过作者对朔州方言的理解，对诸多方言的诠释是充满智慧和趣味的，作者创作的小故事无疑都经过了巧妙、精致的构思，在令人惊叹和捧腹的同时也令人深思，从“一字部”到“四字部”的方言故事，呈现给大家是一系列优美的小品文。《土话》显示出郝丽云的态度是温婉而忧郁的，其中一系列的小故事诠释了怀仁的风土人情，他也写了很多人和事，充满了他对这方土地的深沉爱意和悲悯之情。虽然也有挖苦和嘲弄某些人以及某种事象，但他是怀着善意而非恶意；虽然也有讽刺和幽默，但他表现出的是积极的效果，同样会引人发笑，但这种笑是一种使人从善的笑，饱含辛酸的笑、噙着热泪的笑。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
《不谈命运》表现出作者对人性的“善”与“恶”的基本态度和认识，对人来说，善良无疑是作为一个人的最基本的也是最高的道德原则，唯有真正善良的人能称之为人。通过《土话》我们会发现，在这方乡土上一切都是真实的，没有歧视和攻击，没有欺诈和嘲笑，在这里，即使是世界上最大的傻瓜也不会受骗：“碗窑村有一老汉想去女儿家，苦于没车，于是经崎岖山路，站在了铁轨正中，恰有一辆拉煤的火车下来，他挥手叫停，火车司机大为惊讶，于是紧急刹车问其缘由，老汉说：我想去小峪煤矿，我女儿在那儿哩！估计我女婿你也认识，他叫某某……你还别说，火车司机真的认识，固然哭笑不得，也无法解释，只好说：‘您上车吧！’于是，长趟趟的煤炭专列，拉上老汉，直抵目的地！”对地方的方言的解释，作者是以全知性的语句来描述的，从每一个小故事里我看到了憨厚、淳朴和善良的普普通通的人们。从《家在怀仁》我也看到了作者本人温情和善良，他同情家乡的父老乡亲，同情他们的命运，了解他们的生活，那些不幸的人们在他的笔下充满了敬意和同情；那些面对苦难的人们在他的笔下表现出了乐观和坚韧。<br />

　&nbsp;
我常说文学是人类心灵的事业。人格的境界决定了文学的境界，而文学的境界决定于一个作家心灵的善良和纯洁，郝丽云的心灵境界与他所从事的文学事业是表里相符的。我与郝丽云见过几次，第一面对我印象深刻。那时候我去怀仁见朋友李日生，散步的时候，一个手里拿着书稿，低头走路的人从我们身旁走过，神情疲惫地向我们点了点头，匆匆而去。李日生对我说，这就是我们这里最有名的作家郝丽云，怀仁广场上那个标志性的石雕上的辞赋就是他写的。我忍不住多看了他几眼，李日生问我要不要打个招呼，找个地方聊聊文学，我说不要打扰他，或许他正在构思创作。虽然只有一面之缘，但他显得朴实又温和，是那种和蔼仁善的人。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 16px">二、文人与文学的天性</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 16px">　&nbsp;
说到文人这个词，在我们这个时代的很多人眼里，它属于一个歧义的词，或贬义，或俳诙，总之不是一个多么受听的词。我就常常遇到这种尴尬的情形，总有人会说：“你们文人……”如何如何。有时候也许几句话伤了别人的脸面，也会听到旁边有人有意无意地安慰其：“他就是个文人，你何必计较……”所以说，这种轻蔑的语气听得多了，就连我都觉得文人大概不是什么好东西，可问题是我不明白文人不好在哪里，而他们这些不是文人的人又好在哪里。想来想去，觉得无趣，总还是明白一些原因的，那就是，大概是他们认为文人不通变化，不谙世事，不懂圆滑，不劣方头……总之是不成体统，狗屁不是。严格来说，在这样一个时代，被某人称之为文人那是一件很值得骄傲和荣耀的事，比称之为作家要受听多了，作家有什么好听的，如果你细细地听，很有可能听到的是“作假”这两个字。何为文人？严格意义来讲，并不仅仅是知书能文者才是真正的文人，如朱熹所说的“不可以一字而害一句之义，不可以一句而害设辞之志。”就是理解一些词汇的时候，不能以文害辞。真正的文人是有文德者，就是说，光自己知、自己能还不够，还要以文诲人，甚至以文树人。相比我们时代很多红得发紫的“作家”来说，作文时首先想的是除了银子的别个，虽说是著作等身，面子上是过得去了，但其里子却尽是糟粕，这样的话，用孔子的话来说：“虽多，亦奚以为？”虽然那么多，可又有什么用呢？如果一个作家要以文“毁”人，以文“束”人，难怪不被人诙谐为“作假”。在这个“作家”泛滥的时代，我在此谈论一个我所喜爱的作家和其作品，不如以文人称之，从感觉上我觉得较为妥切。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
郝丽云是一个传统的文人，从怀仁到朔州，无论他在什么地方都密切地关注着自己的家乡和自己的时代。郝丽云供职于朔州电视台，但他经常去的地方却是乡下，走村串户，常常与农民兄弟打成一片，除了问寒问暖外，他总不忘记搜罗一些民间故事作为他创作的脚本。常听朋友开玩笑说，如果你去朔州电视台找郝丽云，如果发现他的鞋子上没沾泥巴，那就一定不是郝丽云。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
作为一个有良知，有责任心的文人，郝丽云是一个对时代问题和社会疼痛都很敏感的作家，他通过自己的行动回答着他这个时代最为迫切的问题。郝丽云离开家乡怀仁以后，长期在朔州生活和工作，但他从未疏远过家乡，并且一直关注着怀仁以及朔州的进步，当下时期的文学之启蒙精神深深扎根在他内心，他从未放弃过。比如他的小说《黄花梁》，读罢憬然有悟，令人唏嘘不已，一种悲悯感油然而生。与郝丽云同有一种不期而然的感觉，那就是怀仁这片土壤养育了一方纯朴而善良的人，他们经历过无情的岁月和时代的变迁，曾在传统观念的厚茧中苦苦挣扎，而如今他们终于破茧而出了。《黄花梁》所讲述的就是曾生活在这个厚茧中的人们对文明的渴望与追求。当那个充满着希望和梦想的姑娘用她那黑亮的眼睛注视着她的世界时，她的内心又是何样的感受呢？在矛盾与挣扎之间，在现实与梦想之间，她是何等的无奈！《黄花梁》是一个凄美的故事，它蕴藏着太多的辛酸和苦难。而作者却在小说尾声以这样的方式表达了他的同情和悲悯之情：“多年后的一个春日，县文联一位戴着眼镜、文质彬彬的小青年来到了黄花梁……他说：‘黄花梁……即将成为乌金滚滚的小康重镇，并且听说这里有许多美丽动人的传说，能谈一下吗？’这位退休老矿工望着妻子银白色的头发和沟壑纵横的脸，喃喃了许久，说：‘黄花梁其实没有故事……’”黄花梁怎么会没有故事呢？而谁又愿意去剥开那段令人心痛的伤疤呢？别说是人，如作者在手记中所说的那样，“连伏卧恒久的黄花梁都成为一丝失落的叹息。”<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
郝丽云有三部在我看来很优秀的作品：《家在怀仁》、《土话》和《探朔》，这三部思想性的著作表现出了文人与文学的天性，那就是以光明和爱为底子的反思精神和文化自觉。郝丽云说：“一株树，我也立传；一块石，我亦觅源。”这些作者竭尽心血凝练而成的著作却无法成为热销一时的作品，有谁会去关注这段尘封已久的历史呢？又有谁愿意去触摸她的厚重呢？至今还艰辛创作的郝丽云对自己的文学信念坚定不移，甚至他出版作品都需要热爱和支持他的人来赞助。对此，他却说：“写作的时候，我没有想到稿费，但眼前真的晃动着许多平凡而高贵的生命留影。”、“宏大的历史叙事，我没有关注。我只知道，我的笔下，蒙恬、杨继业，都是人。”……追求金钱是许多人在当下这样一个特殊社会转型期的惟一的目标，许多人为了追求金钱而不择手段，而郝丽云这种理性的财富观具有超越性的人文主义，也具有现实主义的历史感，他告诉我们，金钱不是人最高的目标，它也不是充分条件，而是生活的必要条件，也仅仅是现实目标。在这里，一个人懂得如何放弃以及克制的意义显得尤为重要。真正的文人大都以批判的眼光来看待财富和金钱，与文学的天性一样，真正意义上的文人向来视金钱为敌人，真正的文人不会像“作假”那样无耻的鼓励和赞美拜金主义，相反是抨击和批判拜金主义，教导读者不能惟利是图，并懂得理性的财富观。文学是什么？文学就是一种“道德平衡器”，它震慑着人们自私贪婪的内心，为读者提供人生观和价值观上的支持和启示和支持，它拥有一种巨大的力量来调协我们的生活，使人心有所惧，只有这样人们才能够正当地生活。如果文学的天性泯灭了，并随着堕落的时代沦为人们娱乐的消费品，那就不是真正的文学了，同样也丧失了文学的意义。<br />

　　在《材料员》这篇小小说里，郝丽云显示出了一个文人才具有的同情心和悲悯感。靳成幸福而无奈的生活令人深思。如他所说，“在现实生活中就有这样一个人，这样一种人，在我们的生活中，我们无法拒绝，却在无情地嘲笑。我们该尊重个体生命的存在，他们，其实也是我们。”我想是的，既是一个多么卑微的人，也是生命的存在，在我们共同生存的家园里，也值得我们去尊重，而不是嘲弄和羞辱，甚至怀有敌意。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
郝丽云的小小说《楼上楼下》具有启示性，为当下这个物质至尊、娱乐至上的时代提供了一种伦理精神和可靠的道德方向，令人思索和不安，同时也让人倍感温馨和鼓舞。其实这才是真正的伤痕文学，这是那种依靠精心的设计以及天马行空的想象而“组装”成的小说无法相比的，而这种东西却也冠以“伤痕文学”，可它却能莫名其妙地赚来许多少男少女的眼泪。就像作者在《楼上楼下》的手记中所说的那样：“从一场莫名其妙的接吻开始，通过空间的置换，楼上人看楼下风景，楼上人却不知自己也成为风景……”这篇小说首先将人的感觉带入到一个灰朦朦的似乎又飘着雪花，或是漫天柳絮缓缓飘零的一个孤独的、无人的空间。噢，那确是一种令人窒息的感觉，空气仿佛在瞬间凝结了，一切都陷入一种真空状态，而就在此时你蓦然抬目，却发现在一张厚厚的、透明的玻璃墙后面，有一张挂满泪痕的面容，原来那不是别人，而正是自己。作者将一种美好的观念和情感输送入我的记忆，持久地令我怦然心动。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 16px">三、理想主义的作家</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 16px">&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
郝丽云曾通过网络与我交谈，他首先向我“发问”：这个时代暧昧的文学究竟如何去定义？如何去理解？他说：“用散文、小说、诗歌等任何形式表现都可以，你说它是人学、情学——只要别说是化学或数学——也都正确，可是，我们都应该设问：无人喝彩、理睬的文学还算‘学’吗？我想做一个实验：文学寂寞吗？群众还需要文学这样的一门学科吗？作为一个普通的作者，或许我的想法是自不量力的，可是我想尝试。”<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
而事实上，研究文学不能没有知其人以论其世的视野，也不能没有人与文互为印证的眼光，文学即人学，脱离了这个基本宗旨，那“文学”就是一个怪物，只倾向于文本而忽略其它，就是说，很多人认为作者与他的作品是没有实际关联的，而这种分离主义本身正是破坏文学本质的消极思想，我不相信一个道德败坏的人，即使他才高八斗能够写出什么好作品来。“子由之文实胜仆，而世俗不知，乃以为不如；其为人深不愿人知之，其文如其为人。”（苏轼，《答张文潜书》）苏轼说的就是文如其人的道理，作者的人格状况和人文素质是诠释文本的必要条件，也就是说，一部作品反映了作者对读者的态度以及作者与现实之间的关系——他能不能使读者体验到诗性的意味和纯正的美感，能不能以健康积极的趣味创造一个真善美的世界；他能不能以充满同情和悲悯的情怀叙述具有人类性和社会性的经验内容，摆脱自恋和自我主义的倾向，使笔下的文字成为人们真正的精神食粮；他能不能读者前行之路上提供温暖和光明，能不能以文化自觉客观地发现社会残缺和病象；他能不能捍卫自己的理想以及内心的尊严与自由，能不能不沦为市场的奴隶而用娱乐和虚假的方式来粉饰现实以及回避历史，能不能对他的读者说真话，能不能直面权力并勇于斗争；他能不能摆脱市侩对自己心灵的毁坏而以升华力来描写和叙述，能不能摆脱金钱和权力等异化性力量的消极影响，能不能以充分的教养和健全的人格来以笔为旗，文以载道……真正的作家以及作品应该包含着这几个尺度，也就是为文的普遍的价值准则。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在读了郝丽云的几部作品后，我为这种传统文学在我们时代的尴尬境遇而感到遗憾。当代绝大多数文学作品都是倾向于赞扬和肯定的，在这个好死不如赖活着的国土上，很多作家已经失去了直面问题和说真话的勇气，忘却了自己的身份，抛弃了自己的立场，成为苟活在“联想世界”的一群没有明确目标和高远志向的堕落天使。<br />

　&nbsp;
通过郝丽云的《家在怀仁》、《探朔》和《寻找金沙滩》等作品，就会发现他是那种有着悲剧意识和同情心的理想主义的作家。同样，“理想主义”在我们这个时代也难逃脱被奚落和嘲弄的厄运，这种属于人类才有的价值理念和精神现象，尤其是在一个人欲横流、无所不破、享乐主义至上的时代，被人们无情地挖苦和讥讽，它几乎成为乌托邦和白日梦的代名词，理想主义者也被他们蔑视为不切实际的疯子，是应该被送往Mental
hospital的精神病患者。理想主义易破坏而不易构建，所以它也是人类的一种极其脆弱的价值观。但是，积极性质的理想主义是一个时代精神风貌健康的标志，它是指向人类心灵向善和向上的运动，倘若一个时代的学者和作家都丧失了构建理想图景和想象未来生活的能力，都沦为自私贪婪的功利主义者，那么这个时代的文化以及文学就一定处于低层次水准和缺乏活力的状态。<br />

　　像郝丽云这样的通过文学的一种形式记录一段历史或发扬地方文化，并以此来抒发他对这片土地的热爱以及寄托、表达他的理想，这在那些将文学理解的极为狭窄的、总是以前卫姿态自居的“解构主义者”看来都是不值一提，甚至“难登大雅之堂”的。在他们看来，理想主义就意味着模式化的故甚其词或述而不作，甚至是作言造语；意味着虚论高议或浮文巧语，甚至是夸夸其谈；意味着欺人自欺的道德说教；意味着空洞、苍白的宏大叙事。他们甚至自欺欺人地认为如散文、诗歌，包括如郝丽云这样的文化随笔等等体裁统统都不是文学创作，唯有小说才是文学创作，而他们所认为的小说甚至是讲求一定写作技巧的小说，比如在结构以及表现手法上都很传统的小说才是他们所可以认可的小说，所以我将他们称之为从事文学创作的结构主义者。他们倾向于把文学诠释为描写琐碎生活的新写实，把文学等同于身体叙事，把文学视为一个人心灵的舞蹈，在他们看来也唯有这样的文学才更现代、更深刻、更真实。在这个同时，他们将文学变成自己生活中的一个角色，似乎是为了强调他们的虚假性，这似乎在某种程度上为他们争取到了某些道德上的豁免权，所以他们可以在文学作品里大胆地宣泄自己阴暗的心理，大胆地去实施暴力，大胆地去嫖妓……即使在现实中，他们耍酒疯、玩女人都似乎不应该受到道德的审判，甚至他们更愿意听到“作家就是那样的”之类的“赞美”。这些“作家”的文学理念和精神状况变得十分可怕了，道德和崇高以及英雄已从他们的生活、历史、小说中消失了，而他们的文学创作却有针对性地忽略了人，大家都致力于淋漓尽致地显示人这种动物的劣根性和可鄙性……文学在理念上已经畸形了，已经堕落如斯了，而在这个时代沦为戏子的“作家”却丝毫不以此而感到羞耻，还在一本正经地玩弄着文学。<br />

　　当代文学畸形、堕落的病相源于文学本身就应该具有的理想主义的衰落，缺乏文学本身就应该具有的力量感，这也与后殖民洗劫下的西方现代派文学的消极影响有着巨大的关系，尽管现代主义和后现代主义文学也给当代文学的技巧发展和观念变革带来了积极的影响和有益的启示，但从伦理精神上来看是弊大于利的——人性中的阴暗面被现代主义文学放大化，技巧革新的追求态度被现代主义文学极端化，而对传统文学所追求的价值观却被严重地淡化。于是这个时代就出现了一种没有自尊概念和道德标准的精神上不健全的文学：文学和美完全解体了，表现人类勇敢和才智、自尊和尊严的浪漫主义文学被“作家”遗弃了，而他们所膜拜、推崇的却是人性中的黑暗和堕落。<br />

　　真正的文学具有理想主义的天性，这种理想主义就是执著和信念、力量和热情。如果文学成为一种仅止于与人的体验相关的唯美主义现象；如果世界上什么都不值得热爱，什么都不值得信任；如果我们的精神世界被绝望和冷漠的黑暗所笼罩，那么文学的理想主义也就彻底破灭了。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
郝丽云曾“愤怒”地对我说：“我只要直抵心灵，而不管它是小说还是诗歌！”这也正是我想要说的，文学不是一种形式化的娱乐活动和低级趣味的消费品，真正的文学是在绝域和困境中追求理想的高尚事业，是在绝望和苦难中寻求希望，无论它以何样的形式呈现给人们，无论是小说、散文，还是随笔、诗歌，只要人们能从中获得积极的力量，能够从中感受到温暖和希望，这才是文学的本真。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 16px">四、什么是真正的文学<br />
　　</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
郝丽云的作品大多是与本土历史和文化有关的，对于这种体裁是难以被从事所谓的纯文学创作的人接受和认可的。为什么就不呢？严格来说，与小说、散文和诗歌相比，这种体裁更有文学性，不但要求作者具备高尚的道德，还要具备扎实的文笔功底，渊博的文化知识，最重要的是要具备为文的一种精神境界和人格修养，这种体裁的作品以普遍所认知的文学“标准”或“尺度”来说，似乎更要“纯”一些，更与当代那些所谓“著名作家”的那些在物象和物欲奴役下的文学来比，这种体裁的作品似乎更要文学一些，可笑的是，为什么就不认为他是文学呢？郝丽云属于那种泥巴地里的作家，每一部作品的完成就意味着要研究和发掘很多史料，就意味着他要走乡入村，甚至是家至户察，搜集和了解民间文化，其中包含了作者多少心血和汗水，曾有当地作家和我提起过郝丽云的作品，认为他创作的“史话式”、“修史式”的文字，甚至只是故弄玄虚地衒史，所以算不上是文学作品，所以他本人也算不上是一个传统意义上的作家。我觉得这样的认识有点偏狭，甚至是有点嫉妒意味的批评，如果司马迁在世的话，他听到这样的话不知要作何感想，你能说司马迁不是文学家？他的史记不是文学？如果不是，那么还有什么作品才算是文学作品呢？于是我对他说，虽然郝丽云的文学还有太多的不成熟，但他是对地方文化有所贡献的作家，不能就这样随意抹掉他个人的文学成就。从郝丽云的《家在怀仁》、《探朔》、《土话》以及《话外有话》等作品可以看出，这些作品是能反映本地社会现实的其他样式的“诗史”式的文学作品，确切地说，应该是杂史（Miscellaneous
History），即带有历史掌故性质的一家私记，一事始末或一时见闻。虽然小说是一种具有主宰意义的文学样式，但它不能代替整个文学，无论诗史还是杂史，都属于文学作品，我们不该将它从文学这个范畴开除。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
时代的转型使崇雅黜浮的文学陷入了尴尬的境地，在这样一个“新”时代，一切似乎都被“革新”了，甚至人的“本质”和“良心”这样的东西也被无情地“革新”了，很多人的自我认知和价值观在一夜之间被“刬旧谋新”，传统文化及文学就这样被来自十九世纪末二十世纪初的西方国家的“现代派”和“先锋派”给颠覆了，很多作家都成了膜拜“现代教”和“新教”的教徒，不谈“现代派”和“先锋派”就会遭到鄙夷和嘲讽，就会被看做是不懂文学，于是一个时代呈现出极为歧杂的混错情形——被人们视为真理的是交换价值，而真理价值却受到了大部分人广泛的怀疑；很多人已经看不到自己的本质，而被他们看做本质却是人的“肉体”。因而，迷信肉体和交换价值已经成为很多人坚定不移的信仰，这种情况下，理想主义不再成长，于是导致了很多人以及从事文学写作者的“下半身文化”和“欲望化文学”的风靡和泛滥。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
从这以后，文学高贵的头上被无辜地“插花”，被一帮素质低下，人格变态的“作家”抹上了口红，调脂弄粉之后，浓妆艳抹地“粉墨登场”了，以“肉体”和“性”为叙事主体的小说充斥着文学这片原本纯净的土地，甚至霸占了整个文坛，作家越有钱越“著名”，越“著名”越有钱，他们在时代这个特殊转型期获得了巨大的“声望”资源，继而成为商业时代的人们推动市场巨轮的润滑剂，而他们也理所当然地成为文坛的“领军人物”。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
就说说山西两个让山西引以为豪的著名作家曹乃谦和李锐，我之所以将他们提出来，是我觉得这两位先生最具“现代”和“先锋”姿态，他们的作品除了在山西本地被推崇外，而且据我所知还被国外一些汉学家所推崇。而他们的作品最大的“优点”就是渲染人物内心深处的阴暗面、黑暗面，以及渲染人物身上的野性和兽性，他们迷恋并执著于粗野和夸张的主观而极端的方式，让我看到他们对待自己笔下的人物的那种粗暴和冷漠、畸变的情感态度：人被他们还原到失去人性和耻感的原始状态，他们无情地剥夺了作为人的人格尊严，囊括拜金主义的低级欲望和“性”在内的原始冲动成为他们作品的“魅力”。在他们恣肆的字里行间，我们看不到他们赞美和向往美好事物，看不到精神痛苦和道德焦虑，看不到充满诗意美的理想主义和浪漫主义；他们虽然也有理想，但那是一种只对物欲的“理想”，虽然也有浪漫，但那是一种只对兽欲的“浪漫”；我看到的只是他们对原始野人的“天真”膜拜。而这样作品却受到了一些人的崇拜，中国人的尿壶被不了解中国文化的人端上了洋人的餐桌，诺贝尔文学奖评委马悦然竟然大加赞赏李锐和曹乃谦，尤其是赞美曹乃谦到了令人作呕的程度：“他的语言没有经过意识形态过滤，有时候是非常粗的、非常‘脏’的，完全是民间性的，我觉得曹乃谦是个天才的作家。”——同样，这种互拍马屁的现象在中国已经成为文学界的潜规则，老马被李锐赞誉为是“诺贝尔文学奖评委会唯一的汉学家”，这是个实话，如果评委里再多几个像老马这样的汉学家，那自己不就如愿以偿了吗？马悦然的意思是这就是“原生态”，因为他崇尚这两位先生的赞美原始野性的作品，认为这才是真正的文学，也是最有资格获得诺贝尔文学奖的文学，事实上是，他们偏偏就没有获得诺贝尔文学奖。我相信在评委中尚有无论是道德情操还是良心良知未泯的评委，否则马悦然还真能把他们供上世界文学的神坛。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
性、暴力、粗话和脏话，这些是文学的原生态？文学是人学，是教育，如果这些消极和低级的东西值得去推崇和赞美的话，那么人类就没必要发展了，发展下去就是毁灭；如果文学不是向上提升人，而是把人还原到原始野人的状态，降低为不知廉耻的牲口，降低为残暴无情的野兽；如果文学是教人崇尚原始野性，那么文学就不直一文，也没有存在的必要了。我曾与《泰晤士报》专栏作家马奇泰尔探讨过这个事情，马奇泰尔说，诺贝尔文学奖不是世界最高的文学奖项，八个瑞典人也没有资格为世界文学制定标准，文学还是要还原到它的天性价值，如果“现代派”和“先锋派”喜欢那种非洲原始部落的生活，并不遗余力地推崇它，那意味着文明的堕落和倒退。马奇泰尔告诉我，那个原始部落里的男人都把鸡巴用一根绳子吊在腰上，而且他们没有衣服，随便见到“母”的就扑上去了，他们似乎分不清什么是近亲，也许其中还有他的姨妈，甚至是姐姐和妹妹。如果这是人的天性和本性，是人的原生态，那也不是什么好事情，显然，“现代派”和“先锋派”绝不想做非洲原始部落里的那些人，更不想过那样的生活。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
郝丽云是山西一个“不入流”的作家，除了本地一些文化人，很少有人知道他的名字，他的作品也得不到山西“主流文学”的认可。也许是因为如此，他放弃了继续“文学”的决心，他在手记里写过这么一句话：“我只知道：记录，是文学的一个重要的功能。与其费尽心思虚构爱情，不如专心致志抒写真实。”我猜测，这可能是他放弃小说、散文、诗歌这被视为“纯文学”三大件的主要原因吧，在这之后专门从事杂史文学创作的路上，郝丽云是孤独的。<br />

　　我认为，文学意味着赋予世界和人类社会、生活以意义和价值、选择和创造。而郝丽云的杂史文学并不是简单或单一的叙写历史，他的作品包含的更多的是对本土文化的选择和延伸性的创造，即使他从事的是杂史文学，但从写作过程来看，也充满着理想主义的目的性和选择性的，这与曾流行一时的“新写实”完全不同，从郝丽云的作品中我发现了极力捍卫文学的写作手法，当然，他的作品虽然也有稚嫩的地方，但不乏文学写作必备的对理想性和升华性的思想的“选择性”和“概括性”这两个要素，他并不专注于堆砌芜杂的外在物象，而是有他自己的思想和评价，有他自己的情感和理想，在他的内心以及作品里有着对理想生活和理想人格以及美好人性的隐喻性肯定和毫不夸张的赞美。他的作品不单单是讲一个历史典故或民间故事，这个故事是从农民口头传下来的，经过他的用心创作，这些在不了解他作品的人看来是枯燥乏味的文字，其实是充满力量和趣味的文学作品，从文学价值而言，这种杂史文学不乏小说体裁所具有的功效和魅力。真正的文学无论是以何种样式，也就是说无论用什么样的体裁作文，它首先决定于人精神性和思想性的东西，一个有理想、有追求的作家，必须深入采掘理想主义的宝库和人性的光莹。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
郝丽云说：“有一件事令我感到欣慰，也让我坚定了在自己的文学道路上信念，那就是突然有一天在乡下看到，有几个不识字的妇女闲坐，其中一个有文化的妇女给她们读我的作品，这才是鼓舞我创作的动力，甚至是在我看来的文学的希望。”如果说文学有其功效性和目的性的话，这就是。虽然只是他所说的一件“不值一提”的小事，但也从一定程度上证实了他的杂史文学包含着向上的价值指向。请不要奇怪我总是提起这个文学上的“无名之辈”，请不要忽视一些非名家或普通作家的成就和启示性的经验。<br />

　&nbsp;
与所有值得我们去尊敬和学习的优秀作家一样，郝丽云内心有着改善生活的信心和热情，甚至他竭力帮助所有人追求美好的、理想的生活，帮助自己以及家乡人摆脱身上那种市侩和庸俗的习气，人应该不甘平庸，应该有明确追求，比如一个生活在底层的农民，不论他们生活多么贫穷，都应该有自己的理想和追求，哪怕是为了在城里人很多人看来是微不足道的追求，但只要有一点希望就不该放弃，有追求总比没追求好，正像他在《话里话外·查脚老板》中所写的那样：“她还有一只‘三线麻花银镯’，于是总把胳膊袖子卷得高高的以做显示。”<br />

　　在《土话》和《话外有话》等作品里表现出的是郝丽云特殊的理想主义，虽然他的作品剥示生存的无意义性和无目的性，甚至挖和苦嘲笑人性的弱点和庸俗，但他却以自己特殊的写作方式通过自己的文字与他所抨辟的现象进行了高姿态的诀别：“过去交通不发达，孬地或属于穷人的地总在离村较远的地方，大滩就是这样的地，从家到地一出子要走六七里，可不就累断脊梁筋了吗？天天这样跑，是送饭还是送命呢？”并且他用诗意的方式描绘了一个“理想世界”：“这些所谓‘神仙’，本身只是一些农民，他们充分利用未开的民智，在似有似无、亦真亦幻的故事中不断发掘创作的潜能，让自己潦倒的生活过得比神仙还舒服！我很庆幸能够听着这种原汁原味的本土故事长大，在奇谲的感受中，企羡罗神仙等一干奇人骑着扫帚抵达自己想去的地方，而不必像儿子这代人一样，看着哈利波特骑着外国的扫帚瞎跑……”（郝丽云，《土话》之《话外有话·大孟》）这就是他创作中有目的性的意志，也是他所从事的杂史文学的创作精神，他记录着生者的死亡，目的就是希望他们从他的作品中死而复生，而这正是我们所希望得到的一种力量。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
文学的力量来自作者丰富的想象和优美的修辞，来自于巧妙的结构和绚烂的语言以及真实的描写，只有这样才使得一部作品具有感染力。真正的文学作品总是归根于爱和善良的，总是告诉我们尊严的价值和爱的意义，教会我们如何去捍卫自己做人的尊严。在郝丽云的《土话》之《话里话外·飞机真香》：“在包头，有家飞机飞过房顶，我们用笤帚圪瘩子扬起一打，打下一只翅膀来，好几个人使劲吃了五六天！那肉呀，一丝一丝的……你问啥味道呀？香！”……虽然这是“嘲笑”农民没有见识，不知道飞机为何物，但从另一个角度上也可以理解为农民对那些让有钱的人颇为骄傲的玩意的不屑一顾。我想，任何一个有志向、有理想和抱负的作家，都应该赋予自己的作品以激励人心和温暖人心的力量，只有被理想之光照亮的文学，才是具有力量的文学。</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
五、文学界的“美狗”和“五毛”</FONT></P>
<p><br />
<font STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
有人说中国当代文学已经达到了前所未有的繁荣，如果从数量和市场效果而言，我也认为确实是前所未有的“繁荣”，很多“著名作家”的作品动辄发行百万册，而且他们荣居“文学榜首”，竟然脸不红心不跳地以排在李白、白居易、鲁迅的头上而沾沾自喜，享受着人们的幼稚的崇拜。在这种“文学繁荣”的背后却是令人为之担忧和震惊的混乱的文学价值观，因为我看不到他们为自己的时代提供了什么积极的力量，也看不到他们为自己的时代指示了什么可靠的方向。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
如我这样指摘从西方现代主义文学那里仰承而来的“先锋派”和“现代派”的中国当代文学“成就”和“繁荣”，是很容易被遭到嘲笑和讥讽的，就如当下互联网上诞生的两派网民——媚西的一派被称之为“美狗”，而保护传统而敌视西方文化或文明的一派被称之为“五毛”，在很多现代派、先锋派作家眼里，我大概就属于那种“五毛”吧。<br />

　　郝丽云叹息说真正的传统文学正在被人抛弃和唾弃，人们似乎已经不希望在文学中谈正气，甚至不以为正气是文学的灵魂了。如果在文学作品里谈正气、谈道德、谈崇高、谈尊严会被嘲笑为“神经病”，并且有些人还会发出这样的质问：“你到底会不会写小说？”在有些人看来，文学作品是人派遣无聊的娱乐和消遣品，只有在蹲厕和排队或候车的时候人才会读文学作品，除此而外，没有人去读文学作品，所以谁要在文学作品里“一本正经”，就会被讥为不懂文学的“装逼”，他们认为文学作品不该有正气以及与道德等有关的任何积极意义的内容，反而，如果谁的文学作品里没有俗气和匪气，没有邪气和流气，那就不是文学作品；如果没有“暴力”、“性”、“谋杀”，没有让人眼泪稀里哗啦的“爱”、“恨”、“外遇”，那就不是真正的小说，总之他们追求和信奉的是这样的文化逻辑——越高尚就越“垃圾”，越无耻就越“现代”。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
中国文学界的“美狗”和“五毛”两大派常常明里暗里，昏天黑地大战，最终是“美狗”在一些读者的赞美和簇拥下沾了一嘴“五毛”，而“五毛”则在一些读者的谩骂和羞辱下灰头土脸地销声匿迹。我就一直没明白，为什么“美狗”和“五毛”就不能和解并团结起来，将传统文学的情结和现代的西方优点统一并融合起来，而是水火不容地进行厮杀。为什么不去追求现代性的人文精神和价值理念？为什么就非要将文学中那些玩物丧志和不思进取的糟粕当做赚取声誉和金钱的利器？难道博爱和自由，正直和理性就不是文学的现代精神么？难道充满批判的激情和责任的意识就不是当代文学的根本么？难道充满光明感和温暖的情感的文学是人们无法接受甚至无法容忍的么？<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
郝丽云的作品都是在反复地提出问题：真相在哪里？为什么会这样？我们如何对待？我认为他有一种敢于面对历史灾难的勇气和敢于反思的精神。在他的作品里还提到了一段日本人侵入怀仁的屈辱，在《探朔》里提到了“文革”时期的一些并不光彩的事情，而这些内容对他来说，并没有知难而退，没有因为惧怕因言获罪而故意回避，因为回避“文革”这种逃避主义态度是文化上不负责的行为，也只有直面，才会让我们反思，才会让我们去创造更加理想的生活。<br />

　　我们为什么把文学称之为人类的精神食粮？为什么需要文学？因为与其它任何形式的文化一样，一切优秀的文学和艺术都是向上提升人的，都是为人们提供光明的。我在郝丽云的文字里看到他对光明意象的描述，在《寻找金沙滩》里他这样写道：“必须寻找，找到金沙滩，也就找到了我们命运的根系！终归有厚厚的尘土把最初的面貌掩埋，而最新版本的故事却永远无法占据想要的位置，这也让我感慨，最细腻的情感能杀死和复活许多内容，而情感所培育的植被覆盖的是整个世界。”在《峪宏之本》里他说：“有时我也会陷入困惑，真正精彩的故事，其实都源自平凡，甚至除却结局的精彩，过程总是和许多并非‘故事’的艰辛曲折有关，而其间缔造的却是伟大的精神。”在《家在怀仁》他这样写道：“有人已经不认识他们了，一如他们也一时难于认出自己！于是，在寻找‘他们’的过程中，也寻找着‘我们’自己。‘他们’是谁？或许，这样的疑问永远不会有最完美的答案，而解答的过程却让我们走近完美。”我认为这是一种蕴含着追求和创造光明的、自信和自觉的、富有理想和力量感的精神，知识分子和作家的职责以及本能是什么？就是这种当代很多从事文化的知识分子和作家都不具备的精神。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">2011年11月20日于雁北</FONT></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>殷谦</author>
            <category>殷谦的砖头殷谦的糖</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4759f69e0102dvc6.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 21 Nov 2011 08:13:35 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4759f69e0102dvc6.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>殷谦：谈《与进化论相悖的“谬论”》</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4759f69e0102duvm.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 16px">　　经过宝音博士的翻译并推荐，美国《东西方哲学》（Philosophy
East and
West）杂志近期发表了我一篇浅拙的文章——《与进化论相悖的“谬论”》，据他说该杂志的编辑表示，“尽管他（作者）在自然科学研究领域是无名之辈，但从他的文字中我们看到诡异的、不同色彩的思想火花。”我对宝音博士说，我觉得他们这种评价倒是有些诡异。宝音笑而不答，他说对我的一些观点也很难接受，因为关于进化论的诸多研究已经非常丰富了，并且人们对权威的结论很难再有新的突破。我说我是以哲学的角度浅说的，空想来自天真的温床，我不觉得将进化思想适当“改良”有什么不妥，反而这有助于我们重新看待很多问题，尤其是研究人类进化史，最终的目的还是要看我们将研究成果归于何处，若只是为学术而学术，这种学术它本身就是无意义的。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我不是一个完全进化论者，所以我说人类世界的发展从生物和物质等意义上来说它本身就是一种进化，就像太阳注定要从东边出来一样。研究者的目的是要寻求一些有意义的答案，这将有助于人类社会的发展，否则就如我们研究日出和日落这个必然过程，并没有实际意义。我思考的是“进化”在精神和道德层面的意义。而宝音博士告诉我，他是那种完全接受进化论的人，是一个虔诚的达尔文的追随者，所以他信奉的是十九世纪西方学者提出的足以取代人类几千年信仰的一种新哲学，那就是人类已进化到不再信上帝的存在，并且从进化论看到了自己所处地位的意义，并有了一种新的道德定义，人类仍然继续进化，直至彻底成功，这种进化结果将会成为善的唯一标准。我问他新的道德定义是什么？他告诉我，就是人类世界发展到现在它本来的样子，包括现代人类的种种在我们看来值得谴责的思想和行为，都在新的道德定义的范畴，我们必须承认并接受，这就是人类世界在进化过程中的必然结果。我想，这就意味着一切传统的道德准绳将被这种新的道德定义所取代，实际上它鼓励个人或少数人的成功，以及这些人的一部分可怕的行为。我反驳宝音博士，如果这就是人类进化的最终目的，那进化的意义何在？如果都进化成达尔文这样的人是一件好事吗？如果人类都掌握了核技术继而能轻而易举地制造这些可怕的东西，不知从精神和道德层面是一种进化还是退化。他说，达尔文主义中并没有过多涉及精神和道德的问题，于是我告诉他，进化的意义在于它始终朝着美好的方向衍生，而不是最终进化到将自己毁灭。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
如宝音博士一样，很多研究进化论的学者和哲学家都不关心或者为了直抒自己的思想观点而忽略了达尔文主义的精髓。“从量变到质变”，这个“质”首先它必须是好的，实际上如果我们没有深入了解达尔文主义的真正精神，也就无法更深了解斯宾塞的哲学思想，“庸俗进化论”在某种程度上更完美地普及了进化论，他在核心观点上与达尔文没有矛盾和冲突——是他发明了“适者生存”这句残酷的话。在我看来，他们的区别在于，斯宾塞未注重事物发展有利于人类集体的综合因素这一问题，他比达尔文主义那种纯粹性质的、缺少人文主义的机械论略显进步。关于进化论，我认为应该注重的是事物在发展过程中需要“因地制宜”地进行改良，通过改变自身来更好地适应自然规律，而不是认命于这种自然规律。如果说人们彻底接受达尔文的进化论，很容易陷入宿命论的泥坑，即优胜劣汰是无法改变的一种规律和无法改变的现实，那对人类而言的确是太残酷了。所以，我们应该给科学上的进化论赋予人的道德和感情，个人能够自然地结合在一起为大家共同的利益而工作，最终目的就是能使每一个人都能很好的生存。并非反达尔文主义，而是在它的基础上根据人类发展的现实问题来完善和改良它。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
很多研究者对斯宾塞的《社会静力学》中所论述的功利主义的模式也有误解，如果完全摒弃这种模式而没有它的支持，人类社会的进化最终会因失去动力而导致失败。但是怎样去正确理解他所说的“功利主义”是一个复杂的问题，倘若我们纯粹地接受这种模式将不利于社会的综合平衡，就不利于社会稳定，这是多么的矛盾。我认为它也许可以改良，功利主义应当在人类社会的进化过程中不是纯粹的、唯一的目标，或者个人功利主义可以发挥它在进化及发展中的作用，这里必须有一个积极的道德和伦理模式来支持它臻至完美，即个人功利主义改良为集体的功利主义，但这种功利主义不是纯粹的，必须要考虑到社会的综合因素——关于人性及生存的意义等种种问题。进化论为人类了解自己和自然世界提供了思想的宝库，但从人类发展的终极意义来说，进化论无疑是一个可怕的障碍，因为在人类生存的地球上不可能有那种永恒的、也不会被消灭的物质，就现在来说，如果人类无法控制核武器，它就会毁灭空气、水、土壤这些不可创造的物质，甚至整个地球。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
就从人类发展史来看，有谁能说这是一种积极意义上的进化呢？从我们生存的自然环境遭遇破坏，在我们开始依赖转基因食品、维生素、抗生素来维持生命的今天，这到底是进步意义上的进化还是退化呢？我们不能说现在使用了空调等电器设备就是一种进化的体现，问题是我们一旦离开这些东西，生存立即就成为问题，相对被我们视为“未被彻底进化”的远古人类以及原始部落的人，即使没有这些东西，他们也一样能生存得很好，谁又能说他们没有我们幸福呢？相反，我们已经不能与大自然相适应了，这种纯粹的进化论在人的生理机能上是否是一种退化呢？这种将生命推向更高的组织状态的进化在生命意义上是不是进步呢？人类不断提高智力使得人类对自然环境的破坏显而易见，相对不懂得破坏或者说懂得爱惜自然环境的远古人类以及原始部落的人，自诩为文明和智慧的我们相反更野蛮和愚蠢。在这个只有下半身文化的社会，很多人价值颠倒，道德沦丧，已经退化成生物意义上的人，那么越来越多甚至禽兽不如的人，谁又能说这是一种进化呢？如果进化不需要进步，那么这种进化是不是一种退化呢？<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
进化是一种必然，但是需要传统意义上的伦理与道德来调谐，否则这种进化论将无方向性，将无意义感，它只能使更多的人牺牲幸福来满足少数人的利益，这个在现今社会已经有了明显的反映。在这种纯粹的进化理论的支持下，人类的生存状况反而越来越糟糕，人与人、国与国之间为了生存必须经过殊死的斗争，而战争最终带来的是更多毁灭性的灾难。如果这样也是社会进步的必要过程，那么这种无意义的进化论就是狗屎，十九世纪的进化哲学将无任何价值，甚至达尔文与斯宾塞等人的学术生涯也将变得毫无意义。<br />

　　斯宾塞的哲学对宇宙的终极目的提出“不可知论”，这似乎为宗教留下喘息之机，对此问题，宗教会理所当然地拿出《圣经》来补充认识上的空白。人从何处来？这样的问题即使是在科技发达的今天，也没有人能给出一个令大家都信服的答案。进化论并未告诉人们，同在一个自然环境中，唯独人类一直在不断进化，为什么其它生物在生理以及智力上还是它原来样子。说动物没有智慧是愚蠢的，动物学家已知一些动物具有与人类一样甚至比人类还要高超的智慧，人类向动物学习了不少东西，这些都用之于我们今天的科技。动物的某种智慧是与生俱来的，对于这些的智慧，人类即使在科技发达的今天都望尘莫及。比如动物就知道何时发洪水，何时地震，而人类利用今天最高端和先进的科技也无法做到，它们的某些智慧是人类无法复制的。这些智慧自从它们来到这个世界就已经被某种超自然的力量设计好了——宗教坚信超自然的力量就是上帝。从它们一开始出现就拥有属于它们各自的生命系统。而它们的大脑好像在自然中停止进化，唯独人类的大脑显得非常特殊，进化论告诉我们，人类的大脑要经过漫长的进化，甚至今天仍在进化的过程，直至极点。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我认为纯粹的进化论只针对一些生物，而非所有的生物。宝音博士说，他曾经被学生问过变色龙和壁虎进化的问题，但最终讨论的结果是“不可知”。我们不能说变色龙随着周围环境的变化而变化自己的体色是一种突变进化，这种否定听起来似乎很荒谬，但是谁又能说壁虎时常失去尾巴而又重新长出尾巴也是一种突变进化呢？近年来科学家在缅甸发现在一亿年前的琥珀之中完好地保存着世界上最古老的壁虎，它们的身体和今天的壁虎没什么区别。这令人惊疑这些小家伙的进化速度。也许会有人说，壁虎一直以来就是它本身的样子，可是生理机能的进化应该是自然系统的整体行为，进化不会只独对某一个生物，如果生物一直是它最初的样子的话，那么所谓的进化论本身就是一个谎言。也许根本就不存在生命系统的“进化”，生物只是在活动以及生活行为中不断进步的，而人类也是在劳动、创造等生活行为的过程中不断进步的，人心智能力的增强也是这个进步过程中的结果。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
也许真的存在着一个“上帝”，他创造了人类以及大自然的一切，人一出现就具有整个人的生命系统，他不是由猴子或猿人经过漫长的时间进化而来的，人类进化史不足七千万年，而科学家却发现两亿年前的人类脚印的化石，还有史前的壁画，包括建筑等人类遗迹。所以，也可以理解为什么支持达尔文主义的哲学家同时也有宗教信仰，因为他们相信自然界是一个非常复杂的结构，并蕴含着更高的某种特性，大自然具有一种精神的目的。我只能说，如果存在上帝，那么他并不是某种阻碍进化的实体，而是自然持续创造过程的本身，有其过程必有其规律，人若依照自己的意愿随意来破坏“上帝”创造过程的规律，那等于是自杀，非但如此，这里还包括着自然界的其它生物，都要无辜地成为人类的殉葬品。<br />

　　人类的心灵、智慧、道德等来自何处？进化论认为这些东西是人类社会进化的必然产物，那么同样有社群生活的其它生物为何没有进化到与人类同等的或接近人类的精神层面的东西呢，如果道德意义的结果是进化过程中本身就注定就有的，那么这种“注定”的原理有是什么？我不能完全理解进化论中提及的“注定”、“必然”、“本能”这些“强词”。进化论使得人类不得不考虑存在的意义，如果我们与“上帝”毫无关系，那么我们与其它生物也就处于同类位置上，进化的痕迹何以只在人类身上如此明显呢，假使我们说自然情有独钟地选择了人类，并赋予人类在进化过程中的优先权和拥有上述精神层面的特权，那也可以这么猜测，自然本身就具有心灵、智慧以及道德意义了，自然也就具有它的精神目的。所以我又不得思索这个自然究竟是什么？唯灵论的出现也许很好地解释了这种疑惑，可是，假如人类有灵魂并独立存在于肉体，如果它也是进化的结果的话，有个问题是其它生物有无灵魂？进化无关灵魂吗？那么灵魂又是从何而来的呢？<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
区别人类进化的是人与类人猿、古猿，显然猿人在人看来在任何方面都不及人，如果没有进化的过程，他们就无法拥有人的特性。可是后来考古发现的尼安德特人的头盖骨让进化论者感到匪夷所思，这些家伙看起来很像大型猿，至今都没有科学家能明确告诉我们他们究竟是怎么回事，甚至说这些尼安德特人看起来更像是白痴、野人。最终科学家还是捍卫了进化论，他们就像我们今天解释在重庆诞生的有尾巴的女婴，将尼安德特人这种怪异的特征称之为“返祖现象”——让人惊讶的是竟然在人类史前就有“返祖现象”了，我们可以这样大胆猜测吗？就是二十万年前的尼安德特人某一天集体返祖而变成了猿人。尽管这很荒唐，但进化论者宁愿抱着这种荒唐想法也不愿去质疑进化论。因为这些像大型猿的白痴竟然有宗教意义上的信仰，科学家们在罗马附近的山洞发现他们的葬地，显然这是有目的安葬——尸体头下摆放着石器，还有很多石制工具整齐地排列在周围，尸体上还铺着像红色的氧化铁粉末一样的物质，其意义似乎是希望死者能恢复生命活力，对于死者来说，亡灵能去另一个空间，这就等于是生命的重生。他们希望在另一个世界继续使用这些石器，可见他们从内心已经有了笃信神鬼和生死轮回这种潜意识。那么，二十万年前的人类已经有了宗教式的信仰？尸体上看似红色的氧化铁粉末之类的物质是作何用的？他们为何要将这个东西铺在尸体上，这个红色的氧化铁粉末究竟是什么东西？其实它就是朱砂的原材料。我们都知道，朱砂主要成分是硫化汞（MercuricsulfideHgs），含汞量85.41%，形态是三方晶系，鲜红色或暗红色。尸体上的“氧化铁粉末”显然不是真的氧化铁粉末，而是朱砂的前身的一种最原始的矿物质。据《本经》记载，朱砂能“养精神，安魂魄”，二十万年前的尼人已经懂得这种物质和今天的朱砂一样具有“辟邪”的功能，希望亡灵能够安宁。就科学而言，朱砂对尸体上具有解毒防腐作用，抹在皮肤上能抑制或杀灭皮肤细菌和寄生虫，而这在二十万年前，尼人已经懂得它的意义，究竟是谁让他们懂得了这些呢？<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
如果我们撇开进化论而单一地相信人是自然创造的生物，人类从出现就具有人的特性，这就很容易落入宗教的“圈套”，他们始终会追问如果人不是上帝创造的，那么人究竟自何处来？人的心灵与特性又是谁赋予的呢？对于这个问题，如果不相信上帝存在，或者说不信宗教，那就永远也没有答案，也就是说，没有比《圣经》所告诉我们的更好的答案了，虽然我们现在无法心安理得地相信上帝在默默地关怀着我们，但是只要我们认识到我们的意识代表了创造过程的精神内核，而且是自然和上帝控制着这种过程本身，那么我们仍旧可以找到生命在这一过程中的意义。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我认为既要相信人类是生物进化的必然结果，又要保持而且信持人类的天性价值，因为是心灵驱动了人类的进化，心灵不是生物在进化或进步过程中预料之外的东西。如果心灵是进化论者所谓宇宙本身就赋予生物的一种物质，它是宇宙的本质构成，那这个宇宙似乎就是有思想的宇宙，这就更容易令人浮想联翩了。心灵是一个抽象的概念，它就像“上帝”那样，是一个看不见摸不着的东西，没有人知道它具体在哪里，但也没有人说它并不存在。人类的进化摆脱不了心灵，但进化论又无法解释心灵这个诡异的东西。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
也许世界是一个复杂的动态过程，而非单一物体的集合，世界上的任何物体都与自然界，乃至整个宇宙的其它物体相关联，即在宇宙中没有完全的无机物质，就像一个有机的实体，原子随时都有可能与最接近它的物质产生相互作用，人类在进化这一过程中也许与某种物质发生了作用，在这种作用下人类拥有了心灵，继而也有了智慧以及道德。也许可以提出一个科学与宗教不相悖的新概念，那就是自然在进化发展过程中也遵循着柏拉图式的一种规则，具有超自然能力的上帝是存在的，他只是发挥着理念的作用，他在水中创造了第一批生物，赋予它们心灵，并使它们在自然界进化，这些生物在进化过程中逐步使自己的心灵成熟，心灵的成熟程度决定着心智的成熟程度，根据心灵成熟的程度，最优秀的成为人类，中等的成为类人猿，最糟糕的成为低级生物，他们在开始进化的时候就是依据心灵的成熟度而区分并产生了地球上的不同物种……<br />

　　进化论研究领域所提出的“不可知论”是一个无奈的、暧昧的词，它的出现源于科学也搞不清上帝到底存在与否，科学实际上既不能否定上帝的存在，也不能证实上帝的存在。而达尔文主义的核心是生物进化只是一种变化而不需要进步（我可不可以这样理解，进化是遵从天意，而进步凭借人为？），面对这样一个尴尬的局面，进化的意义和目标显得非常模糊了，进化失去了方向感，使人无法知道进化究竟是朝着何种目标发展。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
自然从其本质来说真的无任何意义吗？人类行善于自然而言是自作多情？如果自然只是一个完全不需要参照人类价值的机械系统，那么企图赋予自然以精神，并将自然人化的人类无疑是最伟大的，如此以来，到底是人类进化了自然还是自然进化了人类？如果人类只是简单地顺从这种不具任何方向性的进化，那么人类的未来又有何希望呢？自然进化的结果只是将人类进化为原始生物的话，这个毫无意义的自然系统确实不值得人类去遵从，因为我们没有必要为进化成一个白痴和野人而牺牲深层的道德责任，关键是我们别无选择，牺牲了这些能让我们成为人的东西，那就意味着生物意义上的进化意味着毁灭。<br />

　　“上帝”在水中创造了生命，并赋予生命以心灵，在自然进化中，有那么一部分适应于环境并强大了心灵的生命体成为人类。而得到“上帝”的心灵智慧的人类自以为聪明，却愚蠢地谋杀了“上帝”，在“人定胜天”的荒诞想法里争名竞利，企图主宰这个世界，继而又毁灭这个世界。曾看过一部叫做《失陷猩球》（Beneath
the Planet of the Apes）的电影，其中那些变异的人竟然将一枚核弹高高供起，称之为“Our
God”，这简直太可怕了，如果那东西是上帝，真不知道上帝还有什么意义。从创造到毁灭，人类正在进行着这个过程，每个国家都希望拥有核技术，都在努力发展更高的科技用于开发和防御，在这个人与人和国与国都不能互相信任世界，每个国家就像一个时刻都不能放松的父亲，一次又一次把每一个紧张的刺痛和焦虑的震颤都传递给了他刚刚出生的孩子。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在“神已死”的时代，人类普遍丧失了生命的意义感，人类在这个漫长的进化过程中越来越自私无情，直至牺牲道德情感的地步，当人类的这一行为界限被冲破，人与自然界的范围被打破，人性也将泯灭，丧失了心灵价值的人类变得比在任何一个进化阶段都要野蛮。当人类又回到必须遵从自然进化法则和原则的时候，世界也就充满了敌意，人类就像森林里的野兽，杀戮、掠夺、残暴无处不在，如果这种进化法则和原则是自然存在的目标的话，那么进化的意义又在哪里？应该相信宇宙和自然的存在都是有意义的，所以我对宝音博士说，世界没有“上帝”不行，人类太需要“上帝”的关怀了。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">2011年11月9日于北京</FONT></FONT></P>]]></description>
            <author>殷谦</author>
            <category>棒喝时代</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4759f69e0102duvm.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2011 11:18:09 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4759f69e0102duvm.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>殷谦：你有没有成为国家的负担？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4759f69e0102dum9.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我特别希望见到那个肇事者，因为我想让他亲口告诉我，当他失去控制的时候对我所做过的疯狂的事。当时我没有带手机，我意识到妻子不能来接我了，我只好强忍着伤痛回家。我告诉警察逃逸车辆的牌号，而那帮饭桶竟然告诉我说他们找不到那个家伙，而且还说我接二连三打电话很麻烦，这很容易让我认为他们是说我这样的人是国家的负担。于是我忽然有了一个美好的愿望，就是办理一份意外保险，假如有一天我垮了，或到了无法下床的地步，我的家庭至少能有一个保障。而在此之前，我也曾试图努力买一份健康保险，由于我常常熬夜，我担心有一天我真的会倒下，对于我这样的无业游民，这份保险会成为这个单薄的家庭的唯一依靠。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我记得曾帮朋友去给他所在的小学的学生代两天课，这是我喜欢做的事情，于是我认真地备了课，那是一篇讲一个国家干部是如何牺牲自己的利益而救助很多孤儿的故事。为了增加一些丰富性，我还特意准备了很多慈善家救助孤儿的事迹。我不知道自己是如何结束那堂课的，我竟然信誓旦旦地告诉我的学生，这才是那些崇高的人所梦寐以求的事业，尽管这个事业没有一分钱的报酬，但他们对此无比热爱，并乐于奉献，以至于他们始终都心甘情愿地做着这样的事。学生们被我生动的讲述所打动，我看到其中几个小学生还流下了的眼泪，所以我对自己的课感到满意。但是，当我偶尔在报纸上看到某慈善家猥亵被自己所救助的幼女，甚至有政法委书记躲在女童床下的新闻时，我发现自己是世界上最坏的那种骗子，我是如何道貌岸然地站在我的学生面前，声情并茂地描画着一个局外人的对美好生活的浪漫图景，而对他们这些人以及他们的生活我却一无所知，当初他们说为了减轻社会的负担才肩负起这个使命，而现在谁又是谁的负担？<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
就在我为小学那些孩子的未来担忧的时候，好友彭的妻子在她的别墅里自杀了，生意上的一次挫败以至于她失去了生活的希望。那幢别墅是这里最华贵的房子，面向一个人工湖，轻柔的草坪，整齐宽敞的街道两旁是很好看的法国梧桐。我在一次晨跑时曾路过那里，看到了正在慢跑的她，她的身材瘦小但显得很结实，纤细的胳膊就像钟摆一样甩得很均匀，以至于我没有看出来她是男人还是女人。我那时候就在想，如果她在我的处境上，像我一样失去了常规的工作，并且连最后一点积蓄也没有了，无论生活境况多么使她感到卑下，无论薪水多或少，她都会去干任何一份工作，并且都会凑合着活下去，我坚信她绝不会因为一次失败而走向不归路。<br />

　　彭希望我能教育他十七岁的儿子，在他看来儿子属于问题少年。也许失去了母亲，他儿子竟然和我一样多愁善感，他很快就能走近我，很乐意听我给他描绘乌托邦的世界，对他来说，我所描绘的是一个新鲜的世界，起码在我之前他闻所未闻。彭是一个商人，他最大的愿望就是儿子能够继承他的事业，但他并不知道自从他把儿子的前途托付给我的时候，我没有按照他的意愿教他儿子如何将他的家业发扬光大，而我唯一所做的就是助长了那个少年对社会的不满。我自己都感到这些东西就如地狱般压抑，我就这样使彭与他儿子的世界之间产生了严重的隔阂。直到彭愤怒地来找我，让我还给他一个正常的儿子，噢！真是尴尬的要命，这么说他看来我是一个不正常的人，甚至是一个可怕的疯子了。于是在我脑海里勾勒出这样一幅令我兴奋的画面：在彭的别墅门前，我将一个完全复原的孩子交给了对我充满感激的他，第二天他儿子又开始信仰为了他的家业以及为了生活而必须信仰的事情了，而让我感到凄凉的是，这个目标似乎彻底与我分道扬镳了。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我努力给彭讲道理，我告诉他不可以用自己的世界代替孩子的世界，不能让孩子必须重复你的道路。可是彭对我所说的很反感，他说如今这社会普遍都这样，难道让我的孩子将来和你一样吗？他总是没完没了地强调“普遍”这个词——人们普遍这样，人们普遍那样……这使我在一段时间内曾非常拒绝这个暧昧的词汇，尽管我也清楚一个人想生存就不能愚蠢的拒绝社会的集团概念，就如一个活人是无法拒绝社会的原子论概念一样。但我也不至于以丧失形成自我为代价而接受那些所谓的普遍，同样我也反感被这个没有感情的词汇所沦化，以至于被社会中见谓的大流所驯服。我们长时间地生活在普遍中，那么唯一区别自己和别人不同的自我又在哪里呢？“普遍”似乎成为人们一个普遍能够安慰自己并使自己妥协的词汇，它几乎成为生活的一种必须遵循的规律，即使世界变得冷漠，即使人们之间的情感几近冰结，也不会让人觉得惊奇；即使一种不好的风气充斥着社会，也不会令人警惕，这时候大家反而自然地融入到“普遍”这个意识流里，总以此为借口，认为社会普遍都是这样，你不这样又能怎样呢？真是典型的一幅圆滑的表情和一张市侩的嘴脸。“普遍”被人们普遍误解、误用，甚至是滥用，就如人们普遍将矫情与娇情混为一谈一样，矫情本为强词，而娇情未必夺理，在这里分析或推理它们的关系会令人哑然失笑。在新闻联播里我们经常听到一些令人极不舒服的词汇，但我们还是接受了它的出现，也许这正是社会的普遍性造成的，但要想真正实现普遍性需要一个良好的环境，那就是只有在以爱心所赋予生机的集团，或者像幼儿园的孩子们那样的集体才能如愿，因为只有脱离了虚伪和虚情才能返璞归真，才能有真正意义上的普遍性。我没有上帝之手，因而不能妙手回春，彭因此对我很失望，接着很快就将儿子送到一个特殊学校进行改造。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
那天我非常失落，于是一个来到国税局门前的一对石狮子旁边吸烟，站在我旁边的是一个警察，也许他看到我背着相机，这立刻引起了他的警觉。我试着进去，果然被挡在门外，我很奇怪这里面究竟发生了什么事，非得让他们雇警察来拦住像我这样的人，我不明白，面对一个老实本分的纳税人，他们究竟在怕什么？有时候不得不胡思乱想，那就是少数人是如何卑劣或依靠群众一时的同意而获得了实施暴力的手段，而他们即使在没有群众的同意的情况下也能行使他们的权力，压迫那些既不知道自己在追求什么又没有真正的自身的群众。排外的少数人意识到自己的高贵，他们以领袖的后裔、世袭的血统、先驱的门人等等优先权的名义夺取了国家或某个集团的权力。他们觉得自己才是最优秀的，接着他们会严格的控制、精心的选择能够继承他们事业的后人，而事实上他们培养出来的往往是一些只代表少数人利益的庸人。所以不得不承认在我们这个时代，要想在执政的少数人那里寻找人所谓的高贵性只是一个童话般美丽的传说。<br />

　　第二天我想起了买健康保险的事，就匆匆赶到保险公司，没想到这里的人非常多，致使门前排了一条长队，我才知道这和曾发生过的动车事故以及车祸等事故有关，据说曾有人为此争取到九十万的命价，我也知道了只要有足够的金钱就可以抚平一些人情感上的伤痛。有一堆人在门前玩着掷骰子这种愚蠢的游戏，他们在赌正面的点子是蓝色的还是红色的。我突然想，尽管这种时候他们也未必自己说了算，也只有当灵魂升到天上，尘世丧失神性，并且实物变成想象中的产物的时候，人才能够保持人的权利，才能毫无束缚地表现为人，才能拥有自己的地位，人只有在想象的国度里才是至高无上的君王，才能满足那些永远也无法满足的欲望。我觉得腿有点麻木了，只好前去排队，这里的人有两种表情，一种人很高傲的样子，好像他们从未想过要在这里排队，另一种人显得很温顺，他们互相注视着，目光里溢满了同情，轮到他们时，他们用小心谨慎的神情表达着对办事员的尊敬，好像是为了弥补他们为国家所造成的负担。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
快傍晚的时候才轮到我，办事员听说我要买健康保险，于是带我去贵宾室，要求我如实地填写一份健康告知书。买这种保险需要花去我所有的积蓄，所以我犹豫了片刻。而他却说，我这样的年龄就应该有一份好的生活保障单，如果我发生了万一，我的家人就有了足够的保障。为了使我相信他是对的，他又耐心地为我讲解，就像我为那些孩子上的那一堂课，好像我必须要明白并感谢党和国家对我这样的人的关怀。我终于被他说服，如果我死了话，十万元的保险会给我妻子提供足够的现金买一套房子。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
接下来他问我是否健康，我肯定地告诉他我非常的健康。他有点疑心，他说看见我在排队的时候吸烟，他告诉我烟民必须要缴两倍以上的保险费率。我有点紧张，紧接着吹嘘我的爷爷活了一百多岁，而且我发誓我从来就不吸烟，刚才恰好遇到熟人递烟，我只是碍于情面吸了两口而已。他当然不相信我的话，让我先去体检，我知道体检报告会如实地告诉他我体内含有多少尼古丁。为了对付他们，我想到了一个绝妙的办法，回到家我问四岁的儿子：“想不想让爸爸变出一个奥特曼？”儿子兴奋起来。于是我拿出一个装药用的小玻璃瓶，我对儿子说，变奥特曼必须要你来配合，就是你必须尿到这个小瓶子里。儿子立马就灌满了它，而那个奥特曼，我说只有等明天瓶子里的尿消失了才能变出来。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
体检时漂亮的女技术员问了很多健康方面的问题，然后递给我一个验尿用的小塑料杯，我走进厕所关上门，拿出玻璃瓶将儿子的尿倒进塑料杯里，然后去饮水机那里接了一点开水，使杯子稍微有些温度。给技术员以后，我忐忑地观察她的表情，她将一张小纸片浸入到杯子中，过了一会儿她微笑着，并以一种很奇怪的口吻问我有没有孩子。我愣了一下，噢，我还以为她真的发现了我的秘密呢。几天之后，我如愿以偿地通过了保险公司的审查，这就意味着只要我交纳了费用就可以顺利拿到保险单，它并且告诉我一个道理，要想在我们这个社会边缘生存下去，唯一的秘诀就是你必须要学聪明，对欺骗保险公司的事我竟然没有丝毫的愧疚感。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
当一切都进展的非常顺利的时候，我接到上海一个大媒体的面试通知，这使我感到异常激动，我想如果我能够带着妻子和儿子在上海定居下来，那将是多美幸福和美好的一件事。于是我直到半夜都没有睡意，在房间里来回走动，练习着关于我为什么离开原单位的说辞，就像一个嫌疑人在警察质问他之前不停地检查他的说辞一样。而在这一天来临以前的日子，我谦卑的接受非难，展现出谄媚的笑，虚假地接受外在的快乐，一天一天沦陷在苦难的风尘里。只敢在沉沉黑夜中披露出伤痕累累的躯干，在深深天幕下用一闪一闪的烟火把颤抖的手扶持，对比着昼与夜的奇妙，想象着生与死的诱惑。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
凌晨的时候我才睡去，直到中午的时候才醒来。我突然感到十分空虚，我放弃了去面试的机会，原因是我一直在问自己，像我这样一个打算欺骗别人的人凭什么，又有什么资格得到媒体的一份工作呢。于是在一种莫名的不安中，我拿着那份等待签字协议给了那个办事员，并告诉他我很后悔，因为十万元对我这样一个健康的人来说，根本就不值得去买这样一份保险。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
两周过去了，我还是没有为儿子变出奥特曼，理由是这样的要求并不在我这样的家庭的计划之内。我送他去幼儿园，当我看见他皱着眉头的时候，他那小小的、忧郁的脸颊刺痛了我，我突然发现他长大了，并且我意识到我不能让他再相信什么了，我似乎看到他因为他父亲的无能和失败而受到了一些伤害。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
傍晚我去接儿子，路过保险公司的门口时，看到一群人在围着一个死去的亲人哭天喊地，有很多警察挡在他们面前，我大概能猜测到也许是保险公司拒绝了他们的理赔请求。正当我要离开的时候，又遇到了另一个接孩子的女人，她当着我的面夸我儿子非常漂亮——也许对于她而言，只有孩子才是她衡量这个世界的美的标准。而让我惊奇的是，当她所在的世界严重地偏离了这个中心的时候，她仍然在欣赏着这种美，好像在梦中一样，而在我们这个世界，遗憾的是很多人还没有醒来。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">2011年11月3日于雁北</FONT></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>殷谦</author>
            <category>棒喝时代</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4759f69e0102dum9.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 03 Nov 2011 06:56:21 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4759f69e0102dum9.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>殷谦：中国文化改革浮而不实</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4759f69e0102dubn.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 16px">　　最近我听同行说，政府正在大力推行文化改革，并说这对于从事文化的人来说是一个好消息，我说这个好像与我们这样的寻常人无关，也许对那些钻营于政绩的人这才是好消息。在我们国家谈文化是一件很浪漫和奢侈的事，假如还有文化的话，那应该是现在仅有的、最宝贵的东西了，我建议就留一点给后人，最好不要再去做什么所谓的“深化”、“推动”，也不要相信什么狗屁“大发展”、“大繁荣”，唯希望不要侵蚀和破坏它就是最好的结果了。难道现在我们的文化还不够“大发展”和“大繁荣”吗？滑稽的是潮文化的代表“凤姐”都大发展到美国去了，而我们的文化大繁荣到连一个倒地的老人和小孩都扶不起来的地步。什么是文化？如果文化仅仅是金钱和名利的附庸，那么所谓的文化事业不过是被权力和市场绑架的奴隶罢了。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我曾与所有善良的并渴望幸福生活的人有同样的愿望，那就是希望置身于一个安宁、美好的社会，所以很多时候也会因为社会丑陋和黑暗的现象而愤愤不平，因为我们的社会集体从未像现在如此繁琐和复杂过。我想也仅止于如此，并且我也习惯了被那些心灵麻木的人讥笑为愤青。往往在这种时候，我总是对我周围的人说，如果你盼望一个美好的世界，你就首先让自己成为一个好人，就如人们想象中的天堂，它虽然很美好，但有一个最基本的条件，那就是能进去的人就一定是好人。真正的文化不是百无一用的形象工程，而是人类心灵的事业，它虽然不是牛奶面包，但它也是一个人最珍贵的需要，就像我们需要阳光、新鲜的空气和清澈的水一样重要；相反，如果我们长期置身于阴暗，呼吸混浊的空气，饮用污染的水，又怎么能有一个健康的身体呢？文化改革不知被提了多少次，倒是文化被越革越没文化了。我们从小被父母以他们所接受的观念加以管束，仅有的一点个性自从进入小学开始就被教育抹杀了，接着我们被强制灌输一些定制好的思想，强制崇拜一些他们所塑造的伟人或英雄，强制向国旗敬礼……甚至连每篇课文的中心思想都是老师从参考书上照搬的，我们没有也不能有自己的思想，也不能通过自己的思考给出答案，即使你的答案是正确的，但落在考卷上就注定是错误的。先天固有的想象力和理解力、创造力等财富丧失了，那么还谈什么个人性发展和虚伪的文化？文化是针对人而言的，脱离了人谁又能理解文化的意义呢，所以说改革文化必须以人为本，那就是将促进人类个性的发展作为首要的和迫切的任务，否则谈论所谓的政策或未来的计划以及其它有实际意义的发展都是徒托空言，也是不可能实现的，而最可怕的结果是人类将山穷水绝。<br />

　　单纯为物质而活着的人只是生物意义上的人。不是所有事都能以金钱定量，不是所有事都能以数据衡量，如果一个人不懂得基本的价值取舍，那么这个人的一生也只有骋耆奔欲，并且只能活在脱离事物的、属于他自己的充满虚伪和谎言的世界。而现在看来，当规范瘫痪，原则混乱，价值颠番，道德滚蛋，信念扯淡的时候，我们的各种奢望和理想都变为不可能实现的现实，可供我们依靠的参考系数也成为见所不见了。文化改革必须要先从教育入手，并将此作为一项持久的事业，否则就没有实际意义。的确，如果在一群野蛮人或一个野蛮的国度突然谈文化改革，就如一个有智慧的人被一群傻子所崇拜，那是非常危险和可怕的事。要不然，人类从野蛮社会进步到今天的文明社会怎么能用上几千年，而从文明社会倒退到野蛮社会也只消几年就够了。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
物质文明的繁荣致使对精神文明的忽视，以至于对它的衰退不能不引起我们的重视，道德的冷漠和情感的冰结就是人欲横流的结果。为什么说即使没有上帝也要创造一个上帝？这就是因为人性是个复杂的程序，它要依赖道德和伦理自觉来完善，而完善它就需要我们心里都有一个可以依靠的标准和尺度，那就是人人心中都要有一个上帝，他能教人懂得爱，让人有所恐惧。人是最可怕的动物，一个心中没有上帝的人更是无所恐惧，就像魔鬼和野兽一样令人恐怖。宗教本身就是宇宙和自然赐予人类的美好的产物，宗教本身并不坏，要说坏那就是人性坏了。所以说，宗教信仰的逐渐沦丧是由于先进科学的否定导致的，科学使得物质文明高快速发展，而使精神文明遭受到重创，人们对宗教的追求已经丧失了，因为我们已经知道一切事物无非是以不同的形式和结构混合而成的物质罢了，要使精神和物质保持一致难如登天，那么使宗教和科学保持一致就更是天方夜谭了。可是，宗教和精神又如何进行推理呢，而对于科学和物质这两样东西，谁又能说它们是有灵魂的呢？<br />

　&nbsp;
我们急需要改革的东西太多，但不是所谓的文化改革，而是一种我所认为的新人道主义，即关于人性的革命。新人道主义与我们的新时代是高度一致的，通过改变或改革至今我们都认为不可触犯的那些不相适应的法规和原则来得以实现。如果不改革就会成为社会健康发展的障碍。这种新人道主义必须创建新的美学的、政治的、社会的、哲学的、伦理的、精神的和艺术的推动力；必须重建和鼓励新的价值体系，以此来填补生活中的空虚以及补偿内在的不平衡；必须能够在社会中恢复我们最珍贵的需要——尊重和团结、爱和友谊、自由和欢乐；必须使我们拥有并了解这些素质，把我们与世界各地的人们紧密地联结起来，并且与其它生命形式紧密联结起来，使我们在共同的世界里互相尊重、团结和友爱。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
不论花多大代价，我们必须要重视思想的重要性。这种人性的改革要具有充分的灵活性和力量，确切地说，就是使新人道主义能够控制当下正牢牢统治着我们的物质革命；能够给当前的社会给予和平的建设性的指导；能够鼓励当前正在人类体系中进行的社会政治革命；能够改变某些阶级甚至某些国家的行为和观点，而且还能被世界大部分人理解和接受，人们将会认为这是自己的事情。它会改变人类对物欲以及对生命和价值的看法，人就有责任使自己不断提升素质和修养，让自己在地球家园以及生命洪流中成为一个能够发挥调节和保护作用的人，并有权监督和拒绝自以为是地球统治者的人类对其它生物行使生杀予夺，也能够阻止以国家的名义发动战争来掠夺资源和破坏生态环境。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
强权不是办法，办法是如何让人民得到实际利益，使人民生活安定，如果萨达姆、卡扎菲和穆巴拉克懂得这个道理，也不会有那么凄惨的下场。“一阵风”似的某种改革是浮而不实的事，是欺人之谈——如果当下进行的文化改革是迫于某些国家风云变幻的威胁，或者是迫于来自社会道德冷漠现象的压力，这虽然很精明，但却不能治本。不是说各级政府把闲置起来的文化场所重新运作起来，或者象征性的搞几次文化活动就能够完成人们的精神复兴。这显然是一个要严肃对待的大工程，关于人性的革命，即新人道主义在人类意识中必须有它的道德和伦理的基础，而其本身必须是革命的，它的成功是我们时代的人类必须接受挑战的一项新成就，也意味着人类在困难时期得以生存的必要条件。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
文化改革的核心目标是什么？如果仅仅是追求文化商业化，并使之成为国民经济支柱，那这种改革从文化本质上又能带来什么？一个国家将文化产业用以衡量地方政绩和经济成就，这是一个自诩为文化大国的自身的悲哀。他们忽略了太多东西，没有人注意这是否会让一些人钻了政策的空子，又搞什么“以商养文”，而实际上是以文牟利，我们根本就没有衡量这种改革所应获得的质量的标准，没有人在文化改革浪潮中考虑一些重要的问题：这个社会是否健康，公民的道德和责任感、亲切感和爱的精神是否朝着积极的方向发展，文学和艺术是否处于良好的状态，教育是否真正有效等等问题。而只有新人道主义事业，也就是纯文化对于人性的影响和改善都起到了实质作用，这才是文化改革的实际意义。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
有点良知和责任心的人都要鼓励这种新人道主义的事业，尽管这个世界受到黑暗和灾难的威胁，但我们不能失望，更不能绝望，当前世界上的种种迹象已经表明，改变或改革的种子已经开始萌芽。作为世界人民，我们仍能用双手把握未来，来创造和改变我们共同的命运，这不但是一个国家的事业，也是每一个人的事业，更是一个有利于千秋万代的事业。<br />

　　对于新人道主义的事业，国家和管理社会的职能部门应该发挥作用，个人也要从自身做起，即使做一个好人要比做一个坏人难，但为我们共同的命运也要选择做个好人，并且成为实实在在的人。人性的革命首先建立在良好的生活环境的基础上，那就是人不能普遍对社会感到失望，生活不好或许可以忍受，但连生存都成了问题，那就社会安定就成问题了。那么在一个安定的社会，我们就必须要重视新人道主义，不但要进行文化体制改革，还要进行教育体制改革，甚至与时俱进地进行政治体制改革，必须要重视人性的研究，以人民的利益为本，也只有这种新人道主义才能够实现人类精神的复兴。&nbsp;</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">2011年10月24日于北京<br />
</FONT></FONT></P>]]></description>
            <author>殷谦</author>
            <category>棒喝时代</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4759f69e0102dubn.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 25 Oct 2011 10:11:33 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4759f69e0102dubn.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>殷谦：秋日抒怀（四首）</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4759f69e0102dsun.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font SIZE="3" FACE="宋体">满庭芳 （<font FACE="楷体_GB2312">已中秋，独处云中。友人自远方来，把酒叙旧，因作满庭芳云</FONT>）</FONT></P>
<p><font SIZE="3" FACE="宋体">残杯残蝉，浇愁寄慨，半月蝉鸣稻雁。楚吟茕怀，撩弄泪睒闪。过后孤光含虚，云满枝、闷海愁山。酒将尽，雄才未酬，转头空飞念。潺潺。还要来，怎奈迷离，独处秋寒。暮色漫溪涧，潦水潋潋。陌上有人驻足，迎风看、魂醉魄惉。夏不在，金蟾鸟泊，回路不知年。</FONT></P>
<p><font SIZE="3" FACE="宋体">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<font FACE="楷体_GB2312">2011年9月9日于雁北</FONT></FONT></P>
<p><br />
<font SIZE="3" FACE="宋体">满江红 （<font FACE="楷体_GB2312">送别友人，即兴拙词赠之</FONT>）</FONT></P>
<p><br />
<font SIZE="3" FACE="宋体">香飘墙外，好秋稼、暮霭村鄙。有客来、亲友一堂，进酒酣歌。君别千里难相留，莫使遥程伴泪渍。归去渐、怦怦是我心，情更切。将欲还，寻来路。望尘世，人莫及。弄梅忆在途，娓娓凄恻。路挽斜月行人蹰踟，草木萧疏又几度。观碧云、海上出红日，最难舍。</FONT></P>
<p><font SIZE="3" FACE="宋体">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<font FACE="楷体_GB2312">2011年9月9日于雁北</FONT></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font SIZE="3" FACE="宋体">水龙吟（<font FACE="楷体_GB2312">秋日抒怀</FONT>）</FONT></P>
<p><br />
<font SIZE="3" FACE="宋体">潇风卷帘秋凉，陌阡燕雨总淅沥。门前细语，是邻人归，家中淘炊。唯有清弦，盘绕高梁，桃花流水。念，独有愁、千万里。醉红空对朔雁，但南翔、跃然旖旎。暮云远高，片月残菊，情怀含思。村深人愁，露花泪干，戚言恨意。俏影独梦里，断桥寥寞，何曾相识。<br />

&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<font FACE="楷体_GB2312">2011年9月10日于雁北</FONT></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font SIZE="3" FACE="宋体">水调歌头（<font FACE="楷体_GB2312">中秋节，独在异乡，感怀而作</FONT>）</FONT></P>
<p><font SIZE="3" FACE="宋体"><br />
镜花问闲愁，咋笔复停闲。孤灯映对雪月，心事和鸣弦。何来忧丝烦絮，酒后桑思难去，宵分有嘘叹。西风吻柳阴，荷叶亲秋莲。还烟舍，依翠幕，告诸仙。汝若有情，可将相思寄玉环。今夜对酒高歌，却在他乡醉月，只恐梦不圆。缠绵是离愁，衔泪为亲眷。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<font FACE="楷体_GB2312">2011年9月12日于雁北<br /></FONT></P>]]></description>
            <author>殷谦</author>
            <category>赤身歌唱</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4759f69e0102dsun.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 09 Sep 2011 14:00:51 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4759f69e0102dsun.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>殷谦：去哪里寻找卡扎菲？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4759f69e0102dskg.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
天气越来越清凉，以至于我不能安静下来处理完一件需要迫切处理的事。我想我只是需要做一些事情，于是我从一个房间走到另一个房间，直到我走出门外清理掉一个夏天的垃圾。在我感到罔知所措的时候，大雨骤然而降，这就像是一个奇迹，我几乎是跑到窗前，静静地站着，听了好长一段时间，这是非常清脆美丽的声音，就像很多的扣子从一个罐子里倾倒出来。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
妻子回父母家里小住，而我在打了一个响亮的喷嚏以后就突然不适了。我用了整整一包纸巾也没能使我呼吸顺畅，于是我双手捂着鼻子流眼泪，这是多么折磨人的柔情啊。亲，如果爱情真像他们所说的是一种病，那我想此刻我是幸福的，我严重地感冒了，思念就如我擤之不尽的鼻涕，越来越多，越来越长。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
雨停了。月儿如此的精雕细刻，皎晶晶的，仿佛一片透明的蝉翅，落日的余晖使它看上去更轻薄，就像是刚刚切下来的鲜灵灵的一片柠檬，看上去让你觉得你可以像打碎一片水晶玻璃一样轻易地打碎它们。我曾认为我将在这样的日子有个好的心情，但是在大多数时间我还是无法集中精力去想一件事情，除非我一个人独处某个地方。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
于是我像一个痴呆的老人那样，孤独地坐在一个公园的长椅上想念卡扎菲。我怀疑班加西的政权和武装可能是横霸的北约的阴谋，反对派可能也是北约那帮匪党在暗中操控的，我猜想贾利勒受到了北约的支持，他和出卖了萨达姆的奥马尔·穆斯利一样出卖了卡扎菲。他们垂涎于利比亚肥厚的石油，就像干掉这个像萨达姆一样不肯拔一毛而利大家的独裁者，我甚至想象卡扎菲可能会遭受像美国绞死萨达姆那样处死他的情景，没想到老卡跑得比兔子还快。于是我感叹萨达姆和本·拉登竟然不知狡兔有三窟。我奇怪自己为什么会对这三个被认为是恐怖分子的人感到同情，也许正是和大多数人一样，我只是看不惯骄横的美国以及张牙舞爪的北约，这究竟是一种什么样的偏狭的情感。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我仍然继续着我感觉充满意义和乐趣的生活。下午特意去看了一下三个月前我给一家油漆的门窗，现在是深秋，经历风吹日晒的它竟然毫无落色的痕迹，墨绿色的漆膜呈现出我想象之外的干爽明净，以至于我在靠近它的时候都能看到自己的瞳孔。我热爱我当前的工作，因为我发现这种工作有着平静和稳定的旋律，仿佛要融并且汇贯穿我的余生，这是一种说不出的恬美。我又能不吃那该死的消食片就能饱食一餐了，又能不吃该死的地西泮片就入睡了，又能抱着我的儿子而没有把他置于一旁或者扔进漆黑里的感觉了。<br />

&nbsp;&nbsp;
我喜欢步行回家，走在很长的一段路上我感到爽心豁目，其实我已经意识到我生活在自己内心模糊的想法以及某些意图里。我却喜欢这个孤独的时刻，当我站在门前会有一种对家的依恋，这种依恋是那么的执著和强烈，以至于我经常在半醒半睡间做出栩栩然的梦来。我牢固地记住了那个夜晚，它是那么的晴朗、美丽和冰冷，以至于我常常伫立在院子外那棵大树下仰望天空，我仰着脸透过树枝看到洒落于银河的星星，它就像平放在灿然的夜空中的一盘铮亮的宝石。我想也许有些人在这样宁静的夜晚也无法入睡，他们此刻正在清点着属于自己的财产，并且计算着他们在世间所拥有财物的总额，也许他们正在陷入深深的纠结，物价不断上涨，以致他们辛苦所得的全部的财物却又那么轻易地丢失了。<br />

　　我甚至感觉到在接近传说的世界末日的这些日子里，生命已经近似疯狂。这两天突然陷入一场意外的纠纷中，而此时又想起吕龙老师对我的忠告。令我感动的朋友们，很多时候他们都是希望我能够幸福地生活，甚至希望我比他们还能够生活得无忧无虑。当我意识到我可能要为这样一个纠纷而付出一大笔钱的时候，我觉得这对我捉襟见肘的生活就是一场灾难，我不敢告诉妻子，她正在平静地享受着与我恬淡和幸福的生活，我怕看到她投向我的忧虑不安的目光。于是我陷入一场不同于往常的悲伤之中，然后令我突然发现有时和孩子在一起会做一些愚蠢的事情，如果那天不是儿子吵闹，我就不会这么马虎。归根结底，这种问题对我来说平淡无奇，就像我们时代的那么多和我从事着文字创作的人一样，我注定一生都是一个推销员，也许会在任何一个机会到来的时候，都会把我自己廉价卖给每一个我觉得可能会让我更满足或成功的人。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
很久以来我都是用自己的整个生命来爬上注定要矗立在我面前的梯子，虽然我有时感到这很艰难，但我也尽可能努力上得更高一些，这样就能够看到我的父辈生活之外的世界。在这个过程中虽然也会力不从心，但我不能松手，不能让妻子和孩子看到我重重地从梯子上摔下来，然后粉身碎骨。我希望我的孩子能够以另一种方式爬上他人生的梯子，能够看到我生活之外的世界，我要告诉他，那不仅仅是他的生活，原本我的生活也许就注定成为他的生活，我只希望他将来能够离我所创造的生活远一些，能够到达我所向往的世界，这就像是我的父亲曾经寄予我的厚望一样。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
也就是那天晚上，我把儿子高高地举起，这样他就能够看到书架上的那一排排印在书脊上的我的名字。我开始自言自语起来：“你看这就是你父亲的名字，他是一个常常被人嘲笑的文人，他常常为自己是个‘作家’而感到羞耻和不安，看你的父亲都做了些什么？！这个卑鄙的家伙写了半辈子书可却还在这里，你长大后千万别干这种射利沽名的蠢事了！我可以在这个一马横穿的小镇里坠落，而你一定要去往更高更远的地方。”很不巧，这些话恰好进来为我沏茶的妻子听到了，这使常常以自己为傲的我感到尴尬，我放下儿子把脸转向漆黑。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
妻子用一种警告的口吻对我说：“你怎么能这样作践自己？自从你辞职以后就变得越来越暴躁了。你必须要坚信你从事的是严肃的文学，你的事业和目标是在彼岸的世界，是在你所说的接近上帝之国的地方。你不是常说你要做光明的使者吗？”我不知道怎么回答她的问题，于是以别人嘲笑我的那种口气说：“这简直太可笑了，现在的人眼中还哪里有什么文学？文学不会生长在像这样的地方，它生长在官员的权力交锋中，生长在苟延残喘的士兵的嘴唇上，它生长在红男绿女的激情中，生长在富商和二奶的豪宅里，生长在男人和女人的两腿间！”妻子只是看我，噙满泪水的双眼闪闪着愕然，不知所措地给了我一个背影。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我又高高地举起我的儿子。我认为，能够确切地找到自己正在失去平衡的某种标准，这要看这个人是否开始并能够把自己想象成好莱坞电影中的某一个角色。我很早的时候就从迪士尼公司出品的动画片《狮子王》中记住了这个令我震撼的、史诗般的镜头：拉飞奇将辛巴的新生婴儿高高举向天空，就这样神圣而庄严地宣布了它在这个世界上所拥有的位置。<br />

　　我应该尽量避免在妻子面前说出这样冒失的话，可是我发现自己已经染上了这种叛逆的、反抗的病毒，所以我极难对自己亲近的人保持一个温和的性情，就在那一时刻，我感到我的呼吸显得有些紧张。如果我们生活在一个势利的世界中，并且偏偏和一群势利鬼生活在一个地方，而我又失去了曾经那个足以把我和我的领居们清晰区分开来的工作，这实在是令我心灰意冷，而现在我又如何做才能使我自己甚至这些邻居们来相信我仍然是一个进步以及成功的人呢？如果他们恰巧在工作日突然来到我家里，正好看见我在家里逗孩子玩，那又会是一个什么样的情形呢？我又如何解释，或者干脆说我是临时请假，然后乘飞机回家里逗留片刻的，而后又要乘飞机回到那个在他们看来无比神圣的单位去上班……噢，上帝！这怎么可能，我脑子里已经断断续续地出现了邻居们嘲笑的情景，并且其中有个家伙竟然咍笑说：“这个一文不名的家伙，你相信他说的吗？至于你信不信，反正我信了！”<br />

　&nbsp;
秋季那种很容易令我悲伤的情绪渗入心脾，这使我感觉好像又回到最初离开北京的那些日子。那天我赴新疆解决一件燃眉之急，在途经兰州的时候，有个大学同学邀请我在西安逗留一天，他现在是某出版社的老总了。吃饭的时候，他说看到我最近写的东西：“你简直太凄惨了，你这样的名作家竟然在做装修工。”紧接着他问为什么在我眼里这个美好世界总是那么黑暗。我微笑说我在装修我周围的世界，他却轻蔑并且得意地说：“你装修个锤子，我们是同窗，你看如今我有大房子住，还有奥迪车，而你现在却腐烂在一个没人知道的小镇里。别人都说你是一个浪漫主义者，而我看你就是一个绝望的浪漫主义者。”我不屑地说：“那又能怎样呢？其实无论从哪方面来说你的处境都比我危险。你总是瞧不起像我这样靠一般的工作来维持生活的人，但我绝不会因为一个人所做的工作而认为他就比别人强，但我认为你肯定会，而且从大学毕业到现在你一直是这样。”
虽然他没有厌恶地望着我，但从他阴霾的表情中能看出他似乎嗅到了一种酸涩的、怪异的味道。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
餐后喝茶的时候，他提议让我写一部《消失在世界的三大枭雄》——萨达姆·侯赛因、本·拉登、卡扎菲消失之谜，并且说这本书一旦出版一定能火爆市场，登上排行榜，而我也会因此值得上一个大价钱。我想我只知道其中两个家伙是被美国弄消失的，而我怎么知道卡扎菲是如何消失的呢？我还是耐心地听他对我说着那些聪明的话：“你知道老萨和拉登在哪里吗？”我说：“在地狱。”他不自然地一笑：“你是一个作家，你可以想象他们在天堂——我的意思是，你可以在这本书里想象他们并没有死，而是被美国防部邀请去加入到反恐组织，并且成为他们中的一员。”噢！这种想法简直让我不可思议和难以置信。他竟然接着说：“你知道卡扎菲逃到哪里了吗？”我说：“听起来好像你很清楚，我不知道该去哪里找到卡扎菲。”他严肃地对我说：“一个作家，一定要懂得如何去天马行空地想象，如何去抓住读者的兴趣，中国人就喜欢这种新鲜的东西，为什么在你看来是垃圾的那些书为什么会畅销，因为中国人的内心充满了好奇和惊疑。”即使他所说的都是正确的，但我还是告诉他我不会去写这些东西。自以为是和愤怒充斥着我原本准备在这里起航的帆船，我一直强忍着，努力地掩饰自己的内心的疼痛和惊讶。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
第二天在火车上，我的脑袋还在不停地打架。也许是的，我是一个绝望的浪漫主义者，我常常因为没有我所归属的社会而感到深深的孤独，在无数个伏案的晚上，我天真地给这个世界涂上各种颜色——这是一个依傍友人和近物、依傍爱与传统的世界，我尽力想让周围的人都知道疲劳的威胁和浅薄的毒害，并且都知道自己能力的界限，在这个世界里，人人都能够对任何冒失和麻木以及无知给予普遍的承认和宗教般的宽容。而我却不了解，当人们在工作上没有遭遇危机时，从来都不会理会这些被认为是脱离现实的事物，对世界充满牢骚的往往是那些正在经历坎坷以及对生活不满的人。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我更不曾了解我的缺陷和弱点，那就是如果有人对美与丑的看法不一致，或和我的想法截然不同时，我就会以感觉茫然或以精神疲惫而离开他们。而我整晚整晚用自己的颜色所调和的传统、文化以及象征，都瞬间在这个急速变动的世界中轰然崩溃了。<br />

　&nbsp;
秋天的凄凉袭来，我仍然感觉内心充满温暖。我仍然确信我所过的不是无味而简单的生活，为了保护这些孕育美感的能力，为了不失去意义和兴趣，为了眼睛的明亮和心灵的开放，我只有奋然前行；我想尽可能地在我力所能及的世界打开能够窥见光明的通道，耐心地保护这些绿色盈溢的庭院，让一切美好的心念在黯然的世界继续繁荣、奔放，到那个时候；我想我们每个人能够互助和互爱，这才是人类得以生存并繁衍的世界。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">2011年8月30日于乌鲁木齐</FONT></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><br />
&nbsp;</P>]]></description>
            <author>殷谦</author>
            <category>午夜闲话</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4759f69e0102dskg.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 30 Aug 2011 09:11:17 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4759f69e0102dskg.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>殷谦：对战争和经济危机的思考</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4759f69e0102dsej.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
闲暇之余总会不知不觉涉入有关政治的辩论。几天前我被邀请去参加重庆政府某单位组织的一个经济话题讨论，结果是我这个主角却沉默了整整几个小时。我讨厌那些所谓专家教授的麦霸作风，一般他们开口就会劈劈啪啪的没完没了，好像准备要把他们的平生之所学都能在一时间全部展露出来。并且，我讨厌那种情绪化的讨论，噢，怎么才在台下喝过茶的，称兄道弟，上了台倒像是成了冤家，感觉是来报杀父之仇的。我对这种唇齿游戏向来不喜欢，自己又不会来事，所以总是让盛情邀请我的朋友大失所望。顺便说一句，我们正处于一个比以往任何时候都要娱乐化导向的中国社会，整个社会对电视内容的标准过于纵容了，除了那些无知的、低俗的、蛊惑的、愚弄人的节目外，我们无法看到有深度、有智慧的节目，比如就像我这次参加的这种对话节目。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
对未来抱着极大希望的人是那些手中掌握着权力和那些拥有很多财富的人，他们总是能够凭想象描绘出一个美好和繁荣的未来世界。我告诉过他们，这是一个十分简单的道理，假如你把你的一只手剁了，它不可能再长出一只手来。地球上的不可再生的资源有限，虽然人类自认为比上帝还聪明，但绝无可能造出一个地球来。必须要接受这样一个现实，那就是人类充分富裕的年代已然结束，你不能自欺欺人地幻想每件事还是以前的老样子。现在除了掠夺，似乎没有什么更好的办法来维持现在的富裕，即使如此，总有一天还会回归到贫穷，因为当前资源匮乏，很多自然资源逼临告竭，武力解决不了这个问题。相反，如果地球上的自然资源真的用之不竭，那么就不会有哪个负债国企图将如贸易不均衡般的国家债务推向一个重大的战争事件。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我认为现在全世界都应该将有限的资源用于改善生态危机和资源危机上，并且把制造毁灭性武器的财力用于改善生态和资源上，而不是用资源来制造武器，继而发动战争来破坏生态，只有这样才是人类长久的生存之道。而这无异于幻想，如果人类无法克制乃至消除自私、贪婪、嫉妒这些东西，那么战争就不会停止，因为他们固执地认为这是强者得以生存之道。我们必须要清楚，政府和政权只是国家的有限功能和人民的权利的守护者，最重要的就是对人民服务。似乎没有谁能听进去我的这些所谓的废话，大概是每个人都知道自私、贪婪和嫉妒是人无法改变的天性，而弱肉强食正是遵循了这个亘古不变的自然规律。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
所以说，我们不难发现，现在地球上存在着许多内在分裂的国家——他们认为人不算什么，甚至仍执持着人为国生，而不是国为人存的观念。这种情况在中国非常糟糕，中国老百姓试着从政府和同胞那里得到应有的、起码的服务，都无法如愿以偿。在中国现代的服务哲学里，顾客永远是错的；政府不是为人民服务的，相反在他们的意识里，人民应该为政府服务，他们表现出的姿态是高高在上的衙门，他们没有服务这个理念，在官僚眼里，老百姓永远是错的。中国很多地方的老百姓非常可怜，饱受地方官僚的欺压。前不久发生在长沙的农民拦路告状的事就说明了这一点，省会城市长沙都这样了，无法想象在那些山高皇帝远的农村又会是什么样子。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
尽管我们的社会及经济体系在新国际经济初始阶段步履艰难而缓慢，但我们的政治体系却哲学地殖种于领导权的光辉岁月中，所以人民和国家自鸣得意地活着，病态的社会看不到新现实，科技发展所造成的灾难屡见不鲜，人的生命遭受着前所未有的巨大的威胁。然而对此，政客们不敢告诉、甚至不敢让老百姓知道真相。即使老百姓知道了真相，也很少有人愿意为此付诸于行动，更令人奇怪的是当国家在面临某些无法逃避的新现实的时候，大多数人都想避祸就福，他们希望毫无缺点的爱国，希望在能够享受更多的个人自由和权利、改善生活品质的同时爱国，要求国家去采取措施，哪怕是战争，他们希望更多的人为此做出牺牲，当然是除了自己。<br />

　&nbsp;
如今我们感到生活的世界日益紧张，这种紧张来自各方面的对立和冲突——未受过教育与受过教育之间的对立、低度开发与已开发之间的对立、穷人与富人之间的对立，西方与东方之间的对立。社会的本质和目的被冷战扭曲了，我们曾在握着拳头的苏联以及美国的威胁下长大，如今对我们的安定造成威胁的竟然是弹丸之地的日本和越南。我们如何去解决这种冲突和对立呢？好像也能依靠发展科技来推动这个飞速变动的世界，没有哪个国家甘愿落伍，都渴望拥有更高的能力和更高层的教育，在匆忙奔跑中却忽略了由此而产生的消极后果。伦敦和德国的骚乱印证了这个消极后果，当经济出现危机，股市萧条，失业者突增，对现状不满的人如雨后春笋。当然，失业率的增长不只是因为被发展中国家或较低度开发的国家所取，更多的是被飞速发展的高科技带来的自动化所取代。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在过去，一个国家发生战事也只是在边境进行，对后方的人民没有直接的影响。而现代的全体战争就没有这么幸运了，那种威慑力量，可谓是牵一发而动全身，两个严重敌对的集团如果发生武装冲突，很有可能会引发全面战争。我们从未脱离过来自战争危机的威胁，这在过去曾毁灭了若干文明。当然，一个文明如把主要精力用于“非生产事业”——比如说政府用以标榜政绩的形象工程，比如政府大楼以及仿古建筑等等，其实这些东西与国计民生没有任何关系；比如说制造大型核武器原子弹，甚至氢原子弹，虽然可以作为和平用途，但它可以摧毁一个敌国和敌国的整个文明。在发展原子能力同时，如果我们能够克服原子能所潜在或已经引发的危机，那么这无疑是能为我们开拓美好远景的令人兴奋的创造力，否则，这种创造力最终会变成毁灭力，我们终将自食其恶果。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
对于美国债务危机我是这么想的，让我困惑不已的是，在经济、科技、军事等领域都领先于全球的美国为何无法适应新的经济现实。从美国以近乎威胁的口气要求“人民币必须升值”的那一刻，我就觉得美国还没有危机意识，因为当美国不断地出现各种问题时，总会委罪于人，包括这次货币危机，他们仍然有归咎别人的倾向。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
也许美国当前最迫切需要的是一种相对保守的政治环境，需要一种保守的教育，就像老布什执政时期的那样。也许美国民众更怀念克林顿总统掌权的日子，这位年轻的、极有魄力的总统能将他们引入到一个有利于他们的现实世界。我认为小布什在执政早期的稳实和率直是值得奥巴马学习的，这位爱唱高调的奥巴马自上任后，增强了美国人潜在的那种美国并不需要太大改变的幻觉，很少看到他有什么行动及务实，于是一些消极和极端的事情出现在奥巴马执政时期，直到今天仍然麻烦不断。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
也许仍然有很多人认为美国非常成功，但是现在看来，美国和它的民众似乎都觉察到自己的判断失误，在美国股市一跌不振之后，全球股市都将面临着崩盘的危险，美国人终于跌脚捶胸了，他们不知道该不该相信自己的眼睛，该不该相信自己的国家。从拜登来中国所表现的种种迹象说明，美国目前终于有了危机意识。尽管拜登对中国人口口声声表示国债不会违约，美债绝对安全，但总是让人放心不下，经验告诉我们，越是被强调的东西越是某种烟雾弹。在美债信用面临危机时，美国想要解决债务危机，首先要设法先稳住中国这个大债主，否则，一旦中国以及其它债主对美国市场失去了信心，然后停止购买美国的债券，那对美国的打击将是致命的。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
所以，我认为美国债务危机说起来也算是一件好事，自满自大的美国就需要这种财务震撼（Financial
shocks），他们才会记住教训，才不再自满。当然，美国也能极端地以力服人，借助战争或者干预别国内政来暂时解决货币危机，这种强权政治显然是粗暴和不明智的，它所带来的后果就是众叛亲离，难以自济，甚至有可能导致整个国家走向分崩离析的命运。而解决货币危机最好的办法就是美国在自身的纪律上一心同功，这样才能使美国的财务系统不再摇摇欲坠地建立在外国人的信心上。于是我想，拜登来中国的意图正是如此，一是为以理服人，顺手贴个安民告示；二是为不失绅士风范，在国际上还是一副老大哥的形象。<br />

　　其实经济危机往往是引发战争的主要因素。表面上看中美关系都还都过得去，但实际上一直处于一种暗冷战状态，这种暗冷战比冷战更可怕，它在潜伏的同时酝酿着随时都可能爆发的威力，也就是说，如果双方都到了不可调停的时候，战争将一触即发。但这里有一个不争的事实，由于科技飞速发展的结果，一旦有战争那将是全体性的，会影响到全球的气候和生态环境。也许我们以为现代文明通过调停可以不让子弹飞，我认为这种调停显然只能落在纸上，当侵略者看到了就像恶狼遇到小羊一样美好的事物时，这种妥的行为对于他们来说就是惟一无聊的障碍。人类世界一直希望建立某种形式的世界新秩序，并且一直为世界和平而努力，这已成为弱小国家在生存自保上的虔诚理想，但这种和平必须建立在没有任何利益冲突的基础上，否则，订立宪章难以约束勃勃野心，一个国家因利益而乃贪疆场寸尺之利，就会背盟败约，继而自相屠灭，对话和谈判无济于事，一切的约法三章都会在这一刻变成炮灰。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
自私和贪婪促使人类为了更好的生存而掠夺地球资源，在掠夺的同时也破坏了一部分资源，这些资源都是不可再生的。拥有资源就可以更快更好地发展科技，科技越发达就越利于更多地掠夺，而掠夺是一切战争的起因和根源，因掠夺而发起的战争也将导致巨大的生态危机。现代科学技术进步所造成的破坏力足以惊人，威慑力量对自然的破坏力也是空前绝后的，战争所留下的创伤需要很长时间来恢复，但不论怎样努力，都无法恢复到它最初的样子。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“贪蛇前行，必忘其尾”，当地球资源告竭，生态无法恢复，地球终有冷却的一天，而不再适合人类生存。如果这时候科技仍然找不出生存的办法，摆在面前的只有两条路，一是惟坐而待亡，二是人类飞离地球，在浩瀚的宇宙中获得自己的领域，并且适逢其时而一举夺掉上帝的特权……<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
第一个办法无奈是死路一条，那么当第二个办法也成为没有可能时，科学技术在达到极限之后人类也只能以灭绝性的灾难而告终。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">2011年8月25日于北京<br /></FONT></FONT></P>]]></description>
            <author>殷谦</author>
            <category>棒喝时代</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4759f69e0102dsej.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2011 09:14:08 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4759f69e0102dsej.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
