<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>江湖外史之港片残卷</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/weijunzi</link>
        <lastBuildDate>Tue, 07 Feb 2012 11:20:45 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:27:50 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>新导演的专业能力与从业心态</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5572f33e0102dvqz.html</link>
            <description><![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;
每当看到平均年龄过五旬的大导演还在北上拍大片，我们作影迷的就会感慨香港电影的青黄不接。回望这十年，新导演有哪些？
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
郑保瑞（《恐怖热线之大头怪婴》）和彭氏兄弟（《见鬼》）以一系列惊悚鬼片杀出一片天，近期则同时出击3D特效《梦游3D》和《大闹天宫》。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
传统片场历练出身的钟澍佳、罗永昌已可娴熟驾驭喜剧《七十二家租客》、黑色类型片（《报应》），眼下皆为港片市道干将。与他们类似的又有梁乐民和陆剑青，这两位资深副导演有机会获安乐投资联合执导大阵仗大明星的《寒战》，可谓厚积薄发。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
彭浩翔的电影贴近都市青年生活的小清新与恶趣味，《志明与春娇》打通京港二脉，如今专注内地发展。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
黄精甫起步颇高，大阵仗的黑帮片《江湖》、《阿嫂》之后，目前沉迷于暴力《复仇者之死》或漫画（《保卫战队之出动喇！朋友》）的cult片。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
郭子健情怀浓郁，继暗黑童话《野.良犬》《青苔》之后，《打擂台》重拾港产功夫片旧梦，最近则与周星驰合导《西游》。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
麦曦茵的《烈日当空》）和瓮子光的《明媚春光》则不乏青年视角面对现实的冷静细腻之作。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
庄文强和岸西则是编而优则导的新锐，《月满轩尼诗》和《飞砂风中转》都是有个人情怀的趣味特色片。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
得成龙提携的冯德伦（《大佬爱美丽》）和毕国智（《海南鸡饭》）初试身手后，如今分别开拍功夫新潮片（《太极》）和社会话题片（《囡囡》）。当然不能忘记吴彦祖，拍出一部伪纪录片《四大天王》获得金像奖新晋导演奖之后，已转走监制、制片人路线。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
至于其他，如叶念琛、张经纬、黄真真、袁建滔、郑思杰、李公乐、云翔、黎妙雪、孙立基、姜国民、黄国兆、黄修平等，出身各异皆在努力，也各有可观之处。就我而言，更想看到新导演在类型片的娴熟把握和用心突破，不忘与观众互动之余还能坚持风格，能做到这一点的，窃以为拍《杀人犯》的周显扬可算一个。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s9.sinaimg.cn/orignal/5572f33etb8734d9fc358" TARGET="_blank"><img SRC="http://s9.sinaimg.cn/middle/5572f33etb8734d9fc358&amp;690" WIDTH="440" HEIGHT="662" /></A><br />
<br /></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
《杀人犯》是一部惊悚悬疑片，这是很多香港新导演热衷尝试的类型，但能将铺垫悬疑氛围与暴力血腥场面升级融为一体，又有出人意料的逆转绝桥还真是不多。周显扬及其编剧搭档杜致朗有意识借鉴欧美惊悚片布局设桥手法，注重层层推进的心理悬念，该重口味时决不手软，节奏氛围都做得妥贴，是非常自觉地做与观众互动的商业类型片，有心有力有风格自然也就有利可图，是以《杀人犯》<font FACE="Times New Roman">09</FONT>年公映后香港票房轻松超过一千万。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
两年后，周显扬卷土重来，执导《大追捕》，从目前宣传曝光的内容来看，除了继续惊悚悬疑路线，也注重警匪双雄对峙的格局。而最让我感兴趣的，是编剧杜致朗说《大追捕》是一部集合日系悬念推理和港片火爆动作传统的悬念片。须知日本同类题材，就算改编自东野圭吾的也经常温温吞吞，只以推理气氛取胜；港片则普遍火爆有余，剧情无脑；更有甚者，便是过于强调个人风格情怀，文艺腔倒是有了，类型驾驭反而弱了。如果作为类型片的《大追捕》体现出更强的欣赏性，以及周显扬的突破与雄心，我想主要来自导演的冷静自觉，当然，这种创作心态或许与周显扬做过江志强和李安多年助理的心得有关。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
对于大部分新导演来说，拍类型片不仅是专业能力的试金石，更是反映从业心态的魔镜，虽然不关乎成败优劣，却可能影响到个人将来的走向络脉。所以，耐人寻味。</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
原载《香港电影》杂志<br /></P>]]></description>
            <author>魏君子(ent-6106）</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5572f33e0102dvqz.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 07 Feb 2012 11:20:45 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5572f33e0102dvqz.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>不知细叶谁裁出？胡大为、林安儿揭秘“夺命剪刀脚”（一）</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5572f33e0102dvn5.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这是一个人人都可以随时用手机、DV拍片的年代，电影梦触手可及，大不了将自拍视频放到网上共享。但问题随之而来：若拍片追求专业水准，则必需拍摄和剪片两样基本技能。曾几何时，“剪接”对影迷颇为神秘，光是探究何谓“蒙太奇”已让我等着迷。当今电脑时代，有软件有素材，剪片倒是方便了，手法却难修炼。一部影片的叙事节奏、视觉冲击、主题呼应大多要靠剪接来完成，据说剪片高手可以化腐朽为惊奇，变平凡素材为神来之笔，只是这样的“夺命剪刀脚”深居幕后，现身说法的机会不多。小弟有幸，先后得遇胡大为、林安儿两代金牌剪接，聆听他们多年浸淫香港电影界的离合经历，受教剪片这门手艺不断变化发展的专业心得，获益匪浅之余，也不禁感慨时势造英雄，老一辈的传奇不可复制……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
以下就由胡大为、林安儿讲说香港电影剪接的历史和经验，如无特别注明，均为二人口述。</P>
<p><b>&nbsp;</B></P>
<p>
<b>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</B>
<b>入行：学徒时代</B></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><b>【胡大为】义结吴宇森，夹在张彻刘家良中间</B></P>
<p><b>&nbsp;</B></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我中学时已经拍实验电影，已经领略到剪接的神奇。那时候没有钱，就把吃饭的钱省下来，再到处找朋友借钱，买胶卷，胶卷很贵的，舍不得用，拍了又舍不得剪，最不舍得拍慢镜头。有一天，我拍马路上的路人动态，很多人见到我拍，都望着镜头；另外一卷我拍一个流浪汉在垃圾桶找东西，我把两段剪到一起，就变成另外一个故事，从此我开始领略到剪接。那时大概是十三四岁。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我17岁已经肯定自己要做电影了，有天看到《星岛日报》登邵氏招请剪接学徒的广告，朋友开车载我到清水湾见工，哇，应聘剪接都有三百多人排队，但最终只会录取三个。剪接主管姜兴隆考我：知道剪接是什么？我说，是不是像裁缝一样，把不同的衣袖领子做成一个衣服。他说，你想错了，不是这样，就走了。我心想死了，但觉得是对的，电影就是这样嘛，远景就是一个衣袖，一个ending就是裤子，凑在一起嘛，结果一个礼拜后邵氏打给我，被录取了！</P>
<p><b>&nbsp;</B></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我是1970年12月进的邵氏片场，那时我十八岁，爸爸开始不许我去，觉得那里什么人都有，我因为很爱电影，就跟他商量，你给我去，我答应你完成学业，晚上去北角完成大专，不能半途而废嘛。在邵氏做学徒，说一年半可以做正手，但没有人可以一年半做正手。我师傅是郭廷鸿，张彻的片都是他剪，但他也没怎么教我，常常骂我，哎呀，怎么那么蠢啊。麦子善是我师弟。李翰祥自己是一个剪接很厉害的导演，你看《乾隆下江南》，乾隆走上斜街的时候，他知道什么时候剪全景，什么时候剪中景，跪下来，差几格就是几格，知道怎么控制掌握节奏，高手！李翰祥家里有台剪接机，你问梁家辉就知道。张彻不懂剪片的，我们常常是剪好十本，抬到老板的放映室，然后请他过来看。张彻通常坐在放映室最后排最左边单人的座位，好像有个说法，他就坐在那里。吴宇森坐在最前面最右边那个角，跟他师傅有一个阶级的观念，我就站中间。他们每天拍戏太累了，回来看片，看到一半，就呼呼呼睡着了。吴宇森那时候是张彻副导演，我是剪接的副手，张彻从来不到剪接间，他拍了乱七八糟的镜头，郭廷鸿也不理，都是吴宇森拿着剧本晚上来剪接室对，把素材一一放好，第二天郭廷鸿就过来剪。晚上没饭吃，我加班就拿苏打饼打发，没有味道的，看吴宇森没吃的，就问肚子饿了没有？我俩是一起啃苏打饼建立的友谊。</P>
<p><b>&nbsp;</B></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
第一年进邵氏学徒，人工是三百块一个月，我给老妈两百块，自己用一百块，六十块用来看戏，全是看欧洲电影，比如梅尔维尔的《独行杀手》，吴宇森看什么我看什么。后来我们合作的时候，大家看的都是一样的戏，就有默契。吴宇森那时很瘦，好像戏院的黄牛一样，常被郭廷鸿骂，都叫他法国飞嘛，他赚得也很少，是六百块一个月，钱全用来看电影和买酒，他很勤力的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
《神打》之前，其实我剪了很多片，但悲哀的是，全都是署名郭廷鸿，每次他给我几百块，那时候给你五百块很厉害的，但有时候也不给。我最满意的是《洪拳小子》，好看，死的时候拿着鞋嘛，《洪熙官》也是我剪的。76年刘家良和张彻分家了，刘家良第一部我剪，香港很多导演的第一部都是我剪，刘家良、唐基明、黄志强、蔡继光、杨凡啦，还有徐克的《蝶变》。后来《陆阿采与黄飞鸿》提名了金马奖，但那一年我开始觉得邵氏步伐很慢。邵氏环境很好，有树有山，吃完饭走一走，下下棋，踢踢足球，但未来的十年是不是也要这样过呢？再加上两位导演中间，刘家良是我剪，张彻也叫我剪，不知道怎么取舍，就出来去无线电视做剪接了。TVB有动画节目、一小时的单元剧，连续剧，包袱很快，节奏很快，讲话很快，反正就是我喜欢的地方。三个月不到，全部都要胡大为剪，音乐片要我剪，动作片也要我剪，喜剧片也要我剪，因为他们要下订单，剪接房大概有七八个人，但主管每天看到的订单全都是要我剪，很有满足感。但这样下去，就感觉像妓女一样，什么都要接，到了79年，就离开无线电视出去闯了，开始专注电影了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s15.sinaimg.cn/orignal/5572f33et78c96dabf22e" TARGET="_blank"><img HEIGHT="690" SRC="http://s15.sinaimg.cn/middle/5572f33et78c96dabf22e&amp;690" WIDTH="492" /></A><br />
<br /></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><b>【林安儿】剪接拼脑力，谁说女子不如男？</B></P>
<p><b>&nbsp;</B></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
70年代，就是我师公郭廷鸿的时期，大公司能找一批人和团队不停拍，不停剪。到了80年代，有小公司，有新兴导演，他们就会偷偷找胡大为帮剪个片，广东话“秘捞“嘛。我师傅麦子善和师伯胡大为慢慢就发现，原来在外面干活可能比里面更好更赚钱，就跟大公司脱离这种雇佣关系。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
90年代以后，我们做剪接的都没有固定的公司，只有固定合作的导演，比如这个导演在这个公司开，他们就去帮忙。大家都有不同导演的合作关系，比如邝志良开始是跟德宝的张婉婷这一系列导演很熟，张嘉辉最早是在新艺城，所以跟这一系列导演很熟。正东的戏都是我剪的，但也不是跟正东签了所谓公司约，完全是大家信任，崔宝珠李连杰的片一定是你林安儿了！曾经有一部正东的电影不是我剪的，陈嘉上的《精武英雄》，他比较喜欢陈祺合嘛，我跟宝珠说，这个是对的，不能用公司的制度控制导演的创作空间，他有固定的合作伙伴，你逼他一定要用我，可能出来效果不好。所以，大家以为我是正东的长期员工，其实不是。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我入行最初是做资料搜集的，当时黎大炜刚到宝禾，想给洪金宝组一个团队。他以前是麦当雄那边的，喜欢新鲜血液，想找一些小孩，我们七个人从不同学校地方过来做学徒，每天看好多片，黎大伟让我们开会，把故事里的内容架构桥段都摘要写出来，什么过瘾，哪个桥段好，马上放出来。当时麦子善也在宝禾做后期总监，正好《东方秃鹰》要做宣传，宣传部需要洪金宝所有以前拍戏合作的女明星的片段，麦子善赶着要收工，去外面秘捞剪片嘛。因为我是唯一念浸会大学传理系，也是惟一会用剪接机器的，他就说，那你来，很简单，今晚帮我搞定。我很兴奋，就让管货仓的女孩把素材送到剪接间，在洪金宝导演的私人剪接间弄这个事情。我一看，所有的片堆起来比我高比我重，整个房间都是，就傻了；中间也没有想得那么简单，错误百出。那晚的剪接是噩梦，到了十点才真正静下心来，比较顺的开始剪这个宣传片。以前没有概念，以为戏一定是正常play的，原来可以倒？怎么可以停？就觉得很神奇。看洪金宝打，原来他根本没打着，都是接过来，这是替身啊！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
就是那天改变了我的一生，麦子善觉得我做得很细，就问有没有兴趣学剪片，没钱的啊，只能给你车钱，后来我就开始跟他开工，跟他去秘捞了。我这条路别人看来很容易，其实比较难的，当初我念传理系（类似国内的大众传播），爸妈已经很不高兴了，我真的入行，跟家人矛盾越来越大，他们比较传统的，认为做电影这个行业的，都是坏人，戏子无情嘛。这样纠结了一年的时间，因为经常晚回家，妈妈觉得晚回家都不是好人的工作，有一天她说，你还要坚持这个，就断绝母女关系。当时我还是年纪轻，觉得自己的选择没有错，第二天拿着身份证就离家出走了，有十年没回家。林安儿不是我真实的名字，我曾经发誓，如果这三个字不能响的话，等于我妈没看错。我也不敢用原来真实的名字，省得妈妈认为我沾污了家族的名望，总有一天我会证明给妈妈看。当年香港也是有性别的歧视，我是全香港唯一女孩子做剪接的，在洗印厂经常挨欺负，我也晓得老剪接师不是故意去玩我，只是觉得不可能有女的会成功的。我没有邝志良和张嘉辉那么容易，邝爸爸就是剪接师，张嘉辉也是传承下来的，我是那个年代真真正正念完书，有教育背景，还是个女的，在洗印厂里做下来的剪接师，我就是要证明给大家看，其实剪接是需要脑，不需要力气，为什么女的不能做？我真的有十年没打电话回家，等到慢慢有我名字打在电影上，也开始陆陆续续获奖，就第一个电话打给弟弟，试探一下家里怎么样。当然，电话里我们俩哭了，然后就回家吃饭。父母都很开心。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s14.sinaimg.cn/orignal/5572f33etb7de434b00fd" TARGET="_blank"><img HEIGHT="360" SRC="http://s14.sinaimg.cn/middle/5572f33etb7de434b00fd&amp;690" WIDTH="480" NAME="image_operate_74891328065145265" /></A><br />
<br /></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>【<b>胡大为】</B></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
女剪接师其实比男的好，好莱坞女剪接很多，包括剪《沙漠枭雄》（又译名《阿拉伯的劳伦斯》）的都是女的。因为女剪接师会像一个母亲把电影当小孩一样呵护，但还是太少了，林安儿是香港唯一一个。<b>（待续）</B></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>魏君子(ent-6106）</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5572f33e0102dvn5.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 01 Feb 2012 10:49:44 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5572f33e0102dvn5.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>顾小白与我：文艺大叔VS二逼中年</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5572f33e0102dvif.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
&nbsp;<b>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</B>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
前两年，有次跟周黎明、顾小白去北大做一个座谈，主持人介绍我是研究香港电影的，周黎明是研究好莱坞的，到顾小白，说他是研究欧洲文艺片的。记得小白苦笑了一下，没言语。我心想，误会大了，小白当年可是靠写港片一举成名天下知的，那篇牛文就是至今仍是西祠胡同“后窗看电影”镇坛之宝的《等待是一生最初苍老》，他写成的时候是2000年，我这“港片专家”还没学会上网呢。等我看到《等》时，已经写港片半年了，当时的感觉现在还记得，四个字：万念俱灰。那文笔才情，那看片量，那见识，已经不是自愧不如的问题，我很庆幸没早看见这神帖，否则就是“眼前有景道不得”了，所以，我很识趣的转攻香港电影八卦史料了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
后来，我在网易开了一个香港制造论坛，原因嘛，还跟顾小白有关，我看他和周黎明都开了个留言板，虚荣心作祟，但又没人家的品牌效应，只好打着港片的幌子啸聚山林了。如果说香港制造论坛是“水浒”，那顾小白留言板就是“竹林”，坛里人不多，但谈笑有鸿儒，往来无白丁，我经常偷偷溜过去潜水，一篇一篇的翻《魂断威尼斯》、《我的御法度》、《一个人的岩井俊二》、《西北的英格玛》……好看么？真好看！看得懂么？不好说，但作为一港片粉，我也就是自己论坛里牛气哄哄，真跟其他网友交流，还得模仿顾小白、Liar，要知道十来年前，虽然《大话西游》火了，但喜欢《东邪西毒》，喜欢《小武》，喜欢《关于莉莉周的一切》，还是十分小众和文艺，那时的顾小白，可是七零后和八零后文艺青年的偶像啊，他文字的气质，我仿过几次，学不来。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我与小白认识源于网上，经历也颇相同，都是从网络到媒体，由家乡到北京，再变成现在半只脚踏在电影圈，但我总比他晚两年，等真正生活中结交，已经到2005年了。我们两个算是君子之交，平时各有各忙，见面不多，但有事必能帮忙。小白话不多，碰上我这话密之人，往往是倾听者，偶尔几句情真意切，场合上则极有分寸，有话说便用文字表达，然下笔仍惜如金，成书者不过《等待是一生最初苍老》和《失忆谅解备忘录》两本，太少了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
按照现在的分类标准，小白和我，曾经是标准的文艺青年和二逼青年。但就算是文艺青年代表，心底也未必没汹涌过二逼的情怀，就像那篇《等待是一生的最初苍老》；有些人再二逼，也挡不住一份向往文艺的火热的心，附庸风雅总不算坏事。所以，我与小白，你与他，就像人生的两极，有粗就有细，有文就有痞，总有交集。《等待》再版，恭喜！这回，我们真的开始苍老了，但，文艺大叔和二逼中年的故事还将继续，哈哈。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s8.sinaimg.cn/orignal/5572f33etb6f64b87bad7" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_28381327068857239" SRC="http://s8.sinaimg.cn/middle/5572f33etb6f64b87bad7&amp;690" WIDTH="500" HEIGHT="281" /></A><br />
<br /></P>]]></description>
            <author>魏君子(ent-6106）</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5572f33e0102dvif.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 20 Jan 2012 22:06:29 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5572f33e0102dvif.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>庄澄回首：“后港片时代”之“寰亚”成长史（下）</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5572f33e0102dvgu.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p><a HREF="http://blog.sina.com.cn/s/blog_5572f33e0102durr.html" TARGET="_blank">上篇（点击阅读）</A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><a HREF="http://blog.sina.com.cn/s/blog_5572f33e0102dv83.html" TARGET="_blank">中篇（点击阅读）</A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
2000年，在成龙引荐下，林建岳入主寰亚，公司由此资金充裕，人脉丰富，视野也更宽广，遂能借《无间道》系列迅速崛起，成为新世纪香港电影公司佼佼者。但随着中国星减产，有产量且能连开大戏的香港公司只剩寰亚和英皇，在这个本土市场萎缩的”后港片时代“，大家似乎只能北望神州。正因如此，2005年底，寰亚电影公司的年度报告中写到：“在2006年以至其后数年，中国市场将是寰亚的主要发展目标。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><b>林建岳入主</B></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
“林建岳之前做电视，就是亚视ATV。2000年科网股票不是很厉害嘛，那时候每一家大公司都要买内容，像tom.com，所以林老板就要买电影公司。其实有几个很有钱的商人都要买寰亚，最后林老板他进来。他先进来的时候是占股四分之一，后来又再买。2004年寰亚到新加坡上市，2007年就私有化了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
林老板进来之前，我们是比较小的企业，拍的戏都不能太大，一千多万拍个《野兽刑警》都算少见了，几千万的大制作基本上说不上。林老板来之后我们的资金就充裕了，他全情的投入是2001年，资金多就可以考虑比较大的项目。第二，林老板在影视圈里面的朋友很多，比如成龙、刘德华、梁朝伟。以前他没有进来，成龙已经进来了，但是刘德华或者梁朝伟很难请的，因为我们是中小型公司。拍《无间道》他起了很大的作用，刘德华倒是很早已经想拍，但是我们要找梁朝伟，要是没有林老板请不到。另外，林老板不看剧本，创作、发行都放手，很难得。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
林老板很爱电影，但是也不能每部电影都亏，但他理解是有亏的可能，所以如果不爱这个行业就不能做这行的。或者你可以做一个投资人，就是给人家做，这个公司做三年下来不赚钱我就不做，也可以，但这个不是做电影，是投资。所以以前我们做电影基金，其它的伙伴也是投资，林老板不是做电影，做电影还是我们做。”</P>
<p><b>&nbsp;</B></P>
<p><b>与导演合作</B></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
“跟刘伟强和杜琪峰合作也很久了，开始的时候是一个磨合。与刘伟强很早就认识，86年拍《龙虎风云》，他是摄影师。当时我跟林岭东在谈剧本，不是《龙虎风云》，是有一个后来没拍的，叫《武术风云》，也是风云系列，后来林岭东拍《监狱风云》、《学校风云》，主题曲都是我做的歌词，有一首叫《充满希望》，肥妈唱的。与刘伟强初次合作就是《爱君如梦》，我说我们要把他的预算往下压。他说不能压，怎么也不能压，后来就慢慢谈、慢慢磨合。后来再讲就很容易谈了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我做过杜琪峰监制的一个戏，郑保瑞导演的《意外》，以前叫《暗杀》。他说你看一下，有意见就告诉我，我的意见忘了具体是什么，他后来把导演叫过来，说我的意见很好，所以那个合作是很好的，好像好朋友在谈。他跟老板的关系也很好，我们不用把他控制紧紧的，已经不是那个层次，很自由的。你说这个预算要多少，好像多一点就这样，再谈就可以了，然后其它同事就去做。不过杜琪峰追求完美，经常听到他说，我每天在拍那个戏，拍的已经把你的预算用完了，我现在自己再往里贴。我劝他不要再贴了，这样没完没了了。大家像一个家庭一样，比较自由的商量。“</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><b>进军内地</B></P>
<p><b>&nbsp;</B></P>
<p>
“寰亚一直强调用两条腿走路，照顾内地观众的口味，推出香港本土风味的电影，这两点最主要。03年底，05年以后，市场已经变化很大，内地的市场太重要了。有一些同业说，我们要把握内地市场的口味才能拍内地市场受欢迎的电影。但是这个口味怎么样把握，我想一个导演，至少想要到北京住五年到十年才可以拍。但我们现在的香港导演都四十或者五十岁了，五年、十年后都该退休了！真的很困难，但是有一个方法，我们可以跟内地的导演、编剧、监制合作，就可以把五年缩短一年、两年，比如说陈可辛现在跟黄建新合组人人电影。他很聪明，黄建新肯定能把握内地观众的口味，他的幽默小品比如《求求你表扬我》，拍得很好。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
另外一方面，内地观众其实也喜欢看很香港本土口味的电影，举个例子，周星驰。十几年前，都不懂周星驰无厘头有什么好笑，你们香港、台湾的那些男生呆呆的笑什么，后来很快就知道很好笑。我知道在北京有些大学戏剧研究什么是无厘头，现在周星驰已经是当代最厉害的一个。所以我们不能放弃本土的特点，比如说我们的警匪片、你看刘伟强的《伤城》，两年前上映的，香港票房不怎么样，因为香港市场已经萎缩了。但在内地卖得不错，有七千多万，那个时候已经很厉害了。香港人怎么样查案，怎么样想法，是很有味道的，内地观众就要看这个。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
寰亚与内地电影公司的合作，有中影和华谊及其它公司。大家知道中影是最大的电影公司，也有很多方便，比如它的发行最强，所以一般都喜欢跟他们合作，比如《投名状》我们自己制作，主要是香港的团队，内地的发行交给中影了，他们做得很好。但中影要照顾不同的公司、不同的电影，而华谊是民营公司，比较灵活，它有很多不同的部门：制作、发行、经纪人以及广告。所以跟它们合作，好像你后面的问题都不用担心了，因此我们和华谊的合作主要是资金投入。通常他们制作的电影由他们自己主导，比如《非诚勿扰》，由我们负责海外发行。但是也有例外，譬如《游龙戏凤》，这部片是我们做制作，内地交给他们来发行，也发的很好，海外则都是我们做了。寰亚还会代理内地电影在香港的发行，香港的发行制度很特别，就是说电影发行的时间不会很长，假如一周内票房始终不高的话，它很快就把你拿掉，这也是香港的一个急功近利的问题的存在。我们一直觉得冯小刚导演的电影分量很高，《唐山大地震》上映前他问我：“可以在香港收多少？”我开始想至少有800万港币吧。后来收到1500万时，我给他发了一个短信：“1500万了。”他很高兴。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
跟光线合作了《精武风云》，我觉得它是一个比较活跃的公司，以前是电视的制作，现在也是电影方面也发展的很厉害，平台很强。陈嘉上进了光线，而我和他已经是十多年的朋友，我监制他的电影就有两部。《精武风云》另外一个编剧张志成，我们也是很长时间的好朋友，所以就很容易沟通。因为一般有些时候，国内公司跟香港的公司，由于公司的文化不一样，需要比较长时间的沟通，但是陈嘉上在光线，就引进了香港的作风，而我们也学习国内公司的做法，所以也合作的蛮好。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><b>国际市场</B></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
“寰亚去拍《伊莎贝拉》、《头文字D》这些电影，其实我们是想的比较宽一点。比如说《头文字D》，05年上映，01年就跟日本人谈，谈了两年半，他们考虑很多东西，比如说我们日本的漫画动画为什么给你们香港人去拍，美国人要，法国人要，韩国人都在要啊。后来又觉得亚洲以外的不要想了，他们不懂亚洲人的。还是香港最好，香港比日本好，因为当年日本的电影很低潮，香港人拍商业电影好。我们是给他们最后挑了出来，就写剧本，拍了一年半才上，拍这个戏我们总共用了四年的时间。其他与外国的合作，还有杜琪峰的《复仇》，在跟法国来做。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我们也要想一下，怎么样才能突破，或者是怎么样卖到哪个地方。比如说动作片，外面的市场也并不好。《赤壁》在日本第二集比第一集卖得好，武侠片只有吴宇森在日本好卖，其它的都不怎么样，所以研究那个市场很重要，研究市场可以发行人来做，但是发行人也要懂得创作。我有一个例子，发行《伤城》的时候，我们一般卖片要把剧本翻译成英语，然后给人家看。我就把《伤城》最后改了一下，结尾改了很少，差不多几个对白，我说这个可以了，你们翻译吧，果然就有人要。在创作方面，如果你老是依靠发行人，他不会给你调整，因为他也不懂。但如果你懂，帮忙改一下，可能就能卖得很好。所以我们需要多一点既懂创作又懂发行宣传的人才，比如陈可辛，还有个曾经做过嘉禾董事长的陈锡康。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>结语：</P>
<p>
2007年的《投名状》是寰亚迄今投资最大的一部电影，总投资超过两亿人民币，可惜海外回收惨淡，内地固然达到两亿票房，但被中影拿走大部分，庄澄口虽不言，寰亚倒因此多少伤了元气。这几年，寰亚步伐放缓，自己制作主要与杜琪峰、刘伟强合作，曾经作为公司品牌的警匪片票房普通，出品的卖座片反而是《游龙戏凤》和《单身男女》这类爱情喜剧，而且主要依赖内地市场。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
2011年7月，寰亚传媒集团正式成立，宣布将从影视、演唱会、新媒体多方面扩展大中华区娱乐市场，包括在内地兴建影院、设立拍摄基地，斥资一亿美金邀请好莱坞明星拍戏，但近期即将上映的寰亚新片则还是彭浩翔的《春娇与志明》、杜琪峰的《高海拔之恋2》等爱情喜剧，目标当然是重振雄威，至于如何计划，其实是成事在天，谋事在人，还需摸市场、觅时机、拢资源……</P>]]></description>
            <author>魏君子(ent-6106）</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5572f33e0102dvgu.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 18 Jan 2012 10:51:42 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5572f33e0102dvgu.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>对话内地新一代港片迷</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5572f33e0102dvdx.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<p>&nbsp;<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s2.sinaimg.cn/orignal/5572f33etb65e7789cab1" TARGET="_blank"></A><br />
<br /></P>
<p>
2001年之前，内地的港片迷很寂寞，“午夜场”式快意热闹的“录像厅”集体观影早已没落，在现实世界聊香港电影，注定“知音少弦断有谁听”。直到某日进入网络，发现有一个“香港制造”论坛，放眼尽是港片迷，大家有心照不宣的暗语，更有通宵聊不完的话题。这十年，我们由从未谋面的网友到现实生活中的朋友，有的晋身电影圈，有的成为媒体人，有的则继续保持远观不亵玩的当年姿态，大家对港片的情意结虽然没有变，但明显相互聊得少了，原因嘛，不外乎如今港片不如以往经典好看，我们也不再年轻，忙于工作，抽不出时间吹水了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
直到最近有出版社将我们当年在论坛写的文章精华集结成书《香港制造，一梦十年》出版，本以为是自娱自乐，但出乎意料的是引起很多人的兴趣，发售两周后便告磬加印，我们这些作者也因此代表“在港片陪伴下长大的一代”被《南方都市报》多家媒体访问。经历如此种种，自己的感受是真的老了，居然已到了做总结的阶段：八九十年代是我们的青春期，内地的“录像厅”主要放映港片，“七零后”每日浸淫其中，就如民国小孩天天入戏院迷京剧，从此烙印身心，言谈举止学足港片范儿，但仅局限于怀念老港片的经典，真如香港电影的遗老遗少一般。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
正自怜自艾间，又有北京大学电影协会邀请与学生做港片迷对谈，不禁困惑：现在的大学生不是八十年代末期生人就是九零后，等他们懂得看电影时，已经非常方便自由，放着数不尽的欧美日韩片源，又有多少人会选择看港片呢？带着疑问来到活动现场，200多人的教室居然坐满，开始之前还播放了一个女孩自己剪的八十年代港片视频集锦，看着熟悉的画面和音乐，相当有感觉，气氛也一下热烈起来。现场不仅有内地的影迷，更有来自台湾和香港的学生参与讨论，这批年轻人对香港电影都有一肚子话说，喜欢的理由有，质疑的问题有，在这里总结几点与大家分享。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>1，爱港片只为情动人</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
问北大的学生影迷，喜欢什么香港电影，答案不一，有《英雄本色》、《倩女幽魂》、《中南海保镖》这种通俗类型片，也有《阮玲玉》、《春光乍泄》、《千言万语》这种小众文艺片，但讲到理由，却又众口一词，打打杀杀或者前卫呓语之外。其实都是被戏中的各种情感打动，兄弟情，男女情，同志情，还有迷失自我情，总之，香港电影在“动情”方面很丰富。对此我感触更深，小时候虽受内地教育，但“两肋插刀”、“义不容情”、“情不自禁”各种价值观和冲动都来自港片，所以这不是爱不爱港片的问题，而是融入血脉的一体。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s2.sinaimg.cn/orignal/5572f33etb65e7789cab1" TARGET="_blank"><img SRC="http://s2.sinaimg.cn/middle/5572f33etb65e7789cab1&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="459" NAME="image_operate_20171326416775563" /></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>2，恨港片粗制跟风</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
港片因粗制滥造、争相跟风被诟病已久，但内地大学生影迷对当年的粗糙港片比较宽容，反而直言近年的香港电影不思进取不忍卒看。这是一个值得深思的现象，如果说我这一代还有“港片伴我行”的旧情作祟，当代九零后观众则是新旧港片集中一起看的，明明香港电影人现在已经很“慢工出细活”，为什么在他们眼中反而不如当年的粗制滥作呢？这方面我赞同吴俊雄教授说的：“以前做粗货的环境有饱读诗书的黄沾这些文化人本事人在，结果造就盛世流行文化。今天我们要工业化，不再粗货，但又没有装备广泛的文化人。我们学好莱坞，却没有人家的功架。好莱坞戏拍得专业，即使没有灵魂，看上去仍美观，是积累多年的手艺。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>3，吁港片保持灵气、锐气、烟火气</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
你认为香港电影最可贵和最应该保持的传统是什么？内地港片迷七嘴八舌，归拢起来其实无非“灵气、锐气、烟火气。”灵气和锐气对应的是创作不拘一格、制作机动灵活，“烟火气”指的则是与观众的距离，电影最怕不接地气。但这些真是说来容易，面对内地市场和审查，连我们这些内地不同时代的港片迷也只能一起叹息。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>虽然很难，但请最大限度的保持，好么？我们挚爱的香港电影？</P>]]></description>
            <author>魏君子(ent-6106）</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5572f33e0102dvdx.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 13 Jan 2012 09:04:46 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5572f33e0102dvdx.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>被《看电影》熏出来的专栏作者</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5572f33e0102dvcf.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2001年，我还是一个小县城的电台播音员，因做音乐节目的同事订了《当代歌坛》，偶尔凑趣翻翻，发现正宣传“大嘴”传媒的另一王牌杂志《看电影》，从此留心。后来在书亭买到一期，之前何曾看过信息量如此丰富细致的电影杂志？如饥似渴之余，这才明白自己现实之外的身份——影迷（那时《看电影》还没被称为“中国影迷第一刊”）。不久混迹网络论坛，放眼尽是同好和各类影迷组织，也开始学着写谈电影的帖子，当年底便被《看电影》约稿，2005年底开设专栏，我这专攻港片的“录像厅小弟”赖到今日，倏忽六载矣。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
不客气的说，《看电影》是我作为影迷的启蒙老师，这杂志当年吸引我的除了信息丰富，最过瘾的是那些大专题，从各个类型到导演罗列、演技划分，都让我这个野路子出来的小县城青年茅塞顿开。当然，时过境迁，随着小弟我连走狗屎运、混进媒体及影视圈，有机会当面向影人访问求证，难免眼高于顶，不再珍视编辑作者苦心盘点撰写的专题，却也从反面例证，《看电影》是影迷入门必备杂志，有个不恰当的比喻，就像文学青年须从《读者》买起一样，你可以过了那个阶段，但，必不可少。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
《看电影》到了500期，非常感谢它对我的荣宠，从被杂志熏陶出来的影迷，到成为它的专栏作者，更可以容忍我常年书写整理香港电影的工种脉络情怀喟叹，结果前后出了两本《港片残卷》和《香港电影演义》精华篇都来自杂志专栏。如若我现在算得上小有成绩，《看电影》功不可没。俗语云，来日方长，有老柯、黄海鲲各位前辈良友的奋斗，1000期的辉煌指日可待。有你们的鞭策，小弟我将来也能百尺竿头，一起努力！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s10.sinaimg.cn/orignal/5572f33etb638db8c1539" TARGET="_blank"><img HEIGHT="649" SRC="http://s10.sinaimg.cn/middle/5572f33etb638db8c1539&amp;690" WIDTH="440" NAME="image_operate_31401326255214968" /></A><br />
<br /></P>]]></description>
            <author>魏君子(ent-6106）</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5572f33e0102dvcf.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 11 Jan 2012 12:12:51 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5572f33e0102dvcf.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>庄澄回首：“后港片时代”之“寰亚”成长史（中）</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5572f33e0102dv83.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="left"><a HREF="http://blog.sina.com.cn/s/blog_5572f33e0102durr.html" TARGET="_blank">庄澄回首：“后港片时代”之“寰亚”成长史（上）【点击浏览】</A></P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
港片市道火爆的年代，有一个创意，做两页大纲，列出卡司阵容，就可收钱开拍。但90年代中期以后，香港电影挣扎于凄风苦雨中，开戏不再如儿戏，即便知名编导也渐少“一脚踢”的独断，投资老板则交由发行部判断项目的回收。在这个时候，电影公司需要专业人士对剧本进行专业评估，但当年香港业内依然如故，反而是处于创业期的寰亚坚持专业职能分工，这也成为它挺过最艰苦时期的坚实基础。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left"><i>在寰亚，专门做对剧本进行评估工作的正是庄澄，且听他如何说。</I></P>
<p ALIGN="left"><b>&nbsp;</B></P>
<p ALIGN="left"><b>评估剧本</B></P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p>
如果现在你有剧本，找到电影公司老板或者是经理说，我有一个项目想拍，你看看怎么样？他们看完了一般都说，我们发行部的同事会说这个项目上不上，比如你拍两千万，我们发行的同事说两千万回收不了，所以不能做。这样的话，导演跟编剧背后就会说，这个人是没有头脑的，居然去问发行的同事怎么样，那我们要你这个经理或者总监干嘛？我直接找发行就可以了。还有一些大的公司，不要说名字，有一家公司，他们通常会跟导演、编剧说，这个项目很好啊，但是你的回收保证我回收得了才可以开啊。你去卖什么地方，你说卖哪里好你先卖，你担保就可以了。这样会出现什么问题呢，他们的发行就看你的演员是谁、导演是谁，是什么类型的电影，依据他以前的经验可以卖多少，可能是比较保守的算一算，或者你把预算降下来，降20%吧。他们没有考虑到剧本有多好，这个创作有多好，所以往往这个决定太保守，最重要的东西没有计算到里面去，他们也不懂计算到里面去。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
所以我们就比较需要有一个人或者是有一个队伍，可以评估这个剧本，或者评估这个导演可以把这个剧本拍得怎么样。就好象老生常谈的《无间道》，很多公司都会跟麦兆辉说，我们是朋友，但这个是心理戏，不是真的一个警匪片，讲心理的戏没有几个是成功的，第二个老板就说也有一个办法，就是用很大的明星，但很大的明星怎么样回收呢？所以说你还是不要想啦……各种各样的说辞都有，所以最后我们才可以拿到。一个好剧本最后可能拍不成，他们的评估往往是在发行回收方面没有把创作艺术放在里面，我觉得这个比较重要。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><b>与导演沟通</B></P>
<p><b>&nbsp;</B></P>
<p>
很多导演、编剧都会出现这个问题，如果我们说：“导演，这个剧本不好”，但究竟不好在什么地方？我想我的优势就在于跟他们有相同的语言，我曾经有一个经验，有个导演说：“庄先生，你说这场要改，我不懂，我改不了。”我说不懂不要紧，我跟你说这样这样改，对白是这样这样，他就不能说不懂了，我对白都给他，所以他就拍了。还有，拍完以后我没有跟他说，以前你说你不懂嘛，现在拍出来不是很好嘛，我不会这样，我会说这个很好，大家努力。其实做一个事情就是这样，不能计较，你说不行，现在行了？不能这样子。这也是因为我当编剧的时候曾经遇到种种的困难（导演给你的、投资者给你的、演员给你的），所以有了经验，以后就慢慢知道应该怎么样说，应该什么时候说他们的语言，什么时候我们要理解他们。但开始的时候是比较麻烦，因为我很年轻嘛，样子也这么小，人家就觉得好像有一个大学生在指指点点的。但这个其实最重要。</P>
<p><b>&nbsp;</B></P>
<p>
&nbsp;有些时候很奇怪的，一般的监制是制片，他会嫌这个戏太长了，要剪，有的戏比如2个小时，太长了，不好排片，剪它10分钟会比较好，有些时候是对的。但有的戏剪它10分钟就改变了影片的内容、素质、完整性就没了，现在虽然有点慢，但是它有完整性。还有剪掉一点但是回收不一定多一点。所以我往往跟导演说，这个不要剪，因为怎么怎么样，但往往有些导演反过来问，你觉得真的没事吗？我觉得没事。当然有时候也会要求他们剪一点，通常我会这样跟导演这样解释：现在有一个困难，虽然你的戏拍得很好，但是观众大概没有耐心，我想剪一点。我会让导演坐到我旁边，我说剪什么先跟他讨论，我们就去剪一点，那时候还没有计算机，都是一点点剪。我说这个镜头这样剪，他说好。剪了半个小时，导演就放心了：你剪的我放心。有时候，真的要拿出很多耐性去沟通，怎么样平衡商业跟艺术之间的问题，这个很重要，一个发行人很难做的，最好有过创作的训练，这样就可以跟编剧导演讲相同的语言了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><b>《野兽刑警》的遗憾</B></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
《飞虎》是跟陈嘉上第一次合作，所以谈得多一点，也比较客气，那部也很卖座。后来是《野兽刑警》，最早是他跟我讲了一个故事；编剧陈庆嘉也说了一个故事，但陈嘉上不喜欢这个故事；然后我跟他谈了一个故事，陈嘉上说这个故事可以，就去编。《野兽刑警》就是把这三个不同的故事重组，其中有一场周海媚的戏他要拿掉，我说这个最好不要拿，但最后他还是拿掉了。其实那时大家已经很信任了，等电影上映，他很坦白地说，其实我真的应该把它放回去，我说不要紧啊，遗憾是常常有。另外，陈嘉上拍差不多一半的时候，想了一些讲故事的方法，觉得应该怎么样，编剧就说，不用理它，镜头对着主角讲就可以，所以就很风格，后来也很成功。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
投资《野兽刑警》很奇怪，因为我们在那个时候有一个基金，叫“寰亚壹系合股电影基金”，是我们找法国银行、新加坡基金、还有日本的资金进来，所以有一个董事局。我们94年成立了寰亚，95年就有一个香港的老外代表美国的集团，买了我们寰亚一半的资产进来，以后每拍一部戏都要开会。老外来开会，我就讲给他们，讲这个《野兽刑警》。老外就觉得还是不拍好，因为现在拍戏风险很大，也不便宜，我忘记是多少了，大概需要一千多万。当然老外有一个好处，就是创作方面我完全信你。老外说好的创作，我们不怕的，但你回收怎么样，信心多少？我说有个对比，《飞虎》的信心在这儿（手在腰部），但是《野兽刑警》在这儿（手到胸部）。好，就这样，去拍吧，《野兽刑警》拍完拿很多奖，陈嘉上因此更上一层楼。后来我打电话给老外，谢谢你批准我们拍这个戏。但这个还是亏了一点，因为那时盗版太厉害了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><b>合久必分&nbsp;</B> <b>九七之变</B></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我们“七武士”，6个中国人，1个老外，老在说广东话，开会就跟他说英语，还是有一些文化的差异吧。他觉得他应该做其它东西，就第一个离开寰亚了。马逢国后当官去了，做立法局议员。冯永几年后去李国兴的“天下”，最终去了香港电影发展局。钟再思要开自己的公司。有一个做得最长的，两三年前也离开，另一个在做戏院的发行。坦白讲，他们有他们的选择，我是没有选择，本来我是96年开始主管制作，以前是冯永，我是他学生嘛，后来他当发行的头。因为冯永是一个电影的全材，什么都懂，太厉害了，所以他很多选择，我一向没有选择，所以就一直到现在。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
成龙是97年后加入的，他的经理人陈自强之前已经跟我们合作。陈自强就觉得我们公司有魄力，他也进来监制，比如说《特警新人类》、《紫雨风暴》、《心动》，成龙也很支持，所以也进来入股。成龙很好，他放手，真的放，给我们用“成龙出品”，对我们开拓海外市场很有帮助。比如90年代后期寰亚从《飞虎》开始拍警匪片，我们觉得警匪片在国外是可以卖的，那个时候还有成龙的帮助，《特警新人类》就有成龙的名字在，他还客串了一个小的角色在里面。所以后来我们有一系列的警匪片，寰亚有一点名气在外面，那个时候我们还代理了卫视片库。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;注：</P>
<p>
97前后，香港影坛气象雪上加霜，“最佳拍档”的“古惑仔”片被滥拍，“银河映像”则剑走偏锋，寰亚因有“一系合股”基金，又有冯永、庄澄从专业角度评估剧本，得以跟不同制作公司投资拍戏，继续在恶劣环境中生存，如与银河映像（杜琪峰）合作的《最后判决》，与得意制作（查传谊）合拍的《豪情盖天》，投资仝人制作（陈嘉上）的《G4特工》，同时也启用新导演拍类型片，如叶伟信的鬼片《廻转寿尸》、梁家僖的惊悚情色片《暴劫倾情》……但真正让这一时期的寰亚打响招牌，还是因为拍了一系列颇具特色的中等规模警匪片。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
即便如此，对于当年掌舵人钟再思来讲，资金的短缺，注定让寰亚无法走得更远，成龙的加盟，从制作到资金，对公司都是如虎添翼，但还不足以让寰亚脱颖而出与当时资金雄厚的“中国星”抗衡。21世纪香港影坛的“龙虎斗”，即便在离开嘉禾的成龙在寰亚大展拳脚开拍《特警新人类》和《紫雨风暴》的1999年，依然无法看清格局。（待续）</P>]]></description>
            <author>魏君子(ent-6106）</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5572f33e0102dv83.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 04 Jan 2012 07:36:40 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5572f33e0102dv83.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>伪“唐山狼”话本（五）名字的麻烦</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5572f33e0102duum.html</link>
            <description><![CDATA[<br />
<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
经常被人问：“魏君子是你真名么？”“当然不，如果是，父母岂不是跟我有仇？”每次我这么答完之后，人家就会继续追问：“为什么要取这样一个名字呢？”“提醒自己不要做伪君子嘛。”<br />

<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
确实，“魏君子”这个笔名给我带来过麻烦，09年去香港访问当年叱咤风云的新艺城巨头麦嘉，他几次推脱才答应，见面第一句就是：“都是你这个名字，搞得我不敢见你。”结果访谈甚欢，他乘兴建议：“要不我给你个名字吧，叫魏定安如何？”我苦笑，好嘛，跟常上春晚的小品演员魏积安成兄弟了。<br />

<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2010年，文隽老师编导电影《李小龙我的兄弟》，这部戏的角色大都历史上实有其人，唯有设定的反派角色是虚构的，这一反派灵感来自《精武门》中被李小龙逼着吃纸的无名汉奸。演这个汉奸的演员叫魏平澳，但角色与演员不能对号入座，总不能给这汉奸取名就叫魏平澳吧？文隽老师灵机一动，干脆就叫魏君子吧，拍戏之前还跟我打了招呼，广东话“魏”与“伪”同音嘛，我无所谓，“伪君子”又不是我，倒是这个笔名，平白做了回坏人。《李小龙我的兄弟》上映时我关注了一下，演“魏君子”的叫刘浩龙，新晋上位的一个香港演员，比我帅多了。<br />

<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;“魏君子”这个笔名，其实是当年混网络论坛随手偶得，本来昵称想注册“魏晋卿”或者“魏晋”，但早被人占用，那就改叫“魏天霸”、“魏天雷”，谁知连“魏忠贤”都被抢注了，我怒极而笑，于是填了个“魏君子”，居然成功！也是手懒，这笔名一路用下来，待后来涂鸦乱写有些小名气，大家叫“魏君子”已叫得顺口，再改也麻烦，索性就认了。至于我的真名，唤作魏海军，出自父亲未偿的心愿。故事很老套，话说文革期间：父亲报名参军，被海军挑上，体检素质都全格，却卡在政审一关，因爷爷是“反革命小爬虫”，所以被取消资格，父亲耿耿于怀，便为我取此名。我时常怀疑这典故的真实性，因为叫“海军”的满大街都是，不会我们的爸爸都有当海军的梦想吧？惭愧的是，我虽名“海军”，但不懂游泳，倒是八岁的儿子刚刚学会狗刨。<br />

<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2003年，我出第一本书《香港制造》，责任编辑老六问我怎么署名，我说就魏君子吧，他说最好用真名，这样将来评职称有利。我那时还在小县城的电视台，对体制仍抱希望，自然同意。05年到京城，游走于媒体及电影圈，了无牵挂，再出书便用笔名，后遇老六，他也脱离了出版社，做独立出版人，正编《读库》。我问他怎么不署名“老六”，他瞥我一眼道：“我真名字好听啊。”也是，听听人家这名字，张立宪，放眼的是国家政治，我呢，想当个海军还未成功。<br />

<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
有一段时间做报纸编辑，熟手后胆子变大，责编署名敢乱来：A版魏君子，B版郑孝仁，都是我，也没人看出来。何谓“郑孝仁”？真小人也，都是玩笑。<br />

<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;“魏君子”最近被人问是刘震云，蒙冯小刚导演介绍，刘老师一边跟我握手，一边念叨我这笔名，我心想又来了，正要作解释，他却道：“你这名字好，符合中国人的自嘲精神。什么精神？我不敢嘲讽别人，难道还不能嘲讽自己么？”哎哟，刘老师这话真是一句顶一万句，正是我深藏已久的想法，但怎么就总结不出来呢？专家就是专家！<br />

<br />]]></description>
            <author>魏君子(ent-6106）</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5572f33e0102duum.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 17 Dec 2011 13:35:04 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5572f33e0102duum.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>庄澄回首：“后港片时代”之“寰亚”成长史（上）</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5572f33e0102durr.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
1994年，香港电影的繁荣显露败像：类型单一、跟风横行的重复创作恶性循环；台湾市场逐渐失守，靠卡司卖片花难再屡试不爽；许多赚得盆满钵溢的电影人无心恋战，争先恐后在97前移民；在这段混乱的颓势下，依然有曾志伟、陈可辛的UFO，杜琪峰、韦家辉的银河映像，王晶、文隽、刘伟强的最佳拍档相继逆流而上，但相比这些制作公司，反而是同期成立的寰亚，从小打小闹变身十几年后香港电影的龙头公司。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
寰亚能走到今日，创始人之一庄澄归功于专业，相对于“兄弟班”的经营模式，寰亚成立伊始，大到公司运营、股东分工，小至剧本评估、合约草拟，已经相当专业精细。正因如此，从“七武士”创业、成龙加盟、到林建岳入主、扛起北上合拍大旗，寰亚的沉浮堪称香港电影产业近二十年来的风向标。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
如果梳理香港电影业的脉络，七十年代主流是邵氏与嘉禾的对阵，八十年代弄潮儿是新艺城和德宝的崛起，九十年代中期至今，则以寰亚的发展最具代表性。若然如此，不妨听听寰亚执行总裁庄澄以发起人的身份和执行者的视角讲述这家公司的来龙去脉……</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/5572f33etb407b6ca7325" TARGET="_blank"><img HEIGHT="269" SRC="http://s6.sinaimg.cn/middle/5572f33etb407b6ca7325&amp;690" WIDTH="480" NAME="image_operate_41221323845350625" /></A><br />
<br /></P>
<p><b>&nbsp;</B></P>
<p><b>&nbsp;</B><b>“七武士”创业：除了没导演&nbsp;</B>
<b>哪个岗位都有</B></P>
<p><b>&nbsp;</B></P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“七武士”是我们自己开玩笑的称呼，指的是我和钟再思、马逢国、冯永、廖永亮、陈子良、Nick
James七个在卫星电视（1991年李泽楷创立）打工的同事。卫视有一个姊妹公司，叫综艺产权。卫星电视透过这个公司从嘉禾和金公主买了差不多600部戏做片库，做发行。还有就是拍电影，我跟冯永、马逢国就是负责电影制作。后来卫星电视卖给澳洲的默多克了，我们几个人就跟卫视说：“我们也要离开了，但是可以帮你们把综艺产权的电影发行。然后我们拍戏也卖给你们，好吗？”他们觉得反正要用人，这样最好，所以就有一个合约，我们就成立了寰亚，那是1994年。</P>
<p><b>&nbsp;</B></P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
香港电影那个时候很差，因为80年代、90年代，我们拍了太多嘛，每年200多部。太好的环境时候，比如有刘德华的合约就可以去台湾拿几百万回来，再到东南亚拿一两百万，就可以拍，基本上已经赚钱了。所以越拍素质越来越差，香港观众也觉得越来越不好，电影市场就越来越坏。我们成立寰亚的想法是，不拍烂片，拍一个戏出来，你们观众可以说不好看，但不是烂；你可以不喜欢，但不会觉得我骗你。从94年第一部《我和春天有个约会》很成功开始，后来的几年下来，香港的观众也觉得，寰亚这个公司拍的电影还可以看，这样就是我们打造品牌的策略。</P>
<p><b>&nbsp;</B></P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我们七个人来自不同的领域，其中一个以前在无线电视TVB做助理总经理。现在无线有三个总经理，以前是一个总经理，下面三个助理总经理，他是其中一个。马逢国以前在银都搞电影制作；我是创作跟宣传；冯永以前是新艺城总经理，也做监制；另外一个做戏院的发行，还有两个分别做财务和计划书。每一方面都有不同的人负责，这跟所有以前香港的电影公司都不一样。以前是怎么样？一个大老板，比如邹文怀、邵逸夫、向华强，他们请人来拍戏；或者是几个导演，比如以前的电影人UFO，陈可辛、李志毅、张之亮全是导演或创作人。新艺城七个人只有施南生一个搞行政，其他六个都搞创作。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
所以，这样的组合以前没有，现在也没有，我们除了没有导演之外，每一个岗位都有，发行、财务、宣传，要是我们每一个部分都比较专业的话，会怎么样？还有，我们在卫视做买卖嘉禾和金公主电影版权的时候，就觉得香港的合约太不好，不完整，我们就参考外国的合约来做，兼顾得比较好一点。所以寰亚开拍戏的时候很麻烦，外面的导演说，寰亚那个合约全是英文，怎么能签？不能签！还说里面有一个人很麻烦，姓庄的那个，剧本什么都要管，不要跟他玩了。后来慢慢就习惯了，慢慢觉得他们都不是来害我们的，后来大家都有信心了。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left"><b>初期主打口碑：《我和春天有个约会》创纪录</B></P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
最早是卫视给了我们一个少量的定金，所以《我和春天有个约会》还没谈下来拍的时候，我们几个合伙人互相问对方“你有多少？”我记得我说没多少，但我可以拿几万块出来。7个人嘛，每个人先拿一点出来垫上。自己掏钱来做，在发行、宣传的时候就很用力，因为都是自己的钱嘛。确定一部电影值不值得拍，主要是我们几个电影人，马逢国、冯永和我，去跟人家谈，可不可以拍？可以拍我们就要做一个发行回收计划书，大家来通过，这样。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
《我和春天有个约会》300万拍，没有明星能得2000多万的票房，这个纪录香港现在似乎也没人打破。这部影片其实改编自同名舞台剧，当时舞台剧比较成功，做了50多场，里面有4个女主角。看过舞台剧的人都知道这个戏是很好的，很多电影人也都想买这个剧本。《我和春天有个约会》舞台导演叫古天农，编剧是杜国威。杜国威拥有剧本版权，他说这个舞台剧我想拍电影，但是我不想换演员，这4个女演员我想用。那些导演就说，不能用，她们每个都是新人，没名气，演得是不错，但谁来看呢？舞台剧还成，但拍电影不可以这样子，所以一直谈不拢。高志森说，他可以用那四个女演员，我们也觉得可以。我们看到她们四个人在舞台的感觉，好像一个真的朋友关系，因为大家都不认识她们，所以就很像真实的故事，这是有卖点的。还有就是，很红的大牌演员，没有她们的经验，她们做了50多场，光彩排都不知多少，所以我们觉得，化学作用是很大的。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
戏拍了，但是怎么叫人去看呢？我们想了一个方法，当时电影已经开始低潮，我们就在每个星期六的四点做一场，先做几家，两三家戏院，然后是五六家。第一个星期，两三家，差不多没人看，也就几十人的上座率，我们一看，唉，很惨。慢慢，第二个星期就多了一倍。当然我们也要宣传，报纸每天都换广告。后来第三个星期，比较多了，那时候戏院比较大，里头有一些观众说，看来应该是文化水准不高的，满口脏话的，“哎呀，太好了，但是很可惜没有演员，不能成功啦，”他们看完以后，我又听到在戏院门口的买票的几个年轻人说“这个戏怎么样？我们时间很宝贵，看这样的戏不知道好不好。”我就跟一个年轻人说，保证好！他们就说你是谁？这部戏就是我们公司做的，我在外面等你，不好看退钱给你。真的吗？你真的在吗？后来他们看完出来，跟我说真的好看！</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
那个时候我们宣传也很多方法，因为我做宣传很久了。但每天换报纸广告这种做法，其他同行就警告说，这样的宣传不行，每天换，换的太多，人家不会看。还有这样的排片，每个星期都做，这样口碑不会出来的，太少人看了。后来到第五个星期，已经很多人看，后来一开画，都已经不得了，大片一样，公映的时候戏院有20多家，后来口碑都很强。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
寰亚初期是怎么样一个公司呢？有些时候商业很成功，大部分时候艺术上很成功。我们就给香港的导演建立了一个信心。我们拍《我和春天有个约会》的时候，很多朋友知道我是做电影的，但不知道这个片子是我们拍的，还跟我说有一部戏你这个拍电影的你一定要看，就是《我和春天有个约会》！所以从那个时候，我们就慢慢做起来了，</P>
<p><b>&nbsp;</B></P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
那个时候因为资金不够，寰亚拍的戏比较少，主要是小制作文艺片，打口碑的。由马逢国牵线，我们跟内地合拍了一些文艺片，比如谢飞的《黑骏马》，我看完以后就想哭，因为拍的镜头基本上你想不到更好的镜头，太厉害了。那个片子拿了柏林的银熊，还有何平的《日光峡谷》，也在柏林参展拿奖，那个是我监制的。后来还有一部戏叫《归土》，导演是梁本熙，以前我是他的编剧，所以他一定信我，冯永是他老师，真的老师，无线电视做训练的时候他当老师。所以就很有信心。我们就做了《归土》，到了黄土地去拍，拍完之后可以去柏林参赛，虽然没拿奖，但很高兴。《归土》那么小，也是不到300万，国内拍的，还能拿到柏林参赛。人家就注意，这是怎样的一个公司？这么厉害！</P>
<p><b>&nbsp;</B></P>
<p><b>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
注：八九十年代的中小型香港电影公司，若非名导演创办，便是旗下拥有签约导演或艺人，如寰亚这种只以投资宣发项目主的平台，又没有财力雄厚的金主背后支撑，只能靠打造品牌杀出血路，但如何与导演沟通，甚至说服对方，当然需要专业技巧，下一章将会以陈嘉上的《野兽刑警》为例。而“七武士”的相继离开和成龙、林建岳的先后加入，则为寰亚日后的发生带来困境和生机……（待续）</B></P>]]></description>
            <author>魏君子(ent-6106）</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5572f33e0102durr.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 14 Dec 2011 14:33:07 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5572f33e0102durr.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>伪“唐山狼”话本（四）忆往昔观影岁月稠</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5572f33e0102dtgs.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font SIZE="3"><font FACE="Tahoma">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
现在的生活，不少幸福和纠结都源自选择太多。拿看电影来说，你可以花钱去影院看大银幕，也可以在家看高清数码电视机，还可以随时用笔记本、ipad、手机移动观影，这么多选择够幸福了吧？不一定，你想看的时效片内地电影院不放映，我则想看一些老片偏门片。也没关系，《3D肉蒲团》你直接飞到香港影院去看嘛，旧片或者小众片去淘碟总能找到。但现实是选择越多，乐趣越少，得手太容易，也就不懂得珍惜——凡事用“百度”一搜便能解决问题，那还要做学问干嘛？所以，我常怀念七零后的青葱岁月，那时选择太少，反而加倍珍惜，尽力发掘乐趣，往往乐趣又变成情结，至今仍可如影随形。如若不信，不妨以观影方式为例。</FONT></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="Tahoma" SIZE="3">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我在唐山农村长大，记忆中第一次观影来自四岁被姑姑背着去看露天电影。那个时候的下乡放映队每隔一两个月就会来我们那村，那一次放的是戏曲片《三打白骨精》。那天夜里，人山人海的缝隙中，我瞅见白布上一张呲牙咧嘴的花脸，登时嚎啕不止。此后任谁哄也不敢晚上去看露天放映，但不久我家就买了电视机，虽然只是十四寸的黑白机，在村中却已是稀罕物。开始那两年，我们家一到晚上便门庭若市，看《霍元甲》，看《四世同堂》，看中国女排夺冠。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="Tahoma" SIZE="3">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
那时的我不知电影与电视有什么区别，却在集体观影的氛围中成长，直到后来邻居也都买了电视机，我才得以独霸小荧屏，但选择少得可怜，不过两三个台，白天只有中央台，全日播各种电教课程，只上午十点播一刻钟的动画片，倒是看得津津有味，可惜数量有限，再经典也架不住反复重播，逼得小孩只能寄希望于晚上六点半的《花仙子》。记忆中，就算自己家有电视机，逢到看动画片或者《恐龙特级克塞号》这种怪兽特摄剧，我们这些小孩必定挤在其中一家集体观看，所谓“独乐乐不如众乐乐”不外如此。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="Tahoma" SIZE="3">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
上小学时，学校经常组织看电影，小学二年级的学生从农村走到县城徒步五公里只为看一场《少年犯》，有意思的是，即便耗费一个下午的时光，我们居然一直兴高采烈不觉得累。到中学时，我家从农村搬到县城，对我来说最大的变化是从此沉迷于录像厅。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font SIZE="3"><font FACE="Tahoma">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
毫无疑问，录像厅是我青春时代的“天堂电影院”，除了选择眼花缭乱，有机会看到拳头枕头爱情搞笑各种刺激荷尔蒙的片子，现在想来，还因为录像厅观影方式的独一无二。想想看，一群人守在一个黑屋里盯着一个小屏幕一坐就是半天，大家磕着瓜子、叼着烟卷、抠着脚丫，以各种放松姿态互动看片，看到刺激心痒处鼓掌大叫：牛X！过瘾！不喜欢时便高喊：“老板！换片！”这是什么感觉？完全是旧社会下馆看戏的做派，笑骂张嘴，捧的是角！所以宁财神说，如果香港电影人亲临录像厅现场，一定会热泪盈眶：这才叫观众，我这戏没白拍啊！</FONT></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="Tahoma" SIZE="3">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
有人说了，录像厅是不文明的观影方式，看客龙蛇混杂，空气乌七八糟，片子良莠不齐，容易教坏小孩子，所以过时了，应该被淘汰。这自然有理，但录像厅曾经担负的历史使命不容忽视，当年遍及大江南北处处开花，甚至成为一条重要的隐形院线，为推动电影市场、满足大众娱乐立下多少功劳？我至今怀念录像厅那种生冷不忌的大杂烩，有什么你就吃什么，全靠自己肠胃消化；哪像现在，任你精挑细选还可以独自享受，反而往往不知如何适从……</FONT></P>]]></description>
            <author>魏君子(ent-6106）</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5572f33e0102dtgs.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2011 10:34:25 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5572f33e0102dtgs.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
