<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>馋宗大师</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/shenhongfei</link>
        <lastBuildDate>Sat, 17 Dec 2011 16:25:42 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:11:55 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>红酒配中菜，无定律之乐趣</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47012a1f0100ymsh.html</link>
            <description><![CDATA[<p>吃吃喝喝，饮饮食食，吃而不喝则罔，饮而不食则殆。凡人饮食，莫不如此。如此则可爽一时，如此则不枉为人一世矣。</P>
<p>
吃什么以及喝啥哟?此事古不难全。八大菜系不妨，酸甜苦辣无碍，白的黄的，但饮便是，闭着眼，从头通杀到底。然而，自葡萄酒泊来之后，事情就变得日渐复杂起来。</P>
<p>
在西方的餐桌上，喝的吃的，一向相安无事。然而西法所谓“红酒配红肉，白酒配白肉”之酒肉原则，在中国却是既可行，又不可行。所谓可行，是大抵不会出大错；所谓不可行，是大抵不会出大惊喜。而且，对中国人来说，区分“红白”通常只习惯于办喜事或办丧事，向来不适用于吃喝；又再说了，人生大事，或可以“红白”概括，但中华饮食，又岂是“吃肉”二字所能蔽之?</P>
<p>
撮合葡萄酒与中菜这场跨国婚姻之难，第一难，难就难在在中国饮食的丰富多变，百味杂陈。而且，越是的高级的传统菜肴，留给葡萄酒来搭讪的机会就越是偏小。此盖因中式烹饪，不分菜系，无不以“复合味”为至高境界，而所谓“复合味”，即一菜之内自成体系，自给自足，关起门来，其乐融融，不给外味留下任何渗透之缺口；第二难，难在葡萄酒、尤其是像波尔多产区这种精细、优雅、平衡、多元(干白、桃红、干红、甜白)
的优质葡萄酒，它本身，其实就和上述复合味的中国菜一个德性，也是自给自足，自得其乐的──在某种意义上，好的葡萄酒，本身就已修练成一道菜了，如波尔多之所出者，不仅是一道菜，而且还是一道复合味的大菜、名菜。</P>
<p>
因此，在“酒不离食，食不离酒”的享乐前提下，如何让这两个牛逼到可以终身不娶以及誓死不嫁的男女在我们的餐桌上和谐地做了一处，共享鱼水之欢，的确是一门深奥的学问。</P>
<p>
本次“2011年美食美刻.波尔多周”其间，京、沪、粤三地的三位最具代表性的大厨，分别对此做出了极富建设性和想象力的尝试。“清淡派”粤菜代表、广州“炳胜公馆”的曹嗣全师傅，以“宝莱湖庄园波尔多白葡萄酒
2010”混搭一道“清鸡汤花胶烩黄瓜”，波尔多干白特有的清爽宜人的气息和圆润的口感，在祛除了花胶腥涩的同时，更是恰到好处地吊出了潜藏在食材深处的鲜甜；另一道“砂锅鲍鱼焗鸡”，勾兑以“龙船庄小龙船波尔多干红2009”，鲍鱼焗鸡的浓香和小龙船的水果香味同时大放异彩，酒更是在唇齿间延长了菜的余韵。上海“苏浙汇”的淮扬“功夫派”大师朱俊，则以“波尔多干白吉娜斯波尔多白葡萄酒2010”花花草草的轻盈小清新，轻而易举地梳竉了他的新作“蒸酿羊肚菌”，口感立体，鲜味尽出；另一道重口味的“黑蒜焖鱼脸佐沙姜羊肉云吞”，口感醇厚的波尔多干红“圣埃米利永法定产区丽榭古堡头等苑
2005”无疑是不二之选。鱼羊搭配，已是至鲜，但以75%的美乐调配少量赤霞珠和品丽珠所酿造出来的饱满酒体和柔顺单宁，不仅成功融合了羊肉的纤维，而且进一步烘托出鱼肉的鲜美。果香簇拥之中，鱼香、肉香和酒香浑然一体，呈现出一派“自在不言中”的美妙默契。</P>
<p>
最为别开生面的搭配，是北京“大董意境菜”与葡萄酒在意境上的融合。“意境菜”，是一代宗师大董先生对中国菜做出的伟大传承和创新，每一道出品，都有水墨画般的写意和隽永。此次的“水煮牛蛙”，乃又一道神形兼备的意境菜力作，麻辣鲜香，滑嫩入味，一派“芳草怀烟迷水曲，密云衔雨暗城西”诗情画意之境──如果说此时此刻它是齐白石的水墨，那么，当“波尔多美诗丽智格拉夫珍藏干白”登场之后，长相思葡萄特有的矿物质香味，瞬时升华了牛蛙的鲜美，在口腔里碰撞出强烈的结构感之际，齐白石于是华丽转身，变成了1974年的吴冠中──无论是油画的形有了水墨的魂，还是水墨的体生出油画的意，都是一场逆向的殊途同归。</P>
<p>
若在“意境”这个层次上讨论葡萄酒与中餐的搭配，不难发现的是，所谓酒配菜，远远不止于一道菜，一种香气，一种口感，一种味型。葡萄酒爱好者都熟悉美国作家威廉·杨格的名言:“一串葡萄是美丽，静止与纯洁的，但它只是水果而已；一但压榨后，它就变成了一种动物，因为它变成酒以后，就有了动物的生命。”同理，对于喝葡萄酒的人而言，一瓶葡萄酒也是美丽的、静止的与纯洁的，但它毕竟也只是一瓶水果酿成的酒而已；一但当它被我们打开，接触到空气，接触到味蕾，酒瓶里的这个动物才能被释放出来，在你的生命里获得它新的生命，并且和你的生命融为一体。而你的生命，也并不局限于一道菜，一种香气，一种口感，一种味型。也就是说，葡萄酒搭配中餐的“意境”，除了上述因素，同时也不能不取决于餐厅的“环境”、和什么人一起吃喝、为了什么而吃喝以及因葡萄酒与中餐的种种混搭游戏而横生的妙趣而共同造就之“心境”。正所谓“美食美刻”，
葡萄酒不仅要搭美食，更要搭对一种恰如其份的mood，如此，才会出现一个无比美好的moment。每一种酒，都是上天的恩赐，都有各自不同的moment。</P>
<p>
诚如吴冠中先生生前所言:“一切技法都是奴隶”。在这个意义上，葡萄酒配中菜，与其说法，不如论道；与其论道，不如入境。一切技法，总在心法之下。论心法，又以朱俊先生在“美食美刻波尔多”揭幕典礼上发表的感言最得我心:“如果你特别爱吃某一道菜，如果你特别爱喝某一种酒，那么，你就好好地吃你的菜，同时开心地喝你的酒，这也是一种搭配。”</P>
<p>
本文开头的“吃而不喝则罔，饮而不食则殆”之语，的确是子不曾曰过的，但子确实曾经曰过的是:“知之者不如好之者，好之者不如乐之者”。酒之“乐之者”，莫过于西方传说中的那位戴着用常春藤、葡萄蔓和葡萄果穗缠绕而成的花环的大酒神狄奥尼索斯(Dionysus)，快乐，不拘，漫不经心，舞之蹈之──不管喝什么酒，最终不还是为了寻乐作乐，“美食美刻”么?说到底，美食佐酒是种很个人的享受，每个人都有自己的标准，没有定律，只有不断探索和发现的乐趣，这也是一种“食尚新态度”。</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s16.sinaimg.cn/orignal/47012a1fgb4457c9bea4f" TARGET="_blank"><img SRC="http://s16.sinaimg.cn/middle/47012a1fgb4457c9bea4f&amp;690" NAME="image_operate_36421324110467409" /></A><br />
<br /></P>]]></description>
            <author>沈宏非</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47012a1f0100ymsh.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 17 Dec 2011 16:25:42 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47012a1f0100ymsh.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>毛尖:生逢乱世，带本《痴男怨女》出发，因为这是一册真正的现实主义杰作</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47012a1f0100w563.html</link>
            <description><![CDATA[<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s7.sinaimg.cn/orignal/47012a1fgafb569e17986" TARGET="_blank"><img HEIGHT="690" SRC="http://s7.sinaimg.cn/middle/47012a1fgafb569e17986&amp;690" WIDTH="468" NAME="image_operate_6781319093657041" /></A><br />
<br />
一部现实主义杰作！</P>
<p>毛尖</P>
<p>
《雾都孤儿》是狄更斯的现实主义杰作。《包法利夫人》是福楼拜的现实主义杰作。《红楼梦》是曹雪芹的现实主义杰作。这些伟大的现实主义杰作，今天重读，一部比一部浪漫。狄更斯想不同意，到互联网上看看，OMG，“官员自砍十一刀自杀”，也会觉得奥利弗·退斯特的结局是太美好了。而福楼拜，看到我们的新婚姻法，就觉得包法利夫人够幸运的，在这个社会，还能遇到罗道尔弗和赖昂这样的登徒子，不算残酷。曹雪芹呢，看到新版《红楼梦》，不会愿意再活一次的。</P>
<p>所以，在给学生开列现实主义作品书单时，“现实主义杰作”一次又一次让我惆怅不已。欧，满目经典，真正的现实主义杰作在哪里？</P>
<p>沈宏非咽下红烧肉，亮出《痴男怨女问沈爷》。</P>
<p>
沈爷呢，平时大家酒肉朋友，知道他会玩会吃会写，倒也不特别崇拜他，虽然好几次在饭店门口跟沈爷告别，路边走过的漂亮女孩会突然停住，怯怯地问：“是沈老师吗？”大家也就觉得沈爷粉丝多了点，并不羡慕嫉妒。</P>
<p>
《痴男怨女》让人羡慕嫉妒。情感问答专栏写到这个份上，我相信也后无来者了。你可以拿它当小说读，出场人物近百，面子上是情色问题，骨子里是人间喜剧，而沈爷的好处是，他绝不姑息小资和浪漫，对于那些自以为在爱情和婚姻之间纠结的大小女生，他都当头棒喝：“这位小三！”“这位剩女！”</P>
<p>
天地良心，这种棒喝，你的恋人不会说，你的闺蜜不会说，你的父母不忍心说，你去电台电视台问，还会有人夸你“为爱守候”，唆使着你最后变成灭绝师太，但沈宏非不干这种缺德事，不管你受不受得了，他就用又黄又暴力的方式讲出现实主义的情感真相：这个男人不能要！</P>
<p>
所以，《痴男怨女》实在值得向各界尤其是妇联推广，有了这本书，我相信妇联的工作会轻松很多，而且，《痴男怨女》和《青少年道德修养》虽然怀着一样健康人生的宗旨，但沈爷毕竟红尘辗转，在他断然喝止小三的时候，一眼瞥见对方已过花季，也会无奈地暗示，如果三十高龄，那么小三就小三吧！而作为剩女，你也不用啜泣，这是本真正的疗伤书，往下看，你会发现你的命运不坏，至少你恋人和你的性取向一样。</P>
<p>
总之，生逢乱世，带本《痴男怨女》出发，因为这是一册真正的现实主义杰作！(原載&lt;&lt;周末畫報&gt;&gt;)</P>]]></description>
            <author>沈宏非</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47012a1f0100w563.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 20 Oct 2011 14:51:47 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47012a1f0100w563.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>老公出差了 偷用自慰器被婆婆看到了怎麼辦?</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47012a1f0100ur9b.html</link>
            <description><![CDATA[<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/47012a1fgab3b002bf21a" TARGET="_blank"><img HEIGHT="690" SRC="http://s11.sinaimg.cn/middle/47012a1fgab3b002bf21a&amp;690" WIDTH="468" NAME="image_operate_47401314169864261" /></A><br />
<br />
Q:老公去美国进修已经6个月了，昨天下午实在很想他，我就用起了网购的自慰器。哪里知道有钥匙的婆婆好心为我带了点水果来，我没有关卧室的门，被她看到了。这真是非常尴尬的事情，她会告诉我老公吗?会不会怀疑我会因为寂寞而有外遇呢?
　　</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
A:这位小娘子，你该不是寂寞到出现幻觉了吧?你说的，不会是你上周看过的某个电视情景喜剧里的某个片段吧──糟糕的是，这不是情景剧里的一幕，而是你“昨天下午”所遭遇的现实，而且不幸被人撞破；本来，用个自慰器，也没啥大不了的，不就是面谈和笔谈之大同、手写输入和按键输入之小异以及批判的武器与武器的批判之大同小异么?问题是，撞破你的那个人，不是别人，而是你老公的老母──世界上最不应该目睹这一幕的那个人。</P>
<p>当然，这一幕只是个开头，你就用对待D版碟开头常见的FBI WARNING
那样的态度去泰然处之好了，事在人为，这个带有A片色彩的情景喜剧，接下来既可以向美式科教片发展、也可以向港式武打片或者韩式家庭伦理剧演化。我的建议是:别解释，因为尴尬的不只是你，还包括你婆婆。彼此尴尬上一阵子(一分钟?五分钟?三十分钟足够了)，过去就算了。至于你的两个担心，先答第二个，即你老公或者你婆婆会不会因此怀疑你因为寂寞而有外遇?我认为，因为你老公离家不是六分钟六小时也不是六天或六十天而是6个月了，你感到寂寞，这很正常，就算你因此有了外遇，基本上也在正常范围之内。如果你不觉得寂寞，反而欢欣鼓舞，那才叫不正常，比你当着老公的面使用自慰器还变态。</P>
<p>
好在，你的外遇不是另一个有血有肉有名有姓的男人，而是一个用电池驱动的条状小家电(淘宝上买的吧?啥牌子?是正品么?使用了医用无毒材料么?有变速以及防水设计么?卖家有钻么?)。如果我是你婆婆，你当时的形象，相信会是健康向上而且贤良淑德的。你婆婆也是女人，她不会不知道，光送给你几只水果是解决不了根本问题的。在社会主义初级阶段，老公出差半年，一个只是在某个午后躲在卧室里玩玩自慰器的老婆，几乎就可以为她立个徽派的贞节牌坊了，至少，妇联或街道等相关单位，也应该为此敲锣打鼓地上门赠予一面“共建和谐社会”的锦旗。</P>
<p>
如果你接受我的说法，那么第一个问题也就不成问题了。就算她偷偷将此事告诉了她儿子你老公，也是在宣传你的好人好事。你要这么想:如果你婆婆认得你手上的那个东西，也看懂了你当时在做什么，我相信她大概会理解你，体谅你，搞不好大家还是隔代的同道中人；如果她看不懂并且好奇，不妨忽悠她说这是某种高科技家用治疗仪，具有提高怀孕机率之效能，还特别有助于怀上男孩，还是侯耀华代言的。</P>
<p>
假如你老公在未来一个月内尚没有毅然回国的计划，为了以防万一，下次使用这东西时，第一，要把卧室的房门反锁并且锁紧；第二，事先在自慰器上写上你老公的名字或贴上他的大头贴，一旦再次被婆婆撞破并且被她逼问，也有个混得过去的解释──当然，也不必追在她屁股后面让她老人家逐字看个清楚了。</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>沈宏非</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47012a1f0100ur9b.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 24 Aug 2011 15:07:48 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47012a1f0100ur9b.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>杀千刀的风！</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47012a1f0100uboh.html</link>
            <description><![CDATA[<p>论上海的风，首发是台风。气象学上，上海属亚热带海洋性季风气候，梅雨过后的7至9月，就是年年如期而至的台风季节。</P>
<p>
其实台风就是上海的季风，其尤季风就是上海的书店。从辽宁到海南岛的漫长海岸线上，每年都有强热带风暴或台风登陆，上海位居此海岸线中间，虽不见得每回都首当其冲，却也不能置身风外。</P>
<p>
台风如果是一份报纸或杂志的话，对它的评估，也是一看发行量，二看影响力的。上海历史上，这两大指标双双超标的强台风，记录在案者，1696年是最猛的一次:“康熙三十五年六月初一日，大风暴雨如注，时方值亢旱，顷刻沟渠皆溢，欢呼载道。二更余，忽海啸，飓风复大作，潮挟风威，声势汹涌，冲入沿海一带地方几数百里。宝山纵亘六里，横亘十八里，水面高于城丈许；<a NAME="baidusnap2"></A>嘉定、崇明及吴淞、川沙、柘林八、九团等处，漂没千丈，灶户一万八千户，淹死者共十万余人。黑夜惊涛猝至，居人不复相顾，奔窜无路，至天明水退，而积尸如山，惨不忍言”。</P>
<p>无论从发行量─“发行”到“沿海一带地方几数百里”，发行“渠道” ─“顷刻沟渠皆溢，欢呼载道”以及“影响力”
─“漂没千丈，灶户一万八千户，淹死者共十万余人”等各方面来看，康熙三十五年六月初一日的这场台风，不仅是上海有史以来最大最强的台风，在全中国风暴潮灾害历史的文字记载中，死亡人数也是最多的一次。</P>
<p>
自法国教会创办的徐家汇天文台(中国大陆最早的气象预报机构)于1884年建立以后，登陆上海的台风，在“发行量”上有大有小，但其“影响力”却一次不如一次。1905年9月1日来袭的台风(中心风力12级)，上海崇明岛死1.7万人，川沙县死5400人，宝山县死2500人(据&lt;&lt;江苏省通志稿·灾害志&gt;&gt;)，市区则遭受重创。彼时，上海市区及郊县的人口总数，与1696年已不可同日而语，但是伤亡人数却远低于当年的十万余人。其中的原因，与当时徐家汇天文台的神父在钟楼上撞响报警大钟，幷向海港里的商船和海关分别发出有线电报及派出快马“通风”报信有直接的关联。</P>
<p>人为的气象预报虽使台风的“天赋”破坏力不断减弱，但是，与天奋斗和与人奋斗的“其乐”程度，有时候还是存在差异的。</P>
<p>
1949年7月24日21时30分，6号台风夜袭上海，外滩瞬时风速达39米/秒。25日，潮水开始倒灌市区，部分路段水深达到2米，到27日“埋单”，共计房屋倒塌63208间，受淹农田208.3万亩，受灾人口7.5万人，死亡1613人。</P>
<p>
这场台风没有预警─准确地说，在台风到来之前，上海气象台(56天前，它还是一座“伪”气象台)已测到并送到有关方面，但台风警报却被收件方打上了“保密”字样，不许媒体随便发布，在上海气象台的强请之下，&lt;&lt;新民晚报&gt;&gt;只是在台风登陆的当天刊登了台风预报，为时已晚，&lt;&lt;解放日报&gt;&gt;则延迟到25日刊出，气象预报变成了“气象后报”。</P>
<p>
时任上海市市长的陈毅发飙了，他说:“空袭，不光是美蒋飞机，还有老天爷的暴风雨！飞机只能扔几个炸弹，而台风暴雨不但从顶上来，还从地上翻江倒海一起来，比美蒋的飞机还厉害。要是我们早知道，采取预防措施，就会减少损失。”</P>
<p>
很显然，1949年来袭上海的台风，某种意义上属于“政治台风”，和乱扔炸弹的美蒋飞机并列为“空袭”。事实上，就在6号台风登陆上海的那个月，上海市政府一直在专注于平息另一场“风爆”─
投机者在市场上策动的“涨价风”。</P>
<p>
从史料里翻检出来的记录，文字大都不够生动，对台风的生动或者生猛描写，还要看小说家的，比如&lt;&lt;子夜&gt;&gt;:</P>
<p>
“早上九点钟，外滩一带，狂风怒吼。夜来黄浦涨潮的时候，水仗风势，竟爬上了码头…爱多亚路口高耸云霄的气象台上，高高地挂起了几个黑球。这是年年夏季要光顾上海好几次的风暴本年度内第一回的袭击！从西面开来到南京路口的一路电车正冲着那对头风挣扎；它那全身的窗子就像害怕了似的扑扑地跳个不住。终于电车在华懋饭店门口那站头上停住了，当先下来一位年青时髦女子，就像被那大风卷去了似的直扑过马路</P>
<p>
，跳上了华懋饭店门前的石阶级…大风刮起那女子的开叉极高的旗袍下幅，就卷住了那手杖，嗤的一声，旗袍的轻绡上裂了一道缝儿…兜头一阵风来，她咽住了气，再也说不下去了。她一扭腰，转身背着风，让风把她的旗袍下幅吹得高高地，露出一双赤裸裸的白腿。她咬着嘴唇笑了笑，眼波瞧着韩孟翔，恨恨地说:‘杀千刀的大风！’”<br />

女主角在外滩的风中的确是风情万种，不过，若按&lt;&lt;子夜&gt;&gt;的时代背景，即1930年春末夏初，查无若大的台风正面袭击上海，那一年夏天，倒是有超强台风在闽、台登陆，按照霍英东传记里的说法，那一年8月某日，台风突袭香港，把霍英东正在船上干活两个兄长掀翻落海遇难，数月后，再遭丧父，那年，霍英东才7岁。</P>
<p>
从大气候来看，1930年堪称“风起云涌”，经济大萧条之风正在加速横扫全球，上海亦未能幸免。外滩华懋饭店门前石阶上在“西洋美人型少妇”刘玉英旗袍的轻绡上吹裂了“一道缝儿”的大风，乃是从千山万水之外的华尔街上吹来。</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>沈宏非</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47012a1f0100uboh.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 07 Aug 2011 09:07:33 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47012a1f0100uboh.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>微博改变饭局</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47012a1f0100swid.html</link>
            <description><![CDATA[如果你有手、如果你除了手还有手机，这手机碰巧还能拍照、发彩信，除此之外，如果你还拥有一个微博以及若干粉丝──这饭，那可就真没法吃了。<br />

这一切，都是因为微博。<br />
微博能不能改变中国?这个先不忙定论，惟“二”可以肯定的事，有以下两件:<br />
第一，微博彻底改变了某些人的人生，比如人生导师李开复老师，他在近期问世的学术巨著&lt;&lt;微博改变一切&gt;&gt;里宣告，自己的人生已经被微博改变了，至于改变之大，他在接受访问时举例说:“5年前，我每天还在按部就班的工作下班回家休息，但是微博就不一样，我足不出户在这里就认识了很多新朋友，未必见过面吃过饭，但是思想的碰撞是让人很愉快的。他们会提供很多你需要了解的讯息或者观点…比如潘石屹在微博上说昨天吃了什么，又回复我昨天怎么烧的。社交方式当然因此改变。”<br />

第二，微博在改变了开老师的人生和社交方式以及潘石屹吃饭以后的传播和社交方式的同时，微博正在改变着中国的饭局。<br />
曾几何时，在只有手没有手机、只有鸭脖没有微博、相机只是拍人而不是拍菜同时“粉丝”也并不是人的美好年代，在那时，菜和人的关系是有多么直接，多么粗爆，多么纯真!人就是来吃菜的，菜就是被人吃的。现如今，人不仅吃菜，还拍菜；菜不仅被吃，还要被拍。出门赶赴饭局之前，不是提醒自己必须带上钱包，而是反复检查是否带上了手机；进了饭馆，不再在意服务员的态度是否友好，而是不断确认室内的无线信号是不是良好。一切呼朋唤友，各种热喷寒喧，一切都只为了上菜的这一刻:举起森林般的手──老少爷们，叔叔大婶，动手吧，齐齐拍照的干活!<br />

圆桌周边，这一通埋头苦干!但见那，林立的手机取代了本应如雨下的筷子；但听得，四起的快门声取代了答吧嘴；上汤，拍汤；上菜，拍菜；上黄瓜，拍黄瓜；上胸脯，拍胸脯；上脑袋，拍脑袋；上苍蝇，拍苍蝇；上马屁，拍马屁。你拍一，我拍一，直到把一拍成了二，把二拍成了三，把热菜拍成冷菜，把冷菜拍成热菜，方才肯告一段落。<br />

拍得了，也该开吃了吧?不不，指头儿未告消乏，此事绝不可就此善罢甘休。拍菜，你以为那是图个啥?不图别的，就是为了发微博。有图有真相，无图图个啥?因此，拍完了还不能吃，一手执箸，有一搭没一搭地往嘴里胡乱搪塞几口，一手持机，盯牢刚发的菜照招来了几个粉丝，惹出了几条评论、招惹了几个转发。吃菜，不就为了拍菜么?拍菜，不就为了微博么?发微博，不就为了等着听个响么?拍立得，照无眠。拍菜的人，你伤不起。<br />

这场风起云涌、热火朝天的群众性拍菜运动，正在对吃饭行为带来前所未有的重大改变，中国的饭局，面临着三千年未有之空前大变局。首先，它在餐桌上引发了不必要的混乱:一菜既出，必以先拍为乐，盖因潜意识里，拍别人拍过的菜，就好像吃别人吃剩的二手菜那么不甘，那么恶心。故势必众人争拍，争先恐后。若是该饭局之上又有长幼尊卑，从前“饭局不懂事”里的“领导夹菜我转盘”，则顿时演变成“领导拍菜我转盘”，其不稳定，其不团结，其不合谐，可想而知矣。<br />

再者，快门、闪光灯什么的虽不至对鸡鸭鱼肉造成核幅射那样的损伤，不过拍照需时，你拍拍，我照照，他摄摄，餐桌之上，难免不会发生鲁迅先生说过的咸丰年Ｓ城旧事，即把菜的“精神”和“元气”给“照去”了。<br />

唯一置身度外的，只有厨师和店家。客人拍菜，本来无所谓的，反正拍不拍你都得埋单，只要你只拍菜不拍桌子，基本上都乐观其成，不会有更多的想法。当人人都成了张朝阳，没有一家饭店的老板或者饭局的主人会愿意去扮演汪S的角色，明着拍，偷着乐，绝不会以微博的方式来表示谴责。<br />

为了进一步说明这种乐观其成的态度，此处强行插播必胜客电视广告一枚:<br />
众:“你们看，小牛排肉做的比萨，有新意喔!”<br />
女:“等一下!(举起手机拍摄“小牛排肉做的比萨”)<br />
众:“你又要去微博了呀?”<br />
女:“这么牛，当然要秀一下啦!”<br />
(手机微博特写，微博标题:“很牛的小牛肉比萨!!!”)<br />
众:“哇，意式猪排饭，还有千层面，他们一定羡慕死了!”<br />
(所有人手里拿着吃的，对着手机玩起自拍来)<br />
这条广告说明了这样一个令人不无沮丧的事实:拍菜不仅让下馆子发微博的人无法好好吃饭，同时还能让上网络看微博的也无法吃好喝好。微博改变饭局，威力无远弗届，在这个案子里，除了“提供场地和模特并以此营利”的饭短馆，所有饭局中人和饭局外人，都无法置身度外。<br />

一张菜照所能招来的口水，不管是滔滔江水惊涛拍岸还是涓涓细流点点滴滴，概括起来，不外以下十个字:“羡慕嫉妒恨，空虚寂寞饿”。就字数而言，不难发现负面的占到百份之七十，大部份人是不高兴的，不论有没有头脑。发张荤的，素食者怒；传张素的，肉食者鄙；来个半荤不素的，两头你就都得罪了。也就是说，受众反应既包括“他们一定羡慕死了!”但更多的是“他们一定饥死了!”以及“他们一定气坏了!”无论如何，“他们”一定是不会“爽死了”的。<br />

把“他们”的情绪搞成如此不稳定，皆因发图者的动机不外乎“这么牛，当然要秀一下啦!”这事，说好听的叫“分享”，说难听的叫“得瑟”──干脆这么说吧，回想一下2008年的那个冬天，你躲在被窝里开电脑浏览陈冠希艳照的那一刻──尽管Edison绝无主动上传照片供你分享之心──但彼时，它们除了像各种菜照那样正常地唤起你正常的生理反应之外，同时被唤起的，就只能是各种不正常的生理反应了。食、色同道，难道真有人会相信自己真的“分享”到了艳照门或“小牛排肉做的比萨”里的那几坨肉肉么?<br />

透明，诲淫，狂喜──波德里亚在&lt;&lt;传播的狂喜&gt;&gt;中对现代媒介所做的描述，就这三个词儿。开老师一向低调，他没有说“狂喜”，只是说“(通过微博发生的)思想的碰撞是让人很愉快的”。思想的碰撞只是让人愉快，不过，我发现在微博上进行的一切没啥思想的肉的碰撞──包括猪肉、羊肉、鸡肉、鸭肉、牛肉(含小牛排肉)以及人肉，却往往能给碰撞各方带来波德里亚式的狂喜。随手拍，或许可以解救被拐儿童，也或许可以解救大龄女青年，但永远解救不了的，是传播者的编码和解读者的解码在互动阐释的过程中发生的这种神经性和生物性的碰撞。<br />

微博改变饭局，微博更改变了我们的吃心，取而代之的，是各种烦心、闹心、疑心、恶心、不甘心以及想死的心。人心散了，饭也吃不好了。因吃不好而生其心。自从上了微博之后，我的拍菜水准蒸蒸日上，吃菜的兴趣则江河日下。这也许就应了波德里亚的话:“信息吞噬了它自己的内容”。信息吞噬它自己，我们自己吃自己。<br />

有的人吃饭，是为了活着；有的人活着，是为了吃饭；有的人，活着和吃饭，都是为了拍照，发微博。传播和吃喝一样，皆为人类天性。吃饭时不肯吃饭，百种须索；睡时不肯睡，千般计较。这都是没有办法的事。微博达人李开复老师是这样开导大家的:“(发微博)要吸引粉丝，不然你写了是给谁看的?就像一棵树在树林中倒了，没有人看到，那么它算倒了还是没倒?”<br />

此说之境界，似已超越了王阳明先生，变开复体为阳明体，话就会是这么说的了:“你来吃此菜却没拍此菜也未发微博时，此菜与汝同寂，你拍了此菜并发了微博时，此菜颜色一时明白起来。”<br />

我个人的“微理解”是:吃菜没拍，等于没吃；拍了没博，等于没摄；博了以后没评论无转发，等于吃到肚皮里没消化，到了还没排泄出来。<br />]]></description>
            <author>沈宏非</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47012a1f0100swid.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 05 Jun 2011 12:57:57 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47012a1f0100swid.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>痴男怨女問老沈之 男女双修没弄好，意外怀孕怎么办?</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47012a1f0100rc82.html</link>
            <description><![CDATA[<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
Q:生了孩子以后，先是因为在带孩子的事情上和婆婆起了冲突，老公又坚定不移地站在他妈一边，于是和三个人之间的关系越来越紧张，休完产假后，原来的工作岗位也被换成了我不喜欢的，严重郁闷。我这个人内向，朋友也不多，于是，偶然的机会，向宗教寻求出路。这几年来，我去过青海，西藏，缅甸和斯里兰卡灵修，跟过几位上师，严格打坐，认真数息，虽然心灵上能得到一时慰籍，但回到北京，又陷入了郁闷，老公也越来越视我为怪人，因我吃素，现在一家人连饭都吃不到一起了。对于修行的人来说，虽然这些都不算什么，但是这次又遇到高人，说如果要取得精进突破，我得跟他进山一年，还要和我男女双修。这件事让我困惑了。你们有什么好主意么?</SPAN></P>
<p><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
A:这位女施主，如果吃素能把你原先的工作岗位吃回来，我就顿顿素鸡素鸭素火腿陪你吃上它几日；如果数息能把你婆婆数到半身不遂而不再烦你，我会拿着计数器帮你从一数到一亿；如果能亲眼见证出山后的你原地满血复活，我必在山门之前为你组织一个隆重的出山大趴；如果双修能帮你打通任督二脉，我愿捧着各种精油在卧榻之侧充当你们双修的助理──然而，我认为您现在急缺的不是什么大手印，而是一记结结实实的大耳刮子。我分明看到你正在走火入魔的高速公路上披头散发地一路狂奔，还是逆行。要是吃素可以得道，牛啊羊啊什么的不早就尼马成佛了?有木有!要是进山能够精进，猴子、山鸡、野猪什么的不也早已特么成仙了啊，有木有!有木有!<br />

打坐则不妨，至少能让你静下来放松一下，有益无害，但“认真数息”就没必要了，你这种精算师式的打坐法，非但入不了定，还很容易搞到妄念丛生，婆婆的霸道，老公的偏心，上司的无情…就连十年前有人欠你十块钱也不期然地想起来了吧。再这样数下去，不会有什么入息更不会有什么出息，突飞猛进的，估计只有你的数学。<br />

你有神马问题?你究竟有神马烦恼?不就是家庭失和以及工作不顺那些个是人都会遇到的破事么?除了张学友，谁的家庭能永远和睦?除了王靖雯，谁的工作能一直顺心?你的心里压根儿就盘据着什么要去降伏的大魔，上窜下跳的尽是些打酱油的小鬼。对付这些小鬼的不二法门，无非喝几顿大酒，打几圈麻将。如果你不喝酒，也没朋友陪你打牌唱K，大可以上街去败它几个包包、上淘宝去“亲”它几回支付宝。你倒好，一个不顺心就离家出走，青藏缅甸斯里兰卡满世界瞎球转，哪儿海拔高、哪儿缺氧你就把脑袋扎哪儿，那儿手机没信号你就往哪儿奔，哪儿机票贵你往哪儿飞，你以为自己是飞虎队啊?扔下老公孩子不管不顾的，至于么?好意思么?有意思么?照此下去，我看你非但出离不了三界六道，三里屯你也走不出去，六道口你更跨过不去。<br />

即便就技术层面而论，真要修行，也用不到去那么远，更无需进山──就说北京吧，北京不是全城堵车么?那么好吧，从二环到六环，就是你最佳的修行道场。身在车上，堵车最能修你的心性。什么时候你能修到在北京一天里最堵的时段放眼望去，但见五环皆空，虚空中听见五轮真弓，落霞里照见五蕴皆空，届时再图进山不迟。<br />

佛法恒顺众生，出世间法不违世间法，不违世间一切人情事理，顺其自然。在抵达声闻乘、缘觉乘、菩萨道和佛道之前，好好修你的人乘，认真攒你的人品吧。宜于人乘上多用功，老老实实学习做人，在与他人的相处之道上处处用心，尤其在如何与亲人相处上多做功课。外面也勤着混混，广结善缘，同时分清工作和家庭的区别，如此方能扶正祛邪，固本培源。别动不动就把人品问题当成是对生命产生了更深层的思考和追求。当然，如果是产后忧郁症，则宜尽早延医。<br />

至于你说的“男女双修”，我虽对此术一直怀有浓厚兴趣，但辈子亲眼见过的男女双修，只限网球、乒乓球和羽毛球的男女双打；亲身实践过的男女双修，惟鄙人和庄老师双双在此摆摊撂地，每周修理修理那些伤不起的破碎的人及其破碎的心及其破烂事一堆。你那高人所言之双修，是佛家的还是道家的?宜家的还是吉野家的?修成了，我们当然乐观其成，但以你的脑情和我国的国情，结果很可能会是没修成却被修理，没找到批判的武器却被武器批判了一场，未得超度却反被陌生怪叔叔拖进深山老林里cao度了一番。<br />

赠你一谒，请三思。谒曰:双修一旦没弄好，意外怀孕怎么办?<br />
善了个哉的!<br />
合十下。<br />
(原載&lt;&lt;周末畫報&gt;&gt;)</SPAN></P>]]></description>
            <author>沈宏非</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47012a1f0100rc82.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 26 Mar 2011 19:13:15 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47012a1f0100rc82.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>饮食的梦想</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47012a1f0100oo2v.html</link>
            <description><![CDATA[<p>饮食大梦<br />
<br />
在梦里，好像把什么好事都干过了，想到想不到的，应该不应该的。金銮殿上做过皇帝，瞧谁不顺眼，立马拉出去斩首，眼都不眨；葡萄架下当过西门庆，瞧谁还顺眼，即刻拽过来搞搞，气都不喘。可偏偏就是不记得在梦里吃过什么香以及喝过什么辣的。郁闷。<br />

日有所思，夜有所梦。求之不得，寤寐思服。好吃好喝之所以梦之不得，想必是日间每一次关于吃喝的所思所想，基本上都能得到及时的响应和满足，夜里带上床的虽有千头万绪，却唯独不包括吃喝在内。即便有，饿着肚子从来很睡入睡，遑论入梦了。<br />

但是饮食之梦还是有的，比如天上掉馅饼，赖蛤蟆想吃天鹅肉等等，这些都可以有，却都是白日梦，或曰，都是夜梦的梦遗。<br />
子曾经曰过的是:“知之者不如好之者”。子绝对不曾曰过的是:“偷不如偷不到”。按照这种欲望方程式，不妨这么说罢:“能吃不如好吃，好吃不如偷吃，偷吃不如谈吃，谈吃不如吃它不到。”<br />

想吃吃不到，此乃促成大部份的以吃喝为主题的隽永言谈和上乘文字之基本诱因，传统的饮食写作亦莫不如此。远的，有亡明逸民张岱，在“年至五十，国破家亡，避迹山居。所存者，破床碎几折鼎病琴，与残书数帙，缺砚一方而已。布衣蔬食，常至断炊。”的窘况下，梦回他“好精舍，好美婢，好娈童，好鲜衣，好美食，好骏马，好华灯，好烟火，好梨园，好鼓吹，好古董，好花鸟”的光辉岁月(&lt;&lt;陶庵梦忆&gt;&gt;)；近者，如梁实秋客居台北“偶因怀乡，谈美味以寄兴；聊为快意，过屠门而大嚼。”
(&lt;&lt;雅舍谈吃&gt;&gt;)；至于流落美国的张爱玲，说起梦来更是不兜圈子，直接使用“画饼充饥”来做文章的标题:“我们中国人享惯口福，除了本士都是中国人的灾区——当然也不必惨到这样。西谚有云:‘二鸟在林中不如一鸟在手。’先谈树丛中碉瞅的二鸟，虽然惊鸿一瞥，已经消逝了。”
(&lt;&lt;谈吃与画饼充饥&gt;&gt;)凡此
“吃”人说梦种种，无不是在落魄和贫乏之中通过对花团锦簇般的食事之追忆，而完成了汉字所能重现并创造的最美味的文字以及这些文字所能编织出来的最美味的梦。<br />

吃着碗里的，盯着锅里的；吃了山上的，想着海里的；吃过今天的，念着明天的；吃了吃过的，梦着未尝的。一日三餐是天理，一念三千是人欲。食欲可以食灭于一时，但梦想却总让我们相信，总有更好的一餐、更妙的人、更好的饭店以及更牛的厨师在某个更美的地方等着我们。<br />

总有一种力量让我们口水长流，美梦常有。天底下最具有梦幻气质的食物，就是我们自己的食欲。饮食这一整套动作，不仅发生在两颊之间，两肋之间，也蠢动于两耳之间。吃饭时不肯吃饭，百种须索；睡时不肯睡，千般计较。这就是人性所在。梦之想之，念兹在兹。尚飨!</P>
<p><br />
Q1:每天醒来，最想吃什么可以开始美好一天?<br />
每天醒来──准确地说，醒来的只是大脑里的道德律，而罪恶的身体却渴望着重返梦中大吃一顿，直到撑醒，然后，全身心地开始美好的一天。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>Q2:最想和谁共进约会式晚餐？<br />
周口店，北京猿人，一女的，我们俩合作烧烤一头东方剑齿象。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>Q3:什么是从没吃过却很想吃的?<br />
各种可以把人吃到半死不活的毒药。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>Q4:在地球什么地方用餐觉得最离奇?<br />
娘胎里。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>Q5:什么是你梦想中的极乐大餐?<br />
传说中的酒池肉林。树上挂满了金华火腿和西班牙火腿，池中灌满了威士忌──当然，“酒池”也就要像游泳池那样分成人和儿童两种，在水深为0.8米的儿童池里，就倒满雪碧好了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>Q6: 如果要赴一场全部成员乔装打扮的神秘晚宴，你会打扮成什么模样?<br />
不打扮，全裸(当然我会洗干净的)，让乔装打扮过的全体成员在我身上吃男体盛。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>Q7:怎样的一餐你认为值得花一年或更长时间酝酿或等待谈?<br />
见Q8。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>Q8:世上最后一餐会怎么吃?请描述场景、喝什么酒、有没有音乐、一起用餐的有谁、由谁烹饪?<br />
场景:地球上仅存的最后一块陆地，一个车位大小吧；酒:新鲜出炉的滚烫读火山岩浆；音乐:理查.斯特劳斯&lt;&lt;查拉图斯特拉如是说&gt;&gt;；一起用餐者:我；厨师:撒旦。<br />

尊尼获加语路计划（<a HREF="http://johnniewalker.blog.sina.com.cn/yulujihua.php">http://johnniewalker.blog.sina.com.cn/yulujihua.php</A>），吃饭嘛怎么能不喝酒?<br />
</P>]]></description>
            <author>沈宏非</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47012a1f0100oo2v.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 15 Dec 2010 13:21:09 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47012a1f0100oo2v.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>大闸蟹:从出味到入味和调味</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47012a1f0100lpql.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p>前几天，阳澄湖大闸蟹开捕，当地还为此专门弄了个仪式，煞有介事。阳澄湖的蟹，是原产的还是洗澡的?<br />
是阳澄湖的还是捣浆糊呢?这个不得而知，唯一可以肯定的是:今年捕捞总量为两千吨，上海市场上大约可分到五分之一，其余，不是晋京，就是出口。若以每只蟹均重三两(今年螃蟹个头偏小)半计，每人能摊上几只所谓正宗的“阳澄湖大闸蟹”，自己心里有数。<br />

现在吃蟹，与其信产地，信名牌，不如信运气。运气之外还可以信一信的，大概就只有厨师了。<br />
中国最爱吃蟹也是最会吃蟹的古人李渔说:“世间好物，利在孤行，蟹之鲜而肥，甘而腻，白似玉，而黄似金，已达色、香、味三者之至极，更无一物可以上之。和以他味着，犹之以爝火助日，掬水益河，冀其有裨也，不亦难乎…此皆似嫉蟹之多味，忌蟹之美观，而多方蹂躏，使之泄气而变形者也。”也就是说，对待一只好蟹和一条好鱼一样，烹法上唯一的也是最好的选择，就是独孤一蒸，为“存其真味”之故也。<br />

在阳澄湖还没有兼具浑堂功能的“好蟹”时代，对于螃蟹，专业厨师并无太多的用武之地。有道是，有味者使之出，无味者使之入。蟹好，味美，一蒸而出之，了之。然而，现如今，蟹已负我，Sorry，笠翁，你就怪不得我做出令你严重不齿的“和以他味”
以及“爝火助日，掬水益河”的行径来了。我的意思是说，今天的蟹，既不能“出味”(其实已无味可出)，那就“入味”并且“调味”好了。毕竟，膏还是蟹膏，黄还是蟹黄，烂船还有三斤钉嘛。再说，到了蟹季而不吃蟹，特别是在上海，感觉多少会有些怪怪的。入过味的螃蟹，有助于克服这种不愉快的感觉。<br />

既然需要“入味”和“调味”，就得求助于专业厨师(多谢螃蟹的退化，他们也终于等到这一天了)。我吃过的成功“入味”的蟹，有杭州“味庄”的蟹酿橙，上海“福1088”的“蟹粉蒸蛋”，“致真会馆”的“薯船蟹粉”以及“吉士酒楼”(俗称“老吉士”)的“蟹粉土豆浓汤”和“红房子西餐馆”的“奶酪焗蟹斗”──但这都是去年和前年的事了，今年，有越来越多的专业厨师开发出更多的螃蟹菜谱，登录联合利华发起的Top
Chef网站，可以看到各地专业厨师不断地上传大量螃蟹菜谱，当然，有的不用做，也不用吃，看着就很靠谱，也有的看起来不是很靠谱。但毕竟，这个网站拥有5万个会员，据说都是厨师，集思广益，不怕螃蟹入不了味。<br />
</P>
<p STYLE="MArGin-BoTToM: 3.75pt; TexT-ALiGn: left; mso-margin-top-alt: auto; mso-pagination: widow-orphan; mso-outline-level: 1" ALIGN="left"><b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 微软雅黑">飞蟹炖白菜冻豆腐</SPAN></B><span LANG="EN-US" STYLE="FonT-FAMiLY: 微软雅黑" XML:LANG="EN-US">

</SPAN></P>
<p STYLE="Line-HeiGHT: 21pt; MArGin-riGHT: -88.6pt; mso-para-margin-right: -8.44gd; mso-line-height-rule: exactly">
<span LANG="EN-US" STYLE="FonT-FAMiLY: 微软雅黑" XML:LANG="EN-US"><a HREF="http://www.topchef.net.cn/RecipeDetail.aspx?RecipeID=e16908da-454e-4c66-824b-ab5cd99c041f&amp;session_id=b2513728dd77c334af8ddc77c08903dda413f7f0">
http://www.topchef.net.cn/RecipeDetail.aspx?RecipeID=e16908da-454e-4c66-824b-ab5cd99c041f&amp;session_id=b2513728dd77c334af8ddc77c08903dda413f7f0</A></SPAN></P>]]></description>
            <author>沈宏非</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47012a1f0100lpql.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 26 Sep 2010 19:35:02 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47012a1f0100lpql.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>固特異江南美食滾滾來 蘇杭覓食之旅</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47012a1f0100ll0z.html</link>
            <description><![CDATA[<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static10.photo.sina.com.cn/orignal/47012a1fg90878bb24139" TARGET="_blank"><img HEIGHT="294" SRC="http://static10.photo.sina.com.cn/middle/47012a1fg90878bb24139&amp;690" WIDTH="490" /></A><br /></P>
<p>江南美食滾滾來 有三層含義&nbsp;&nbsp;一年四季 美食輪轉而來
但最鮮美最應季最稀有的美食 不會自動滾到我們面前 必須是我們主動滾過去 但也不能把自己抱成圓潤的一團 最好的辦法
當然是讓比我們更圓潤的輪子帶著我們滾滾而去</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static8.photo.sina.com.cn/orignal/47012a1fg74da5c0c8457" TARGET="_blank"><img HEIGHT="414" SRC="http://static8.photo.sina.com.cn/middle/47012a1fg74da5c0c8457&amp;690" WIDTH="690" /></A><br />
從上海到杭州 我們滾到了本次美食之旅的第一站 杭州龍井草堂 我心目中的美食烏托邦</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static10.photo.sina.com.cn/orignal/47012a1fg74da5c8437f9" TARGET="_blank"><img HEIGHT="414" SRC="http://static10.photo.sina.com.cn/middle/47012a1fg74da5c8437f9&amp;690" WIDTH="690" /></A><br />
龍井草堂 按季節上菜 按古法做菜 所有食材 都來自於有名有姓的農戶 這一天 正是白露 龍井草堂也換上了應季的牙籤</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static5.photo.sina.com.cn/orignal/47012a1fg9087a420c7a4" TARGET="_blank"><img HEIGHT="414" SRC="http://static5.photo.sina.com.cn/middle/47012a1fg9087a420c7a4&amp;690" WIDTH="690" /></A><br />
龍井草堂晚宴菜單</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static6.photo.sina.com.cn/orignal/47012a1fg9087a6b15305" TARGET="_blank"><img HEIGHT="414" SRC="http://static6.photo.sina.com.cn/middle/47012a1fg9087a6b15305&amp;690" WIDTH="690" /></A><br />
固特異江南美食滾滾來第二站 杭州黃龍飯店 這是六十多歲的謝師傅親手制做的古法油條 配的是他特調的腐乳醬</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static15.photo.sina.com.cn/orignal/47012a1fg74da5df5a0de" TARGET="_blank"><img HEIGHT="414" SRC="http://static15.photo.sina.com.cn/middle/47012a1fg74da5df5a0de&amp;690" WIDTH="690" /></A><br />
<br />
固特異江南美食滾滾來第三站 來到了避暑勝地莫干山 不過這一天很熱</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static4.photo.sina.com.cn/orignal/47012a1fg9087afae7853" TARGET="_blank"><img HEIGHT="690" SRC="http://static4.photo.sina.com.cn/middle/47012a1fg9087afae7853&amp;690" WIDTH="413" /></A><br />
<br />
進了莫干山 農家菜自然是首選 這是名叫"上山一號"農家菜的紅燒肉 BLING BLING滴</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static15.photo.sina.com.cn/orignal/47012a1fg74da5ee69f0e" TARGET="_blank"><img HEIGHT="690" SRC="http://static15.photo.sina.com.cn/middle/47012a1fg74da5ee69f0e&amp;690" WIDTH="414" /></A><br />
"上山一號"農家菜的土雞湯 也是BLING BLING滴</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static10.photo.sina.com.cn/orignal/47012a1fg9087b8d137e9" TARGET="_blank"><img HEIGHT="690" SRC="http://static10.photo.sina.com.cn/middle/47012a1fg9087b8d137e9&amp;690" WIDTH="414" /></A><br />
離開莫干山 回到杭州安縵法雲酒店的"和茶館" 喝了茶 肚子又餓了 好在"和茶館"不但好有喝的 還有好吃的 這一道是咸蹄牓夾餅
香得不得了</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static4.photo.sina.com.cn/orignal/47012a1fg74da5ff8c8a3" TARGET="_blank"><img HEIGHT="414" SRC="http://static4.photo.sina.com.cn/middle/47012a1fg74da5ff8c8a3&amp;690" WIDTH="690" /></A><br />
這是"和茶館"招牌的"泡菜炒飯"</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static10.photo.sina.com.cn/orignal/47012a1fg9087c6572349" TARGET="_blank"><img HEIGHT="414" SRC="http://static10.photo.sina.com.cn/middle/47012a1fg9087c6572349&amp;690" WIDTH="690" /></A><br />
這是"和茶館"女主人送上的新鮮蓮子 也是今年夏天最後的蓮子了 夏天去了 有滾滾而來的 也有滾滾而去的 這就是四季的輪轉</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static8.photo.sina.com.cn/orignal/47012a1fg9087cd243267" TARGET="_blank"><img HEIGHT="690" SRC="http://static8.photo.sina.com.cn/middle/47012a1fg9087cd243267&amp;690" WIDTH="414" /></A><br />
固特異江南美食滾滾來 第二輪滾到了另一個人間天堂蘇州 一下車 直奔胥城大廈 目標 比上海好吃一百倍的鮮肉月餅</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static1.photo.sina.com.cn/orignal/47012a1fg9087d3da5ac0" TARGET="_blank"><img HEIGHT="414" SRC="http://static1.photo.sina.com.cn/middle/47012a1fg9087d3da5ac0&amp;690" WIDTH="690" /></A><br />
目標二 上海吃不到的奧灶面 這是白湯版 夏天吃的 鴨湯</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static3.photo.sina.com.cn/orignal/47012a1fg9087d7fc53f2" TARGET="_blank"><img HEIGHT="690" SRC="http://static3.photo.sina.com.cn/middle/47012a1fg9087d7fc53f2&amp;690" WIDTH="413" /></A><br />
目標三 上海吃不到的奧灶面 這是紅湯版 秋冬吃的 多種藥材香料和魚湯</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static6.photo.sina.com.cn/orignal/47012a1fg9087db773c35" TARGET="_blank"><img HEIGHT="414" SRC="http://static6.photo.sina.com.cn/middle/47012a1fg9087db773c35&amp;690" WIDTH="690" /></A><br />
離開胥城 來到南石皮記 蘇州名士葉放的私家園林 茶席已經備好</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static7.photo.sina.com.cn/orignal/47012a1fg74da6338ec36" TARGET="_blank"><img HEIGHT="690" SRC="http://static7.photo.sina.com.cn/middle/47012a1fg74da6338ec36&amp;690" WIDTH="414" /></A><br />
蘇州之行的第一頓晚飯 安排在尚未正式對外營業的平江府 晚飯就在三百多年歷史的蘇州名園北半園 特意請來已經退休的蘇幫菜大師陸師傅
為大家做出已經失傳的蘇州味道 這是油爆蝦</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static14.photo.sina.com.cn/orignal/47012a1fg9087e7db616d" TARGET="_blank"><img HEIGHT="690" SRC="http://static14.photo.sina.com.cn/middle/47012a1fg9087e7db616d&amp;690" WIDTH="414" /></A><br />
這是陸大師做的"清澑三蝦":蝦仁 蝦子 蝦腦 精細之極 蘇州已經很難吃到了</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static14.photo.sina.com.cn/orignal/47012a1fg9087ecb146dd" TARGET="_blank"><img HEIGHT="414" SRC="http://static14.photo.sina.com.cn/middle/47012a1fg9087ecb146dd&amp;690" WIDTH="690" /></A><br />
固特異江南美食滾滾來蘇州之旅第二天 從平江府再出發 目標 常熟</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static8.photo.sina.com.cn/orignal/47012a1fg9087f08f4837" TARGET="_blank"><img HEIGHT="414" SRC="http://static8.photo.sina.com.cn/middle/47012a1fg9087f08f4837&amp;690" WIDTH="690" /></A><br />
常熟虞山腳下 是個喝茶聊天的好去處 遊客不多 都是本地人在消磨時間</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static16.photo.sina.com.cn/orignal/47012a1fg9087f60482df" TARGET="_blank"><img HEIGHT="414" SRC="http://static16.photo.sina.com.cn/middle/47012a1fg9087f60482df&amp;690" WIDTH="690" /></A><br />
這是這個季節常熟特有的兩樣好吃的東西 新鮮板栗和嫩菱 尤其是板栗 因為是虞山特產 而且和桂花間種 若是桂花時節前來
板栗也會染上桂香</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static6.photo.sina.com.cn/orignal/47012a1fg908800ff7bf5" TARGET="_blank"><img HEIGHT="690" SRC="http://static6.photo.sina.com.cn/middle/47012a1fg908800ff7bf5&amp;690" WIDTH="414" /></A><br />
興福寺蕈油面 蕈是虞山特有的一種菌類 看上去很重口味 其實不油 而且奇香無比
“夏天暴雨过后去山里采野覃，素油炒过，捞起来当浇头，油锅下面，只加盐，鲜美无比”</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static1.photo.sina.com.cn/orignal/47012a1fg90881664ba30" TARGET="_blank"><img HEIGHT="690" SRC="http://static1.photo.sina.com.cn/middle/47012a1fg90881664ba30&amp;690" WIDTH="414" /></A><br />
江南美食滾滾來蘇州之旅最後一站 百年老店木瀆石家飯店 這是石家飯店必吃的“鲃肺汤” 鲃魚肝燉出來的
不腥不腻，清雅肥美，回味悠长。鲃鱼就是小河豚，而鱼又何来肺？其实应该是肝，但当年于右任题字时估计喝多了，将其写成“肺”，于是以讹传讹，就成“鲃肺汤”了。<br />
</P>
<p><br />
<br />
<br />
<br />
&nbsp;<br />
<br />
<br />
<br />
<br />
<br />
<br />
<br />
<br />
<br />
<br />
<br /></P>]]></description>
            <author>沈宏非</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47012a1f0100ll0z.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 18 Sep 2010 20:50:12 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47012a1f0100ll0z.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>如何正确欣赏魔术</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47012a1f0100hrvi.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
自15世纪持续300年的欧洲“猎杀女巫”行动(包括魔术师。亨利八世时代，表演魔术者会被处死)以及魔术师陆幻奇先生在桑弧编剧、导演的故事片&lt;&lt;魔术师的奇遇&gt;&gt;(1962年)里因一把魔术手枪而被觊觎陆妻美色的警察局长诬陷为
“私藏军火”这一孤立事件之后，魔术师在历史上所遭受的不公正对待，似乎都集中到魔术师刘谦一个人瘦弱的小身子上了。<br />
从2009年“春晚”至2010年“春晚”，刘谦的电视魔术，引发了空前激烈的争论。从动机到目的，从道具到手法，从逐格逐帧破解电视画面，到“淘宝”上的魔术道具导购，质疑者、揭密者蜂拥而上。2010年“春晚”之后，更因韩寒连发两篇“倒刘”博文以及刘谦同样在博客上发动的快速反击，令魔术这一原本不可思议更毋庸思议的把戏变得不仅可思尤其可议。<br />

虽然激烈，却不复杂──反方:刘谦表演的魔术是骗人的把戏──如韩批刘:“刘谦带了一个诈骗团伙来(春晚)”；正方:攻击者都是外行，不懂欣赏魔术表演──如刘驳韩:“我以为您不是不了解魔术本质与存在意义，就自行定义的人…您得先将杯子里的水倒掉才行。”<br />

魔术的最强烈质疑者，就是魔术的最坚定信仰者者(亨利八世可能比谁都相信魔术“是真的”)。但杯子里的水之所以已高涨到让我们在大年三十晚上这一夜之间集体遗忘了“魔术都是假的”这一基本常识，问题不在魔术师，也不在驱魔者，问题在电视，都是电视灌的水。<br />

一切魔术，皆脱胎于原始巫术信仰。而所谓巫术，按詹姆斯.弗雷泽爵士的看法，是一种“用抽象手段意欲改变外界形态的表达形为”。英国社会人类学家利奇进一步解释道:“如果一个僧加罗农民要划分地界，他会拿起一把锤子把一块标志打入地里，但如果他要制止住一头奔跑的大象，他会一动不动地念上一段巫术咒语”。“原始的技师总是与他要改变的物体进行直接的机械接触，而巫师则用相隔一段距离的行动来改变外界的形态。”<br />

也就是说，不管刘谦玩的是哪一种把戏、硬币进杯子也好，戒指入鸡蛋还是徒手穿玻璃也罢，本质上，都属于“用相隔一段距离的行动来改变外界的形态。”美国魔术大师达里尔&bull;费兹奇(Dariel
Fitzkee)在他的著作&lt;&lt;The Trick
Brain&gt;&gt;中为魔术效果所做十九种分类的头五项，也正是“制造”(Production)──包括出现、制造和繁殖(分裂)，“消失”(Vanish)─将固体遁形，移位(Transposition)
──将固体由这方遁形至它方出现，“改变”(Transformation) ──质与形的改变，“穿透”(Penetration)
──一个固体物毫发无伤的穿过另一个固体物。这就是刘谦要韩寒去了解的“魔术的本质与存在意义”中的“本质”部份。<br />
正因魔术与巫术的共同本质，于是魔术师有了饭碗，观众有了乐子。我们由衷地为表演着迷，同时又打心底里不会把眼见为实的一切当真。魔术的“除魅”工作，五百年前已经彻底完成。在明知“他是假的”的共识之下展开的以“假如他是真的”为假设之审美活动中，我们甘愿被忽悠。五百年来，魔术师不厌其烦，观众也不改其乐。1871年，英国社会人类学泰勒在&lt;&lt;原始文化&gt;&gt;(Primitive
Culture)一书中将巫术的本质特征概括为“将观念的联结误认为实际的联结”(Mistaking an ideal
connection for a real
one)，看人变魔术的之乐，即来自于观众对于“误认”的正确认识，即魔术存在的意义。<br />
一夕之间，电视却令我们集体丧失了对待魔术的正常态度和基本逻辑，因为电视本身就是魔法的一种。麦克卢汉认为，电视之所以迷人，皆因其“诸联想和抒情的心灵，而不牵涉信息搜寻和分析所需要的活动”之“电影性”。尽管电视在麦克卢汉时代的“电影性”远强于很多年以后的“直播”年代，不过大部份观众、尤其是中国观众，仍习惯于把见诸于电视之一切声光预设为“虚构”(否则，某些电视台就不会特别开设一个“真实频道”或“纪实频道”)。与此同时，电视制作人也很难彻底摆脱“电影性”在电视操作上带来的种种便利，比如，北京奥运会开幕仪式是真的，中央电视台对北京奥运会开幕仪式的实况转播是真的，当晚踏过北京夜空的那29个“焰火大脚印”也是真的，但那一刻观众在电视里亲眼目睹的“大脚印”，却是电视台预先录制好的──“时间关系，我们已经预先把鸡烤好了”，还没有一档电视烹饪节目敢于“直播”需耗时整整四十分钟的烤鸡过程。它既不真，亦不假，从而具备了“魔术”的某种特质，当然也足以令观众沉迷其中。<br />

事实上，除了新闻报导和种种Live之外(观众预设的“虚构性”有时也涵盖了新闻报导，即便是现场直播，观众也未必能搞清楚“实时直播”和“延时直播”之间的区别。就连实况转播的足球比赛，也曾别开生面地让我们共同见证了中超联赛的种种魔幻假球场面，比如青岛“海利丰”球员一再把皮球往自家球门里吊)，观众都很难不以一种电影化、蒙太奇化的虚拟现实观而观之。尤其是对于已经让我们见证过无数奇迹的中央电视台，尤其是那更神奇的“春晚”，谁会像质疑刘谦那样去质疑歌星们动情的面部肌肉和颤动的喉节之后隐藏的究竟是真唱还是假唱?更有谁会傻到去关心范伟是不是真的瘸了以及宋丹丹是不是真的缺了两颗门牙──大年夜，除了电视机本身是我们与物体之间“进行直接的机械接触”之后以真金白银搬回家来的一个实物之外，这个硬件所能显示的一切视频及音频讯号，全都是经过“相隔一段距离的行动”之后隔空而来的“奔跑的大象”，色空。到目前为止，就算在年夜饭的饭桌上喝得再多，吃得再饱，我本人对此仍深信不疑。当然，在网络虚拟空间里“隔空交战”的“大象”，还包括“倒刘”和“拥刘”的两大阵营。<br />

负负得正。在这样一个已经被定义为假的语境中从事一种以“求真”或“逼真”为诉求的表演，铁定穿帮；在一个本身已经“魔术”得够可以的环境里表演另一种魔术，小巫见大巫，注定失败。要在观众面前成功表演你是如何神奇地把一个活蹦乱跳的大活人在弹指间变成僵硬的冰冻人，首先就得保证你那个“魔箱”它不是一个电冰箱。而当主持人和围坐在刘谦身旁的现场观众在预知真相的情况下仍然假装和电视机前广大不明真相的群众一样无知地大秀其瞠目结舌之际，电视的“电影性魔术”便趁此绝好时机玩了一把大变活人，生生地把刘谦变成了刘别谦。而当刘谦本人在争论中居然摆出“百万悬赏”来破解他的“盐和胡椒分离术”的强硬姿态时，这一刻，变魔术的人已经忘了魔术都是骗人的把戏，把自己也绕了进去。至此，魔术的意义便不复存在。<br />

假做真时真亦假。接下来，一场失调的群众性揭批运动和失焦的争论也就势所难免了。观众之所以会站在“打假”的立场去针对魔术，以“3.15晚会”的看法去看“春晚”，以人肉“周老虎”的激情去揭发魔术师，不过是再次验证了麦克卢汉关于电视“冷媒体”的陈旧理论，即电视的“缺乏互动性”(也是电视魅力的重要来源之一)不仅刺激了观众的参与欲望，还容许人们参与，所以电视观众产生了一种难以满足的需要——伸手触摸和被人触摸的需要。<br />

群众的眼睛是雪亮的。当上述注定难以满足的需求被撩拨到某个临界点，群众就会产生要求证明“群众的眼睛是雪亮的”之欲望。美国魔术大师霍华萨士顿(Howard
Thurston，1896-1936)生前曾为同行制订了“萨士顿三原则”:一，永远不说出魔术的秘密；二，不在同一观众面前表演相同的魔术；三，不先说明表演内容。而今观之，似有必要与时俱进地做出第四项补充，即“永远不要在另一个更大的魔术里表演魔术，例如电视，例如‘春晚’”。<br />

端正思想，降低觉悟，睁大眼睛，关掉电视──各位，接下来，就是见证奇迹的时刻了。</P>]]></description>
            <author>沈宏非</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47012a1f0100hrvi.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 30 Mar 2010 21:44:34 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47012a1f0100hrvi.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
