<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>战无不胜的中国    BLOG</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/niqiu791120</link>
        <lastBuildDate>Mon, 08 Aug 2011 10:08:20 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:13:36 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>中国航母杀手威慑  美国纠结对台军售F16战机</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ffa420f0102drf2.html</link>
            <description><![CDATA[<font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;
据美国媒体爆料称，美国目前对对台湾销售军备很纠结，美国与中国有协议，中台为一家美国不得干涉台湾政权，不得军售台湾重型武器，近期有传言称美国将向台湾出售武器引起世界关注，查看中国动向，“美台商业协会”会长韩儒伯
(Rupert
Hammond-Chambers)说，是否对台出售F16战斗机的决定将会在10月1日公布。韩儒伯说奥巴马政府无意促成此项交易。&nbsp;</FONT>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;对此中国军事专家分析，如果美国对台出售F16战斗机的的话，此计划就严重干扰到中美关系。后果很难想象，因为近期中国的航母杀手被爆料射程远超美国想象，近期美国不断扰乱中国海域领土，台湾问题事关中国核心利益，中方一直以来要求美国谨言慎行，避免进一步损害两国关系和两岸和平发展。美国专家称，“东风”-21D导弹的射程“超过1500公里”对亚太地区的海军来说，那意味着部署在中国南方广东省的“东风”-21D导弹能够覆盖整个南中国海。</FONT></P>
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;F-16是美国通用动力公司为美空军研制的单发单座轻型战斗机，主要用于空战，也可用于近距空中支援，是美国空军的主力机种之一。冷战后，美国空军对军机的需求量下降，通用动力公司于1992年12月宣布将F-16的生产线卖给了洛克希德公司。
　　“航母杀手”</FONT></P>
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;中国研制的“东风-21D”是一种中程弹道导弹，可搭载6颗最重达450公斤的弹头，射程达1300至1800公里。该导弹在穿透航母外部并进入内部后可再次爆炸，可以一次性击沉航母，因此被誉为“航母杀手”。</FONT></P>
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;航母杀手排行榜</FONT></P>
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;NO。1
潜艇（攻击型核潜艇）</FONT></P>
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;由于现代的潜艇的发展是越来越先进，尤其是核潜艇的噪音的非常低的。对已一个航母战斗群来说，来自天上的威胁远没有来自水下的威胁大。潜艇在航母群附近现身的挑衅性行为仍时有发生，这就揭示了航母战斗群在反潜方面的非常致命的硬伤，即使航母战斗群拥有很多的反潜手段和强大的反潜机，凡是潜艇对于航母来说仍然像幽灵一样防不胜防。</FONT></P>
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;NO。2
水雷</FONT></P>
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;一是破坏力大，雷体内装的炸药多，战斗威力大。一枚大型水雷即可炸沉一艘中型军舰或重创一艘大型战舰。</FONT></P>
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;二是隐蔽性好，特别是沉底雷布设在海底，难于发现和探测到。而且水雷可构成对敌较长时间的威胁，有的甚至达几十年。</FONT></P>
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;火箭助推水雷三是布设简便，海军的水面舰艇、潜艇和航空兵都可用来布放水雷；而且商船、渔轮在战时也可征用来布放水雷。此外，水雷武器造价低廉，被称为“穷国的武器”。</FONT></P>
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;NO。3
战斗机</FONT></P>
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;现在的飞机的性能和隐身性越来越完美，再加上他们的飞行速度和突防能力以及打击力，完全可以给一个航母战斗群带来噩梦般的效果，虽然航母上有专门的防御系统和作战飞机，但是在突然袭击的情况下，航空会像一个无法移动的把子一样任人宰割。</FONT></P>
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;NO。4
反舰导弹</FONT></P>
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;以低廉的价格造出高智能的反舰导弹，来击毁价格昂贵的甚至是天价的航母。反舰导弹的出现就像是航母的一个噩梦，才刚刚开始。</FONT></P>
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;N0。5
电磁脉冲武器</FONT></P>
<font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;</FONT>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;电磁脉冲武器对于人来说也许没什么，但是对于电子元件来说就是噩梦般的存在，它的爆炸可以在一定范围内造成区域内所有的电子电路元件烧毁，足以让一个依靠电脑和各种电路板行驶的航空母舰和它上边的武器装备彻底瘫痪。而航母上的人员不会受到一点伤害。</FONT></P>]]></description>
            <author>泥鳅罗</author>
            <category>泥鳅罗军事专栏</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ffa420f0102drf2.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 08 Aug 2011 10:08:20 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ffa420f0102drf2.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>中国未出兵南海，是早埋有伏笔还是胆怯？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ffa420f0102dr4r.html</link>
            <description><![CDATA[&nbsp;&nbsp;
中国的命门在东南亚，中国的原料来源、市场及贸易通道都要在东南亚或者要经过东南亚。南海战端一开，中国对任何一国开战都会引起连锁反应，东盟诸国定会在马六甲海峡等地拦截过往的中国船只。其实我国政府一直在为解决南海问题积极准备。菲律宾、越南、马来西亚、文莱及印尼占据中国南海岛礁多年，并在南海开采石油。最近，还企图向联合国提案，从而将其它侵略行为合法化！面对，此情此景，让国人无法容忍。有热血爱国之士高呼中国应当兵出南海征讨诸贼，复我海疆。然中国政府并未出兵，让很多人无法理解。&nbsp;
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;从战术上讲，兵马未到粮草先行，但南海诸岛远离大陆，面积小而无法支撑成建制部队的军事行动。中国三大舰队以南海舰队为最弱。当然，相对菲、越、马等国来说还是要强些，但这只是表面。首先，在没有航母和空中支援的情况，欠缺大规模和持久作战能力。面对东盟诸国海军胜算几何很难说。再者，东盟的安全是由美国保护的，一但开战美国即会军援东盟诸国，甚至会直接出兵参战。最后，即使打下来了，南海诸岛礁面积很小，无法建立基地。没有基地，没有航母无法持久作战。如何据守？</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;从非常实际的角度上讲，要打战都是要得利益的，没有利益的战争是白耗钱财属于穷兵黩武，会使国家进入危险的境地。有人会质疑，南海不是富藏石油、可燃冰、锰、铁、铀等各种资源的聚宝盆吗？根据公开资料南海有含油气构造二百多个，油气田一百八十个。经初步估计，整个南海的石油地质储量大致在二百三十亿吨至三百亿吨之间。但南海石油有个特点开采难度大，南海最大的石油资源全在海盆里，水深有两千到一千五百米，开采难度大，成本高，风险也大。另外，中国目前在南海缺乏转运中心，导致开采出来的资源运送成本相当的高。有人会质疑，哪周边国家怎么开采的？越南，文莱等都是近岸开采，直接用管道输送，不仅技术上容易实现，而且运行成本也够低，我们总不能跑到人家近岸去开采吧？</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;其实，南海问题的本质是美国问题，在20世纪70年代之前，南海诸岛属于中国是无争议的。从20世纪70年代开始，越、菲、马等国以军事手段占领南沙群岛部分岛礁，在南沙群岛附近海域进行大规模的资源开发活动并提出主权要求。东盟诸小国之所以敢霸占中国之海疆，除了中国鞭长莫及外，最主要是它们受美国保护的，有美国的支持。南海是美国围堵中国珍珠锁链的一环。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;现在，虽然世界从两极走向多极，但东盟诸国已经习惯了南海采油带来的好处，习惯美国主导下的国际体系。从战略上看，中国的命门在东南亚，中国的原料来源、市场及贸易通道都要在东南亚或者要经过东南亚。南海战端一开，中国对任何一国开战都会引起连锁反应，到时不管战况如何，东盟诸国定会在马六甲海峡等地拦截过往的中国船只。以现阶段的能力从南海开采及运输的石油是远远抵不上经过马六甲海峡运输的石油（中国80%的石油进口需要通过马六甲海峡）。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;美国、日本等中国的对手也很乐意来上一下，封锁中国。届时，中国要么发狠利用持久战打烂整个东南亚全取之，先不说这样的战略是否可行，就算可行中国的所得也会远大于所失。要么中国找对手谈判，在没有取得胜利的谈判桌上能谈出什么来，可想而知，这种情况下连现状都保不住。另一方面，无论采用何种战略，战事一开中国赖以发展的和平环境被打破，经多年努力建立的国际影响力也随着战事而化为乌有，国内的某些不安份势力也会跳出来闹事。届时，对中国而然就是一场灾难了。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;不谋全局者不足以谋一域，不谋万世者不足以谋一时。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;其实我国政府一直在为解决南海问题积极准备。今年3月中缅签署关于建设原油和天然气管道的政府协议，中缅油气管道开工。随着中缅油气管道的动工；中缅铁路、公路及水陆联运系统也会提上日程。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;这些工程一旦完工，届时，到波斯湾和非洲的海上距离缩短了2000公里，可以绕过马六甲海峡直接进口中东的石油和非洲的矿产，马六甲困局将不再是困局。同时这样也会最大限度的分化东盟的凝聚力。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;另一方面，中国下大力气建设海军，加快推进重点武器装备建设步伐，研制大型水面战斗舰艇、水下自持力和隐身性能好的新型潜艇、超音速巡航作战飞机、精确化突防能力强的远射程导弹等新一代武器装备；其中，航母也在计划建造当中，我国海军的转型建设步伐明显加快。有了航母编队，我国海军就可以进行大规模持续性的军事行动。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;与此同时，我国海洋工程领域的“航空母舰”--世界第六代3000米深水半潜式钻井平台，4月20日在上海外高桥造船有限公司顺利下坞，进入关键的搭载总装阶段。这是我国首次自主设计、建造的当今世界上最先进的深水半潜式钻井平台，填补了我国在海底油气勘探和开采特大型装备项目的空白。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;钻井平台最大作业水深3050米，钻井深度10000米；能抵御200年一遇的台风；选用大马力推进器及DP3动力定位系统，在1500米水深内可使用锚泊定位，甲板最大可变载荷达9000吨等；可在中国南海、东南亚、西非等深水海域作业，设计使用寿命30年，计划于2010年年底交付。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;有了深海钻井平台我们就可以开采南海深处的石油。同时当中国在南海深处开采出第一桶石油的时候，不仅南海问题对于中国有了现实的利益驱动，而且更会产生强大的挤出效应，海洋开发是一种高投资的国家级活动，目前南海各国尚可小打小闹的搞资源开发，但是一旦中国加入战团，整个南海开发将产生质变，在中国的强大投入之下，其规模效应将产生更高的的开发效率，而南海各国由于无法在开发效率上跟上中国，最终将在竞争下被迫出局。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;由此可见，其实中国政府一直在努力，在积极准备。正所谓非全胜而不交兵，非必取而不出众！</P>
<br />]]></description>
            <author>泥鳅罗</author>
            <category>泥鳅罗军事专栏</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ffa420f0102dr4r.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 28 Jul 2011 11:51:10 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ffa420f0102dr4r.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>美菲军演：使中国下定决心南海必将一战</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ffa420f0102dr03.html</link>
            <description><![CDATA[<font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;
越南十三日在中国的南沙群岛已经实施两次军事演习，但是到目前为止为什么中国没有任何声音发出，中国和越南到底能否开战，中越南海之争会以什么样的方式结束呢？<br />

　　要想得到上述两个问题的答案，我想要从几个方面来分析：<br />
　　1、 国际上大的政治环境：<br />
　　能真正影响中越战争结果的无非美、饿、欧三个方面的力量；<br />
　　A、美国5、6十年代曾经与越南有过激烈的冲突，到如今在美国依然有很多越战的电影和文化作品，在美国国民心目中已经根深蒂固了，美国民意无法接受美国支持越南挑战中国，并且美国与越南到现在没有太多的利益关系。所以美国不会直接出来冒着与中国撕破脸的危险来有实际动作支持越南与中国的战争；美国在伊朗和中东、北朝鲜的方面需要中国出力甚多；中国在南海这个问题方面需要给美国一些甜点；<br />

　　大国之间一定是又想当婊子又想立牌坊的事情；<br />
　　B、俄罗斯，大家一直认为俄罗斯是越南的后台老板，但是要想到一点，大国都是谋的利益，目前俄罗斯有求于中国的地方很多，俄罗斯的经济实力也比中国弱的太多，俄罗斯支持越南与中国开战他能得到什么，恐怕最多得到的是中国的切齿之恨吧，而且中国与俄罗斯和越南与俄罗斯在这个世界上的利益共同之处相比较要多的多，俄罗斯不会因为越南而选择与中国明面为敌；另外胡总这次欧亚三国的访问最大的目的肯定是要探听一下俄罗斯的意见，并且给一些点心，结论是一定范围内的战争俄罗斯是不会出手的；<br />

　　C、欧洲，这是三方面最容易搞定的，最大的原因就是，欧洲目前经济问题已经自顾不暇，需要中国的大力支持，而且在利比亚和中东、欧洲债务问题上，他们还需要中国的支持；<br />

　　综上所述，如果中越开战，外来因素不会起到影响战局结果的作用；<br />
　　2、 中国领导人的决心：<br />
　　根据中国的传统因素和政治因素，可以从以下几方面考虑；<br />
　　A、胡总绝对不会同意在本届政府执政下，南海被其他国家占领；相反会希望在本届政府任期内完成南海的统一，只有这样才能让胡总真正在中国历史上书写一笔，不要怀疑最高层的决心；<br />

　　B、军方，主要代表，郭主席、徐主席、梁部长、陈总参、李主任、靖司令、吴司令、许司令；他们其中大多数参加或经历过79越战，丝毫不怀疑他们鲜血内流淌的军人的战斗情节；另外，近几年中国军费的大幅度增加也让军方受到质疑，军方领导一定会希望通过一场战争来名正言顺的增加军费开支，要让纳税人知道为什么需要增加军费。同时三十年的和平，让我们的部队已经对战争几乎没有的感觉，这也是最好的一次军演机会；<br />

　　C、民意：这个不用说大家已经看到，近一周网络上，民意已经沸腾；另外，目前国内矛盾激烈，房价、医疗、教育、腐败、拆迁等等，国内急需一个事件来分散国内的注意力，也急需一个事件来增强中华民族的凝聚力；<br />

　　3、 经济上：<br />
　　A、中国目前经济力量在国际上名义是排名第二的，但是如果说口袋里的闲钱的话，中国说是第二，那真没人敢说第一了，中国现在正愁着没有好的投资的地方，另外中国经济目前也正面临着转型，支持高端的经济。最好的办法就是通过战争；<br />

　　B、妨碍中国进一步发展的最大的一个因素之一就是能源，是石油，中国一半以上的石油都要通过进口，目前国际油价一直由美国和华尔街来控制，中国的能源的裤裆可以说一半是在别人的手上，如果中国能取回南海的石油，那么中国二十年内的石油能源就无忧了；<br />

　　C、
地缘战略，中国南海出去可以直接通向印度洋，再无阻碍，第一、第二岛链对中国再无约束，台湾半岛再无险阻,美国在亚洲的策略基本可以消掉三分之一；另外东盟整合再无险阻，菲律宾、马来西亚、印尼等国现在就是在看形势，中国胜则向中国靠拢，越南胜则大家一拥齐上瓜分南海，并向美国靠拢，中国形势忧已；<br />

　　4、 为什么要十天以内：<br />
　　A、战争不是小孩家的把戏，影响因素方方面面，需要有一定的准备，包括国内准备和国际准备；特别是中国已经三十年无战事了，中国需要，首战用我，用我必胜的把握，此战中国输不起，如果对小小的越南都打不赢何谈走向世界、挑战美国、大国崛起啊??<br />

　　B、时间过长，越南目前已经全国沸腾了，在今天这样的通信无障碍的国际环境下，国内的民族激情也在日益增长，时间过长无法对国内交代，时间过长国际时局变化莫测。<br />

　　C、 国际环境胡总从亚欧三国回来之时就是准备好之刻；<br />
　　D、 按照兵法，一鼓作气、再而衰、三而竭，然后全力发兵揍之；越南已衰，中国正盛，此时不出兵跟待何时；<br />
　　5、 中国能否获胜（天时、地力、人和）：<br />
　　A、 现代战争主要拼的是经济实力、工业实力，胜负明显，不需要讨论；<br />
　　B、大杀器，现代战争讲究陆、海、空、太空、远程打击、网络五位一体的打击，这些方面网络上的专业网友们已经列举无数了；我想如果这些中国连越南也比不了，那么中国离下一个广岛协议也不远了；<br />

　　C、人的方面，中越离上一次战争都很遥远了，实战经验双方差不多；但是中国的军事历史和中国的国力决定了，中国的最高军事领导人要比越南的军事领导人的思路和眼界要开阔的多；中国的军队历来宣讲不怕流血不怕牺牲，虽然从近三年来看，比以前确实差了很多，但是从08年汶川大地震上表现看，中国军队的军魂还没有完全丢掉，通过这一战，真好可以重塑军魂；更重要的是此次战斗，主要海空军的战斗，你看不到我，我看不到你的战斗，与老山的战役差之甚远；双方比较人和因素相差无几；<br />

　　D、在地利上，我想疑问不大，这个方面的优势在越南，毕竟南沙群岛距离越南较近；这个优势到底有多大呢？此次战斗主要是海、空军协同作战（远程、网络暂时不计），相对来说空军的地利劣势较明显，毕竟中国空军要从海南起飞，越南本土即可，双方距离相差4、5倍；海军上中国无地域劣势；中国的优势在于先进飞机中国拥有压倒性优势，J10B、J11、预警机、S27、S30等，是越南的几倍；海军中国最大的优势在于潜艇，这可能是决定性的因素，他的存在完全屏蔽了越南的地利因素；<br />

　　综上所述，现在战争硬件上所占的绝对因素比例逐步提高，在其他因素相差无几的情况下，中国会取得最终的胜利；<br />
<br />
　　6、 战争会如何进行：<br />
　　A、这绝对会是一场局部战争，即仅在南中国海进行的海空战争，中越都不会希望战争扩大；中国胜，中国需要和平的国际环境，现在是中国的历史机遇期，中国需要和平；越南胜，越南非常明白，开始全面战争对越南的结局只有一个，灭国；<br />

　　B、最多一、二天，我想80%会在一天内结束，中国和越南都不想冲突扩大；中国不希望美、俄有借口插手南海事件，使之变成下一个台湾；越南不希望与中国进行全面对抗，因为结果会很明显；这绝对会是一场非常激烈并短暂的局部战争；<br />

　　综上所述，中国与越南的南海之争，会在十天内开始，将以一场局部的海空战役打响，结局会以中国的胜利告终；最后的战果，南海会被瓜分，中国无疑会得到最多，但是多少，会以国际政治博弈决定</FONT><br />

<br />]]></description>
            <author>泥鳅罗</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ffa420f0102dr03.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 23 Jul 2011 19:01:08 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ffa420f0102dr03.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>日本登上钓鱼岛之日就是中日开战之时</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ffa420f0100m3f3.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在此之前，日本外相中曾根弘文曾经于4月27日在日本国际问题研究所发表演说，提出日本追求核裁军与核不扩散的基本方针，期间中曾根弘文竟然不自量力，悍然要求中国“应该大幅削减核武器”，中曾根弘文的此番言论连日本的评论员都觉得十分诧异，称此举“十分罕见”。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
再有的就是近期日本方面不顾中国的强烈抗议，邀请热比娅访问日本，热比娅甚至还到了执政的自民党部访问。
在热比娅访问日本后，日本方面表示，很有可能再与邀请藏独头子达赖访问日本，继续挑衅中国主权。
日本现政权的这一系列举动，除了向世人证明了其一贯的反华本质外，更多的是表达了对中国人民情感的轻蔑，表达了对中国政府“强烈抗议”的轻蔑与不屑。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我们分析，日本近期频频挑衅中国，表面上的原因恐怕有二：
其一：继续配合美国牵制中国，阻缓中国的崛起。美国目前尽管身处金融危机之中，自身忙得焦头烂额，但却丝毫没有放松对中俄的围堵及遏制。日本悍然叫嚣提出要求中国削减核武器，是在奥巴马宣布“美国将采取具体措施力争实现无核武器的世界”后进行的，日本此举一方面是为了显示和奥巴马政府步调一致，另一方面也是配合美国牵制军备不断增强的中国。
其二：企图激起中国的强烈反应，从而转移国内关注的视线，挽救民望跌至谷底的麻生政权。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
然而，在这些表面原因的深层，是日本不甘心看到中国与美国现在走得太近了，担心中国会取代日本，成为美国在亚洲的最重要伙伴，而刻意进行的举动。目的既是挑衅中国、企图激怒中国，又是提醒美国，向美国人传递“我日本才是美国在亚洲最忠实的盟友”这个信号。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
几十年来，作为美国庇护下的国家，日本一直都是美国在亚洲最重要的伙伴及代言人。但是，近年来，随着中国经济实力的发展壮大，以及中国与美国在经济贸易往来中分别扮演“生产者”与“消费者”这两端，中国已经成为美国人享受低廉优质产品的供应基，中美两国相互依存的程度已经越来越高。中国了已经一举超越日本成为美国最大的债权国，以及全球最大的美元债券持有国。可以说，如果没有对中国人民劳动力的剥削，就没有美国人民目前潇洒惬意的生活。出于利益上的考量，美国国内已经有相当部分政治势力都逐渐看重中国，甚至将中国摆在比日本更加重要的地位上。在美国，也有人极力鼓吹什么“中美国论”、“中美共管世界”。这些言论对于那些在心理上习惯了凌驾于中国之上、习惯了自诩比任何亚洲国家更加“西化”的日本人来讲，是绝对难以接受的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
为此，日本必须经常在中日这间挑拨起种种矛盾。一方面刺激中国，引起中国强烈的民族主义情绪后，借中日矛盾转移民众关注的焦点，减轻日本民众对执政团体的种种压力。另一方面，向美国示好，让美国不要忘记日本在亚太地区对美国的重要性。
日本何以动辄通过挑衅中国来转移国内视线呢？难道我们中国是日本人手上的一个道具，可以任他把玩？为何中国国内有问题时，我们不可以动辄挑衅日本、挑衅外国来转移视线呢？难道中国天生就是一个受外人气的小媳妇？
J)R2O{z
中国之所以在对日、对美，甚至对一切外国人都天生自卑的原因，除了中国传统儒家思想的缺陷对国民思维产生的影响外，还在于当下我们政府对外政策的自卑。政府对外政策的软弱自然导致国民心理的孱弱。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;
自从中国政府当年主动放弃对日战争赔偿，换取了对日关系正常化后，中国的对日心理就一直处于弱势地位。
这些年来，屡次的中日交恶，无一不是由日本方面对中国主权的挑衅、对中国领土领海的侵犯而引发的。我们通常只是在遇到日本的挑衅时，才由外交部门进行一些例行公事般的“强烈抗议”作为回应。我们好象却从就没有想过，中国其实也可以时不时找些茬儿主动挑衅一下日本、敲打敲打一下日本，在对日斗争中变被动为主动。进入21世纪以来，中国在许多问题上对日本作出了更大的让步，但结果不但没有赢得日本的尊重，反而是更加引致了日本人对中国的轻蔑。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;
首先，我们毫无原则的间接承认日本单方面提出的“中间线”原则，动摇了我们自己对日东海谈判的根基。早些年，我们强硬坚持“大陆架”的东海划分原则，寸土必争，牢牢掌握着东海争端的主动权。在军事实力仍然很弱的情况下，我们毫不理会日本人的叫嚷，在东海陆续开发了包括“春晓”“天外天”等在内的油田。那时候，日本人顶多是空喊几句，却眼巴巴的看着我们大兴土木而无计可施。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;
可惜的是，这在之后的东海谈判过程中，不知道是出于什么原因而进行的“国家利益交换”，我们自己渐渐主动放弃了原有的原则立场，将底线悄悄地转移为“搁置中间线争议，共同开发东海油田”，还允许日本企业出资参股位于“中间线”中方一侧的、中国自己已经建设好了的春晓油田。这种“未战先自残”的愚蠢政策，并没能让贪得无厌的日本停止支持台独势力，停止反华行径，却让日本人看出了中国的心虚。
其次，日本军事力量肆无忌惮的扩张发展，中国对日本军国主义的大举复辟却是大气也不敢喘。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;
这两年来，日本军方先是小心翼翼地逐步试探，将军事防卫部署重点转移到“西南诸岛”，见中国没有什么反应，继而宣布在钓鱼岛屿海域实行“严管”，禁止一切中国船只进入该海域。见中国仍然没有什么反应，再宣布组建海军陆战特种部队，公开叫嚣“随时反击外国军队对日本西南诸岛的入侵”。见中国仍然没有什么反应，又宣布在与那国岛上驻军，将军事力量部署在距离中国台湾一百公里的地方。最近，又由少数美国议员抛出承认日本对钓鱼岛拥有主权的言论，进一步试探中国的底线。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;
见中国仍然没有什么回应，日本终于露出了其狰狞的面目。如今，居然对中国船只在东海“中间线”中方一侧的施工都开始发飚干涉了。
再次，在对待日本政治扩张这个问题上，中国的态度现在悄然发生了变化。曾记否，中国在日本加入联合国这个问题一直是持坚决否定的态度的。前几年，曾经在日本试图向联合国递交申请成为安理会常任理事国闯关前，就高调宣布会否决日本人的提案，这等于在全世界人民面前搧了日本人一记响亮的耳光，让其无地自容，狠狠煞了日本人的嚣张气焰。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
自那次公开否决日本入常的强硬事件后，日本果然老老实实了好几年，没有再提什么“加入常任理事国”这摊子事了，日本政府反而是换上了对中国比较友善的福田康夫上台执政。然而，最近两年，针对日本的“防卫厅升省”、“日本突破宪法海外派兵”、“日本发展大吨位准航母”等等政治事件，中国政府却没有动用在联合国的权力进行干涉。特别是在日本派兵索马里这件事上，作为联合国常任理事国的中国，其实完全有权力禁止日本参加这类军事行动的。然而，中国在这个问题上丝毫没有过问。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
既然中国有权不用，日本自然就不看中国的脸色了。
说白了，日本民族的性格就是“欺善怕恶”、“崇拜强欺凌弱者”的犬类性格。谁足够强大，谁能让它吃尽苦头，它就会对谁摇尾乞怜、老实驯服。相反，谁要是对它躲躲闪闪的话，它就会伺机扑上来狠咬一口，继而得寸进尺。比如俄罗斯，霸占着它的北方四岛，日本人每日空望北方四岛却是连谈判的余地都没有。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
稍有日本渔民越境捕鱼，便会遭到俄军毫不客气的开枪射杀，日本政府对此却是连屁都不敢放一个。朝鲜以“间谍”为名，扣留了多名日本人质。尽管日本不断通过六方会谈以及其他渠道反复对朝鲜施压，但朝鲜楞就是不放人，日本不也无可奈何？
为何在善良忍让的中国面前，日本人却是如此的趾高气扬、不可一世。有时候，我甚至怀疑，中日之间，到底谁才是二战的战胜国，谁才是战败国？如今，战胜国没有了战胜国的威望，战败国却屡屡挑衅战胜国的国家主权、霸占战胜国的领土、在战胜国的领海里驱逐渔民、划定“禁区”，甚至公然向战胜国提出领海要求；战胜国却只能通过外交辞令来“抗议”战败国，这是哪家的道理？！</P>
<p>&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
忠言：对善良、讲理的人，我们固然要讲仁义礼信；对那些蛮不讲理地挑衅者，我们就应该学习**的血性；对于那些欺善怕恶之辈，我们应该象对付流浪狗一样的方法，无论有事没事，都要时不时地痛打它几下，让它老老实实地呆在它应该呆的地方。
我们的政府，是不是到了应该重新定位中日关系，重新制订“对日思维”的时候了？<br /></P>]]></description>
            <author>泥鳅罗</author>
            <category>泥鳅罗军事专栏</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ffa420f0100m3f3.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 29 Sep 2010 09:06:48 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ffa420f0100m3f3.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>揭秘：俄罗斯迫不得已将最先进战机卖给中国内情</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ffa420f0100m3ef.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;
俄罗斯苏33、35是俄罗斯目前股役的最先进战机，也是目前世界上最先进战机，与美国F22战机都被世界视为第四代战机，性能卓着，技术尖端，空中格斗傲视“各路英雄”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　苏-33是俄罗斯海军航空母舰装备的主力舰载作战飞机，最大航程3000公里。机上有1门30毫米机炮，
12个外部挂架，可携带R-73近距格斗空空导弹、KH-31反舰导弹，以及各种空地导弹、炸弹和火箭弹，最大载弹量6500公斤。在美国海军的F-14战斗机退役后，苏-33将成为目前世界上装备的惟一的一种重型舰载战斗机。是俄罗斯海军最先进的舰载作战飞机，是俄罗斯海军航空兵最后的尊严。</P>
<p><br />
　　苏-35是俄罗斯最犀利的空中格斗机王，共有十二个外挂点，采用多用途挂架可有十四个外挂点，最大载弹量8吨，可装备14种型号的导弹等武器，以及500
千克和250千克的炸弹。安装两台留里卡设计局的AL-35F涡扇发动机，单台加力推力可达137千牛，航程4,000公里。采用了四余度数字式三维电传飞控系统，使得苏-35没有攻角限制。机首装有一部N
011M脉冲多普勒雷达，最大探测距离150公里，可同时跟踪15个目标，并同时攻击其中6个目标；尾锥管内装有一部NO14后视雷达，可对尾追目标进行攻击，装备的
“甲虫”（Zuk）雷达性能惊人，具有偏移能力(+/-130度)，同时跟踪24个目标和同时打击其中的8个目标。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　中俄边境线这么漫长，在中国军事迅速崛起的今天，俄罗斯备受中国巨大压力的情况下，俄罗斯怎么愿意出售上述两种最先进战机苏33、35给中国呢？我分析这个原因是：</P>
<p><br />
　　一、金融危机下，俄罗斯经济下行严重。苏联解体以来，俄罗斯陷入了穷困的沼泽地，各行业一厥不振多年。到普京当选总统后，俄罗斯经济慢慢扭转过来。俄罗斯经济主要是靠出口原材料、矿产资源和武器来支撑，其它行业收入微乎其微，世界经济环境好的时侯，其它国家都有大把大把的钞票，购买俄罗斯的军火和原材料，俄罗斯武器先进，地大物博，各种资源丰富，金融危机未发生时，俄罗斯靠卖武器和兜售原材料，经济一路高歌猛进。08年经济危机发生后，靠出售武器和原材料维持“生计”的脆弱经济，不堪一击，俄罗斯很快又向叶利钦（苏联解体）时代跌落下去，现任俄罗斯总统梅德韦杰夫不愿看到自已主政不如普京，为了振兴俄罗斯经济，于是决定出售先进战机给中国。</P>
<p><br />
　　二、倚持强大核武库保护领土，是俄罗斯一项重要的军事路线。俄罗斯自苏联解体以来，经济一直不强盛，但核武库强大。俄罗斯目前有大约7800枚可以使用的核弹头。美国专家根据电脑模拟进行推算，俄罗斯可以通过陆地潜艇发射的战略核弹头的总爆破当量相当于12万枚当年在日本广岛爆炸的原子弹。尽管美国是目前唯一的超级大国，但俄罗斯仍然有实力将美国摧毁好几次。</P>
<p><br />
　　美国技术先进的“ＮＭＤ也抵挡不了”。有了这强大的核武库，那个国家敢动俄罗斯一寸土地的念头？俄罗斯是个冷血的国家，有时侯跟你一点商量的余地都没有，说打就打。上世纪未，韩国一架民航客机载着100多名乘客，误入俄领空，顷刻被俄军打落下来，飞机上100多名乘客全部遇难。苏33、35战机虽重要，但有了与美国比肩的巨大核保护伞，出售苏33、35又何妨？</P>
<p><br />
　　三、不想失去中国的庞大的市场。中国一直是俄罗斯最大的军火购买国，中国经济强盛，购买能力无人能敌，就是没有什么军工企业、近十多年来经济一路走强的印度，购买力能力与中国相比，也是大巫见小巫，无法相提并论。中国的胃口太大了，中国的迷人的市场、诱人的市场，令人无法拒绝。但随着中国军工研发能力的提高，俄罗斯的一般武器已对中国没有了吸引力，中国购买俄罗斯武器近年来已大幅下降，中国自主研发的陆、海、空武器，已接近、甚至超越了俄罗斯水平，为了挽救俄罗斯对中国的武器出口额不断的下降趋势，俄罗斯无奈，只好出售中国指定要的先进战机。</P>
<p><br />
　　四、担心中国利用乌克兰完全挤走俄罗斯。乌克兰是苏联分解出来后的第二大国家，其国家掌握着苏联时期大量的军工技术，包括核技术、导弹技术、航空母舰技术，等等，近几年来，中国与乌克兰军事技交往甚密，乌克兰前苏的大量军工专家、技术人员，给中国解决了不少军事技术问题。苏解体以来，乌克兰与俄罗斯一直有龃龉，中国很好地利用了这种微妙的关系。这令俄罗斯非常头痛。苏联的解体，俄罗斯秘密的军工技术已不秘密，尤其是对越来越有钱的中国，那个国家不愿意高价钱把技术卖给中国？</P>
<p><br />
　　五、报复美国，更好地维护自已的国家利益。美国领导的北约，严重蚕食了俄罗斯的势力范围，俄罗斯的战略空间日益缩小，亡俄之心不死的美国，今年来，在中亚的格鲁吉亚，美国不但支持格鲁吉亚与俄针锋相对，令俄罗斯大打出手，损兵折将，而且怂恿在东欧一些与俄罗斯有传统友好的接攘国家加入北约，令俄罗斯大为怒火，你美国做初一，我俄罗斯做十五。俄罗斯一怒之下，决定出售最先进武器给中国，让美国今后吃不了兜着走。</P>
<p><br />
　　如果俄罗斯真的出售33、35战机给中国，这的确令美国害怕。令美国害怕的不单单是苏33、35的作战性能，更为害怕的是中国可能通过33、35研发出更先进的战机，中国有这个能力，到那时，中国有了与美国比记肩的强大空军，美国在太平洋及世界的利益将受到来自中国的重大挑战，南中国海、藏南、钓鱼岛、台湾将很快被中国人民解放军拿下。</P>
<p><br />
　　基于上述五点原因，俄罗斯决定出售国内最先进战机苏33、35战机给中国，这个决定，俄罗斯虽然不爽，但为了维护俄罗斯国家目前的利益，俄罗斯这头困兽，不得不作出艰难的抉择。</P>
<p><br />
　　本来分析到这，文章可完了，但要补充一点。俄罗斯这个出尔反尔的国家，网友你相信它真的能出售苏33、35战机给中国吗？你要知道，俄远东一条输油管十多年前就答应建到中国来了，但俄罗斯签了合同后又撕毁了，直到今年四月份，这条输油管才得以开始建设。从这个事例，我国应要警觉俄罗斯的言行，宁愿信其有，但不要麻痹，中国该研发的武器还是要加大加快研发，一刻也不能停留，不要指望别人，始终要相信自已，要不，给它们忽悠八年、十年，我们还在等，那问题就严重了.</P>]]></description>
            <author>泥鳅罗</author>
            <category>泥鳅罗军事专栏</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ffa420f0100m3ef.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 29 Sep 2010 09:01:40 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ffa420f0100m3ef.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>造航母：或许是中国建军历史上的最大败笔！</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ffa420f0100m3ee.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><img STYLE="WiDTH: 590px; HeiGHT: 391px" SRC="http://www.cnni.com.cn/bbs/UploadFile/2008-7/200877232819548.jpg" ZOOMRATE="1" SRCHEIGHT="391" SRCWIDTH="590" /></P>
<p>&nbsp;&nbsp;
中国在长兴岛建造航空母舰已经是不争的事实。可是，自己却丝毫不能感觉出来在这背后有什么光荣和开心，相反，却为中国未来的政策和政治经济局势的走向深感担忧。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
从军事角度讲，航母是用来争取大纵深，公海权益的，假如一个国家的兵力投送和实力延伸还未到这个程度，可能会起反面作用。中国现在东海，黄海，南海都与别国有主权争端。假如从保护国家利益出发，马六甲海峡，阿拉伯海，波斯湾也是中国海军需要护航的地方，但主要还是东海、黄海、南海。黄海主要是应对朝鲜半岛局势，和韩国的领土领海争端反在其次。东海主要是钓鱼岛，第一岛链和台湾。南海主要是经济专属区，海上航道和岛链封锁。但是这些任务根本用不到航母，因为不需要有这么大的作战半径。两栖突击舰，两栖登陆舰，重型驱逐舰护卫舰，Su-30MKK/MK2,轰-6H足矣。中国过早暴露自己的军事实力会令自己提前陷入列强的重重包围。</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;
其次，中国现有的工业实力和军工研发生产能力根本不足以造航母。中国连航母母舰上的弹射器（这个倒是很多国家都办不到）和特种钢材都制造不出来，更不用说是舰用发动机和航电雷达设备了。舰载机也是个大问题。就算有歼-15，推力，武器挂载，起飞方式都是个巨大问题。还有航母的附属编队，航空兵的培养，舰队防空、反潜、反导体系的形成都需要很长时间。在这些问题没有解决之前，贸然造航母是不合时宜的。</P>
<p>
众所周知，航母编队是很烧钱的。中国花这么多钱去发展一个航母编队，还要等这么长时间去形成战斗力不如多用来购买研发一些国产的两栖突击舰，两栖登陆舰，以及重型驱护舰。然后等到国内技术成熟，在慢慢发展航母编队。否则，建造航空，或许会成为中国建军历史上的最大败笔。</P>]]></description>
            <author>泥鳅罗</author>
            <category>泥鳅罗军事专栏</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ffa420f0100m3ee.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 29 Sep 2010 08:53:39 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ffa420f0100m3ee.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>钓鱼岛争端终于让中国看到了美国底牌！</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ffa420f0100m3e8.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;
随着日本释放中国船长詹其雄，中日两国围绕钓鱼岛主权归属问题的一场角力暂时告一段落。文章说，在这场争斗中，中日双方都难称赢家。但如果要说谁从此次事件中有所收获的话，或许是中国意外看到了美国对华战略的底牌。<br />
</P>
<p>
　　近段时间以来，中国不少学者和评论人士纷纷指责美国正在构筑一个反华包围圈，而近日发生的中日钓鱼岛争端以及美国国务卿希拉里前段时间在南沙群岛主权问题上“力挺”东南亚国家的言论，自然就成了美国是反华幕后推手的直接证据。照此逻辑，在日本表态要按本国法律处置被拘中国船长后，美国应明确支持日本对华强硬才对。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　可我们却看到，在希拉里与到访美国的日本外相前原诚司举行会晤后，美国国务院发言人克劳里援引希拉里的话说，美国敦促中日尽速解决钓鱼岛撞船事件引发的外交摩擦，以免对区内带来长远冲击。克劳里还说，我们对于钓鱼岛的主权归属并无立场，因此我们明白已发生的事件可以有多种不同的阐释。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　而在日本决定释放詹其雄后，美国国务院发言人克劳里对此表示欢迎，称“这是正确的决定”，有助于缓解地区紧张局势。如果日本在钓鱼岛撞船事件上对华强硬真是有美国在幕后唆使，那么美国的上述言论无疑是种“撤梯子”行为，它今后还想取信于那帮跟着自己跑的小兄弟吗？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　当然，有人会说，由于前原诚司接受《华尔街日报》专访时透露，希拉里在与他会晤时明确表示，钓鱼岛在“美日安全条约”第五章的适用范围内，因此美国这是在耍两面派手法，暗地里依然怂恿日本对华强硬。但在国际关系中过分猜测别国的主观动机是没有意义的，美国对华政策的关键看点不是它主观上是否想要构筑一个反华包围圈，而是看它是否有打造这一包围圈的强大决心。美国在中日钓鱼岛之争上的模糊态度似乎对此给出了否定的回答。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　此外，虽然据美联社事先透露，美国总统奥巴马和东盟领导人上周五将联合发表声明说，反对任何声称自己对南中国海拥有主权的国家试图使用或威胁使用武力强制执行南中国海争议主权(这个表态对中国可谓极具挑衅性)，但实际发表的声明却并无这一文字表述。尽管外界普遍认为泰国等与中国没有领土争端的东盟成员国反对声明“针对”中国是造成这一局面的主要原因，但美国不愿卷入对华领土争议也应是一个不可忽视的因素。一名白宫官员就表示，虽然奥巴马政府愿意协助“争议”各方达成解决方案，但美国目前并不愿卷入“争议”。从上述两件事我们可以看出，就算美国不乏遏制甚至“包围”中国的企图，但不与中国发生直接冲突应该是美国对华战略的底牌。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　客观地说，中国的各邻国目前没有一个具备单独对抗中国的实力，如果美国自身缺乏与中国“硬碰硬”的坚强决心，它即便能拼凑成一个反华包围圈，这个圈子也不堪中国的撞击。正因为如此，只要中国不使自己陷入孤身与国际合力为敌的境地，凭借自身日益增强的实力就越来越有可能在国际上占据有利位置。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　文章说，反之，如果中国看不透美国对华战略的底牌，一再被美国方面的某些鹰派言论所误导，将美国寻求对华军事交流、要求中国成为负责任的利益攸关方等诉求通通视为美国在别有用心地给中国压担子，看不到这里面也包含美国正在学习如何与中国这一新兴大国和平相处的一份忐忑与摸索，则会白白丧失与美国讨价还价的机会，还有可能恶化自己的外部生存环境。当然，如果其他国家看不透美国这一底牌，对华叫板时也难免会落个自讨没趣的下场。</P>]]></description>
            <author>泥鳅罗</author>
            <category>泥鳅罗军事专栏</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ffa420f0100m3e8.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 29 Sep 2010 08:52:32 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ffa420f0100m3e8.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>山雨欲来风满楼：中美军方沉默中方怒目而视</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ffa420f0100lxd2.html</link>
            <description><![CDATA[<p><br />
最近，中美之间军事上的剑拔弩张突然之间消失了。取而代之的是在经济上的争论，美国此举是为了什么？难道美国真的已经达到了目的？还是正在酝酿一场更加疯狂的行动，下面我们就这个问题做一下简单的讨论。在讨论这个问题之前，我们应该先要搞清楚到底是谁在如此危急的时刻，居然提出了中美关系已经回暖，而且未来变好可期的言论，难道美国真的已经成为这些人的乐不思蜀的地方了？下面我们还是就中美之间的实际问题做一下分析和讨论吧！<br />

&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
美国隐身，小鬼出位——中国周边乱象刚刚开始</P>
<p>&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在南海，东海，黄海，美国相继给了中国几次刺激之后，突然之间，以台风的原因消失了。取而代之的是中美关系回暖的言论出现了。但是一场货币争议，不但没有验证出和解的意思，反而给中国和美国的明争暗斗火上浇了油。而且，在美国的带领和暗示下，中国周边已经出现了一波反华的浪潮。菲律宾登岛修机场了，日本悍然非法的拘留了我们的渔船，韩国又一次抓捕了中国的渔船；随之而来的还有南海国家的扩充军备的行动，一波一波的，让中国感觉到，这些小鬼们，虽然不是那么穷凶极恶，但是就像几只苍蝇，可以将一头狮子搞的非常疲惫一个道理。而美国站在这些国家背后，出谋划策，摇旗呐喊，甚至赤膊上阵，就是为了让中国周边先乱起来，而美国再趁乱得利，浑水摸鱼。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
而且这些国家，不知道受了什么蛊惑，还是本来就对中国的东西垂涎三尺，纷纷跳出来对中国狂吠。在上述国家挑衅中国对海洋周边岛屿的主权要求时，内陆国家外蒙古，也对中国施加了一种极度防范的动作，将自己的出海口放在俄罗斯的远东地区，而完全的排除在中国建立出海口执行贸易的方式。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
纵观中国周边，乱象才刚刚开始。期间，具有和中国进行战争意愿的国家，可以说有很多，比如日本，韩国，美国，越南，印度等。在上述几个国家，战争将是最激烈的方式，而且将是乱象的最终解决方式。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
西方一唱一和，无赖式轮回或将开始</P>
<p>&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
从08年，到09年，西方和日本多次就中国敏感事件，做出挑衅，但是中国本着经济为先，不以政治干涉经济的方式做出了巨大的让步和尊严牺牲。但是换来了什么？每当西方一个国家挑衅中国，紧接着会有另外的几个国家得到中国大量的订单，吃到甜头的这些西方国家，又开始了100年前的强盗的逻辑。要么给我订单和市场，要么就刺激挑衅你的核心利益。而最近这种无赖强盗式的一唱一和，又有抬头的趋势。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在美国挑衅完毕后，中国向法国和英国伸出了订单之手；而近日中国副部级领队在美国大肆采购，也是支票外交的一种。问题是，每次中国支票外交之后，肯定会受到美国的打击。而这次美国做的更加的过分，在中国采购团，还没有采购之前，就通过了制裁中国的经济措施。可谓之，一点面子都不给！反观之，沙特从美国采购的将近1000亿美元的东西来看，都是好东西啊！尤其是军事武器，更是当前世界比较先进的武器，而中国采购的东西，恐怕都是一些大路货色而已。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在美国对中国国家主权和领土完整，在经济和政治上不断打压中国生存空间的时候，在美国不断的撕毁中国尊严的时候，在美国不断进行军事挑衅的时候，中国军方还是在沉默着，但是已经从过去的温和的看着美国蹦跳，改为现在已经开始怒目而视了。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
中国是画地为牢，还是以退为进</P>
<p>&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
中国的和谐理念，韬光养晦，在某种意义上是正确的；但是在某些地方，这个提法却有着致命的缺陷。比如对于自己的人，对于善良的人，对于做正义事情的人，讲究和谐，讲究韬光养晦是正确的；反之就是错误的。那么看一看中现在的情景，是画地为牢呢？还是以退为进。一切都需要一个理由验证。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
最近在钓鱼岛问题上，中国不但积累了大量的民意，更多的还有世界范围内的华人的反对日本的民意。所以下一步是立足于对日本进行打击，还是仅仅是吓唬一下日本，我们不得而知。但是这是一次非常及时的，也是非常好的验证中国，到底是在自己理论里画地为牢，还是以退为进。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
而作为军事解决争端来讲，虽然是最后的解决手段，但是如果军事解决会减低最小的损失，那么为什么不选择战争，而选择花费更多，民怨更大的方式呢？一切我们都拭目以待。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
中国或将断尾求生，斩断恶性循环的利益链条</P>
<p>&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在中国面对东亚和东北亚局势的时候，总是将友情和经济放在第一位。但是始终存在意识形态的东亚国家，是不会相信中国的。即便中国极度的想要证明自己是无害的，是可以当做朋友的，是可以放弃意识形态的。但是没有用，这几个国家已经王八吃秤砣——铁了心的要从中国瓜分一部分经济利益走。但是他们也不是一次性就达到目的的，而是像弹簧一样，螺旋式进三步，退两步；抻着中国的劲来的。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
从而形成了一个恶性的循环：那就是一个国家挑衅，其他的国家受益；紧接着受益的国家，开始挑衅，别的国家开始受益。在这种情况，中国有必要做出必要的牺牲，断尾求生，舍弃一部分的利益，从而换来后面更大的利益和尊严。否则抱着一棵老歪脖树，不上吊，那岂不是很惨！</P>
<p>&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在军事行动之前，肯定要有经济方面的动作，所以断掉尾巴，是为了中国国家的主体和国家基本的实力，能够吧保证。而那种掏光自己鲜血换取西方片刻的温存的做法，已经不再应该是选项！只有勇于斩断这根恶性循环的利益链条，那么中国未来是可以期望的。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
中美军方怒目而视，山雨欲来风满楼</P>
<p>&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
已经有一段时间了，中美军方都未曾就双方的即将采取的军事行动做出反应。从目前的态势来看，军方已经做好了最坏的打算，而之所以迟迟不见动静，大概有两个方面的原因：</P>
<p>&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
第一个原因，军事是政治的延续。在政治上，还没有交手的情景出现的时候，政治始终是控制军事行动的有效制约方式。所以之所以迟迟不动作，也是在政治上还有一定的回旋余地。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
第二个原因，中美军方都在小心的试探对方到底有多大的作战意愿。这个是重要的。要让对方感受到，各自军方的作战的那种气息来，就会适当的进行克制。避免擦枪走火。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
但是从目前中美关系的微妙关系来看，美国在今年10月份，或者11份滋事的可能性正在大增。所以作为各为其主的各自的军队来讲，在政治上还在你来我往的时候，现在已经开始在沉默中怒目而视了。结果如何，那要看在利益面前，能不能各取所需之后，而没有埋怨。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
但是，中国和美国军方的那种战争的气息，已经开始逐渐的浓厚，而且大有山雨欲来风满楼的感觉，一切大家都可以拭目以待！</P>
<p>&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
总之，中国的军队是毛主席当年披肝沥胆，穷尽一生智慧建立起来的一只曾经所向无敌的队伍。多少年来，多少人换了又换，但是毛主席老人家的风骨依旧像血液一样在军队里流淌。希望在未来的中美对决中，这只毛主席亲手缔造的部队，不要辱没了解放军的曾经的威名和人民的殷殷希望！<br />
</P>]]></description>
            <author>泥鳅罗</author>
            <category>泥鳅罗军事专栏</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ffa420f0100lxd2.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Sep 2010 09:21:45 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ffa420f0100lxd2.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>困兽欲斗：美日的第一岛链开始对中国收网了！</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ffa420f0100lxd0.html</link>
            <description><![CDATA[<p>请看一下多条新闻！</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
时间：2010年9月1日14时25分（北京时间13时25分）</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
地点：韩国泰安西格列飞岛以西68海里、韩国专属经济水域外侧17海里处(泰安半岛)</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
事故：中国渔船被韩国HC海运公司一艘1250吨级货轮撞沉</P>
<p>&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
人员：渔船上船员全部落水失踪 船员情况不清楚</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><br />
2010年9月7日上午，一艘中国渔船在钓鱼岛海域同日本海上保安厅巡逻船发生相撞。中方对中国渔船在钓鱼岛海域同日巡逻船相撞“严重关切”，已向日方提出严正交涉。日本7日夜间最终决定逮捕与巡逻船相撞的中国渔船船长。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
台湾宜兰苏澳籍渔船“新德益186号” 2010年9月8日被日本认定越过台日“暂定执法线”作业，船主曾旺祈与船长林国祯被带走。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2010年9月19日，一艘中国渔船被韩国海警扣押，韩方表示该中国渔船(辽章渔25068号)涉嫌在韩国专属经济海域进行非法捕捞，已对其进行扣押，并表示，船长必须交罚金才能回国。根据济州海洋警察厅介绍，该中国渔船涉嫌于18日上午7点许在济州市翰京面西南方92公里海域进行捕鱼作业。另外，该渔船还使用了小于50毫米网目的渔网。韩国警方计划将该船“押往”济州港，对船长周某(44岁，中国辽宁省)进行“调查”，并“追究刑事责任”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>不平静的海洋一年来中国与周边国家的渔权之争　　</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
9月7日，在钓鱼岛海域，日本海上保安厅巡逻船撞击、扣押1艘中国渔船，并拟以国内法起诉中国船长。近年来，一方面，在西太平洋和南中国海，中国的传统渔场有不断萎缩的趋势(根据农业部南海区渔政局统计，2006年中国赴南沙生产渔船为862艘，2007年为778艘，2008年减为536艘)，另一方面，在这些海域，中国与周边国家的渔权争夺有愈演愈烈的趋势。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&#9312;9月8日西太平洋海域日本保安厅扣押1艘中国台湾渔船释放(缴纳430万日元后)</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&#9313;9月7日西太平洋海域日本保安厅扣押1艘中国台湾渔船</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&#9314;9月7日钓鱼岛海域日本海上保安厅巡逻船撞击并扣押1艘中国渔船</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&#9315;6月30日至7月1日北部湾海域中国渔政、海警查扣5艘越南渔船，驱赶2艘</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&#9316;6月23日南海海域印尼军舰扣押1艘中国渔船释放(中国渔政311船与之对峙后)</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&#9317;5月27日南海海域菲律宾扣押1艘中国渔船</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&#9318;5月6日接近密克罗尼西亚经济海域菲律宾扣押1艘中国台湾渔船</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&#9319;4月29日南海弹丸礁附近海域马来西亚海军跟踪、干扰中国渔政护渔编队</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&#9320;3月22日西沙群岛附近海域中国海军查扣1艘越南渔船<br /></P>]]></description>
            <author>泥鳅罗</author>
            <category>泥鳅罗军事专栏</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ffa420f0100lxd0.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Sep 2010 09:20:22 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ffa420f0100lxd0.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>中俄在边境集结重兵：美国吓得尿裤子，日本找不着北了</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ffa420f0100lxcw.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;
正是由于中国强硬，加紧备战和演习，甚至一次演习打了72枚导弹，美国和韩国才不敢动朝鲜嘛！现在的情况是韩国宣布调查天岸舰事件结束，一口咬定是朝鲜干的，那美韩为什么还不动手呢？当然主要是要看中国的脸色，中国不承认这个结果，联合国也不支持制裁朝鲜，难道中国就不知道这意味着战争？！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
你怎么知道金正日到中国来不是一起研究战争部署的，你怎么知道中国放出要试验弹道导弹打航母这个消息不是对着美国的航母去的？你怎么知道中国放出深海潜水机器人的消息不是警告美国和韩国我们要在黄海海下面部署“家伙”的？你怎么知道中国展示潜射导弹打电子战飞机和预警机、反潜机的消息不是瞄准美国的？<br />
</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
前面我就说一些朋友不读书不看报，意思是我们的朋友们还没有学会从公开消息里分析问题。你不看，美国和韩国的情报机构肯定眼睛瞪的比包子还大！<br />
</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
美国一再推迟航空母舰来黄海，没有其他原因，就是怕中国真的干它。别看它虚张声势闹的欢，结果还不是远走南海最后躲在菲律宾慰问幼稚园小猴子去了。它躲的那么远，就是为了不参加第二阶段在黄海的演习，因为真的干起来，它可以借口离得远赶不回去，给自己留个思考的时间，想好了怎么对付？东北亚情况异常复杂，中俄都已经在边境集结重兵，中国不必说，几个最强的集团军如39、40等都是枕戈待旦，厉兵秣马，部队嗷嗷叫！准备干一场！俄罗斯更是举行了90年后远东最大的陆上和海上大演习，部队摆上去了，就是做给美国瞧的！<br />

最后是谁先眨眼了？！谁先尿了！美国嘛。要么就打一打？美国显然没有这个胆量！呵呵！<br /></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;
现在出来个不知死的日本鬼子，脑子进水了，非要试试水深水浅！再看看美国，还不是躲在一边不出声？美国不表态，鬼子现在是左顾右盼，也算找不着北了。这样的形势，明眼人看的很明白。<br />

目前的东海，中国就是给日本下了个套，就等着鬼子钻呢。<br /></P>]]></description>
            <author>泥鳅罗</author>
            <category>泥鳅罗军事专栏</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ffa420f0100lxcw.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Sep 2010 09:14:01 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ffa420f0100lxcw.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
