<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>玉国</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/wangyuguo</link>
        <lastBuildDate>Sat, 17 Dec 2011 20:54:52 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:28:14 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>相见不如怀念</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48aa4e0e0102dxyt.html</link>
            <description><![CDATA[<p>相见不如怀念——《NBA特刊》2012年1月刊专栏</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
一年中总有那么几个夜晚，我在梦中穿越回大学校园：我和她，手牵着手，提拎着暖瓶，甜意无限地走在通往开水房的碎石小道上；或者，月色朦胧中，急切地钻进那片茂密的小树林，谈理想谈人生谈那个讨厌的糟老头子教授——当然，也少不了干些别的少儿不宜的事情。</P>
<p>
那是我的大学，我的初恋，我的与青春有关的日子。那是一个有伤的夜晚，梦中那个有伤的年轻人如今已然踏进而立门槛，每每忆及10年前的浪漫种种，内心总会涌出一股泛着甜蜜的伤感。痛并幸福着的感觉，大抵如是。</P>
<p>
类似《那些年，我们一起追的女孩》这种片子总是能抓住老男孩或者老男人的情感软肋，让他们看完电影后来瓶小2，醉意朦胧中怀念那个早已嫁作他人妇的女孩。再过几年，90后们也开始显摆沧桑的时候，其中的布兰顿·罗伊的球迷或许也会发出这种感慨：那些年我们一起追的NBA球星，波特兰开拓者7号，在27岁这个灿若夏花的年纪宣布退役。</P>
<p>未曾绽放就要枯萎，罗伊也有过梦想，这样的离别最令人神伤。</P>
<p>
然而，罗伊落寞离去宛若艳花枯萎的初恋，你喝过几杯闷酒，落过几次眼泪，痛彻心扉过一阵子，可当时光这把杀猪刀嚯嚯闪过，你告别与青春有关的日子，再回首，或许还有淡淡忧伤，内心竟有了一丝暖意。</P>
<p>
多年之后你又邂逅初恋女友，她蹲在村口敞怀给孩子喂奶，岁月刻刀把她雕磨得风华不再，皱纹裹紧了记忆中那张清纯的脸，勾人的蛮腰也在过活中加固成水桶，这时候你最好让时光倒带，定格在多年前的嫩脸细腰马尾辫，定格在自修室第二餐厅开水房和夜间无人打扰的浓密树林。风流总被雨打风吹去，像封存初恋一样，将记忆封存于0.3秒反绝杀，封存于末节18分率队完成23分惊天逆转，封存于那条黄曼巴的灵动妖娆毒气逼人，离别就不只有悲伤。</P>
<p>
罗伊是个双膝没有半月板、做过N次大手术的年轻病人，于罗伊的球迷而言，多在球场上看他一眼固然可以享受情意绵绵，可看着他拖着半残的躯体，每做一次动作脸上的肌肉都要抽搐一下，看着他在很多个夜晚被刚进联盟的小屁孩用变态的身体戏弄，那又何尝不是世间最大的残忍？</P>
<p>相见不如怀念，我宁愿不再看见那个被伤病折磨得面目全非的罗伊，一如我宁愿不再看见那个蹲在村口敞怀给孩子喂奶的女人。</P>]]></description>
            <author>雨果</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48aa4e0e0102dxyt.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 17 Dec 2011 20:54:52 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48aa4e0e0102dxyt.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>消失的“体育课”——11月16日《时尚最体育》专题主稿</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48aa4e0e0102dwbt.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">0:11引发全民关注令人始料未及。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
这件事之所以在微博上掀起轩然大波，不排除有好事者以非足球的眼光看足球，最典型的那类人怀揣狭隘的爱国情操，高声念着《少年中国说》痛说不堪回忆，把“东亚病夫”都给搬将出来，似乎小朋友们输个0:11就是国家的奇耻大辱。客观地说，这个比分虽然有些扎眼，如果考虑到俄罗斯那帮小朋友是正规军，其实也说明不了什么问题。更好玩的是，领导们还差点革了那所小学校长的职，这岂止是荒唐，简直就是荒唐！</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
但是，能借此契机掀起关于青少年体育体质的大讨论，未尝不是一件利国利民的好事——虽然，由0:11导入青少年体育体质有些生拉硬拽因果错乱。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
我们每个人都有过难忘的童年，却很少有人能在小学、初中欢快地玩自己喜欢的体育运动。在《时尚最体育》收到的民意调查反馈中，在中小学阶段随意所欲地从事体育运动的样本凤毛麟角。尤其是在当下，很多中小学的体育课成了摆设，课程表上的体育课被文化课老师全面攻陷，即便是有体育课，也大致是游戏课，做些老鹰抓小鸡、丢毽子式的游戏。网上的一组图片更令人揪心，山东省济南市历城区实验小区竟然找不到做课间操的地儿，千余名学生只能到马路上比划——连做课间操都成了问题，还遑论体育课和学生体质？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
所以，消失的“体育课”中的体育课只是代指，在这里是指造成青少年体质堪忧的一切症候——《2010年全国学生体质与健康调研结果》显示的结果触目惊心，中国学生的视力不良检出率继续上升，并出现低龄化倾向，肥胖检出率继续增加。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">那么，症结何在？又该如何改进甚至根治？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
本刊记者在走访北京体育大学和首都体育学院的六名专家学者后却变得更加困惑，因为这涉及到方方面面，有制度层面的，有思维层面的，有人的原因，也有环境的原因……总之，套用那句话，“我们人人都有病”。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
我曾经怀着强烈的愤懑拨通了历城区实验小学校长办公室电话，两次都无人接听，我之所以没再继续联系，是因为我在网上看到了一帮家长给历城区政府的反映信，信中的情况比我们看到的还要严峻，政府的回复大而空，而且此时已过去一年多，情况依然未有任何改观。那一刻我已经明白，这不是校长的错，或者说他根本没有资格去承担这个责任。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
至于为何把体育课变成了游戏课，本刊联系到的几个不愿具名的小学体育老师也颇为无奈，不是他们不想让孩子们踢场激烈的足球赛，实在是在校方和家长的双重施压下，他们有心无力——家长怕孩子碰破皮，校方又怕担责任，这让体育老师情何以堪？必须承认，连吃火锅喝奶粉坐电梯乘高铁都有风险，小孩子进行必要的体育运动也有受伤的风险，媒体也间或有此类报道，但这是任何一个国家都改变不了的事实，难道就因噎废食？这其中还牵扯到保险保障的问题，就更不是体育层面的思辨能解决得了的。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
更难办的是，我们国家喊素质教育已经喊了很多年了，但归根结底还是应试教育，不止是学校、老师，就连家长也希望自己的小孩能学习第一，本刊总编辑颜晓华对此深有感触，当他和女儿所在学校的老师探讨起0:11，老师说我让你女儿天天玩儿体育，你还敢送她来学校吗？颜总编一时无语。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
必须承认，青少年体质状况不容乐观不仅仅是教育和体育的问题，诸如电子产品的普及、饮食结构等等都是个种原因。所以，面对青少年体质这个庞大复杂的课题，我们无力问责更无力建议，但是，参照一下近邻日本的情况却总是有益的，亲赴日本考察完成《日本足球考》的赵宇说：“<b>身体是革命的本钱，这句话是中国人说的，但日本人却学到了其中的精髓。在他们看来，体育是促进孩子全面发展、学会做人的有效手段。”</B></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>]]></description>
            <author>雨果</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48aa4e0e0102dwbt.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 12 Nov 2011 19:40:12 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48aa4e0e0102dwbt.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>从“我们还活着”到“我们早死了”</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48aa4e0e0102dwbl.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
作为一个有经验的体育编辑，如果讨巧一些，犯不着在本期杂志截稿日的深夜等上近两个小时，受尽身体和心灵摧残后再去写这样一篇观察稿，因为卡马乔的这支国足的命运早在10月11日的深圳夜晚就已定格。套用马尔克斯的话，对于搞中国足球的媒体人来说，这是一篇可以事先张扬的文章，剧本早已写好，只需做些诸如比分和标点的枝叶修改。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
熟悉的尤尼斯攻破杨智大门的时候，“21世纪最巨型光棍节”也差不多翻了过去，在这一天，各地民政部门迎来领证高峰，普通青年窝在淘宝上忙于秒杀，文艺青年扎进电影院看《失恋33天》，二逼青年则守在电视机或电脑前看国足，看完后脱光的和没脱的，都必须接受这样一个荒诞——虽然我们早已习惯了这种荒诞——的结局：国足脱得精光，裸奔完最后两场20强赛后，再裸奔有一个4年抑或更久。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
开始供暖的这个凌晨，国足带给球迷的只有透心凉，但就像早已收到病危通知书的病人，真正面对死亡时内心反而平静，刘建宏老师的排比总结语失却了往日的深沉或激扬，这是哀莫大于心死的典型表征，没有愤懑没有鞭挞，中国球迷集体失语，甚至没了挖苦讥讽的欲望。不夸张地说，在中国足球的屈辱死亡史上，这是亿万球迷最消停的一次。可令人痛心的是，这种消停反过来却最哀凉，它不是理性自觉滋长，而是麻木被动蔓延。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
而且，这一次业界坊间不会再忙于寻找替罪羊：不管卡马乔是否真得无能，至少他不会因此变得更加无能：不管张琳芃有多懊恼，他不会因为那张红牌而变成红人；不管于洪臣主任有多高风亮节主动揽责，没人会再往足协痰盂里再吐一口……谁都知道，这不是哪一个教练、球员和官员的问题，中国足球人人都有病，谁也脱不了干系，可谁也无法单方面地承担责任。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
刘建宏很久都没机会高叫“进啦进啦进啦”了，这一次，我很佩服他的思维能在第一时间进行无缝切换，没有停留在竞技足球的角度看待足球，而是切换到了家长、班主任、校长、市长和房地产商人，切换到了社会上以不同身份出现的人，其实也就是将中国足球的问题上升到了社会层面。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
一定意义上，国足的这次速死比那帮小孩的0:11更有资格成为讨论中国足球出路的动因和契机，因为它是中国足球水平的最真实最原生反映。其实，刘建宏的排比反问和CCTV-5足球解说员刘嘉远对于中国足球制度困局的反思，和本期杂志专题《消失的“体育课》中聚焦的中国青少年体质不堪，本质上都是一回事。刘建宏嘴中的中日在册球员比是6000:600000，和官方发布的8000:500000，也是一回事。这已经不再是数字和足球的问题，而是社会和体制的问题，更是意识层面的问题——球迷们数年如一日等来同一个结果，从骂娘到麻木甚至一笑而过，决策者究竟还有没有重新搞好中国足球的心气？要知道，中国足球不是从零开始，而是从负数开始！</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
我们不止一次为病入膏肓的中国足球把脉，可它却愈发虚弱苟延，现在连一句“我们还活着”都听不到了。中国足球的致命病毒多如牛毛，可以从制度、学校、家长、房地产甚至是你我做起，但这么多年，中国足球最根本的问题是始终讳疾忌医，始终“我们还活着”，倘若有那么一天，中国足球能不要脸地拍着胸脯说“我们早死了”，类似惨死才不至于枉死，也惟其如此，制度和社会各界的讨论和改革才有意义。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>]]></description>
            <author>雨果</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48aa4e0e0102dwbl.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 12 Nov 2011 18:13:56 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48aa4e0e0102dwbl.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>大头的简单足球</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48aa4e0e0102duko.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">策划会上我们一致认为，最适合当《十年·沈阳》主打人物的球员是李玮锋，十年恍若一梦，他经历了太多崎岖波折，最重要的是他还在为同一个梦想而战，给人以强烈的轮回感。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">采访似乎并不顺利，李玮锋虽然健谈，却总会不自觉地偏离主题，尤其是谈到女儿时眉飞色舞，伴随着各种夸张手势，仿佛他是天底下最幸福的男人。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">但必须要说，这次跑偏访谈恰恰处处点题，李玮锋谈家庭谈生活谈性格的转变，所有的点滴串成一条线，恰是一首原生态的《十年》。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>李玮锋并未准时出现在约好的天津水滴球场A酒店，电话那头他有些焦急，一口气说了好几个“对不起”。</P>
<p>
其实李玮锋早就到了，只是因为停车问题和酒店工作人员发生了一点小误会。化妆准备拍摄时，那工作人员进来搬东西，李玮锋笑呵呵地打招呼，“兄弟多亏你啊，要不非得耽误事！”那人也嘿嘿一乐，“谢啥，待会儿能和您合张影不？”</P>
<p>
聊天就从这次小误会开始。“以前性格有很多缺陷，不是说现在就没有，但一点一点在减少。但这么多年，有一样东西是没有变的，那就是做人真。过去，很多事情并不是自己内心里想要那么做的，而且当你年轻气盛的时候，别人看待你的眼光也是不一样的。”李玮锋觉得，现实生活中每个人都会遇到这样的误会，沟通方式不同，结果会大相径庭，“重要的是调整好自己，本来是很小的摩擦很小的碰撞，根本就没啥大不了的，多换位思考，多站在对方的角度上想想，说开了问题也就解决了。”</P>
<p>
拍摄地点位于A酒店4楼，从窗户望去，水滴球馆一览无余，前一晚天津泰达在这块场地上和杭州绿城打成2比2。见大家对着球场指手画脚，正在被化妆师摆弄的李玮锋又闲不住了，“这是个综合性体育场，塘沽开发区那个是专业足球场，没有跑道，球迷在看台上骂，我们在场上听得一清二楚。对球员来讲，还是专业足球场更能营造踢球的氛围。”</P>
<p>
“最近你可是没少挨骂啊？”见李玮锋主动提到球迷的话题，我忐忑不安地抛出了这个酝酿很久的敏感话题——世界杯亚洲区预选赛上，李玮锋的一个传球失误，导致了新加坡队率先进球，而就在拍摄采访的上午，某体育专业媒体也认为天津泰达2:2战平杭州绿城的比赛中的两个失球或多或少与李玮锋有关，并起了一个触目惊心的标题《谁来救救李玮锋》。</P>
<p>
“当一个球员在球场上出现问题的时候，需要有人来说你，需要媒体对你做出评价。媒体表扬你的时候你能接受，为什么当你出现错误，媒体批评你的时候就不能接受了呢？”李玮锋的反应又一次让我吃惊，“踢球其实非常简单，如果没有踢好，球迷也好，媒体也好，都可以如实批评，我能接受。”</P>
<p>
大家普遍觉得，两年的韩国生活变相延长了李玮锋的职业生涯。李玮锋认可这种观点，“在韩国这两年，使我重新认清了自己，知道了未来应该做什么，应该提高什么。更重要的是，使我知道回国踢球面临着什么。是承受力。”这种承受力，简单说就是理性对待批评的能力和消解无理谩骂的能力。李玮锋以开微博为例来佐证承受力的增强，“很多网站早就邀请我开微博，还给一笔钱。老实说，我李玮锋也缺钱，可不缺他们开出的这些钱。开与不开，真不是钱的问题。我之所以决定开，是觉得有了这种（对待网络舆论的）承受力，不能说你今天高兴了就多写几条，不高兴了就不写，这就是没有承受能力的表现。”</P>
<p>
李玮锋在韩国踢的是简单足球，他不懂韩语，眼不见心不烦，可以心无旁骛地踢球，经营好自己的小家庭，而正是这两年的沉淀，让他能静下心来考虑很多事情，能以平和的心态从“简单足球”重新回到略显复杂的中国足球当中去。</P>
<p>
多年的浮沉风雨过后，李玮锋变了很多，但他一再强调，“始终不变的是一个‘真’字。”他是个真实鲜活、有血有肉的人，大多时候都能心态平缓地看待外界的骂声，但有一个不变的前提，“不要跟我谈足球之外的东西。可以针对我骂我，说我踢球有多么臭多么臭，可我的家人没有招你惹你，是吧？”</P>
<p>因为真实，李玮锋不会回避敏感话题，比如自己的失误、球迷的骂声和舆论的质疑，再比如沸沸扬扬的“李霄鹏事件”。</P>
<p>
从国家队资历来说，李玮锋是前辈，但他年龄小，把李霄鹏当大哥，当成学和做的榜样，“因为霄鹏是一个非常有正气的人，一直很照顾年轻球员，对年长球员又非常尊重。”对于这起事情，李玮锋首先申明了自己的态度，“我不相信霄鹏是这样的人！”但他说的更多的，还是舆论环境的问题，“咱先不说真假，这件事暴露出中国媒体最大的问题，当事情还没出现或者刚出现的时候，真要是为中国足球好的媒体，就应该把事情说出来，让管理中国足球的人去解决。试问，假如女足冲击成功了，还会有人站出来说这些事情吗？媒体总喜欢以英文字母开头，什么小A小B、A领导B领导啊，如果事情是真的，为什么不说出真名？不管怎么说，我会号召中国国家队的队员，为了球队的荣誉，抵制这种损害中国足球发展的媒体的采访。当然，我不是特指某一家媒体。”</P>
<p>
女足冲击失败，2001年十强赛时的队友李霄鹏被推上了风口浪尖，这让李玮锋唏嘘不已，“十年前的团长和领队犯了一些错误，已经不在这个队伍当中了。假如他们都在的话，可能到了10月7日，球员和那个团队里的工作人员，会有一个非常大的聚会。现在想来，非常遗憾。”</P>
<p>
人活着就要随时面对遗憾，李玮锋感到庆幸的一点是，凭借自己的努力和坚韧，十年后他还能为世界杯梦奔跑，“前些天在昆明，我还和他们说，有两点是我没有想到的，第一是十年后我还能重新回到这个队伍，第二是我当上了中国国家队的队长。虽然这个过程有些曲折，但我一直想回到中国国家队中。心一直没有死，而且非常强烈。”</P>
<p>
“十年前感触特深，因为我们那帮人毕竟是创造中国足球历史的人。”十年后，李玮锋又为中国足球的历史而战，因为“这十年中国足球走了很多弯路”，亟需一场精神洗礼回到正轨。下一个十年呢？“不会离开足球，希望我培养的球员能披上中国国家队的战袍，去冲击世界杯。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>雨果</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48aa4e0e0102duko.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 08 Oct 2011 19:05:23 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48aa4e0e0102duko.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>初恋·十年</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48aa4e0e0102dukn.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
每个人的电话薄上都有这样一个号码，你无比熟悉却不去拨动，只会在某些具有仪式感的时间节点，漫无节制地捡拾青春碎片。于是，一股泛着淡淡忧伤的幸福裹挟而来，模糊的记忆渐渐清晰，思念逆流成河。</P>
<p>
站在2011年萧寂的秋风里，想起再过几天就是10月7日，中国男足冲击世界杯成功10周年纪念日，中国足球人大抵都有这种追忆初恋的感觉。在这个仪式感浓烈的日子，你我都会打开记忆的阀门，去追索那个激情燃烧的秋季里的一帧帧照片、一幕幕场景和一重重心事，与足球有关，抑或与足球无关。</P>
<p>
不管是之于你我还是之于中国足球，那都是与青春有关的日子。10年前，我刚刚踏入大学校园，每到中国男足比赛日，来不及脱下军训的行头，和哥们骑车溜到市里，找家破败不堪散发着霉味的录像厅，买瓶一块五的啤酒，亢奋或失落两个小时，然后一路狂飙奔回宿舍，在睡梦中回味比赛的经典瞬间，或者想念还没来得及搭讪的漂亮姑娘。10年前，李霄鹏还沉浸在幸福不期而至的眩晕中，临阵顶替李明成为中国足球的福星和功臣，10年后，他罗圈腿依旧，偶尔还会挤出几句“青普”，令人唏嘘的是，他已由万人追捧的功臣变成败军之帅，陷入陪酒陪睡的中国式舆论漩涡。10年前，李玮锋还是个只有23岁的壮小伙，鲜衣怒马也刀锋毕露，头槌破门后牛逼地光着膀子疯跑，10年后，逼人锋芒被骨感的现实渐渐削平，他又一次为了世界杯梦奋力甩汗玩命奔跑，却不会理会球迷的谩骂和媒体的开炮，反倒是说到乖巧的女儿时，他会眉飞色舞夸张地打手势，仿佛他是天底下最最幸福的男人……</P>
<p>
岁月是把锋利的宰猪刀，我早已告别葱郁校园迈入世故社会，10年前的功臣们有的还在执著地奔跑，有的则以执教的方式继续和足球热恋，有的则彻底隐入尘世和你我一样淡然生活，甚至，10年前那个代表团里的某些领导正身陷囹圄，但不管怎么说，他们都是中国足球的符号性人物，一如我们的初恋，相见不如怀念。</P>
<p>
郝洪军早就开始张罗一场表演赛，在约请神奇的米卢先生时遇到了难题，米卢开出的条件是把１０强赛出线的Ｖ型纪念雕像立起来。郝洪军说“再建一个Ｖ型纪念雕像是很简单的事，但要把原来的那座Ｖ型纪念雕像立起来却不容易”，是的，10年后重新开始一段恋爱容易，又怎么可能找回曾经的初恋呢？在李响的帮忙下，米卢最终还是答应赴约。我想，米卢终究是会回来的，毕竟Ｖ型纪念雕像早已嵌入中国球迷的心里，就像已经爆破的五里河球场，那是永不磨灭的番号，是中国足球的心理坐标。</P>
<p>
李玮锋无论如何也没想到，10年后他还能为国家队和世界杯而战，但时间的河流奔腾向前，他为之奋斗的，是中国足球的一段新恋情，成与不成，都和10年前的初恋不同。从23到33，你很难再看到李玮锋扯着球衣疯了似地呐喊吼叫了。</P>]]></description>
            <author>雨果</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48aa4e0e0102dukn.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 08 Oct 2011 19:03:14 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48aa4e0e0102dukn.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>7月15日《深锐观察》——中锋在哪里</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48aa4e0e0102dqx2.html</link>
            <description><![CDATA[<p><strong><font COLOR="#FF0000">2011年选秀，整个首轮只有1个正牌中锋，巨人们甚至失去了成为下一个奥洛沃坎迪、夸梅-布朗、塔比特的机会。为什么？</FONT></STRONG></P>
<p>　</P>
<p>　　<strong>大盘萎靡</STRONG></P>
<p>
　　6月末的一天，迈阿密的训练馆里，一个赘肉横生粗气直喘，体重350磅的大胖子抱着一只篮球，机械笨拙地做着各种动作，活像令人忍俊不禁的大企鹅。这不是减肥俱乐部，也不是滑稽剧舞台，而是热火试训中锋的现场，那个肥仔是过去3季只打了10场比赛的埃迪-库里。</P>
<p>
　　两个多月之前，热火总裁帕特-莱利就曾把库里从垃圾食品中叫醒，试图让他充当救火中锋。热火两次接洽肥库里，显然不是口味太重以胖为美，当下NBA已进入中锋的严冬，他们的选择余地实在是太小了——就是眼前这个看上去除了身高压根和篮球不沾边的肥仔，心动眼红的还不止热火一家。</P>
<p>
　　库里吃香映衬的是中锋作为一个族群的式微。2001年开始NBA联盟开放联防，设置防守3秒，禁止手测(hand-checking)，一系列规则嬗变让中锋在攻防两端举步维艰。</P>
<p>
　　“联盟根本没为中锋的生存考虑过！”早在2006年，美国《体育画报》资深记者马迪-伯恩斯炮打司令部，“这些规则织成了一张网，也就奥尼尔这样的球员有能力去挣脱，其他内线球员都被网住了。”2005-2006赛季，禁止手测的第2季，鲨鱼的PER值由排名第4的27.03滑落至排名第9的24.47，此后与TOP
10绝缘。2005年之前，中锋和“准中锋”(埃尔-布兰德、KG、邓肯和小斯等)还能在PER值TOP
10中占据半壁江山，2005年之后则“慷慨”让位于疯狂的锋卫。2009-2010赛季，尚有邓肯、保罗-加索尔这样忽4忽5的内线与德怀特-霍华德、奥登为伴，2010-2011赛季，中锋凋落到惨不忍睹的地步，TOP
10榜单中只有霍华德和凯文-勒夫两名纯正内线。</P>
<p>
　　也正是从2005年开始，“得内线者得天下”的玉律开始悄然松动。2000-2005年的6座总决赛MVP奖杯，奥尼尔和准中锋邓肯分其五，此后的5座则归了韦德、帕克、皮尔斯和科比这帮外线球员。2007年的邓肯和2008年的KG还是球队的灵魂人物，但不争的事实是，这是中锋作用被极大弱化的5年，奥尼尔和加索尔(湖人1大4小时的中锋)都是二当家，穆罕默德和帕金斯则是苦力蓝领。</P>
<p>　　2010-2011赛季更是明星中锋的坟场，季后赛PER值TOP
10中的中锋独苗德怀特-霍华德提前出局，东西部决赛四支球队的中锋——钱德勒、乔尔-安东尼、帕金斯和诺阿——无一例外都是防守端的蓝领。</P>
<p>　　中锋大盘萎靡的一个连锁结果或许是，各队不再将其视为进补必需品。于此意义上，中锋式微也是大个子新秀日渐稀少的隐性原因。</P>
<p>　　<strong>个股悲剧</STRONG></P>
<p>
　　7月1日截止日前，开拓者出人意料地给著名玻璃中锋、2007年状元奥登开出一份880万美元的压哨报价合同。消息传出后业界坊间不外乎两种主流声音：1.开拓者决策层脑袋被驴踢了；2.太感人了，我又开始相信爱情了——要知道，奥登大帝在入行后的4个赛季里有两个赛季全休，总共只打了82场常规赛。</P>
<p>
　　在一份1015人参与的民意调查中，有占75.6%的球迷认为“开拓者实属无奈，市面上的好中锋太少，只能冒风险再相信奥登一次”，这一方面暗合了“大盘萎靡”的论断，另一方面也说明奥登太不给力，变相地砸在了老板手里。</P>
<p>　　有时候，跌停砸在手里比大盘萎靡更令人沮丧。</P>
<p>
　　事实上进入到21世纪后，各队依然谨遵“大个子优先”的招聘宗旨，潜意识中总会多看中锋们一眼。2001年到2007年的7个状元中，中锋——夸梅-布朗、姚明、霍华德、博古特、巴格亚尼和奥登——占了6席。除此之外，钱德勒、埃迪-库里、凯曼和奥卡福等中锋的顺位也都高居前6。遗憾的是，从整体上看这是被严重高估的一个群体，6位中锋状元无一成为当季最佳新秀。</P>
<p>
　　暂且不提布朗和库里这两则冷笑话，上述高顺位中锋时至今日依旧坚挺的不过霍华德和钱德勒，成材率如此之低，或多或少会动摇各队押宝于中锋的决心。</P>
<p>
　　在这样一个中锋白垩纪，塔比特的案例或许能浇灭各队仅存的中锋妄想症。2009年选秀大会上不乏优质控卫，灰熊却逆市而入用第2顺位摘下了瘦似麻杆，号称“穆托姆博二世”，大学时代只会抢板盖帽犯规的塔比特。结果此君数次受伤，在NBA和NBDL切换几遭，留下了场均7.8分钟、1.2分、1.7个篮板的数据单，被灰熊追悔莫及地踢到了休斯敦。</P>
<p>
　　姚明两季5场，奥登4季82场，两大状元悲剧之后，榜眼塔比特再接再厉，会不会让中锋成为选秀敏感词？随后两年的选秀大会依稀给出了答案：2010年直到第11顺位才出现C的踪影；2011年纯种C在整个首轮只出现了1次。</P>
<p>　　<strong>供血不足</STRONG></P>
<p>
　　5月11日NBA官方公布2011年美国本土球员提前参选名单，44名非大四生中竟然只有弗雷斯诺州立大学的大二生格雷格-史密斯的位置栏里是C。2010年的80名非大四参选名单中，C栏下也只有区区6人：佛罗里达州大大二生所罗门-阿拉比、堪萨斯大学大三生科尔-阿尔德里奇、奥克兰大学大三生基斯-本森、范德堡大学大三生AJ-奥科尔斯、马绍尔大学大一生哈桑-怀特塞德和肯塔基大学大一生BJ-穆伦斯。</P>
<p>
　　大盘萎靡和个股悲剧让各队不敢轻易朝中锋下手，可供甄选的基数也着实少得可怜。数量本来就不多，奈何质量又不高，各大专业选秀网站上，独苗格雷格-史密斯的前景皆为“二轮或落选”。果不其然，两轮60个签位派发完毕，该君的名字始终未能出现，只能默默无语两眼泪。</P>
<p>
　　“过去几个赛季，大个子球员的质量不断下滑，遗憾的是，本届中锋只能用‘臭名昭著’来形容。”2009年参选名单出炉后，draftexpress网资深分析员马特-卡马尔斯基发表预测文章称，“尽管如此，如果首轮只听到两个中锋的名字，还是会令人感到惊讶。”如你所知，卡马尔斯基准确命中，出现在首轮的中锋只有塔比特和穆伦斯。无它，备选中锋翻来覆去就那几位，这游戏玩起来不太难。</P>
<p>
　　FOX体育网评论员查理-罗森曾撰文探究美国本土中锋供血不足的问题，归纳起来最主要有两点：1.受到迈克尔-乔丹等外线明星的影响，美国小孩更热衷于花哨表演；2.有潜质的大个子对内线脚步等基本功毫无兴趣，排斥禁区肉搏，高中联赛、大学联赛甚至业余联赛缺少优秀的中锋教练。</P>
<p>　　近年进入NBA的孩子们生于NBA的SHOW
TIME时代，认知篮球时MJ正用神一样的表演大杀四方，及至后来，每日十佳球里充斥着艾弗森、科比、麦蒂和卡特们的拉风进球。人人心中都有一个英雄梦，美国本土的小家伙们岂能对MJ式球技无动于衷？“MJ对篮球的影响具有革命性和颠覆性，打开电视看看吧，谁最上镜？谁是小屁孩心中的偶像？不是我们这些苦逼的站桩中锋，是那些观赏性强、在天上飞来飞去的外线球员。”三届盖帽王拉特利夫酸酸地说。</P>
<p>
　　MJ们引领的不仅是外线球员，就连身长超过两米的大个子也心迷意乱。调教过贾巴尔、比尔-沃顿、奥拉朱旺和奥尼尔等传奇中锋的“长人训练营之父”皮特-纽维尔生前十分担忧这种怪现状，在论文《中锋的衰落》里指出，美国的高中和大学历来注重雕琢中锋的技术，各级别球队也大多以中锋为轴心建队，然而从上世纪90年代开始，篮球文化和培养体系发生了质变，小球员们即便能长到2米10，也更愿意以小个子的方式去打球。</P>
<p>　　<strong>异变</STRONG></P>
<p>
　　就当大家集体缅怀中锋灭绝时，ESPN数据控约翰-霍林格站出来唱反调，他驳斥的武器是“中锋概念太模糊促狭”。“为什么大家总是不厌其烦地说中锋式微？因为有些记者想当然地把沙奎尔-奥尼尔和埃迪-库里的体型当成了中锋标准体型……与其说中锋越来越少了，不如说被人们称作中锋的球员越来越少了。”</P>
<p>
　　在霍林格看来，邓肯和小斯等人都是假PF，应该归入中锋之列。客观而言，快打旋风和小个阵容导致位置异变、模糊化，PF和C傻傻分不清楚，越来越多的大前锋顶到5号高地，若刻板地沿用传统的“五分法”，很容易夸大中锋的生存困境。按照霍林格的逻辑，2009年前10顺位中就有3名中锋，另两位是状元格里芬<a HREF="http://weibo.com/blakegriffin?zw=sports" TARGET="_blank"><font COLOR="#000099">(微博)</FONT></A>
和8号秀乔丹-希尔。2011年首轮也不至于只有5号秀瓦兰丘纳斯这个光杆中锋，3号秀坎特、7号秀毕永博和16号秀武切维奇等人都可视为C类。</P>
<p>　　这种归类不以球员的习惯位置为标准：拜纳姆<a HREF="http://weibo.com/andrewbynum?zw=sports" TARGET="_blank"><font COLOR="#000099">(微博)</FONT></A>
受伤奥多姆司职大前锋时，保罗-加索尔就是事实上的中锋；哪怕波什瘦如面条习惯飘在外面中投，当乔尔-安东尼或哈斯勒姆不在场时，他也是热火中锋；更极端的例子是，诺维茨基这个4号位投手偶尔也能尝尝中锋鲜……退一步说，将波什和德克定义为“限时中锋”太过牵强，可必须承认的是，风靡NCAA和NBA的“快”和“小”确实将某些大前锋改造成了中锋，最典型的当属迈克-德安东尼麾下的小斯。</P>
<p>
　　美国国家队惯常的内线配置是“1C+2PF”，这并不代表老K实在挑不出纯中锋。美国队的杀手锏是祭出小个阵容，压迫防守后快速反击。这种打法下纯中锋被弱化，大前锋甚至小前锋都能顶上5号位。正在参加2011年世青赛的美国青年队也只有1名身高超过2米10的中锋(伦纳德)，另外两名内线都是2米05左右的大前锋(帕特里克-杨和托尼-米切尔)。同理，美国中锋人才匮乏是不争的事实，但绝非数字和表面所展现的那么夸张。</P>
<p>
　　另外一个值得思考的现象：2011级的几大优质内线——3号秀坎特、5号秀瓦兰丘纳斯和7号秀毕永博——都是国际球员。而2001年到2007年的6个中锋状元中，有3人来自美国之外。2009年时，NBA的纯正外籍中锋就已达35人。是的，NBA中锋式微突出体现在美国本土球员身上。除了上文提到的选材和培养机制外，或多或少也与美国人异变的身体素质有关：据世界经济合作与发展组织最新的报告显示，70%的美国人身体肥胖，到2020年受肥胖症困扰的比率将达到75%——奥尼尔和霍华德是壮，库里那才叫胖。另一则或许与本文关联不大的统计是，2007年时，欧洲人的平均身高首次超过了美国人。</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>雨果</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48aa4e0e0102dqx2.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 15 Jul 2011 15:59:42 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48aa4e0e0102dqx2.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>2011年03月07日</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48aa4e0e01017oh3.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">KG：强硬与肮脏之间</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">文/王玉国</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><b>&nbsp;</B></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><b>我喷故我在</B></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
“KG在比赛中说我是‘癌症病人’，对此我很愤怒，大家都知道有多少人死于癌症，而他竟然拿这个挑衅我。”2010年11月2日凯尔特人VS活塞的比赛结束后，维兰纽瓦的这条twitter将加内特推向了道德审判席。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
在有字有真相的单方煽动下，网民发挥简单粗暴的一贯传统，讲事实举例子翻典故，成功将“肇事者”塑造成了满嘴垃圾话，道德水准极其低下的恶棍。控方先下手为强赚取舆论同情后，加内特用“严重的沟通误会”进行无罪辩护，“我只是说维兰纽瓦对球队和联盟而言就像是毒瘤。我无意冒犯那些与癌症做抗争的人们，事实上我的一个哥们就死于这种疾病，我的一名家庭成员正在接受这种治疗。我不会说如此歹毒的话。”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
加内特的辩护言之确凿，他在明尼苏达创办了一个基金会，目的就是为癌症病童实现心愿，他还经常去医院看望癌症患者。但也没必要否认，加内特绝对说了“cancer”这个敏感词，换言之，维兰纽瓦确实招致了言语击打。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
这起嘴上官司尚未结案，控方阵营又添新成员，公牛的诺阿不甘寂寞，在一档电台节目中大肆声讨加内特，“无论如何他是不会从我这里收到圣诞礼物的，我现在十分厌恶他。”上赛季季后赛，诺阿曾以非当事人的身份炮轰加内特“打球肮脏”，此番发飙则源于垃圾话——11月5日凯尔特人VS公牛，诺阿在一次防守中吃到技术犯规，加内特趁机展示喷功，故意朝他大喊“嗨，这人是谁啊？”诺阿坦承，他一直把加内特视为标杆甚至是偶像，卧室里贴满了KG的海报。但新秀赛季两人第一次对位改变了诺阿的看法，“他尤其鄙视菜鸟和欧洲球员，对我们一点儿都不友善。”能激怒诺阿这种混不吝，加内特的嘴上功夫可见一斑。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
加内特脏话所至，受灾人群不止对方球员，本赛季球迷就有中弹记录，尼克斯明星球迷斯派克·李对ESPN记者大倒苦水，称加内特在做客纽约时“毫无缘由”地咒骂他。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">是的，几乎每一版本的现役垃圾话大王TOP
10中，加内特都占据较高的排位，他的的确确是一个不说脏话浑身不爽的家伙。问题的关键是，爱说脏话就意味着道德肮脏吗？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
加内特喷了“cancer”，却并不代表他侮辱维兰纽瓦的人格，不代表他大逆不道嘲讽癌症患者。队友雷·阿伦认为，加内特喷垃圾话并非指向某个具体的人，而是指向“对手”这个宽泛的概念，维兰纽瓦其实是康涅狄格大学的牺牲品，“你们可能不知道，凯文曾经想去康涅狄格读书，所以他现在经常损这所大学，维兰纽瓦出自康涅狄格，他可能是充当了替罪羊。”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
阿伦有偏袒队友的嫌疑，但必须指出的是，“癌症门”事件发生后，不少NBA球员也表示维兰纽瓦做事太娘娘腔。“维兰纽瓦不该捅破这层窗户纸。”公牛斯卡拉布里恩是典型代表，“这种东西应该烂在场上，我从不去找媒体倾诉今晚KG对我说了什么，不管是好的还是坏的。”凯尔特人主帅里夫斯的观点与此类似，他认为球员会或多或少都说脏话，上升到道德层面属于小题大做，“我很不喜欢twitter这件事，我也做过NBA球员，很难想象球员在球场上一边奔跑一边纠结于刚才说了什么，这太扯淡了。”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
当然，不能因为垃圾话能令某些对手心理崩溃就像我们对待普通话一样加以提倡，但喷垃圾话之于加内特犹如扇飞对手的无效投篮和扣篮后捶胸怒吼，已经成为一种独门心理暗示，“这是属于KG的方式，他就是要让对手不爽。”短暂效力过凯尔特人的P.J.布朗曾这样评价。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
经常采访凯尔特人训练的记者一定知道，加内特已经到了“无脏话，不篮球”的程度，即便是自家队友玩斗牛，他也会在防守成功后丢下一串脏话。最搞笑的例子：刚到波士顿那会儿，加内特在一次训练中伸手摸了下篮脖子，扭头就恶狠狠地奚落朗多，“看到了吗？你XX地不行吧？”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
“当KG进入极端状态，精神冲出身体躯壳时，就会发出仰天怒吼或只有森林小生物才能听懂的喃喃自语。”波士顿当地媒体的记者保罗·弗兰纳里在《双面KG》中指出，与其说加内特喜欢骂人，不如说他以此和内心的自己交流。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><b>&nbsp;</B></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><b>肘子的属性</B></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
嘴巴不上锁让加内特遭遇舆论危机，但如上文所述，喷垃圾话只要不像马特拉齐问候齐达内女性家人那样卑劣，实在没必要单拎出来大加探讨，多年来KG的最大争议点其实是他的球风，因为我们很难在强硬和肮脏之间找到明晰的界限。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
2011年1月28日凯尔特人VS太阳，第四节还剩4分07秒时，弗莱三分线外试射，扑出来的加内特眼见无力封阻，只能手脚并用祭出阴招，在弗莱下落之前将脚放到了危险地带，右手则准确命中人家裆部。弗莱够惨，落地时踩到加内特的脚，要害部位还受到侵袭，惨叫一声单膝跪在了地上。弗莱暴怒之下很快起身声讨KG，戈塔特也一脸杀气咆哮着赶过来帮衬，多亏裁判和双方教练组强力介入，才避免了一场群殴。裁判向加内特连出两T，一次是因为掏裆，一次是因为和弗莱对骂。尽管加内特的黑脚没造成恶劣后果，也没受到裁判惩罚，但参照资深无影脚鲍文老师多年来造成的事故和招致的恶名，这个动作100%属于肮脏的范畴。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
令人纠结的是，加内特不是鲍文那样的黑脚惯犯，16年职业生涯中这种卑鄙伎俩屈指可数，更多的是挥肘这种游移在有意和无心、强硬和肮脏两端的动作。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
加内特是个性格暴戾的家伙，荷尔蒙激增后容易做些出格事情，最广为人知的一个段子是，2004年9月1日，二轮秀里科特训练时频频在加内特头上取分，队友趁机调侃了几句，于是血案毫无征兆地发生了：里科特再一次得分，加内特挥出一记直拳，前者惨叫着倒地，牙齿碎裂，缝了7针。加内特在NBA赛场上也有脑袋充血完全失控的案例，上赛季季后赛凯尔特人VS热火首战，他曾在双方发生争端的死球状态下故意肘击昆廷·理查德森和赶来劝架的另一名热火球员，被裁判直接驱逐出场——正是这几记不负责任的黑肘，让以诺阿为首的第三方发起了汹涌澎湃的黑KG运动。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
可正如向弗莱下黑脚和胖揍二轮秀，加内特这种明显带有肮脏属性的肘击也是少数。2010年11月3日凯尔特人VS雄鹿，加内特因疑似肘击激怒博古特，两人各吃一次技术犯规。很难给这个隐蔽的动作定性，加内特舞弄大肘令人来气，可这是无心插柳还是有意栽花？这一肘并没打到博古特，但所谓无风不起浪，说后者太不受激又说不过去。山猫的纳胡拉也吃过这种暗亏，但他揭发加内特用肘开路的同时也承认，“他打我的力道就像我奶奶一样。”上赛季季后赛诺阿一副联盟法官的派头，喋喋不休数落加内特总是在比赛中让肘子飞，并声称常规赛倒数第二轮凯尔特人VS公牛时就吃过暗肘，可既然火眼金睛的裁判都未发觉，似乎和诺阿咬牙切齿的架势有点儿不搭。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
每每加内特引发争议，爱兵如子的里夫斯都会站出来拉偏架，哪怕对伸黑脚这种人人喊打的肮脏行径，他也掩耳盗铃般说“那是一种强硬的表现”。客观地说，加内特有时候下肘的确欠缺冷静，完全可以归为“肮脏”范畴，但鉴于他的偏执狂性格和很man的球风，有些动作确实是强硬——顶多算是粗暴——的衍生品。对此加内特有较为理性的自我评价，“我承认，某些时候我防守起来很粗野，但那应该类似于强硬。在这个联盟中混，你不得不粗野起来，只要别逾越规则就好。强硬是我的风格，我喜欢！”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
“激情、血性甚至有些狂躁，KG在球场上总是处于极端状态，这些都不是刻意为之，这是他的常态。”同在南卡罗来纳高中读书时，杰梅因·奥尼尔就很了解加内特。“他很有煽动性，无比喜欢这种状态，因为这样更能激发斗志。”对此加内特并不否认，“我喜欢紧张的氛围，喜欢让自己陷入黑暗，这就是我的性格。所以我不会为场上的任何行为找借口。”被人称作狼王的KG确实具备警觉好斗，随时准备咬人的狼性，《我是特种兵》里的孤狼特战队员时刻端着枪，他则时刻瞪着眼架起肘。在NBA联盟出台抬肘过高禁令之前，加内特无法改变这种打球风格，也势必会引发新一波的争议。粗暴？强硬？肮脏？这些统统不重要！</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><b>波士顿标签</B></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
我们在谈论NBA时究竟在谈论什么？里夫斯的一贯论调是“拜托，我们是在谈论篮球”，简言之就是“胜利是王道，其他都浮云”。加内特在自我辩解中也提到了“在规则许可的范围内”。“合法未必合理”是广被接受的逻辑，如此则很难将输赢和道德捆绑讨论。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
为达目的可以不择手段，乔丹和伯德等脏话宗师经常把对手骂得对生活失去信心，端的是此时无招胜有招。要使其灭亡先让其疯狂，这种神功未必能直接改变战局，却起到了扰乱对手心智间接获利的效果。加内特喜欢朝菜鸟喷脏话，用意与前辈们的“欢迎来到NBA”如出一辙，从诺阿将偶像变呕像的反应来看，这一招显然颇为灵验。“有些人会因为别人的做法变得歇斯底里，有些人却很善于利用这些。”阿伦认为加内特是善于将垃圾话化为无形战斗力的高手，“如果你做了能够切中对方要害的事情，就能影响他们的球场表现。”加内特更为直接一些，“篮球场需要心理战，我掌握了。”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
加内特的心理学造诣着实很深，除了用嘟囔个不停的垃圾话扰乱对手，他也很擅长佯攻勾引对手上套。11月3日凯尔特人VS雄鹿，加内特前12投只命中3球，最后3分钟终于爆发小宇宙连打两次2+1，其中1次就是颜扣博古特。随后加内特趁热打铁挑衅博古特，激起后者怒火后则赶紧知趣走开。2011年2月13日凯尔特人VS热火，类似的戏码再次上演，加内特撺掇韦德怒火攻心，险些被后者撞翻却温顺如羊，为何？凯尔特人白赚两罚一掷，而且形势一片大好。由此足以看出，加内特绝非不管不顾的愣头青，很多时候球队都能获益。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
某种意义上，加内特成为众矢之的也是心理战的产物。举个最简单的例子，上赛季总决赛前菲尔·杰克逊挑加内特开炮，“KG防守动作过于粗野，应该引起联盟重视。”此前老爷子先后抱怨过杜兰特罚球太多和纳什总是走步，里夫斯熟知禅师套路，以调情的口吻回应道：“菲尔总是挑对方最优秀的球员说事儿，这足以说明KG在他眼中有多伟大，我想KG听到这些心情应该非常激动。”本赛季对方球员、球迷和主帅集中讨伐加内特，里夫斯愈发谈笑风生，“这可太神奇了，人人都在说他。如果问那些主教练想不想得到KG，我猜他们一定会说‘是啊是啊，我们想立刻带走他。’”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
加内特是硬是脏并不重要，重要的是他有符合凯尔特人血统，暗合里夫斯风格的球风。里夫斯本人就是个视T为无物的混不吝，2008年总决赛时就上演过用技术犯规换胜利的戏码。1月18日凯尔特人VS太阳，里夫斯在球队落后15分的情况下试图重现这一幕，可惜未能得逞。里夫斯连吃两T被驱逐出场后还喋喋不休，当得知联盟因此要对他罚款15000美元时仍不知收敛，“我刚跟小儿子打了招呼，他应该自己去赚奖学金了。另外我建议，联盟应该设置30秒倒计时，当教练被驱逐时应该有20秒的发泄时间。”</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
2007年加内特东渡后，凯尔特人3个赛季里分别领到了97次、117次和107次技术犯规，排在联盟第2、第1和第1名。2009-2010赛季，拉希德·华莱士累计17次技术犯规和德怀特·霍华德并列第1，帕金斯16次稍逊风骚。与此相对应地，过去3季凯尔特人两进总决赛。在业界专家看来，波士顿式成功的一个必备因素正是这种说不上脏还是硬的球风。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>]]></description>
            <author>雨果</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48aa4e0e01017oh3.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 07 Mar 2011 15:36:46 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48aa4e0e01017oh3.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>偏执的人生不需要解释</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48aa4e0e01017o01.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p>你爱他，或者不爱他，AI就在那里，不增不减。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
这不是我们第一次用文字给艾弗森举办篮球人生告别会：在费城和丹佛被卸磨杀驴；在底特律以莫须有的伤病被放逐；在孟菲斯短暂滞留后逃遁；在NBA失业；直到这一次在土耳其突然重伤。每一次，我们这些爱他的或者不爱他的，都怀着强烈的代入情结，把自己想象成艾弗森，像《非诚勿扰&#8545;》中的李香山那样，坐在轮椅上聆听外界溢赞，或者接受道德审判。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
Google可以用0.05秒钟给你1430000条“艾弗森”，几乎每一条，或编年或断代甚或只是一个微小的截面，都是一部描写浮沉冷暖的小说。这些解构不外乎球场内外两个层面。球场上，艾弗森以1米83之躯，谱写了诸如史上第5高单季得分、4届得分王、常规赛MVP和2001年总决赛挑落0K等神曲，成为NBA历史上最具传奇色彩和催泪效果的励志人物之一。球场外，艾弗森留着垄沟头，套着非主流衣服，浑身上下都是纹身，听着RAP摇头晃脑，将这股子玩世不恭的潮人范儿引入联盟，让全美的黑人小朋友都神魂颠倒，于是大卫·斯特恩如临大敌，像网管办专员屏蔽敏感词那样，启动应急预案颁布了“着装令”。用ESPN专栏作家比尔·席西蒙斯在《篮球圣经》里的话说，“阿伦是最有影响力的黑人运动员之一，将NBA推向嘻哈时代，让黑人产生强烈共鸣的标杆性人物，这些成就是乔丹也无法企及的。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
事实上，艾弗森作为一个符号或者现象，最能吸引正反两派之处并不是孤胆英雄特质和特立独行气场，而是他和这个世界的不相兼容，确切说是双向背离。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
艾弗森倔强地以为他被全世界误解了，所以把首张个人专辑命名为《误解》（《misunderstood》），还挑衅般表示要在墓碑上刻上“误解”。其实，包括将他踢出费城的原76人总经理比利·金在内，外界对艾弗森的评估并没有大的偏差，反倒是他没读懂这个世界，误解了自己。商人重利轻别离，76人送走艾弗森只是“Business
is
business”的极致呈现，只是NBA球队处理年老色衰者或为长远计的惯用伎俩；艾弗森和比卢普斯调包后掘金一扫衰男队晦气，当季闯入西部决赛，乔·杜马斯则得偿所愿攒下了巨额重建经费（暂且不论杜马斯用这笔钱做了什么，以及重建效果如何），双赢结果是这笔交易合理性的最有力支撑；后来被活塞废黜，被经理们鄙视，被灰熊漠视，直到去年夏天在NBA失业，都是雇主基于他的实力bug和性格毒性做出的准确预判。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
可没有无缘无故的爱恨情仇，确实是这个世界先误解了艾弗森，1993年那次误解影响之深之远，让他从此警惕、质疑甚至排斥一切，觉得唯有自己才是真实靠谱的。那年冬天，在郊区的一家保龄球馆里，艾弗森的黑人朋友和一群白人发生了冲突，一个女孩被椅子击中。艾弗森坚称自己是清白的，目击者的证词也自相矛盾，但他仍然被判处5年监禁。尽管后来既定判决被推翻，4个月的劳动营生活却让小艾弗森从此对公平、公正等词汇有了不可逆阻的免疫力。“阿伦被错误地起诉，被错误地宣判有罪，被错误地判刑，可事实上他压根什么都没干。”艾弗森的商业主管、前橄榄球教练加里·摩尔说，“这是成年人强加在一个年轻人头上的、卑鄙愚蠢的决定，而这个年轻人对未来生活充满信心，这个阴影永远挥之不去。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
艾弗森“一直被误解”，归根结底是他觉得从未获得应有的尊重。可艾弗森一方面对“尊重”怀有近乎变态的诉求，却似乎从未学会尊重别人。他不尊重同行，“在NBA，我谁都不需要尊重，包括乔丹。”他不尊重教练，几乎与NBA生涯的历任教练反目；他甚至不太尊重记者，最广为人知的一个段子：
2002年季后赛期间，有记者问为什么不参加训练，他当即勃然大怒，在3分钟时间里咆哮着重复了25次“训练”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
“误解论”肇始于93事件，艾弗森“尊重论”的生成时间或可追溯到他来到这个地球上的第1秒钟。母亲安·艾弗森5个月身孕的时候，那个管不住裤裆又负不起责任的混蛋逃之夭夭，阿伦是贴着不被尊重——更悲哀的是，那个人是他亲爹——的标签降临人间的；他和母亲被房东像驱赶流浪狗一样撵到大街上；8岁那年，他的发小被人毫无缘由地活活捅死；刚学打球那会儿，他因骨瘦如柴被人大骂傻B……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
艾弗森复杂性格的每一个截断面，都能从他苦难的成长历程中找到原因出口，所以不管是蜜还是黑，要想真正读懂他，必须首先读懂这个操蛋的世界，以及很难人为操控的人生际遇。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>雨果</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48aa4e0e01017o01.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 24 Jan 2011 12:34:32 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48aa4e0e01017o01.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>2010年12月28日</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48aa4e0e01017ebv.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">让思绪飞一会儿</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">于我而言，贺岁片就是一纸友情提示：又是一年，让思绪飞一会儿。<br />
“历史，仿佛没有动。可是，一定神儿，突然发觉自己的年龄，历史终究是动了。”已故大师季羡林说得没错，我们在琐屑忙碌的生活中总会忘记时间是流淌的，岁月这把刻刀很无情，我们的麻木更无情。在这张有30多年历史的报纸上开专栏，仿佛只是前几天的事情，可那些标注了日期和标题的文档告诉我：历史没有停动，半年过去了。<br />

这是属于总结和展望的日子，尽管你或许和我一样颓废，数落过去的365天时，发现除了年龄和牢骚，一切都和去年的今天毫无二致。但回忆本身也是生活，这个专栏问世的半年里发生了很多事情：我家的小院消失了；周立波疯了；韩寒不再独唱了……这不仅是我的故事，这是你我他，是我们大家的故事。所以，让我们奢侈一把，让忙碌去死，一块让思绪飞一会儿——这是我们送给自己的新年礼物。我也愿意老不正经一回，不谈体育，或者以体育的名义聊人生聊理想，聊人生信仰。<br />

去年这个时候，我所供职的体育杂志发出了《寻人启事》：有人寻找黄健翔，他是足球世界杯的一个符号；有人寻找伍兹，他需要找回原来的世界；有人寻找勒布朗，他要做出一个艰难的决定……一年过去了，你找到那个人了吗？<br />

南非世界杯期间，黄健翔玩转“黄加李泡”，那一个月老黄累得不行，但每次见到他，那双布满血丝的双眼里总是发出如炬光芒，因为世界杯是他的存在之一。当我们干自己喜欢的事情时，大抵也是累并快乐着。深陷裤裆门的伍兹又回来了，尽管他交出了世界第一的头衔，赞助商们纷纷倒戈，但光是那份勇气，就值得我们喝彩。我们都会犯错，可怕的是被错误击倒，永远没有勇气爬起来。勒布朗在ESPN访谈节目《决定》中做出了一个举世哗然的“决定”：与老东家分手。做人难，做名人更难，勒布朗为此付出了代价，骂声嘘声讨伐声一块向他袭来。但有一点我们必须谅解，人人心中都有一个梦，一定意义上，勒布朗想拿总冠军和我想在北京买套房子没什么区别。他是去寻梦去了，他不应品尝这种单向围攻。<br />

2010年，第一批“80后”迈进30岁门槛。这一年，姚明回来了，又倒下了，有可能永不再踏上NBA赛场。但姚明说，不想以后拄着拐杖陪女儿。这就是而立的内涵。韩寒也是“80后”，《独唱团》消失了，他却更成熟了。这就是岁月的力量。<br />

承认吧，哪怕是听别人的故事，只要你认真用心地让思绪飞，总能有所感悟。朋友们，期待明年这个时候，我们还能相会在这里，一块儿让思绪飞——相信我，“2012”只是传说。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>]]></description>
            <author>雨果</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48aa4e0e01017ebv.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 28 Dec 2010 18:19:00 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48aa4e0e01017ebv.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>2010年12月15日</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48aa4e0e01017e6m.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
职场没有温情——<strong>15分钟编了个小稿，内容虚构。</STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
2008年冬的某一天，早晨醒来，拉开窗帘，茫茫大雪，像炎夏骄阳，映得我睁不开眼。我郁闷了半年的心情突然招展，像花儿那样招展。雪景真美，活着不能太累，想好了就去做，哪怕做不到风流潇洒，也不能整天皱眉纠结。谢谢白雪，我想开了。是的，我要去辞职。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
2010年冬的某一天，也是早晨醒来，只是没拉开窗帘，而是打开了电视，看到美国职业体育巨星勒布朗·詹姆斯回到家乡球队克利夫兰骑士，那些曾经并肩作战过的战友竟是那么冷漠，顶多皮笑肉不笑地打个招呼，而那些曾经尊称他为KING（皇帝）的克城球迷，也早都忘了往日之缠绵悱恻，集体发出了足以湮没勒布朗的嘘声。这让我很颓丧，这个世界就是这么功利，曾经的拥有是这么廉价，更重要的是，这让我想起了我首次回到原单位的窘境。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
2008年效力的那家单位，是我职场第一站。有很多个日子，我和兄弟们从污浊的格子间里走出，落日斜阳，晚霞映天，我们谈人生谈理想谈该死的前程，谈我们的女同事，经常说些“小杨真不错，可惜已婚”的玩笑话，把自己逗得哈哈大笑。偶尔，周末，我们会徒步半小时，为的是找个相对便宜些的酒馆，凑几十块钱，来瓶牛栏山，几碟小菜，晕乎迷离之际，大骂黑心老板不给我们长薪。在我的意识里，他们和我一样，做梦都想着逃遁，生活这么累，都想多赚三五百。令我没想到的是，我辞职后第一次回去，遭受的却是和勒布朗一样的待遇：昔日的弟兄们躲之唯恐不及，实在躲不掉就僵尸般干笑两声，一点都不温情。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
后来，有“卧底”悄悄在MSN上告诉我，老板当众在会上对我进行批判，说我没有职业道德，眼睛里只有钱，而那些无数次伺机和我一块叛逃的兄弟，则觉得我太不厚道，我占据要职，给单位谋利不少，一走了之后，业绩直线下降，兄弟们的日子更不好过了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
在这个冬天的早上，我突然有种幻觉，我就是勒布朗，勒布朗就是我，我们遭遇的是同一种窘况。原单位只看我们的付出，却毫不考虑我们的所得。我要攒钱买房子娶媳妇，勒布朗要夺总冠军，当原单位给不了这些的时候，逃遁是唯一的出路。当这些发生在他们头上的时候，他们比谁都理解自己，可一旦换成别人，他们就觉得接受不了，觉得这是天底下最见不得人的勾当。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
当然，我也知道，在男女界限都越来越模糊的当下，对与错也傻傻分不清楚。但是，我们为什么不豁达一下，多站在别人的角度上想想？特雷西·麦克格雷迪回到休斯敦的时候，丰田中心也响起了嘘声，这让我这样的麦蜜很不舒服，我在想，当年李金羽回到辽宁，射穿老东家的球网后留下了眼泪，而辽宁球迷也爆发出了掌声，那样的场景该是多么动人！</P>]]></description>
            <author>雨果</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48aa4e0e01017e6m.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 15 Dec 2010 10:35:41 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48aa4e0e01017e6m.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
