<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>王广伟引爆营销</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/wangguangwei0220</link>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Feb 2012 07:27:57 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:27:54 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>王广伟：引爆营销是保健品功能性食品网络营销的必由之路</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56eb6fe80102dxa8.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
王广伟：引爆营销是保健品功能性食品网络营销的必由之路</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s4.sinaimg.cn/orignal/56eb6fe8gb23bf6377b93&amp;690" TARGET="_blank"><img SRC="http://s4.sinaimg.cn/middle/56eb6fe8gb23bf6377b93&amp;690" NAME="image_operate_48431329839714140" /></A><br />
<br /></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
保健品功能性食品是如何进行网络推广的呢？我们一起来看看网络推广。网络推广，被推广对象可以是企业、产品、政府以及个人等等，而通常我们所指的网络推广是指通过互联网手段进行的宣传推广等活动。<br />

　　山东大学特聘营销传播学专家王广伟老师认为网络推广和网络营销是不同的概念，网络营销偏重于营销层面，更重视网络营销后是否产生实际的经济效益。而网络推广重在推广，更注重的是通过推广后，给企业带来的网站流量、世界排名、访问量、注册量等等，目的是扩大被推广对象的知名度和影响力。可以说，网络营销中必须包含网络推广这一步骤，而且网络推广是网络营销的核心工作。<br />

　　网络广告则是网络推广所采用的一种手段。除了网络广告以外，网络推广还可以利用搜索引挚、友情连接、网络新闻炒作等方法来进行推广。<br />

　　山东大学特聘营销传播学专家王广伟老师认为网络营销就是以国际互联网络为基础，利用数字化的信息和网络媒体的交互性来辅助营销目标实现的一种新型的市场营销方式。简单的说，网络营销就是以互联网为主要手段进行的，为达到一定营销目的的营销活动。网络营销产生和发展的背景主要有三个方面，即网络信息技术发展、消费者价值观改变、激烈的商业竞争。<br />

　　网络营销的特征有：1、具有鲜明的理论2、市场的全球性3、资源的整合性4、明显的经济性5、市场的冲击性。根据客户的行业背景分析、目标对象的特点、客户的实际情况及商业目的等进行综合分析，结合网络营销市场的现状与需求设计一套符合客户整体商业运作的策划方案，其中包括网站所属行业市场分析、目标对象分析、网站定位分析、栏目及页面分析、功能需求分析以及网站推广方案建议等一系列内容。<br />

　　山东大学特聘营销传播学专家王广伟老师认为引爆营销简单来说就是一矢中的。引爆营销的基础在于精细的分析，市场的区分和定位是现代营销活动中关键的一环。只有对市场进行准确区分，才能保证有效的市场、产品和品牌定位。在市场调查、企业调查的前提下才能对企业定位进行细分、否则市场细分将是“无本之本”、“无源之水”，只有对市场进行准确区分，才能保证有效的市场、产品和品牌定位，才能把网络营销做的更好。</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>王广伟引爆营销</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56eb6fe80102dxa8.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 07:27:57 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56eb6fe80102dxa8.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>胡庄玫瑰花球：象费列罗巧克力那样去营销</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56eb6fe80102dx9s.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
费列罗之所以成为经典，之所以让人有购买的欲望，就在于它的独特。入口时的醇香，回味的隽永，可以说，不是每一样东西都可以饱含这样的功能性和精神性，所以我们一直用心品味每一块经典的滋味。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
费列罗巧克力，1984年初出茅庐，面对巧克力市场国际著名品牌的市场割据和日趋萎缩的巧克力市场，以中国香港和中国台湾市场为切入口，周密策划，独辟蹊径地与屈臣氏集团合作，一举成为世界巧克力糖果行业中的一支主流力量。如今，费列罗巧克力已占据市场前列，并成为国际著名品牌。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
然而，从销量不多到拥有数之不尽的拥蹙，费列罗也是经历过一番市场洗礼，通过严谨的甚至科学化的营销手段一步步走向极致的。作为玫瑰制品行业的创新者，胡庄玫瑰花球就是费列罗巧克力很好的跟随者。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><b>高端品牌路线</B></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><a HREF="http://guoaitang.taobao.com/" TARGET="_blank"><font STYLE="FonT-siZe: 18px" COLOR="#D60000"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 18px" COLOR="#D60000">费列罗</FONT></STRONG></FONT></A></STRONG>自上市之初，就一直坚持走高端路线。费列罗的巧克力可以说是巧克力知名品牌中平均价位最高的。市场战略上，费列罗也一如意大利的老贵族。不肯为了扩大市场份额而放下身段，始终坚持走高端产品路线。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
高端产品的定位，也是胡庄玫瑰一直坚持的。作为玫瑰制品行业的翘楚，胡庄玫瑰致力于打造世界顶级玫瑰品牌。玫瑰作为健康与美丽的化身，受到全世界女性的喜爱。她作为表达爱的语言，全球通行。一直以来，保加利亚被认为是世界最好的玫瑰产地。可是保加利亚玫瑰由于含苯较高，只能用作化妆品，不可食用。而平阴玫瑰低温提取原料可作化妆品，又可食用，被国家卫生部命名为新资源食品原料。中国平阴玫瑰的种植从唐朝就开始了，到明朝达到一个非常繁盛的时期。无论从产品的品质，还是种植历史，平阴玫瑰都是当之无愧的玫瑰之王。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
这引发了胡庄玫瑰团队的非凡构想——基于全世界的玫瑰消费模式，在中国这个有着五千年文化和拥有世界顶级玫瑰资源的伟大国度，打造全世界消费者都接受的玫瑰品牌。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><span STYLE="FonT-siZe: 10.5pt; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-bidi-font-size: 12.0pt; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'; mso-bidi-font-family: 'Times new roman'; mso-font-kerning: 1.0pt; mso-ansi-language: en-Us; mso-fareast-language: ZH-Cn; mso-bidi-language: Ar-sA">
胡庄玫瑰的目标消费群是都市白领，尤其是那些崇尚自然，返朴归真的都市女性。她们对外表、容貌的美丽有着强烈的追求，消费能力较强，擅于选用玫瑰进行身心的滋养。</SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><b>礼品文化路线</B></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
我们知道巧克力是种文化底蕴非常浓厚的产品，它的发展史充满了神秘文化、宫廷文化、爱情文化和健康文化，到今天又出现了礼品文化。这是因为巧克力是一种‘感情产品’，重要的不是吃，而是体验吃时的幸福感。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">胡庄玫瑰花球在营销上就很好的体现了这一点。<strong><a HREF="http://guoaitang.taobao.com/" TARGET="_blank"><font STYLE="FonT-siZe: 18px" COLOR="#BD0000"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 18px" COLOR="#BD0000">胡庄玫瑰</FONT></STRONG></FONT></A></STRONG>的玫瑰花球看起来很“酷”，也很新潮。她将玫瑰花做成巧克力的样子，独有的多层口感和特色的金色球形包装，让胡庄玫瑰几乎成为了“第一眼品牌”。小巧的外观，激起了年轻一族对花球的兴趣，并以女性色彩的盒子来做外包装，高雅中透露节日的喜悦。很多人拿胡庄玫瑰花球作为喜庆节日里的礼品。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><b>情侣路线</B></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
巧克力似乎成为了人们传递情感、享受美好瞬间的首选佳品，每逢<strong><a HREF="http://guoaitang.taobao.com/" TARGET="_blank"><font STYLE="FonT-siZe: 18px" COLOR="#C51F1F"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 18px" COLOR="#C51F1F">情人节</FONT></STRONG></FONT></A></STRONG>许多的男士都会要用送巧克力表达自己的爱意，每当收到巧克力之类的礼物女士们都觉得特别的幸福甜蜜。早在17世纪，14岁的西班牙公主就把巧克力作为定情信物送给了法国国王路易十四，从此，巧克力便作为情侣之间送给彼此的最好礼物流传至今。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
在巧克力的情侣文化营销中，费列罗利用了市场法则的第一法则和抢先法则。胡庄玫瑰也很好的利用了这一法则，将玫瑰的浓浓爱意发挥的淋漓尽致。玫瑰作为爱与美的化身，是情侣间传情达意的最佳礼品。胡庄玫瑰花球，有细心的体贴，有出其不意的惊喜，也有小小的浪漫。任何女孩子如果能够在2012年情人节那天收获这样的一份礼物，她注定会是这个世界上最幸福的女子。</P>]]></description>
            <author>王广伟引爆营销</author>
            <category>王广伟之品牌运营</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56eb6fe80102dx9s.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 16:43:42 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56eb6fe80102dx9s.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>玫瑰花成为香饽饽，胡庄玫瑰抢占平阴玫瑰资源</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56eb6fe80102dx99.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
<strong>玫瑰花成为香饽饽，胡庄玫瑰抢占平阴玫瑰资源</STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
社会学家安东尼-吉登斯曾经说过：“咖啡是一种把世界上一些最富裕地区和最贫穷地区联系在一起的产品。”这种依托消费主义风潮的商品，带动着富裕地区的消费，又挟持着消费的庞大需求，来促使贫穷地区提高原料生产，通过咖啡产业这一长长的链条，将自己的影响力渗透到社会的各个层面。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">同样的，玫瑰花产业在中国也正在走这样的一条路。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
在中国，这条纽带连接的是北上广深和济南平阴这两个截然不同的地域。不过，平阴值得考量的因素是，这里本身拥有着历史悠久、势力庞大的传统产业——玫瑰产业。恰恰是在消费主义盛行的今日，我们在平阴目睹的现状是：在全球化的今天，玫瑰产业正在升级，原来以卖原料，粗加工为主的消费模式，正在为产品创新品牌升级所取代。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
胡庄玫瑰是一个了不起的品牌。很少有人能把一个中国本来没有文化可言的消费行为提升到一种文化程度，而胡庄玫瑰做到了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
在胡庄玫瑰花球之前，中国人消费玫瑰基本是把玫瑰当茶泡着吃，或者做成玫瑰酱、玫瑰膏这样低层次低附加值的产品。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><a HREF="http://www.huzhuangrose.com/" TARGET="_blank">胡庄玫瑰花球</A>显然卖得不是产品，也不单纯是美容养颜的健康。而是一种时尚的文化和健康的生活方式。她的包装有着费列罗巧克力的华美精致，技术上采取了日本抹茶的传统工艺。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
<img TITLE="从《非诚勿扰》佐藤爱现象看平阴玫瑰花市场如何定位品牌" ALT="从《非诚勿扰》佐藤爱现象看平阴玫瑰花市场如何定位品牌" ALIGN="absmiddle" SRC="http://img03.taobaocdn.com/imgextra/i3/421578272/T2skGgXhxaXXXXXXXX_!!421578272.jpg" /></SPAN></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
虽然有不少明星名人从食用胡庄玫瑰中得到了健康的体验。但胡庄玫瑰似乎并不想走功能性的市场路线。伴随着中国市场经济的快速发展，胡庄玫瑰也得到了爆发性的增长，这中间增长的人群，很多一部分就来自追求健康的人群。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
胡庄玫瑰认为，我们不是在做玫瑰生意，而是经营一种文化，确切得说是爱情文化。胡庄玫瑰希望她的产品象鲜花和巧克力一样，成为人们爱情的首选，正象她们广告词中讲到的，爱她，鲜花，巧克力，胡庄玫瑰花球，一个也不能少。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
问题在于，胡庄玫瑰的原料就是玫瑰。这几年平阴玫瑰花价格快速长，原料成本令人吃惊的态势往上攀爬，而由于气候等其它经济原因，平阴每年的玫瑰花产量不是一个稳定的数字。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
玫瑰花价格的剧烈震荡给胡庄玫瑰带来了压力，胡庄玫瑰不得不做出囤积玫瑰花的决定。在玫瑰涨价的情况下，胡庄玫瑰花球产品的提价也招来了不小的舆论压力。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
随着消费者对胡庄玫瑰花球，需求的大量增加，上游原料问题已成为一个棘手的问题。实际上，胡庄玫瑰早在市场研发初期就开始了向上游产业链上游的探索。在平阴核心的种植区，胡庄玫瑰建立了自已的生产基地。胡庄玫瑰并不满足于农户对接的模式，2012年胡庄玫瑰将在当地答订备忘录，成立更为紧密的合作关系。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
以前，胡庄玫瑰是购买玫瑰花，自行破壁加工成玫瑰花球，现在开始向前移，从而实现垂直整合。胡庄玫瑰的覆盖面将“从种子到一个精美的花球”的全产业链的整合。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
胡庄玫瑰正在成为改变平阴玫瑰市场格局的重要力量。同样的胡庄玫瑰花球正在成为世界爱情礼物市场的新的生力军，鲜花、巧克力和胡庄玫瑰花球，正在成为三鼎并立的格局。<br />
</P>]]></description>
            <author>王广伟引爆营销</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56eb6fe80102dx99.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 11:05:57 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56eb6fe80102dx99.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>王广伟：白酒企业如何提升品牌竞争力</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56eb6fe80102dx71.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center">&nbsp;&nbsp; <a HREF="http://www.wangguangwei.com/" TARGET="_blank">王广伟</A>：白酒企业如何提升品牌竞争力</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s1.sinaimg.cn/orignal/56eb6fe84614745b85f60&amp;690" TARGET="_blank"><img SRC="http://s1.sinaimg.cn/bmiddle/56eb6fe84614745b85f60&amp;690" NAME="image_operate_7411329656363211" /></A></P>
<p ALIGN="left"><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
白酒品牌品牌建设和经营运作，是品牌思想下的集中体现和表达，不同的思想，会有不同的境界，不同的境界会产生不同的结果，山东大学特聘营销传播学专家<a HREF="http://www.wangguangwei.com/" TARGET="_blank">王广伟</A>老师认为在品牌的世界里，便有了品牌高低之分，品牌竞争力强弱之别。　　<br />
　　中国的白酒品牌企业众多，“貌似”的品牌也众多，但真正有价值的白酒品牌品牌却是凤毛麟角，在民营企业内部，更是难以见到系统科学的品牌战略，尽管我们经常会看到一些企业高呼：“要做行业第一”，“要打造行业第一品牌!”，但绝大多数都是“口号化”，这一宏伟目标固然重要，但并不一定代表企业真正会实施第一品牌战略。而事实上：不仅是白酒品牌行业，中国绝大多数企业的品牌战略都是缺失的，是不系统不完整的。因为缺少思想，缺少格局和境界，更没有将品牌战略提升到企业整体战略的高度。　　<br />

　　我们知道：只有第一品牌才是最有价值的，因为消费者只记得第一。但打造第一品牌，要有野心，既需要企业家有“成为第一”的内心驱动和思想格局，更要有方法和技巧。成就第一品牌，不仅只是一个激动人心的战略目标，而是在整体战略指导下，品牌策略和战术的系统实施。山东大学特聘营销传播学专家王广伟老师认为我国白酒品牌企业面对未来品牌竞争的大环境，一定要加快为企业品牌建设的步伐。企业立足于长远，力争创一流企业，建一流品牌是不二选择。“第一重要的，就是做第一!当下对企业而言：要么做第一，要不做唯一”。<br />

　　山东大学特聘营销传播学专家<a HREF="http://www.wangguangwei.com/" TARGET="_blank">王广伟</A>老师认为企业能做多大的事，能成多大的事，不是单纯性的企业口号和目标，我们并不缺不懈努力的企业和企业家，更加关键的是，要在不懈努力的基础上实施企业正确远大的战略格局。　　<br />

　　企业的战略格局，品牌的运作格局，来源于白酒品牌企业家及其高管们的眼界，视野，胸怀和知识结构，思想与格局起着关键作用。而那些：生意意识，商人意识，小农意识，小富即安，患得患失，短视短期，犹豫不决，缺乏企业家思想素质和胸怀行为的，是不可能成就大事业和成就大品牌的。　　<br />

　　“思想有多远，我们就能走多远”，品牌运作也同样是如此山东大学特聘营销传播学专家王广伟老师认为运作一个企业，先做什么?回答是：先做战略，运作一个品牌，先做什么?首当其冲是要先做品牌战略。而这些，都首先需要企业与企业家的思想格局。格局小了就不会壮阔，就缺乏高度，而高度又决定了速度，我们知道：在中国市场做企业，做品牌，做营销，是一定要讲求速度的。　　<br />

　　格局决定着我们的未来，一个人的格局决定其将来有多大的成就，做企业，做品牌也是一样的，思想格局决定着强大的程度，只有强大才会有说服力，才让人信服，强大才会受人敬重才有尊严。做企业，做品牌，要顶天立地，顶天才能具备高度，立地才能走得稳健。　　<br />

　　中国白酒品牌企业要不断提升思想境界和格局，壮阔胸怀，胆识，和信念系统。企业经营是种社会责任，品牌经营同样要为民族品牌复兴和崛起做贡献，要粉碎小框架，建立大思维。做品牌，要做就做第一，做企业，要做就做行业里或某个列队里最优秀的企业之一。只要努力，我们就不至于无所作为。因为成功要付出代价，不成功要付出更大的代价。山东大学特聘营销传播学专家<a HREF="http://www.wangguangwei.com/" TARGET="_blank">王广伟</A>老师认为思想是创新的武器，只有创新，才能永不僵化，永不停滞，品牌才得以永葆魅力。<br /></P>]]></description>
            <author>王广伟引爆营销</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56eb6fe80102dx71.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 07:38:04 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56eb6fe80102dx71.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>借势营销：从习近平和拜登开会吃巧克力说起</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56eb6fe80102dx83.html</link>
            <description><![CDATA[<p><strong>借势营销：从习近平和拜登开会吃巧克力说起</STRONG><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
如果让我定义营销，定义品牌营销，营销就是两个字，借势。营销的所有奥秘都在这两个字中。<br />
<strong>1、较远的借势营销故事</STRONG><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
1915年3月9日，中国馆正式开幕后，巴拿马博览会逐步进入高潮。当时，以农业产品为主力的中国展品，一开始是没有多少特别吸引力的，每日参观者不是很多。茅台酒更是装在一种深褐色的陶罐中，包装本身就较为简陋土气，几乎无人问津，展台前门可罗雀，我爱国代表急中生智，拿起一瓶茅台酒佯装失手，酒瓶嘭的破在地上，陶罐一破，茅台酒顿时酒香四溢，优雅细腻的酱香弥漫了整个会场。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
从此就有了茅台以后成名的故事。<br />
<strong>2、前几年借势营销的故事</STRONG><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
从人民大会堂国宴到APEC财长会议，从亚洲博鳌论坛到2008年北京奥运会，各类重大国际顶级盛会专供用酒已非长城莫属，而当2009年长城荣膺2010年上海世博会唯一指定葡萄酒时，长城葡萄酒更成为中国葡萄酒融入全球美酒版图进程中最具实力的代表。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
事实上，长城葡萄酒在张裕的打压下，日子并没有现在说得这么好。她的一切好运都从11月17日晚上，国家主席胡锦涛在人民大会堂金色大厅以简单精致的“四菜一汤”国宴款待了正在北京进行国事访问的美国总统奥巴马一行开始。而宴会上配餐的红葡萄酒和白葡萄酒正是中粮集团旗下长城葡萄酒2002年出产的长城干红和长城干白。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
作为中国第一支符合国际标准的干白、干红和起泡酒的缔造者，长城品牌早已成为国家领导人宴请五洲政要的御用国酒，从而赢得了“中国礼物”的高度赞誉。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这都得益于国宴招待。<br />
<strong>3、前几天借势营销的故事<br /></STRONG>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
最近几天习近平率江苏、内蒙古、湖北、河北、福建、贵州、宁夏等省的书记或省长与拜登领衔的加州、佛蒙特州、蒙大拿州、伊利诺伊州、夏威夷等州的州长及北马里亚纳群岛(塞班)总督进行会面，这是一场非常正式的会晤。<br />

　　习近平和拜登都分别发表了讲话，当习近平讲到地方合作大有希望时突然脱稿说道：“我看到夏威夷州的州长拿了一盒巧克力，刚才他也送了一盒给我，我发现去夏威夷旅游的中国游客回来都带着巧克力。”<br />

　　夏威夷州州长尼尔&bull;艾伯克伦比立即拿起自己桌面上的一盒巧克力对习近平说，“如果你喜欢可以吃一颗”。话音刚落，靠近艾伯克伦的拜登当仁不让顺手接过了巧克力，而且立即拿了一颗放到嘴里，还做出陶醉的表情。当然他也不忘将巧克力递给自己身边的习近平，不过此时习近平仍在致辞，他没有接拜登手中的巧克力，而是承诺“一会儿吃一块”。<br />

　　致辞完毕，习近平兑现承诺，他拿起一块巧克力先向大家展示了一下，然后塞进嘴里吃了起来，引得拜登和到场的中美省州长哄堂大笑。可能是意犹未尽，习近平吃完又拿了一块吃起来，他还将巧克力传给其他到场的省州长们，大家人手一块，吃的不亦乐乎。<br />

一位多年观察中美外交的中国老记者笑言，过去中美之间很多会议双方大多比较客气，有时甚至还有交锋，类似这种在正式场合一边吃东西一边开会之举在过去中美外交史上闻所未闻，不过这恰恰说明与会双方关系的融洽，只有“朋友之间”才会如此放松、自然甚至不用顾及礼仪。<br />

可以想见，美国巧克力又要热销了。、<br />
<strong>4、正在发生的借势营销</STRONG><br />
　
胡庄玫瑰花球是以平阴玫瑰为主原料，加入平阴阿胶、芝麻、蜂蜜等，经过细胞破壁技术，融合“胡庄花球”的工艺，做成的球状食品，形似巧克力，是济南平阴当地的一道地方名吃。<br />

&nbsp;&nbsp;
前些年，胡庄玫瑰花球虽然畅销，但是局限在济南当地。胡庄玫瑰一直在寻找将胡庄玫瑰花球走出去的路。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp; <a HREF="http://www.huzhuangrose.com/" TARGET="_blank">胡庄玫瑰花球</A>。一颗花球中六朵玫瑰花，由于加入当地的正宗阿胶、芝麻等调味，口感劲道，颇受当地人喜欢。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
如何才能既不显山露水地宣传自己，又产生像广告那样的轰动效应呢？胡庄玫瑰专家为此颇费脑筋，并进行了专业的策划和研究。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
他们经过大量的信息收集工作，及对国内市场的情况进行多次实地调查之后，提出了一个大胆的实施方案。借助名人来提升品牌知名度和尊贵感。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
平阴每年的五月当地政府都会组织玫瑰节，通过举办类似评选玫瑰仙子这样的活动来推动平阴玫瑰的影响力。<br />
每年的4、5月份，平阴当地都会组织中国玫瑰仙子暨平阴形象大使选拔赛，来自省内外的众佳丽现场云集，施展才艺，她们迎着春天的阳光，在舞台上清新“绽放”，充分展示了女性的柔美与娴静。而这，也像极了平阴的玫瑰，妖娆不失优雅。平阴玫瑰仙子的选拔活动提高了平阴玫瑰的知名度和美誉度，让平阴玫瑰为更多的人所熟知。<br />

名人常有众多崇拜者，受到大众的喜爱，他们或是在人们心目中留下了深刻的记忆，或是在影响着人们的生活方式。一些新产品若借助名人的魅力和影响，便可以很快切入市场并逐渐增进其知名度，由默默无闻的一般品牌，逐渐演变成名牌。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
山东人杰地灵，自古以来就是人才辈出的地方，巩俐、林青霞、范冰冰、伊能静、成龙、黄晓明、孔子、蒲松龄等众多明星名人云集，给山东增色不少。胡庄玫瑰作为当地有名特产，充分发挥了“名人优势”，在上市之初就定位了高端产品路线，加上运营团队对其品牌文化的精耕细作，胡庄玫瑰很快成为国内高端养生产品市场的知名品牌，并保持着较高的销售额。</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>王广伟引爆营销</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56eb6fe80102dx83.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 11:47:47 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56eb6fe80102dx83.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>王广伟：白酒经销商如何选择白酒品牌</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56eb6fe80102dx73.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
王广伟：白酒经销商如何选择白酒品牌</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s1.sinaimg.cn/orignal/56eb6fe8h6c34e023b0c0&amp;690" TARGET="_blank"><img SRC="http://s1.sinaimg.cn/bmiddle/56eb6fe8h6c34e023b0c0&amp;690" NAME="image_operate_37011329656866633" /></A><br />
<br /></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
对经销商而言，能否选择合适的合作厂家，直接关系到自己的“钱”途，因此，经销商对合作品牌的选择无一不经过深思熟虑。山东大学特聘营销传播学专家<a HREF="http://www.wangguangwei.com/" TARGET="_blank"><strong><font COLOR="#FE2F0A">王广伟</FONT></STRONG></A>老师认为经销商对品牌的选择，既像是一场情投意合的姻缘，更像是一场临机赌博。毕竟，厂家提供的不仅仅是产品那么简单，品牌包含的，也绝非“知名度”那么单纯。但是，经销商该如何对白酒品牌进行考察，选择一个充满“钱”途的合作品牌呢?<br />

　　经销商对白酒品牌的考察，可以从以下几个方面进行：<br />
　　第一、企业实力俗话说的好：“树大好乘凉，”用在经销商选择品牌上恰如其分。企业的实力往往决定了品牌的产品和服务支持，没有影响力的品牌经销商在市场上很难做。经销商可以从企业规模(注册资本、人数、厂房面积、产能)、渠道网络(全国和各地的店铺数量及盈利情况)、年销售额和利润。经销商在考察这些数据时，最好将多个品牌的同类数据进行比较，这样才能准确判断企业的实力。<br />

　　第二、产品和知名度产品是消费者关注的核心。据调查显示，消费者对白酒产品的购买偏好前三位的是：款式、知名度、价格。对经销商而言，产品是否适销对路是销量的最重要的保障。山东大学特聘营销传播学专家<a HREF="http://www.wangguangwei.com/" TARGET="_blank"><strong><font COLOR="#FE2F0A">王广伟</FONT></STRONG></A>老师认为有加盟意向的经销商最好选择有较强产品研发能力的品牌，因为现在白酒产品的同质化现象也日趋严重，反观没有设计研发能力的小企业，则经常去模仿抄袭强势品牌的款项，或许也会有一定的盈利，但是从长远发展来看，加盟这些小企业在产品配置上存在很大的风险隐患。<br />

　　考察产品，更重要的是看产品的定位是否符合本地市场，举个简单的例子，高端品牌，放在三、四线城市很可能被饿死，除非他有适应本地市场的产品，因为当地的消费水平不足以养活那些高端品牌。所以在考虑产品品牌时，要尽量考虑知名度高而又能适应本地市场的品牌。<br />

　　第三、经销政策合理的经销政策，不但要有效地激励经销商，而且要能约束双方的行为。经销商在考察品牌时要重点考察经销政策，并尽量要求企业把相关的承诺落实为政策，写进合同，形成对自己的保护。山东大学特聘营销传播学专家<a HREF="http://www.wangguangwei.com/" TARGET="_blank"><strong><font COLOR="#FE2F0A">王广伟</FONT></STRONG></A>老师认为提醒有意向加盟白酒品牌的经销商，一般经销商政策包括：经销商资格要求、加盟费用、渠道管理、折扣、反利、首次提货额、装修费用分摊、广告促销规定、品牌形象统一、配货规定等等。在加盟政策中，最常出现的是厂商承诺与兑现脱节，特别在一些服务支持上的承诺无法兑现，管理指导也是跟不上，如对加盟商的定期培训、陈列指导、促销指导等等都存在不到位的情况。山东大学特聘营销传播学专家王广伟老师认为经销商，经销政策中双方的权利应明确，尽量采用量化形式，避免分歧较大的定性描述，为日后的争议埋下隐患。<br />

　　第四、管理和服务管理和服务被认为是区分品牌强弱的重要标志，强势品牌往往管理和服务支持都比较到位，小品牌则因自身实力有限而难以到位。<br />

　　经销商在考察品牌时，对厂家的管理和服务应了解清楚，一般厂家的管理和服务应包含以下内容：开业指导(店铺的选址装修、道具设计、产品陈设、渠道管理等)、管理培训(行业知识培训、产品培训、销售技巧培训、店铺管理等)、促销指导(促销时间和主题、促销力度、促销产品、价格管理、执行要求等)、广告支持(全国媒体的形象广告投放、地方媒体的形象广告、地方促销广告等)、货品供应(货品供应、补货周期、调换比例、新品推介等)。<br />

　　其实很多刚进入或打算进入白酒行业的经销商并没有从事白酒行业的经验，甚至也没有从商经验，因此要想保证生意的成功率，十分需要品牌厂商的服务和支持。山东大学特聘营销传播学专家<a HREF="http://www.wangguangwei.com/" TARGET="_blank"><strong><font COLOR="#FE2F0A">王广伟</FONT></STRONG></A>老师认为经销商，在选择品牌时一定要和厂商就以上内容作细致沟通，并通过多种途径考察厂商的承诺。只要能找到一个成熟的加盟公司，即使没有经验，只要按照计划培训，努力实干，也能成为优秀、专业的白酒品牌经销商。<br />
</P>]]></description>
            <author>王广伟引爆营销</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56eb6fe80102dx73.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 07:49:52 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56eb6fe80102dx73.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>每天早晨三片醋泡姜 不劳医生开药方</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56eb6fe80102dx61.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><b>每天早晨三片醋泡姜</B> <b>不劳医生开药方</B></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
我长大了，爸爸却老了。这是事实，我不得不去面对。现在，爸爸的身体状况也大不如从前，这让我深深感慨岁月的无情。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
每次听到他咳嗽阵阵和不间断的哮喘声，我巴不得这病长在我身上。想着儿时，我每每放学回家爸爸下班回来就给我带回我喜欢的玩具，看着我高兴的样子，爸爸的脸上也乐开了花。爸爸的笑靥一直在我的记忆里，直至镌刻成心里挥之不去的忧伤。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
爸爸对我的爱如深海。可是近几年，他又染上了胆结石。去医院治疗过，也吃过一些中药来调理，效果总是不好。我不由得担心起爸爸的身体。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
去年，看过央视的《中华医药栏目》，有一期是讲的路志正老人40年如一日的坚持吃生姜，如今拥有90岁的年龄，40岁的心脏。看着他精神矍铄的样子，我打心里为爸爸祈福，要是爸爸能拥有这样一副好身体，也是我们做儿女的福气。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
妻子是我很好的贤内助，我把醋泡姜的事告知妻子后，她买了新鲜的生姜，把家里的罐子洗净，在家里自制起醋泡姜。一个月后，<a HREF="http://www.chinagen.cn/" TARGET="_blank">醋泡姜</A>就可以吃了。爸爸每天吃妻子做的醋泡姜，咳嗽声渐渐少了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">我的心里自然是一阵喜悦。对妻子的体贴也充满了感激。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
其实，我一直想去市场上买一些醋泡姜来给父亲吃的。因为妻子工作过于繁忙，还有孩子需要他照顾，还有妻子做的醋泡姜吃上一段时间就长毛了，这也是我很头疼的事情。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
事情总是充满了机缘。去年春节，我在外地的一个朋友来家中串门，给我的老父亲带来了两盒把根留住醋泡姜。墨绿色的包装，打开盒子时一股姜的清新气息。这让我想起了小时候母亲腌制的咸菜，不得不说，这两盒醋泡姜充满了浓浓的乡土土气息。而我，恰是一个很怀旧的人。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
身居城市的闹市，我的心里总为自己保留着一方净土，这跟儿时的记忆有关。那时的记忆里，有安静的小院，有朴实的人们，还有平静的生活。这些似乎遥远而又清晰着。这两盒醋泡姜我自然欣喜的收下，并对送姜的朋友充满了感激之情。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
父亲总是与我心心相通的。父亲也很喜欢这两盒醋泡姜，每天早晨，父亲的餐桌上就多了一份醋泡姜。每天吃三片，成了父亲不变的习惯。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
听朋友说，他是在网上一家淘宝店买的。我不由得暗自钦佩这家店主的睿智。能够将人生的大智慧运作与商业，并能给周围的人们带来健康与启迪，这也是商人的最高境界吧。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
我在网上找到了这家名为把根留住的店，并与店家成为了好朋友。我给父亲续订了一年的量。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
现在，父亲每天早上嚼着生姜，身体也一天天好起来。过去总可以听见的咳嗽声不见了，更让我们全家高兴的是，去医院复查时，父亲的胆结石竟然奇迹般的好起来了。医生说胆囊未见异常。呵呵~</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
我会去查了资料，日本学者说，生姜所含的生姜酚能抑制前列腺素合成，不仅能减少胆固醇的生成，还能促使其排出体外，因而能有效地防止胆固醇过多形成结石。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">没想到，这带有浓浓乡土气息的醋泡姜成了我们家的恩物。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">精诚所至，金石为开。也许我对父亲的孝心感动了上苍吧。吼吼~</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>]]></description>
            <author>王广伟引爆营销</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56eb6fe80102dx61.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2012 11:31:38 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56eb6fe80102dx61.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>瓷砖品牌如何加强与消费者互动进行体验营销</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56eb6fe80102dx4m.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="LAYoUT-GriD: 15.6pt none">
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; MArGin-BoTToM: 0pt; TexT-ALiGn: center">
<span STYLE="FonT-siZe: 10.5pt; FonT-FAMiLY: '宋体'; mso-spacerun: 'yes'">瓷砖品牌如何加强与消费者互动进行体验营销</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; MArGin-BoTToM: 0pt; TexT-ALiGn: center">
<span STYLE="FonT-siZe: 10.5pt; FonT-FAMiLY: '宋体'; mso-spacerun: 'yes'"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s9.sinaimg.cn/orignal/56eb6fe8gad0600694c08&amp;690" TARGET="_blank"><img SRC="http://s9.sinaimg.cn/bmiddle/56eb6fe8gad0600694c08&amp;690" NAME="image_operate_64881329527756882" /></A><br />
<br /></SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-siZe: 10.5pt; FonT-FAMiLY: '宋体'; mso-spacerun: 'yes'">&nbsp;</SPAN><span STYLE="FonT-siZe: 10.5pt; FonT-FAMiLY: 'Times new roman'; mso-spacerun: 'yes'">　　品牌的重要性体现在对于消费者购买决策的影响上，在当前的以消费者为中心的市场环境中，品牌经营的主线就是建立与维护与消费者之间的关系，创建品牌就是要和我们想要发生关系的人群发生我们想要发生的关系，品牌培育、发展、管理的过程，就是和特定消费人群建立关系，巩固关系，发展关系的过程。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-siZe: 10.5pt; FonT-FAMiLY: 'Times new roman'; mso-spacerun: 'yes'">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</SPAN>
<span STYLE="FonT-siZe: 10.5pt; FonT-FAMiLY: '宋体'; mso-spacerun: 'yes'">山东大学特聘营销传播学专家王广伟老师认为</SPAN><span STYLE="FonT-siZe: 10.5pt; FonT-FAMiLY: 'Times new roman'; mso-spacerun: 'yes'">品牌关系有三个发展阶段，分别为：吸引认知阶段、使用体验阶段、共鸣共赢阶段。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-siZe: 10.5pt; FonT-FAMiLY: 'Times new roman'; mso-spacerun: 'yes'">
　　一、吸引认知阶段</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-siZe: 10.5pt; FonT-FAMiLY: 'Times new roman'; mso-spacerun: 'yes'">
　　品牌关系是从相互吸引开始的，吸引的关键要素<font FACE="Times New Roman">——</FONT><font FACE="宋体">独特，也就是差异化，与众不同、无可替代，拥有</FONT><font FACE="Times New Roman">“</FONT><font FACE="宋体">第一</FONT><font FACE="Times New Roman">”</FONT><font FACE="宋体">的使用权</FONT></SPAN><span STYLE="FonT-siZe: 10.5pt; FonT-FAMiLY: '宋体'; mso-spacerun: 'yes'">。</SPAN><span STYLE="FonT-siZe: 10.5pt; FonT-FAMiLY: 'Times new roman'; mso-spacerun: 'yes'">品牌关系初建的关键要素都是消费者开始相信同类产品并不完全相同，而是存在重大差别。初期的品牌差异化是通过设计不同的标志来实现的。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; MArGin-BoTToM: 0pt; TexT-inDenT: 21pt">
<span STYLE="FonT-siZe: 10.5pt; FonT-FAMiLY: '宋体'; mso-spacerun: 'yes'">山东大学特聘营销传播学专家王广伟老师认为</SPAN><span STYLE="FonT-siZe: 10.5pt; FonT-FAMiLY: 'Times new roman'; mso-spacerun: 'yes'">经营品牌的第一步就是要建立一套独特的品牌识别体系，美国的品牌资产之父大卫<font FACE="Times New Roman">·</FONT><font FACE="宋体">艾克认为品牌识别是：品牌管理人想要人们如何看待这个品牌。品牌管理者希望创造和保持的能引起人们对品牌美好印象的联想物。这些联</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; MArGin-BoTToM: 0pt; TexT-inDenT: 21pt">
<span STYLE="FonT-siZe: 10.5pt; FonT-FAMiLY: 'Times new roman'; mso-spacerun: 'yes'">
二、使用体验阶段</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-siZe: 10.5pt; FonT-FAMiLY: 'Times new roman'; mso-spacerun: 'yes'">
　　一个新品牌上市，能够吸引了大量消费者注意，但我们很快就会发现一种现象，很多顾客是看而不买，他们在新品牌和老品牌之间往往是选择了熟悉的老品牌，尽管新品牌在品质方面不亚于老品牌，但老品牌仍然有着很强的影响力，一言蔽之，因为消费者对于老品牌具有信任感，其实消费者并不是要买产品，也不是要买产品间的差距，而是要购买信赖和安心，若没有信任度的桥梁，就无法从吸引阶段递进到体验使用阶段。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-siZe: 10.5pt; FonT-FAMiLY: 'Times new roman'; mso-spacerun: 'yes'">
　　</SPAN><span STYLE="FonT-siZe: 10.5pt; FonT-FAMiLY: '宋体'; mso-spacerun: 'yes'">山东大学特聘营销传播学专家王广伟老师认为</SPAN><span STYLE="FonT-siZe: 10.5pt; FonT-FAMiLY: 'Times new roman'; mso-spacerun: 'yes'">当消费者通过对品牌理性、感性、自我表现价值的体验，就有正面的判断和感受，品牌判断涉及消费者依据自身使用体验将不同品牌功效和形象联想结合起来以产生不同的看法，品牌感受更倾向于消费者在感情上对品牌的反应。判断和感受的结果深深的<font FACE="Times New Roman">“</FONT><font FACE="宋体">烙</FONT><font FACE="Times New Roman">”</FONT><font FACE="宋体">在消费者心智空间内，他们对品牌就有高度的认知和满意度，并在记忆中形成了强有力的、偏好的、独特的品牌联想，就会产生与品牌相互信任的关系。</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-siZe: 10.5pt; FonT-FAMiLY: 'Times new roman'; mso-spacerun: 'yes'">
　　三、共鸣共赢阶段</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-siZe: 10.5pt; FonT-FAMiLY: 'Times new roman'; mso-spacerun: 'yes'">
　　通过难以忘怀的体验，顾客产生超值满意。接下来则要聚焦于与顾客建立终极关系和共鸣共赢水平。共鸣共赢是品牌关系的最高阶段，其核心是一种强烈的依附、忠诚状态。这已经不仅仅是喜欢和偏好了，消费者甚至已经<font FACE="Times New Roman">“</FONT><font FACE="宋体">爱</FONT><font FACE="Times New Roman">”</FONT><font FACE="宋体">上了品牌。相当于人的恋爱结婚，品牌和消费者经过相互吸引认知、恋爱体验，到了最后已经深深相爱了，已经步入婚姻的殿堂了。</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-siZe: 10.5pt; FonT-FAMiLY: 'Times new roman'; mso-spacerun: 'yes'">
　　达到共赢阶段后，消费者拒绝改变，继续购买使用该企业的品牌产品，就像吃到一个果子是甜的，就会相信这棵树上所有的果子都是甜得一样，这种消费者对于企业来讲价值无比丰厚，忠诚的消费者还会主动的与别人谈论品牌，宣传品牌，发展更多的消费者与企业的品牌建立关系。品牌忠诚高的企业，就拥有了坚实的基础，发展潜力巨大。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-siZe: 10.5pt; FonT-FAMiLY: 'Times new roman'; mso-spacerun: 'yes'">
　　就像婚姻需要维护一样，品牌的忠诚也需要企业精心呵护，与忠诚客户一对一的沟通、开展忠诚顾客优惠促销、新品推荐、使用指导、会员增值服务、互动交流、亲情关怀等，尊重忠诚消费者、让忠诚消费者快乐高兴，是企业的重要任务。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-siZe: 10.5pt; FonT-FAMiLY: 'Times new roman'; mso-spacerun: 'yes'">
　　品牌关系的渐次递进是需要一定驱动力的，这种驱动力主要就是营销传播，营销传播不仅是狭义的促销概念，而是包括产品、价格、终端、宣传促销等要素，营销传播是作用于品牌关系发展各个阶段的，能够强化品牌吸引和认知，又能增强体验使用效果，还能提升忠诚共赢水平。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-siZe: 10.5pt; FonT-FAMiLY: 'Times new roman'; mso-spacerun: 'yes'">
　　</SPAN><span STYLE="FonT-siZe: 10.5pt; FonT-FAMiLY: '宋体'; mso-spacerun: 'yes'">山东大学特聘营销传播学专家王广伟老师认为</SPAN><span STYLE="FonT-siZe: 10.5pt; FonT-FAMiLY: 'Times new roman'; mso-spacerun: 'yes'">经营品牌关系，是企业重要的使命，也是一项长期的任务，需要以战略眼光，好高务实之以恒、永续做好。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-siZe: 10.5pt; FonT-FAMiLY: 'Times new roman'; mso-spacerun: 'yes'">
<br /></SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; MArGin-BoTToM: 0pt">
&nbsp;</P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; MArGin-BoTToM: 0pt">
&nbsp;</P>
</DIV>]]></description>
            <author>王广伟引爆营销</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56eb6fe80102dx4m.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 18 Feb 2012 09:01:39 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56eb6fe80102dx4m.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>胡庄玫瑰  平阴玫瑰开出的美丽之花</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56eb6fe80102dx5o.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
一直以来，平阴以盛产玫瑰花著称，在《中国名胜词典》上称之为“玫瑰之乡”。这里的重瓣红玫瑰，不仅栽培历史悠久，而且以花大瓣厚色艳，香味浓郁，品质优异驰名中外。以玫瑰为原料制成的各种玫瑰制品也成为人们争相争宠的对象。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
据中科院检测，用平阴传统玫瑰生产的玫瑰精油中香叶醇含量是保加利亚玫瑰的8.3倍，法国玫瑰的5.6倍；而香叶酸的含量更高，是保加利亚玫瑰的249.8倍，法国玫瑰的124.9倍。且保加利亚玫瑰含苯较高，可作化妆品，不可食用。而平阴玫瑰低温提取原料可作化妆品，又可食用，被国家卫生部命名为新资源食品原料。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">这是<strong><a HREF="http://guoaitang.taobao.com/" TARGET="_blank"><font STYLE="FonT-siZe: 18px" COLOR="#C30000"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 18px" COLOR="#C30000">胡庄玫瑰</FONT></STRONG></FONT></A></STRONG>的一个契机。中医历来认为，美来自内心，以内养外才是真正的美丽。自古以来，玫瑰除药用、观赏之外，常被妇女们用来美容香身。由于玫瑰具有特异浓郁的芳香和确实可信的美容作用，妇女们常以玫瑰鲜花做成各种味美浓香的玫瑰花馔内服，对促进血液循环、助长消化、镇静安神有很好的功效，亦可令肌肤白皙柔嫩。慈禧衷情于玫瑰养颜，每天饮用玫瑰花汁与中药研制的“驻香露”，进行面指敷面和面部按摩，令肌肤柔嫩细滑。在其70多岁高龄，“面肤去黑素，媚好溢香气”，肌肤宛如妙龄少女般娇嫩。杨贵妃常将玫瑰花研末冲服以获得体香。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
现在，玫瑰更多的被制成玫瑰酱、玫瑰酒来食用。很多时候，人们喜欢饮用<strong><a HREF="http://guoaitang.taobao.com/" TARGET="_blank"><font STYLE="FonT-siZe: 18px" COLOR="#950000"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 18px" COLOR="#950000">玫瑰花茶</FONT></STRONG></FONT></A></STRONG>作为日常保养之用。不过，由于每次喝玫瑰花茶比较麻烦，再加上玫瑰花用水泡着喝，营养成分不能全部释放出来，不如将玫瑰花直接吃下去效果来得快。但是鲜吃玫瑰花存在着季节性的缺点。经过时间的演化和当地人的智慧，平阴胡庄人发明了胡庄玫瑰花球。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
胡庄玫瑰花球以纯天然平阴重瓣玫瑰花瓣为原料，传承古老的抹茶工艺，让玫瑰处于微小分子状态，极易吸收。一颗花球中六朵玫瑰花，并加入当地正宗的阿胶、芝麻等调味，力求让玫瑰花球达到色、香、味尽善尽美。说起抹茶工艺，事实上是吃茶的一种。抹茶源于中国隋朝，兴起于唐朝，鼎盛于宋朝，至今已有一千多年的历史。中国自明代以来，开始流行冲泡饮茶，中国抹茶茶道遂告失传，中国古代文明的结晶&#8213;&#8213;茶磨也随之绝迹，中国抹茶形成历史断代，成为中国茶人心中永远的痛。相反，九世纪末随遣唐使进入日本的中国抹茶，在日本却得到了发扬光大。日本人将品茶与宗教哲学、社会道德、品行修养融为一体，将饮茶上升到“道”的高度，独具特色的日本茶道现已成为日本的国粹，引为国宾之礼，誉为日本之最。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
极具浪漫色彩的玫瑰花球可以说就是为女人而生的，它不仅是爱情的象征，还是女人养生、美容的圣品。用一颗花球诠释一个爱情，胡庄玫瑰精美的外观及细致的口感让她成了人们在喜庆的节日里表达关爱的首选礼品。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong><a HREF="http://guoaitang.taobao.com/" TARGET="_blank"><font STYLE="FonT-siZe: 18px" COLOR="#880000"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 18px" COLOR="#880000">胡庄玫瑰</FONT></STRONG></FONT></A></STRONG>作为美容中的极品，没有任何添加剂，含有玫瑰鲜花精华和胶原蛋白等成分，常吃可以使皮肤恢复弹性，不再松弛，缩小毛孔，使人玉体红润光泽，浓郁香艳，恢复皮肤白里透红的健康光泽，是女人日常保养的上好选择。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>]]></description>
            <author>王广伟引爆营销</author>
            <category>王广伟之品牌运营</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56eb6fe80102dx5o.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 16:39:52 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56eb6fe80102dx5o.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>王广伟：瓷砖经销商如何在微利中生存</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56eb6fe80102dx4n.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
王广伟：瓷砖经销商如何在微利中生存</P>
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s15.sinaimg.cn/orignal/56eb6fe8g762406d3209e&amp;690" TARGET="_blank"></A>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/56eb6fe8gad05ffef7a3a&amp;690" TARGET="_blank"><img SRC="http://s11.sinaimg.cn/bmiddle/56eb6fe8gad05ffef7a3a&amp;690" NAME="image_operate_29641329435806187" /></A></P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2011年，国家出台了大量的经济调控政策，加大了对房地产业的调控力度。一、二线城市房屋成交量明显减少，受此影响，大部分瓷砖经销商的销量下滑。同时，随着物价的上涨，大型家居卖场的租金不断上调，用工成本有所上涨，又加重了瓷砖经销商的负担。<br />

　　规模较大的经销商凭借雄厚的资金实力、良好的人脉关系、多年积累的客户资源，虽然面临困境，却仍能维持生存。而实力相对较弱的中小型经销商生存却异常艰难。有些中小型经销商不堪重负，已经退出瓷砖市场;有些中小型经销商依靠有限的资金，勉强维持生存。坚持下来的中小型经销商又将如何度过2012年?<br />

　　目前，许多家居卖场的经销商仍然采取“坐店销售”的经营模式。他们往往是坐等顾客上门，而不去主动寻找客户。销售情况的好坏完全取决于卖场的客流量与推广。<br />

　　山东大学特聘营销传播学专家王广伟老师认为虽然，瓷砖市场的整体环境不佳，但消费者的需求依然存在。在一、二线城市，新增商品房的数量相对减少，但“二次装修”的市场需求仍然巨大。“二次装修”的客户在哪里?他们在已经建成的小区里。特别是房屋居住时间较长的业主，“二次装修”的愿望更明显。山东大学特聘营销传播学专家王广伟老师认为中小型经销商不妨走出卖场，走进小区，用更贴近消费者的方法获得订单。<br />

　　质量和服务一直是消费者关注的两个重点。消费者既需要品质优良的产品，又需要细致周到的服务。瓷砖行业对生产技术的要求不高，产品的款式和工艺也不会有很大的差别。同等档次的瓷砖产品质量相差不多，价格也相差不大。在这种情况下，经销商之间竞争的就是营销与服务。谁提供的服务更周到、更全面，谁将获得更多的消费者。</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s14.sinaimg.cn/orignal/56eb6fe8gad05ffc2d02d&amp;690" TARGET="_blank"><img SRC="http://s14.sinaimg.cn/bmiddle/56eb6fe8gad05ffc2d02d&amp;690" NAME="image_operate_39881329435886687" /></A></P>
<p ALIGN="left">
　　中小型经销商如何才能提高服务的质量?变被动为主动。山东大学特聘营销传播学专家王广伟老师采访了典典瓷砖品牌的经销商。虽然该经销商的店面面积不大，但订单却不少。笔者在采访的过程中发现，该经销商在为顾客介绍产品的时候，并没有用价格优惠作为卖点，而是在详细了解客户住房的大小、设计风格、家庭成员情况等信息之后，为客户推荐了合适的产品。同时，该经销商还告诉笔者，他们的每个订单即使不能按时送货，也会提前打电话告诉消费者，而不会让消费者催促，而且在产品安装完成后，还会进行跟踪回访。<br />

　　消费者会选择什么样的瓷砖产品?口碑好，性价比高的瓷砖产品。瓷砖的好口碑靠什么获取?靠的是过硬的产品品质与经营者的态度和做法。特别是在行业出现一些假冒伪劣产品之后，消费者更加看重产品的口碑。<br />

　　消费者的这种变化要求经销商严格控制厂家提供的产品，避免有质量问题产品进入客户家中。同时，经销商还要加强与客户的沟通，发现问题尽早解决。山东大学特聘营销传播学专家王广伟老师认为中小型经销商，更应该珍惜现有的客户资源，力争通过客户的口口相传，获得更多的订单。<br />
</P>]]></description>
            <author>王广伟引爆营销</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56eb6fe80102dx4n.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 07:39:34 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56eb6fe80102dx4n.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
