<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>神嘴小吹的BLOG</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/wiyi</link>
        <lastBuildDate>Thu, 16 Feb 2012 11:36:36 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 13:12:13 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>冬天里的一把火</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_44a9296101011vzc.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
冬天里，什么运动最火，最刺激？有同学发话了，欧洲足球的五大联赛，也有同学表示不同意见，别以为姚明退了差点停摆了，就可以拒绝NBA的魅力。各有各的道理，但又都有所不妥。这两项运动是够火，但真的就足够刺激吗？</P>
<p><br /></P>
<p>
倘若不是舍曼-波潘在1965年偶然把两个滑雪板绑在一起，人们或许得等上很多年才能见识到一项雪上运动的魅力——它既有冲浪的自由洒脱和流畅优美，又有滑板的驰骋雪海的刺激震撼，在纯自然的雪原，快感随着速度飙升。这就是单板滑雪，又称冬季的冲浪运动，别称最刺激的运动。</P>
<p><br /></P>
<p>
单板滑雪在国外有着深厚的底蕴，早在80年代，单板滑雪开始风靡美国，之后又传到欧洲，等到1998年，单板滑雪在日本长野冬奥会进入到奥运会的大家庭。中国的单板滑雪于2003年正式立项，主要开展U型场地雪上技巧项目，此后进步神速，2007-2008赛季，中国17岁小将刘佳宇脱颖而出，两次夺得世界杯金牌，并一度跻身世界排名第一的位置。</P>
<p><br /></P>
<p>
作为单板滑雪运动正在崛起的一大强国，自然需要重量级的本土赛事作为映衬。2012年1月15日，世界单板滑雪巡回赛中国站、TTR五星级赛事——第十届红牛南山公开赛在北京圆满落幕。本届红牛南山公开赛最大的亮点，便是赛事由TTR四星级升级为五星级。更具挑战性的赛道、更多国际顶尖高手的参与、更富悬念的较量和更加广泛的关注，使比赛变得更精彩，与此同时，赛事的总奖金也提高至5万美元。</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s16.sinaimg.cn/orignal/44a92961hf3a7d8a4cc0f" TARGET="_blank"><img HEIGHT="469" SRC="http://s16.sinaimg.cn/middle/44a92961hf3a7d8a4cc0f&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_58201329363749421" /></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>更高的规格和丰厚的奖金，吸引着更多的名将前来参赛。本次红牛南山公开赛便出现了一位超级明星，来自芬兰的Roope
Tonteri尽管不满20岁，却已经大名在外，是现TTR
Slopestyle排名第一的选手，他还是单板滑雪全球新人大赛历史上唯一一名连续两届夺得冠军的滑手、Slopestyle比赛中第一个Cab1440（反脚1440度）的创造者。总之，就是一个传奇。</P>
<p>14日进行的复赛中,
Roope在首个大跳台完成内转720度的动作，在第二个跳台做了后空翻两周同时转体900度的动作。赛场内包括电视机前的观众，无不被这个惊世骇俗的动作惊呆了，裁判也亮出了92.80的高分！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>不过一如跳水运动，难度最高的不一定是最后的冠军，稳定性同样很重要。随着Juuso
Laivisto的夺冠，红牛南山公开赛历史上首个“双冠王”诞生。赛后，Juuso
Laivisto也直言，红牛南山公开赛的水平这几年确实进步很大，“我对今天自己的表现很满意，同时也非常高兴看到红牛南山公开赛在这几年间有这么大的发展。但是比赛总是瞬息万变的，所有选手都有很高水平，最重要的还是要享受这个过程。”</P>
<p>&nbsp;<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/44a92961hb90c91a87f95" TARGET="_blank"><img HEIGHT="459" SRC="http://s6.sinaimg.cn/middle/44a92961hb90c91a87f95&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_32601329363598406" /></A><br />
<br /></P>
<p>
更让人欣喜的是，红牛南山公开赛见证了单板滑雪运动在中国的发展和壮大。以往，这项运动让很多人觉得有些生僻。不过随着越来越多的人开始关注并投入到这项运动当中来，本届红牛南山公开赛吸引了众多关注的目光。多家网络和电视媒体对红牛南山公开赛进行了直播，这不仅是红牛南山公开赛历史上首次进行现场直播，也是中国媒体首次转播单板滑雪Slopestyle的比赛，最终在中国的滑雪迷当中引起了巨大的轰动效应。</P>
<p>&nbsp;<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s15.sinaimg.cn/orignal/44a92961hb90c95323a8e" TARGET="_blank"><img HEIGHT="469" SRC="http://s15.sinaimg.cn/middle/44a92961hb90c95323a8e&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_51971329363615328" /></A><br />
<br />
<span LANG="EN-US" STYLE="FonT-siZe: 10.5pt; FonT-FAMiLY: 'Times new roman'; mso-bidi-font-size: 12.0pt; mso-fareast-font-family: 宋体; mso-font-kerning: 1.0pt; mso-ansi-language: en-Us; mso-fareast-language: ZH-Cn; mso-bidi-language: Ar-sA" XML:LANG="EN-US"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s3.sinaimg.cn/orignal/44a92961h78e7a8a9c632" TARGET="_blank"><img HEIGHT="469" SRC="http://s3.sinaimg.cn/middle/44a92961h78e7a8a9c632&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_8741329363646906" /></A><br />
&nbsp;</SPAN></P>
<p>
单板滑雪不光是一项运动，还代表着一种文化。在比赛现场，一幅结合了单板文化以及中国龙元素的涂鸦被创作完成，一条腾空而起的巨龙，和雪场上空翻转、飞翔的滑手们交相辉映，在龙年到来之前带来了一场“飞龙在天”的震撼视觉盛宴，观者无不留下了深刻的印象。</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s15.sinaimg.cn/orignal/44a92961hb90c996085ae" TARGET="_blank"><img HEIGHT="447" SRC="http://s15.sinaimg.cn/middle/44a92961hb90c996085ae&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_86451329363704546" /></A><br /></P>
<p>记住，在中国有一项冬季运动正在迅速崛起，有一项赛事正在变得越来越精彩。</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s8.sinaimg.cn/orignal/44a92961h78e7a9282447" TARGET="_blank"><img SRC="http://s8.sinaimg.cn/middle/44a92961h78e7a9282447&amp;690" /></A><br />

<br /></P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>神嘴小吹</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_44a9296101011vzc.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 11:36:36 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_44a9296101011vzc.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>巴萨赢了却留下隐患</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_44a929610100onyk.html</link>
            <description><![CDATA[两支欧洲最华丽的球队，没能打出一场最精彩的对决，一方有20脚射门，一方一次未射，即便最具倾向性的球迷，也不能否认枪手被压着打的事实。但从场面上看，阿森纳并不是没有机会。<br />

<br />
下半场伊始，巴萨最担心的场面出现了，兼职中卫布斯克茨的乌龙，让阿森纳拿到了宝贵的客场进球。然而近期屡遭争议判罚的阿森纳，很快又伤着了，范佩西两黄换一红下场，面对全宇宙最强的球队，阿森纳在剩下的30分钟时间却得少打一人。<br />

<br />
远征西班牙的阿森纳，虽没能展现出英超特有的速度以及对抗强度，但却将英超裁判这段时间的迷茫带给了本场裁判。这肯定是一次争议判罚，当然不会像前两个赛季的切尔西那样冤，但至少裁判做出了一次有失公正更违背常理的判罚。而欧足联现任主席普拉蒂尼对英超的一贯打压以及对票房冠军的喜好，更是扩大了这种争议。<br />

<br />
但不可否认的是，即便范佩西没有被罚下，巴萨依然占据着场上的主动，从开场后的第一分钟，从第一次进攻，他们便展现出要破门的架势。以往在英超，阿森纳就是这么干的。然而在诺坎普，他们却被防守，也只有巴萨，能够让英超最具创造力的两位中场大师法布雷加斯、纳斯里，沦为防守工兵，将华丽的阿森纳压制在半场。<br />

<br />
阿森纳的再一次失利说明，用美丽足球的方式，打败强大的巴塞罗那如同痴人说梦。豪华的皇马巨轮为此净吞五蛋，08-09赛季无比强大的曼联则在欧冠决赛两球饮恨。但这并等同于巴萨已经天下无敌。巴萨打赢了比赛，却惊出了自身一身冷汗，阿森纳本就不是防守的料，在诺坎普的最后30分钟，倘若换成除热刺外的任何一支英超豪门，说不定巴萨如上赛季输国米一般，又将再次饮恨。<br />

<br />
08-09赛季，巴萨几乎是被保送到欧冠决赛，最终如愿夺冠，然而在接下来的赛季，他们却在与国米的比赛中为此还债。他们其实完全有能力，依靠自己的方式淘汰阿森纳，但裁判的无心插柳，对巴萨来说未必是好事。接下来倘若遭遇切尔西之流，防线稳固，中场遍布肌肉壮汉，锋线又有托雷斯、阿内尔卡、德罗巴这三大反击高手，若是裁判尺度稍微偏向防守方，对巴萨来说就非常致命。<br />

<br />
巴萨晋级了，但除此之外，他们再无任何收获。<br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s15.sinaimg.cn/orignal/44a92961h763350a88a4e" TARGET="_blank"><img SRC="http://static15.photo.sina.com.cn/middle/44a92961h763350a88a4e&amp;690" NAME="image_operate_57271299628106300" /></A><br />
<br />
<br />
<br />]]></description>
            <author>神嘴小吹</author>
            <category>国际足坛</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_44a929610100onyk.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 09 Mar 2011 07:30:57 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_44a929610100onyk.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>亚运羽毛球六看点</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_44a929610100lw3f.html</link>
            <description><![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;
广州亚运会羽毛球比赛将于11月13日至21日在广州天河体育馆举行，亚洲各路羽坛高手届时将云集于此，竞争包括男女团体及五个单项的共七枚金牌。由于当今世界羽坛的绝大多数强手都出自亚洲，因此从某种程度上讲，四年一度的亚运会的重要性、整体水平乃至竞争之激烈，甚至在一年一届的世锦赛之上。<br />

<br />
　　日前，本届亚运会男女团体及五个单项的抽签结果已经揭晓，从已经明朗的各队阵容以及对阵形势看，本届亚运会看点多多，其中，林丹能否加冕男单、中国女队能否一雪尤杯失利之耻等六大看点，最值得期待与关注。<br />

<br />
　　看点一：林丹能否男单折桂，加冕全满贯？<br />
<br />
　　翻开林丹的荣誉薄，奥运会、世锦赛、汤姆斯杯、苏迪曼杯甚至世界杯等所有世界大赛的金牌已经拿了个遍，唯独少了代表亚洲羽毛球至高荣誉的亚运会金牌。本届亚运会，他一旦夺冠，在弥补个人遗憾的同时，还将创造囊括所有羽毛球大赛冠军的全满贯奇迹。<br />

<br />
　　在瑞士超级赛败给四年没输过的盖德，对朴成奂的九连胜在世锦赛作古，在日本超级赛上结束了对李宗伟的18个月不败，林丹今年外战失利场次已为近三年最多，统治力似乎稍有下滑。不过正如李永波总教练在世锦赛上所言，“林丹输球，陈金夺冠，这对林丹来说不是坏事。”林丹这几年取得的优异成绩有目共睹，不过再优秀的运动员也会经历短暂的低潮。亚运会可是四年一届，林丹如果再次错过，恐成终生的遗憾。从这点上看，失利早来要比晚来更好，这将激励林丹在亚运会上拿出更好的状态。<br />

<br />
　　从男单抽签结果看，林丹作为二号种子把守下半区。他首轮轮空，接下来两轮的潜在对手是中国香港的胡赟以及五号种子、越南名将阮天明。他只要正常发挥，将可以战胜这两位选手顺利挺进四强。半决赛，林丹很有可能遭遇四号种子陶菲克或“冤家”朴成奂。面对这两位老对手，他的优势很明显，属于打十次赢九次。不过朴成奂在世锦赛爆冷胜林丹，以及陶菲克当时力挫李宗伟，还是说明两人不可小视。<br />

<br />
　　新科世锦赛冠军陈金将与林丹一同代表中国队出战男单，他与头号种子李宗伟同处上半区，两人极有可能在半决赛中相遇。在与李宗伟的交手记录中，陈金处于下风，倘若他把关失利，李宗伟与林丹会师决赛的可能性不小。从实力上分析，林丹相比其他所有选手有一定的优势，倘若能够防住朴成奂、陶菲克这些“暗箭”以及李宗伟这杆“名枪”，很有希望加冕全满贯殊荣。<br />

<br />
　　看点二：中韩女队“冤家路窄”，中国此番能否一雪前耻？<br />
<br />
　　在今年5月的尤杯决赛中，中国女队1比3爆冷败给韩国，14年来首尝败绩，尤杯七连冠就此梦碎。与泪水相伴的是，中国女队的姑娘们对复仇充满了渴望。而本届亚运会女团比赛，从签表上看，又将就出现“冤家路窄”的一幕，中韩女队如无意外将在半决赛“狭路相逢”，打响事实上的决赛。<br />

<br />
　　中韩两队都被分到了上半区，首轮轮空。中国队第二轮迎战中国澳门队，韩国女队则迎战中国香港与马来西亚队的胜者。孱弱的中国澳门队很难威胁到中国女队。中国香港女队双打一贯瘸腿，此次又少了遭受禁赛处罚的领军人物周蜜，马来西亚更有可能在1/4决赛挑战韩国队，不过过于依赖黄妙珠和陈仪慧/黄佩蒂的她们掀翻韩国队的难度不小，中韩会师半决赛可能性较大。<br />

<br />
　　韩国女队基本延续了今年尤杯的原班人马，中国队阵容则有所调整。此前连续47周占据女单世界第一的王仪涵落选；按照10月7日那期世界排名，两位成名时间尚短的新人汪鑫和王适娴将出任第一、第二单打，挑起大梁；近期状态不错的蒋燕皎也将获得信任。相对于女单，中国队的女双更是大变脸，落选尤杯的成淑/赵云蕾以及于洋/王晓理这对全新组合将担负起女双夺分的重任。<br />

<br />
　　从实力上看，中国队依然优势明显，但与尤杯赛时一样，女队的亚运阵容依然是年轻选手居多，大赛经验比较欠缺。另外，女双由于重新组合，从目前排名看，成淑/赵云蕾将成为第一女双，以往这对组合只是第三女双，不过两人没有经历尤杯惨败，心理上反倒不会背包袱。与中国队相比，韩国队的整体实力也不算弱，河贞恩/李敬元、李孝贞/金旼贞这两对女双在尤杯赛上都曾在中国队身上取分；两位女单主力裴升熙、裴延姝都曾有战胜中国队主力的经历。<br />

<br />
　　此番再战韩国队，对中国队来说，依然会面临很大困难，但倘若能够正常发挥，获胜的希望极大。出任第一单打的汪鑫非常关键，届时她很有可能迎战排名最高的韩国女单裴延姝，这位外战成绩过硬的新科世界第一倘若能顺利为中国队迎来开门红，中国队极有希望成功复仇。鉴于下半区的传统强队印尼队已江河日下，日本女队整体实力欠佳，中韩半决赛的胜者很有可能将夺得最后的冠军。<br />

<br />
　　看点三：两新人肩负重任，中国女单可否打破魔咒？<br />
<br />
　　女单一贯是中国队的传统优势项目，不过亚运会却并不是中国女单的福地，自1990年北京亚运会之后，国羽女将仅是在2002年的釜山由周蜜收获了一枚女单金牌，期间无论是叶钊颖、龚智超还是张宁、谢杏芳均铩羽而归。尤其上届多哈亚运会，张宁、谢杏芳两人强势出击，却都爆冷无缘决赛，国羽似乎遭遇到了魔咒。<br />

<br />
　　在新科世锦赛冠军王琳受伤的情况下，汪鑫和王适娴获得了参加亚运会女单的宝贵机会。两人入选得益于近来出色的状态，在过去两月举行的世锦赛、中国大师赛以及日本超级赛上，汪鑫分别夺得了亚军、冠军、亚军；90后的王适娴则取得了三个四强，三场失利也都是输给队友。尽管两人都是从去年下半年才崭落头角，不过进步速度惊人，汪鑫已是新科女单世界第一。两位新人难能可贵的一点是，比赛场上气质一流，尤其是在面对其他队的强手时，往往有出色表现，尤其汪鑫，成名后仅出现过一场外战失利，被外界誉为“外战女皇”。<br />

<br />
　　从抽签结果看，汪鑫作为头号种子被分到了上半区，首轮轮空，第二轮对手实力一般，第三轮很有可能像团体赛一样再次迎战裴延姝。两人在年初的马来西亚超级赛决赛的交锋让人印象深刻，汪鑫当时与裴延姝激战至决胜局，杀得难解难分，最终随着裴延姝因伤退赛，才艰难分出胜负。汪鑫若能顺利闯过这一关，半决赛很有可能迎战日本好手广濑荣理子与马来西亚名将黄妙珠中的一位，前者近期状态出色，将是一大考验。<br />

<br />
　　王适娴把守下半区，第三轮可能遭遇另一位韩国90后新星成池铉，半决赛对手很有可能是2号种子内维尔或中国香港的叶姵延，这几位对手不容小视。整体来看，汪鑫和王适娴的实力有一定优势，不过亚运会比赛毕竟不同于一般比赛，冷门一贯比较多，两位新人欠缺大赛经验，国羽的破咒之旅并不轻松。<br />

<br />
　　看点四：国羽阔别男双金牌16载，“风云”能否改写历史？<br />
<br />
　　相比女单，中国队男双在亚运会上的战绩更为尴尬，上次男双夺冠还要追溯到1990年北京亚运会。不过，对中国队来说，本届亚运会是最有希望实现男双突破的机会，因为王牌组合蔡赟/傅海峰状态正佳。在过去两个月内，他们连胜古健杰/陈文宏、马基斯/亨德拉、李龙大/郑在成等主要对手，在世锦赛、中国大师赛、日本超级赛实现了三连冠。尤其是在世锦赛卫冕成功，并以三个冠军创造了历史。<br />

<br />
　　蔡赟/傅海峰作为七号种子被分到了下半区，第三轮有望迎战三号种子李龙大/郑在成，半决赛潜在对手则是印尼的奥运会冠军马基斯/亨德拉。风云签运不算轻松，好在这两大对手近期状态均不够理想，李龙大更是有伤在身，“风云”夺冠最主要的对手很有可能是位于上半区的卫冕冠军古健杰/陈文宏。<br />

<br />
　　另一对国羽组合徐晨/郭振东位于上半区，两人若表现出色，有望在半决赛挑战大马“钻石组合”。徐晨/郭振东对古健杰/陈文宏屡战屡败，不过每次都是输得较为可惜，这对中国队在本次团体赛中的第一男双倘若表现出色，不排除爆冷的可能。<br />

<br />
　　蔡赟/傅海峰在本届亚运会若能延续韧劲十足、攻守全面的表现，为中国队拿到16年来首个亚运会男双冠军的可能性不小。倘若如此，力助国羽实现汤姆斯杯四连冠、拿到第三个世锦赛冠军、首夺亚运会金牌，蔡赟/傅海峰的这一年可谓梦幻。<br />

<br />
　　看点五：中国队续写世锦赛包揽神话？<br />
<br />
　　8月底，中国队在巴黎世锦赛上时隔23年后再次包揽了五金；接着，在中国大师赛上再次囊括全部冠军；在不久前的日本超级赛上则仅让男单冠军旁落，状态好得惊人。在亚运会赛场上，中国羽毛球队的最好成绩是在1990年北京亚运会收获六金，仅让混双冠军旁落。从目前情况看，状态正佳的中国队具备了在本届亚运会创造好成绩的可能。<br />

<br />
　　具体分析，在本届亚运会上，男团和女双属于夺冠极有希望的项目；女团、男单、女单次之，正常发挥夺冠希望较大；男双和混双难度不小。男双极为依赖蔡赟/傅海峰，两人一旦出现闪失，冠军极有可能旁落。混双此次派出了何汉斌/马晋这对全新组合以及年轻的张楠/赵云蕾，前者配对时间不长尚未证明，后者虽然在今年勇夺全英赛以及日本超级赛冠军，但存在欠缺大赛经验的问题，好在对手方面，几对强档均“拆伙”，纳西尔和李孝贞此次都是与新搭档配合参赛，对中国选手来说形势较为有利。<br />

<br />
　　本届亚运会，乐观估计，中国队正常发挥将获得三到六枚金牌，如果充分打出实力，有望包揽七项冠军，创亚运会历史最佳战绩。<br />
<br />
　　看点六：几位新人能否出彩？<br />
<br />
　　本届亚运会，中国队派出了多名新人接受锻炼，女单由汪鑫、王适娴这两位新人担纲；小将谌龙虽然未能获得参加男单比赛的机会，但有望在男团登场亮相；张楠与搭档赵云蕾则是混双的夺冠大热门；女双的于洋/王晓理和混双的何汉斌/马晋这两对全新组合则是首次参加大型赛事，而成淑/赵云蕾这对女双成名时间也不长。<br />

<br />
　　对谌龙等新人来说，此次参加亚运会是来感受大赛气氛，作为团体阵容成员冲击团体金牌；而对汪鑫、张楠、王晓理等人来说，他们都已经是单项比赛的夺冠热门，目标就是冲击金牌，尤其汪鑫和王适娴、王晓理、成淑、赵云蕾，迄今尚不是世界冠军，拿一枚亚运会金牌也可谓分量十足。<br />

<br />
　　考虑到现在距离伦敦奥运会已经不足两年，于洋/王晓理、张楠/赵云蕾等几对新组合倘若能在亚运会夺冠，有望从此定型，成为国羽冲击伦敦奥运会的主力双打。]]></description>
            <author>神嘴小吹</author>
            <category>媒体稿件</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_44a929610100lw3f.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 09 Nov 2010 12:08:47 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_44a929610100lw3f.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>当梦之队驾临NBA</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_44a929610100jglt.html</link>
            <description><![CDATA[在詹姆斯、韦德、波什桃园三结义之前，从来没有人像他们这么干。你能想象吗？乔丹、奥拉朱旺、巴克利这三位84一代精英齐聚一队？亦或是科比、艾弗森、纳什三位96一代的优秀代表并肩作战？詹姆斯、韦德、波什创造了历史，接下来将是怎样开创属于三巨头的历史。<br />

<p><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US"><br /></SPAN></P>
<p><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">詹姆斯、韦德、波什联手的轰动效应，要大过三年前凯尔特人三巨头的聚首。彼时加内特、皮尔斯、雷·阿伦虽然正值巅峰，但已经三十山下的他们明显感受到了岁月的侵袭。詹姆斯等人则不同，他们的巅峰期才刚刚到来。而充满江湖义气的结盟方式则是NBA开天辟地的第一次。绿衫军三巨头的聚首要感谢凯尔特人管理层的出色工作，而对于热火三巨头来说，若不是三位巨星之间的惺惺相惜，热火管理层做再多的工作也是白搭。<br />

<br />
除了缺少科比、霍华德，这几乎是那支称霸北京奥运会的梦八的全部骨架。他们是NBA现在的薪资框架下的梦之队，单从影响力、个人实力上讲，他们已可比肩NBA时候任何三巨头。一个无解的詹姆斯已经让众多球队感到恐慌，那加上总决赛MVP韦德、身手全面的波什将是什么效果？像几年前引进奥尼尔一样，热火又一次神奇变脸，原本他们还再在为多赢几场胜利感到发愁，现在他们突然发现自己已是总冠军的大热门，数算一赛季丢掉多少场比赛可要比赢得多少场胜利轻松的多。<br />

<br />
当然，理想主义很多时候都必须对现实让步。看看现在的热火名单吧，在还没有正式签下三位巨星之前，他们的名册上只有三位球员：两位二年级菜鸟比斯利和钱莫斯以及底薪中锋乔尔·安东尼。这恰好可以组成一套上场阵容，韦德、詹姆斯、波什从二号位到四号位一字排开。钱莫斯和安东尼出任首发控卫和中锋，游走于锋线两个位置的比斯利则充当第六人。<br />

<br />
热火显然需要大规模引援，在内线巨兽横行的东部，他们必须有一位可靠的首发中锋，这一点詹姆斯可谓深有体会。曾有辉煌过去的上赛季首发中锋小奥尼尔或许勉强合格，但很遗憾，他刚刚被凯尔特人签下。有块头的海伍德或许是个不错的目标，然而他刚刚在小牛申请了高薪。一个会被联盟所有首发中锋打爆的乔尔·安东尼注定难堪重任。热火需要一位可以跟霍华德、拜纳姆们肉搏的中锋，而现在看来这并不容易。<br />

<br />
不光中锋需要调整，钱莫斯更适合的位置是出任替补控卫。热火现在不存在板凳球员。从这点上看，热火倒可以忍痛割爱，在球队不缺少天赋的情况下，以进步缓慢的比斯利换来一位优质中锋，同时大肆吸引那些抱大腿的老将。热火现在遇到的情况跟三年前的凯尔特人极为相似，而当时舆论同样对于几乎清仓的凯尔特人板凳库充满了质疑，而到最后，他们还不是在以后三年赢得了一个冠军一个亚军？从这点上看，热火三巨头的前景无疑非常被看好。<br />
</SPAN></P>
<p STYLE="font-weight: bold; color: rgb(255, 70, 39);"><a HREF="http://nba.nubb.com/news/2010/07/09/1622864.shtml" TARGET="_blank">更多精彩请点击！！</A></P>
<p><a STYLE="font-weight: bold; color: rgb(255, 11, 42);" HREF="http://nba.nubb.com/feature/summary10/index.shtml" TARGET="_blank"><font><font STYLE="font-size: 20px;"><br /></FONT></FONT></A></P>
<h2><a HREF="http://blog.sina.com.cn/s/blog_44a929610100iktp.html" TARGET="_blank">宝贝，你知道吗？</A></H2>]]></description>
            <author>神嘴小吹</author>
            <category>火箭·NBA</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_44a929610100jglt.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 09 Jul 2010 15:47:30 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_44a929610100jglt.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>绿衫军的老将奇迹</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_44a929610100j5xt.html</link>
            <description><![CDATA[<b>老骥伏枥志在千里</B><br />
<br />
湖人艰难赢得了总冠军，凯尔特人则赢得了尊重，从东部半决赛开始，他们一路爆冷淘汰骑士、魔术，几乎将湖人逼入绝境，连续创造了三个奇迹。常规赛步履维艰，季后赛却大放异彩，三巨头在季后赛集体复苏，正是凯尔特人惊人转变的原因，三位老将以自身表现完美诠释了“老骥伏枥志在千里”。<br />

<b><br />
皮尔斯--湖人最惧怕之人</B><br />
<br />
虽然是三巨头中最年轻的一位，但已经32岁的皮尔斯不比避免地也受到了岁月的无情侵袭，这赛季场均仅有18.3分，对以得分手段多样、得分能力强大著称的他来说，这仅仅高过新秀赛季。体能的下降使得他的场均出场时间与新秀赛季并列最低，以往强硬的防守也开始出现松动......即便如此，不可否认的是，这位总决赛MVP正是凯尔特人这赛季表现最优异的老将、三巨头的核心骨，在球队陷入困境时，依旧是他挺身而出，毫无畏惧地与科比展开互飚大战。<br />

<br />
皮尔斯正是湖人最为忌惮的一位，两年的总决赛正是他的优异发挥改变了整个战局，那时湖人缺少对他的防守人，而身强体壮的他又可以在防守端对科比造成极大杀伤。也正是顾及到詹姆斯、皮尔斯强悍的体魄，湖人这赛季签下了前最佳防守球员阿泰斯特。在总决赛与阿泰斯特的对话中，皮尔斯拿手的一对一单打几乎失灵，好在他果断求变，利用掩护寻找空挡或错位进攻机会，即便有阿泰“无微不至”的关怀，皮尔斯在总决赛证明自己依然无愧湖人最惧怕之人。<br />

<br />
<b>加内特--伤病打不倒加内特</B><br />
<br />
近两个赛季加内特饱受伤病困扰，上赛季他因伤缺席被视为凯尔特人止步东部半决赛的主要因素。这赛季尽管加内特并没有再次缺席关键比赛，但严重的膝伤、衰老的困扰却让他经历了15年来最困难的一个赛季。两年前他
将加索尔打压成软蛋，被视为凯尔特人赢得总冠军的关键。而这赛季总决赛前两场，形势遭到逆转。但永远不能低估老将的心，加内特此后战胜伤病、年龄重新找到自我，一次次空中接力扣篮得手，让人想不到他正饱受严重膝伤的影响，而他已经34岁高龄。<br />

<br />
虽然再也找不回巅峰状态，但加内特标志性的后撤步后仰跳投仍然无解，内线单打脚步依然傲视众多NBA内线，从三分线一直到三秒区，他依然有着较大的防守覆盖面积。尽管帕金斯、格伦·戴维斯、拉希德·华莱士等凯
尔特人内线给人留下了深刻的印象，但加内特依然是绿衫军毫无争议的内线核心，他正是这赛季凯尔特人的真实写照。<br />
<b><br />
雷·阿伦--不老的神奇射手</B><br />
雷·
阿伦是凯尔特人三巨头中年纪最大的一位，同时也是争议最多的一位。在来到凯尔特人的首个赛季，雷·阿伦一度找不到手感，甚至就此被一些媒体视为水货。在这赛季的总决赛第二场投中创纪录的8个三分，似乎用光了这位超级射手的所有手感。其他场次表现都不够理想，七场下来，阿伦场均得到14.6分、1.7次助
攻，命中率36.7%，三分命中率29.3%，从数据上看，这个雷·阿伦让人感觉很陌生。<br />
<br />
实际上，雷·阿伦的贡献远非数据可以阐明。由于科比的强势，雷·阿伦在一定程度上沦为了防守工兵，大比分时间由他来照看小他三岁的小飞侠，对体能的消耗可想而知。不妙的是，雷·阿伦的攻击方式正是需要大量的无
球跑动，对体能要求极为苛刻，而雷·阿伦的对位防守者费舍尔虽然高度不足，但经验丰富，几个因素综合，导致雷·阿伦的数据不够理想。不过雷·阿伦的作用有目共睹，从现在的情况，凯尔特人续签这位神奇射手几成定局。<br />

<br />
<br />
<a STYLE="font-weight: bold; color: rgb(255, 11, 42);" HREF="http://nba.nubb.com/feature/summary10/index.shtml" TARGET="_blank"><font><font STYLE="font-size: 20px;">更多精彩请点击！！</FONT></FONT></A>
<p><a STYLE="font-weight: bold; color: rgb(255, 11, 42);" HREF="http://nba.nubb.com/feature/summary10/index.shtml" TARGET="_blank"><font><font STYLE="font-size: 20px;"><br /></FONT></FONT></A></P>
<h2><a HREF="http://blog.sina.com.cn/s/blog_44a929610100iktp.html" TARGET="_blank">宝贝，你知道吗？</A></H2>
<br />]]></description>
            <author>神嘴小吹</author>
            <category>火箭·NBA</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_44a929610100j5xt.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 28 Jun 2010 11:52:04 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_44a929610100j5xt.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>岁月神偷</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_44a929610100j52n.html</link>
            <description><![CDATA[<span STYLE="font-weight: bold;">他们也曾横刀立马、挥斥方遒，然而岁月像一条霸道的河流，卷走了这些老将最风光的时候。不过就当所有人以为他们已经沦为年轻人的陪衬，他们却用惊人的表现证明，在NBA这个热血舞台，冷血的他们永远不能被忽视。加内特、纳什、邓肯、基德......一位位永不服输的老将，一个个千锤百炼的钢筋铁骨，他们像偷来了青春，完美演绎了岁月神偷传奇。</SPAN><br />

<br />
这个赛季尚未开幕，已被定义为詹姆斯与科比的赛季。前者风华正茂，后者老当力壮，23VS24的传奇对决似乎即刻将上演。然而一个被忽视群体的爆发让这一对决无从上演，是老将担纲的凯尔特人在东部半决赛将詹姆斯领军的骑士扫地出门，是纳什、希尔领军的太阳在东部决赛惊出湖人一身冷汗，在老将的围剿中最终仅湖人艰难过关，而决赛他们不得不与另一支老将球队凯尔特人陷入恶战。<br />

<br />
不可否认，这些老将已经远离了自己的巅峰。雷·阿伦、皮尔斯、加内特不仅无法与巅峰比较，实际上相比两年前状态也下滑了不少。奥尼尔、格兰特·希尔、基德、纳什分别有38岁、38岁、37岁、36岁，很难指望他们像年轻时候一样生龙活虎。邓肯也有36岁，尽管实力犹存，但面对挡拆时的无力，已经说明石佛老了。<br />

<br />
然而来到关键的季后赛，人们恍然发现，他们欺骗了所有人！纳什像两届常规赛MVP那样在战斗，凯尔特人三巨头梦回两年前，格兰特·希尔像年轻了十岁，邓肯则在季后赛首轮让小牛无功而返。回首整个赛季，这些被视为已过巅峰的老将无不是在常规赛疲软，而一到真刀真枪的季后赛，他们便犹如猛兽睁开稀松的双眼，接下来则是无情的吞噬。<br />

<br />
老将们虽然过了巅峰、普遍受到伤病困扰，但他们的经验、对于状态的调整能力非年轻球员可以相比，尤其是考虑到职业生涯所剩无几，更给了他们输死一搏的勇气。然而遗憾的是，并不是所有的过气老将都会如此，在这方面艾弗森以及实际年龄不大但心态身体却比老将更像老将的麦蒂便是不幸的例子，其实这并不意外，老将之所以季后赛神勇，无外乎经验丰富、勇气可嘉，麦蒂在精神层面一直饱受质疑，艾弗森的球风与老将身份南辕北辙，最终陷入困境也就可以理解。<br />

<br />
老将们再神勇也有老去的那一天，他们已获得了所有人的尊重，对于他们的球迷来说，他们每打一场比赛，意味着他们的精彩表现便少了一场，更加不容错过。<br />

<br />
<a STYLE="font-weight: bold; color: rgb(255, 11, 42);" HREF="http://nba.nubb.com/feature/summary10/index.shtml" TARGET="_blank"><font><font STYLE="font-size: 20px;">更多精彩请点击！！</FONT></FONT></A>
<p><a STYLE="font-weight: bold; color: rgb(255, 11, 42);" HREF="http://nba.nubb.com/feature/summary10/index.shtml" TARGET="_blank"><font><font STYLE="font-size: 20px;"><br /></FONT></FONT></A></P>
<h2><a HREF="http://blog.sina.com.cn/s/blog_44a929610100iktp.html" TARGET="_blank">宝贝，你知道吗？</A></H2>
<br />]]></description>
            <author>神嘴小吹</author>
            <category>火箭·NBA</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_44a929610100j52n.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 27 Jun 2010 11:53:29 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_44a929610100j52n.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>09级新秀控卫十二罗汉</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_44a929610100j44r.html</link>
            <description><![CDATA[<b STYLE=""><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">09</SPAN></B><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">级新秀控卫十二罗汉</SPAN></B>
<p><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">09</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">年原本被视为一个新秀小年，然而一个群体的井喷，让</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">09</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">级新秀注定会在选秀历史中占据一个位置。在</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">30</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">位首轮新秀中，涌现出了</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">12</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">优秀控卫，既有场均</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">20+5+</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">一举追平乔丹詹姆斯的埃文斯，又有石破天惊的</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">55</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">分先生埃文斯，库里、科里森等未来之星也给人留下了深刻印象，而不要忘记这还不包括西班牙“神童”卢比奥</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">......</SPAN></P>
<p><b STYLE=""><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US"><br /></SPAN></B></P>
<p><b STYLE=""><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">1</SPAN></B><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">、球队核心</SPAN></B></P>
<p><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">埃文斯</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">--</SPAN></B><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">预定</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">NBA</SPAN></B><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">传奇地位？</SPAN></B></P>
<p><span STYLE="font-family: 宋体;">在很多人看来，詹宁斯赛季初破天荒的</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">55</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">分，几乎让这赛季最佳新秀失去了悬念，然而有一个人不这样认为，那就是埃文斯。从身材上看，埃文斯如同一个小号的詹姆斯，身体素质极佳，而技术打法同样也无比神似，球风全面，凭借身体优势的突破极具威胁，而难得可贵的是，尽管身为一位菜鸟，却保持了较高的防守水准。埃文斯仅用了几个月的时间，便挤走了球队老大凯文·马丁，然后用了一个赛季的时间将赛季场均得分停留在</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">20+5+</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">，成为</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">NBA</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">历史上第四位赛季场均数据达到</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">20+5+5</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">的新秀，前三人分别是奥斯卡·罗伯特森、迈克尔·乔丹、勒布朗·詹姆斯，他们最显著的一个特征是，无不是或正在成为</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">NBA</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">历史上的传奇人物，由此看来，这位本赛季最佳新秀有着惊人的未来。</SPAN></P>
<p><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">詹宁斯</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">--</SPAN></B><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">特立独行的未来明星</SPAN></B></P>
<p><span STYLE="font-family: 宋体;">詹宁斯总是如此出人意料，当大学对他关上大门的时候，他选择去欧洲联赛淘金；当在选秀大会被看扁了之后，他很快以单场</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">55</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">分羞辱了所有抛弃他的球队；当人们把他视为艾弗森传人的时候，他却展现出了在掌控球队节奏方面的老辣；当人们认为他将成为下一位巨星的时候，他却用让人瞠目结合的低命中率赶走了一切赞扬的声音。尽管或多或少存在着一些不足，不过</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">55</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">分、带领球队闯进季后赛并与东部第三老鹰鏖战到第七场，詹宁斯还是证明了自己的价值。尤其是在与老鹰系列赛的前六场，詹宁斯打出场均</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">19.3</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">分</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">3.2</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">个篮板</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">3.3</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">次助攻的优异表演，尽显未来明星的风采。如果下赛季能改善一下超低的命中率，詹宁斯的表现无疑将迈上一大台阶。</SPAN></P>
<p><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">斯蒂芬·库里</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">--</SPAN></B><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">从超级射手到超级控卫</SPAN></B></P>
<p><span STYLE="font-family: 宋体;">实际上在最佳新秀这项竞争中，对埃文斯构成最大威胁的并不是詹宁斯，而是斯蒂芬·库里。库里没有埃文斯的身体条件，也不具备詹宁斯的速度，但他却有着强大的控得分以及控球能力。在</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">NCAA</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">，库里是一位超级投手，来到</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">NBA</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">他并没有像很多人担心的那样，在更高级别的防守下暴露出身体素质的不足，而是在度过短暂的适应期后，迅速进入到了角色。无论是得分、助攻还是篮板，他都做得非常出色，完成了从大学超级得分手到</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">NBA</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">未来超级控卫的转变，不得不说勇士用</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">7</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">号签选中库里非常明智。这个赛季下来，库里场均</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">18</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">分</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">6</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">次助攻，在最佳新秀评选中仅次于埃文斯，屈居第二。</SPAN></P>
<p><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">&nbsp;</SPAN></P>
<p><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">二、摧城利器</SPAN></B></P>
<p><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">达伦·科里森</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">--</SPAN></B><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">保罗替补惊艳</SPAN></B></P>
<p><span STYLE="font-family: 宋体;">在选秀控卫大年，总有那么几条漏网之鱼，很明显达伦·科里森无疑是其中最大的一条。科里森一直等到第</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">21</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">顺位才被黄蜂选中，在他之前被选中的有朱尔·霍乐迪、杰夫·蒂格、泰·劳森、埃里克·梅诺等等，而至少从这个赛季的表现看，选中这些新秀的经理人们恐怕要后悔了，因为科里森是在太从色了。其实当科里森被黄蜂选中时，更多人是为他担心，他将出任风头正劲的保罗的替补，加上菜鸟的身份，很难说一场比赛能捞到多少上场机会。然而科里森的早熟超出了人们的预料，保罗的受伤又恰如其分得给了他机会，于是谁也没有想到的事情发生了，黄蜂在大多数时候似乎并没有感受到他们缺少了球队的绝对核心，科林森展现出了成为未来顶级控卫的潜力。</SPAN></P>
<p><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">弗林</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">--</SPAN></B><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">超级跑车</SPAN></B></P>
<p><span STYLE="font-family: 宋体;">森林狼去年夏天的所作所为震惊了</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">NBA</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">，他们不仅以</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">5</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">号签冒险选中了卢比奥，接下来不顾球队还有其他位置更需要补强的事实，又选中了同位置的小个子控卫弗林。事实证明森林狼也确实很有眼光，这位小个子速度奇快，得分能力强大，突破后屡屡可以为球队送出妙传。弗林新秀一年级的表现已经远超这赛季进步最快球员布鲁克斯的同期表现，已经是森林狼仅在杰弗森之后的二号人物。只是弗林的助攻失误比偏高了一些，命中率也不甚理想，不过他还年轻，未来很有极大的空间。</SPAN></P>
<p><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">朱·霍乐迪</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">--</SPAN></B><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">未来之星</SPAN></B></P>
<p><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">76</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">人这赛季敢于同艾弗森解约，正是他们对于新秀霍乐迪充满了信心。霍乐迪的身材在控卫位置上很突出，较长的臂展有利于其在防守端干扰进攻球员。篮球智商很高，场上视野出众，是一名杰出的团队球员。作为</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">90</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">后新星，难得可贵的是，霍乐迪展现出了老道的一面，在艾弗森再次离开</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">76</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">后之后，他力压</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">4</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">年老兵路易斯·威廉姆斯出任球队的先发控卫，并有不俗的表现。对年轻的霍乐迪来说，经过一个赛季的磨练之后，下赛季才是他的最大舞台。</SPAN></P>
<p><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;"><br /></SPAN></B></P>
<p><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">三、重要替补</SPAN></B></P>
<p><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">比波斯</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">--</SPAN></B><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">第二代法国跑车</SPAN></B></P>
<p><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">12.5</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">分钟的上场时间，对很多</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">NBA</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">球员来说，这或许仅够在场上跑几个来回，但这放在比波斯身上，则意味着</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">7.1</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">分</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">1.3</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">次助攻的爆炸性表现。他像帕克一样来自法国，然而被视为法国跑车接班人的他，不仅有着帕克的速度，威斯布鲁克的弹跳，也有着隆多一样夸张的臂展。他只有</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">1</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">米</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">88</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">，然而每场比赛却频频上演空中接力暴扣，他没有帕克成熟，但三分线外高达</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">40.5%</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">的命中率则诉说着两人的不同。他是比波斯，作为一位新秀，竟然在后场人才济济的小牛谋得了一个位置。在小牛与马刺的季后赛中，有很多人为他没有获得多少机会鸣不平，这无不替他诉说着美好的未来。</SPAN></P>
<p><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">劳森</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">--</SPAN></B><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">小个子大志气</SPAN></B></P>
<p><span STYLE="font-family: 宋体;">今年第</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">18</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">号新秀劳森身高仅有</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">1</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">米</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">80</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">，但却有着强壮的体魄，配以惊人的速度与弹跳，除保证可以在场上轻松突破对位者外，还可以在</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">7</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">尺壮汉姆本加头顶上演暴扣这样的保留节目。尽管身材不高，但命中率却着实惊人，作为一名新秀，</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">41%</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">的三分球命中率已经惊呆了很多人，而</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">51.5%</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">的投篮命中率则完全可以媲美内线球员，天知道这么矮的他究竟为何如此擅长将篮球放入篮筐。他顶替安东尼·卡特出任比卢普斯的首席替补，相信在总决赛</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">MVP</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">的指导下，劳森将成长为一位优秀的</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">NBA</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">控卫。</SPAN></P>
<p><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">道格拉斯</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">--</SPAN></B><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">小皇帝护法？</SPAN></B></P>
<p><span STYLE="font-family: 宋体;">德·安东尼是任何控卫都喜欢的那一类教练，只是能够得到他“宠幸”的大多是纯控卫，而如果是以得分见长、视野差著称的类型，那恐怕要倒霉了。道格拉斯虽然不幸是这种类型，但足够努力的他还是慢慢改变了德·安东尼的看法，最终在赛季后半段得到了信任。这位年轻控卫虽然上场时间比杜洪少了十多分钟，但</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">8.6</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">分的场均得分却比杜洪还多了不少。倘若尼克斯不能在今年夏天签下一位一流控卫，那道格拉斯很有可能将是下赛季一号位上的首选，考虑到詹姆斯可能降临，道格拉斯甚至将是小皇帝的左膀右臂。</SPAN></P>
<p><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;"><br /></SPAN></B></P>
<p><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">四、未来力量</SPAN></B></P>
<p><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">梅诺</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">--</SPAN></B><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">年轻的老牌控卫</SPAN></B></P>
<p><span STYLE="font-family: 宋体;">作为</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">09</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">级最纯的一位控卫，梅诺尽管在爵士的命中率不甚理想，但还是被雷霆看中，赛季中途加盟了这支才华横溢的青年军。在雷霆，梅诺出色完成了威斯布鲁克替补的职责，在</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">16.5</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">分的出场时间内里，可以拿到</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">4.5</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">分</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">3.4</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">次，效率不俗。对处于成长期的梅诺来说，最不利的是，雷霆首发控卫威斯布鲁克被视为下一位超级控卫，可能会大大挤占梅诺的机会。不过从风格上看，梅诺与维斯布鲁克斯完美互补，两位年轻控卫的未来值得期待。</SPAN></P>
<p><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">泰伦斯·威廉姆斯</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">—</SPAN></B><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">客串也精彩</SPAN></B></P>
<p><span STYLE="font-family: 宋体;">威廉姆斯的主打位置是得分后卫，不过由于实在多才多艺，以及篮网这赛季受到了恐怖伤病潮的困扰，泰伦斯·威廉姆斯客串一位大号控卫，曾有不俗的表现。不过对技术全面、身体素质出众的威廉姆斯来说，尽管可以从一号位打到四号位，不过二号位才是最适合他的位置。考虑到视野出众，威廉姆斯倒不妨转型做一位组织型得分后卫，这样可以在一定程度上弥补哈里斯在视野上的问题。</SPAN></P>
<p><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">杰夫</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">-</SPAN></B><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">蒂格</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">—</SPAN></B><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">夹缝求生存</SPAN></B></P>
<p><span STYLE="font-family: 宋体;">在</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">09</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">级</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">12</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">位新秀当中，被老鹰在第</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">19</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">顺位选中的杰夫·蒂格被视为最失败的一位。原本被视为迈克·毕比唯一替补的他场均却仅有</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">3.2</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">分。倒不是蒂格太差，而是这赛季最佳第六人克劳福德大量挤占了他的上场时间。蒂格自身风格也存在问题，他在进攻端有着强大的破坏力，但并不是传统控卫的类型，而毕比、克劳福德也无不是以疏于组织砍分能力强著称，在拥有三位同类型后卫的球队，一位是前全明星，一位是最佳第六人，那只能是身为新秀的蒂格倒霉，不过他的潜力还是被广为看好。</SPAN></P>
<b STYLE=""><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US"><br /></SPAN></B>
<p><a STYLE="font-weight: bold; color: rgb(255, 11, 42);" HREF="http://nba.nubb.com/feature/summary10/index.shtml" TARGET="_blank"><font><font STYLE="font-size: 20px;">更多精彩请点击！！</FONT></FONT></A></P>
<p><a STYLE="font-weight: bold; color: rgb(255, 11, 42);" HREF="http://nba.nubb.com/feature/summary10/index.shtml" TARGET="_blank"><font><font STYLE="font-size: 20px;"><br /></FONT></FONT></A></P>
<h2><a HREF="http://blog.sina.com.cn/s/blog_44a929610100iktp.html" TARGET="_blank">宝贝，你知道吗？</A></H2>
<p><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">&nbsp;</SPAN></P>]]></description>
            <author>神嘴小吹</author>
            <category>火箭·NBA</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_44a929610100j44r.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 26 Jun 2010 11:16:45 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_44a929610100j44r.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>紫金王朝人物志</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_44a929610100j3bk.html</link>
            <description><![CDATA[<p><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">紫金王朝人物志</SPAN></B></P>
<p><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">&nbsp;</SPAN></P>
<p><span STYLE="font-family: 宋体;">湖人成功卫冕是团队的胜利，领袖科比起到的作用非常关键，不过倘若没有运筹帷幄的“禅师”杰克逊、告别软蛋的内线支柱加索尔、上演传奇时刻的费舍尔、野兽救赎的阿泰斯特、喇嘛全能的奥多姆、小鲨凶猛的拜纳姆，湖人恐怕很难凭借抢七险胜，夺得球队历史上第</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">16</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">个总冠军，像科比一样，其他六个人也是球队的绝对夺冠功臣。</SPAN></P>
<p><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">&nbsp;</SPAN></P>
<p><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">菲尔·杰克逊</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">--</SPAN></B><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">我是传奇</SPAN></B></P>
<p><span STYLE="font-family: 宋体;">科比终于可以比肩传奇，而他的主教练显然在这方面比他做得更出色。实际上，上赛季在夺得个人执教生涯第</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">10</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">个总冠军之后，菲尔·杰克逊便已超越曾</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">9</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">夺总冠军的“红衣主教”奥尔巴赫成为</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">NBA</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">历史第一主帅。这赛季在常规赛并不顺利的情况下，杰克逊运筹帷幄尽显</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">NBA</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">第一名帅的风采。尤其是关键的总决赛第七场，在科比严重失常的情况下，球队惊险夺冠与杰克逊出色的临场调度息息相关。杰克逊就此夺得了执教生涯第</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">11</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">个总冠军，他在公牛实现了两个三连冠，成功打造了公牛王朝，来到湖人，又带领球队实现了一个三连冠、一个两连冠，倘若这支湖人有一位魔术师，那肯定是点石成金的杰克逊。也正如很多美国媒体所言，</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">NBA2010</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">年自由市场最大牌的明星既不是詹姆斯、韦德，也不是诺维茨基、波什，而是手握</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">11</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">枚总冠军戒指的菲尔·杰克逊。这位传奇教头一旦续约，考虑到湖人人员齐整、阵容强大，杰克逊的第四个三连冠似乎指日可待，一旦杰克逊选择离开，对湖人将是最沉重的打击。</SPAN></P>
<p><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">&nbsp;</SPAN></P>
<p><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">加索尔</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">--</SPAN></B><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">告别软蛋</SPAN></B></P>
<p><span STYLE="font-family: 宋体;">两年前的湖人绿衫军大决战，加索尔被加内特打压成“软蛋”，被视为湖人丢冠的主要原因之一。似乎自加索尔进入</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">NBA</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">，“软蛋”就成为这位白人大个的标签，他被奥尼尔讥讽为“娘们”，屡次成为对手惊天扣篮的背景布，甚至被媒体怀疑性取向</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">......</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">他的才华早早得到了认可，不过气质方面却饱受质疑。自上赛季总决赛加索尔开始扬眉吐气，他在内线给予了霍华德巨大杀伤，成为球队夺冠的大功臣。这赛季西班牙人又在总决赛迎来了复仇的绝佳机会。再次面对加内特，加索尔已经去掉了两年前的生涩，总决赛前两场对加内特取得了压倒性的优势。不过尽管受到了伤病和衰老因素的困扰，但加内特毕竟还是加内特，他此后展现出惊人的调整能力，而加索尔后面几场表现平平。不过在关键的第七场，加索尔大爆发，他与阿泰斯特联手在科比罕见低迷的情况下拯救了球队，到这里还有谁说加索尔是“软蛋”？他不值湖人为他开出的</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">3</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">年</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">6470</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">万的续约合同？</SPAN></P>
<p><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">&nbsp;</SPAN></P>
<p><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">费舍尔</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">--</SPAN></B><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">老鱼传奇</SPAN></B></P>
<p><span STYLE="font-family: 宋体;">老迈的费舍尔被球迷骂了整整一个赛季，直到总决赛第三场，当费舍尔以气壮山海的表现为湖人赢得一场关键胜利时，一切质疑声戛然而止！这就是费舍尔的价值，由于年龄因素，他已经打不出华丽的数据（实际上费舍尔从来不是数据型选手），甚至在常规赛屡屡成为对手的突破口。但作为</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">NBA</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">历史上有名的大心脏之一，令人窒息的时刻正是费舍尔表演的舞台，上赛季总决赛费舍尔投出两个夺命三分以及这赛季的表现便是证明。同时不能忽视费舍尔在防守端的价值，费舍尔这赛季屡次被速度型控卫打爆，不过那多发生在常规赛。反倒是费舍尔季后赛对纳什、德隆·威廉姆斯的防守受到了赞誉，而在总决赛，正是他克服身高差距，硬是成功限制住了雷·阿伦，使得这位超级射手除了在总决赛第二场投中创纪录的</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">8</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">个三分外再无表现。湖人成功卫冕，原本被视为首发最弱一环的费舍尔功不可没。</SPAN></P>
<p><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">&nbsp;</SPAN></P>
<p><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">阿泰斯特</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">--</SPAN></B><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">野兽救赎</SPAN></B></P>
<p><span STYLE="font-family: 宋体;">在总决赛之前，阿泰斯特的处境比费舍尔好不了多少。湖人以重金签下他顶替阿里扎，指望这位前最佳防守球在延续出色防守的同时，还可以在进攻端为科比分担压力。然而从常规赛表现看，湖人的愿望只实现了一个，阿泰斯特很快展现出了强硬的防守，不过他进攻的效率一直让人不敢恭维，在某些方面甚至还不及已经离开的阿里扎。湖人想要一个皮蓬，最终到手的却是是布鲁斯·鲍文！不过阿泰斯特最终证明湖人签下他实乃一个英明决定。阿泰斯特身强体壮，防守技术过硬，实乃最适合防守詹姆斯、皮尔斯、安东尼等悍将的球员，尤其是总决赛成功限制住了以往湖人最头疼的皮尔斯，让这位大心脏球员最擅长的一对一单打完全失灵。总决赛第七场，阿泰斯特在进攻端的表现更是可歌可泣，一己之力直接决定了总冠军的归属，这一场帮助阿泰斯特对整个赛季完成了救赎。</SPAN></P>
<p><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">&nbsp;</SPAN></P>
<p><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">奥多姆</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">--</SPAN></B><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">喇叭全能</SPAN></B></P>
<p><span STYLE="font-family: 宋体;">在七场总决赛乃至整个赛季，奥多姆都缺少自己的光辉时刻，他并没有打出符合自身真实能力的表现。不过作为一位全能选手，湖人第六人，奥多姆还是给人留下了深刻的印象，他的全能表现非数据可以彰显。奥多姆篮板球出色，只要认真起来在进攻端有能力给对手造成巨大杀伤，他防守覆盖面积极大，可以从一号位覆盖到四号位，在防守端具备非常高的价值。奥多姆饱受争议源自于他的类型，他身手全面，但数据不够出色；他防守能力出色，却又习惯性走神；他不缺得分天赋，却不喜好得分。虽然奥多姆饱受争议，但他的全面、运动能力却非常适合这支湖人，尤其是总决赛在拜纳姆受到伤病困扰的情况下，奥多姆体现出了自身的价值。</SPAN></P>
<p><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">&nbsp;</SPAN></P>
<p><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">拜纳姆</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">--</SPAN></B><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">小鲨凶猛</SPAN></B></P>
<p><span STYLE="font-family: 宋体;">像两年前一样，在与绿衫军的总决赛中，拜纳姆再次受到了伤病困扰。从总决赛两队实力对比上看，阵容齐整的湖人稍稍占优，不过双塔之一的拜纳姆倘若因伤缺席，湖人便将丧失这一优势。忍着韧带撕裂的巨大伤痛，拜纳姆顽强坚持了下来，没有再次缺席留下遗憾。尤其是在总决赛第二场，拜纳姆忍着伤痛打出了</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">21</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">分</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">6</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">个篮板</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">7</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">次盖帽这一骇人数据。拜纳姆此后几场尽管数据不出色，但他的存在有着巨大的战略价值，第五场正是他因伤只打了寥寥几分钟，凯尔特人得以在内线占优，一度将湖人逼入绝境。拜纳姆这赛季表现明显流露出了成熟的气质，他与加索尔组成的双塔威力无比，继续成长有望成为联盟顶级中锋之一，这位不过才</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">23</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">岁的小将代表着湖人的未来。</SPAN></P>
<p><br /></P>
<p><a STYLE="font-weight: bold; color: rgb(255, 11, 42);" HREF="http://nba.nubb.com/feature/summary10/index.shtml" TARGET="_blank"><font><font STYLE="font-size: 20px;">更多精彩请点击！！</FONT></FONT></A></P>
<h2><br /></H2>
<h2><a HREF="http://blog.sina.com.cn/s/blog_44a929610100iktp.html" TARGET="_blank">宝贝，你知道吗？</A></H2>]]></description>
            <author>神嘴小吹</author>
            <category>火箭·NBA</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_44a929610100j3bk.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 25 Jun 2010 06:30:49 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_44a929610100j3bk.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>四方面解读科比的2010赛季</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_44a929610100j2mq.html</link>
            <description><![CDATA[<p><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">科比比肩传奇巨星</SPAN></B>
<b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">无愧</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">21</SPAN></B><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">世纪最佳</SPAN></B></P>
<p><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">&nbsp;</SPAN></P>
<p><span STYLE="font-family: 宋体;">在带领湖人成功卫冕之后，科比收获了个人第五枚总冠军戒指，他迈进了属于乔丹、“魔术师”约翰逊、拉里·伯德这些天皇巨星的殿堂。他已经比肩传奇，同时超越各拥有四枚总冠军戒指的奥尼尔、邓肯，成为</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">21</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">世纪最伟大的篮球明星、</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">21</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">世纪篮球世界最佳。科比的成功并不偶然，在这个并不顺利的赛季，他凭借三个方面的优异表现以及在荣誉方面取得巨大突破，最终君临天下。</SPAN></P>
<p><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">&nbsp;</SPAN></P>
<p><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">进攻手段更为多样</SPAN></B></P>
<p><span STYLE="font-family: 宋体;">作为后乔丹时代最接近篮球陛下的球星，科比总是习惯性的被媒体拿来与乔丹比较。在进攻端比较广泛的一种看法是，两人技术均极为全面，乔丹低位背身能力明显占优，而科比中远投准头十足。对于追求完美的科比来说，任何一丝瑕疵都难以容忍。在开赛之前的休赛期，科比特意拜访奥拉朱旺练习篮下脚步，低位能力大有提升。在赛季之初，热衷于低位单打的科比让联盟那些锋卫防守人叫苦不迭，为此他甚至忘记了以往擅长的投三分！随着赛季的深入，科比逐渐回归那个以前的自己。不过低位能力的进步，让他的进攻手段更为多样。突破犀利，中投神准，三分威力依旧巨大，而现在又多了低位单打。整个赛季，科比尽管受到了伤病的困扰，但进攻火力依旧骇人，湖人最终卫冕与科比在进攻端的稳定发挥息息相关。</SPAN></P>
<p><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">&nbsp;</SPAN></P>
<p><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">领袖气质更为出众</SPAN></B></P>
<p><span STYLE="font-family: 宋体;">对麦蒂求胜欲望的指责永远不会出现在科比身上，他对于胜利充满了饥渴，同时也非常在意自己的表现。然而此前由于拿捏不好自己与队友的关系以及过度追求自己得分，欠缺领袖气质曾是科比最受诟病的地方。在湖人三连胜期间，他被广泛视为奥尼尔的帮手，甚至被一些媒体塑造为麻烦制造者。在</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">OK</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">解体之后，湖人连续几个赛季萎靡不振似乎源自科比缺乏独自领军的领袖气质。科比最终以实际行动打破了这一质疑。尤其是在湖人所经历的这个艰难赛季，科比以身作则，忍着巨大伤病，以优异表现托起了球队。他现在更多考虑队友，而当球队遭遇困境时，他又会挺身而出，以一次次价值千金的绝杀拯救球队于水火。也正是在他的影响下，加索尔表现稳定，费舍尔与阿泰斯特在关键时刻挺身而出，科比无愧湖人领袖，这位两届总决赛</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">MVP</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">正是球队卫冕的最大功臣。</SPAN></P>
<p><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">&nbsp;</SPAN></P>
<p><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">防守成功转型</SPAN></B></P>
<p><span STYLE="font-family: 宋体;">由于阿泰斯特的到来，科比在防守端经历了职业生涯最轻松的一个赛季。单论个人防守能力，科比并不比阿泰差多少。身体极端强壮的阿泰一对一防守能力强大，不过由于欠缺速度在面对速度型选手时容易吃亏。科比则不同，他拥有封杀从一号位到三号位所有选手的实力，不过在对付力量型选手方面以及连续性上与防守专家阿泰斯特有着明显差距。但就此以为在阿泰的辅佐下，科比这赛季在防守端没有作为，那肯定错了。实际上是阿泰接过了上赛季科比的工作，而科比则接过了阿里扎的工作。阿泰专注于盯人防守，科比则以封锁对手传球路线、积极协防为主。科比与阿泰越来越接近皮蓬与乔丹，两人配合默契，湖人锋卫线防守牢不可破。在关键的季后赛，科比也曾回归老本行，在季后赛第一轮他曾成功封杀了状态火热的威斯布鲁克，在总决赛他的换位盯防也让隆多极不适应。阿泰的到来大大减轻了科比在防守端的压力，不过小飞侠关键时刻的防守还是起到了非常关键的作用。</SPAN></P>
<p><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">&nbsp;</SPAN></P>
<p><b STYLE=""><span STYLE="font-family: 宋体;">荣誉比肩传奇</SPAN></B></P>
<p><span STYLE="font-family: 宋体;">在科比拿下了第</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">5</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">个总冠军后，他追平了“魔术师”约翰逊的</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">5</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">冠纪录，同样是湖人</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">60</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">年的历史中，带领球队夺冠最多的球员之一。这意味着科比已经迈入了属于乔丹、约翰逊、拉里·伯德这些天皇巨星的俱乐部，已经堪称传奇。原本比较普遍的观点认为各拥有四枚总冠军戒指的奥尼尔和邓肯是</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">21</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">世纪最伟大的篮球运动员，在舆论看来两人难分伯仲，不过随着科比总冠军越拿越多，这一争论已经逐渐失去了意义。从夺冠次数上看，科比已经超越了奥尼尔和邓肯。只是不同的是，无论奥尼尔还是邓肯，在四次夺冠历程中自己无不是球队的绝对核心。在湖人三连冠期间，科比并不是球队的绝对核心。不过当时科比起到的作用也不小，而且数量上占优，即便没有超越奥尼尔与邓肯，科比已经与两人比肩而立。不过科比还只有</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">32</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">岁，他的巅峰期远远没有结束，由此看来成为</SPAN><span XML:LANG="EN-US" LANG="EN-US">21</SPAN><span STYLE="font-family: 宋体;">世纪最佳没有多少悬念。</SPAN><a STYLE="font-weight: bold; color: rgb(255, 11, 42);" HREF="http://nba.nubb.com/feature/summary10/index.shtml" TARGET="_blank"><font><font STYLE="font-size: 20px;"><br /></FONT></FONT></A></P>
<p><a STYLE="font-weight: bold; color: rgb(255, 11, 42);" HREF="http://nba.nubb.com/feature/summary10/index.shtml" TARGET="_blank"><font><font STYLE="font-size: 20px;">更多精彩请点击！！</FONT></FONT></A></P>
<h2><br /></H2>
<h2><a HREF="http://blog.sina.com.cn/s/blog_44a929610100iktp.html" TARGET="_blank">宝贝，你知道吗？</A></H2>
<p><br /></P>]]></description>
            <author>神嘴小吹</author>
            <category>火箭·NBA</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_44a929610100j2mq.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 24 Jun 2010 10:26:34 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_44a929610100j2mq.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>【季后赛】湖人的奥斯卡大片</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_44a929610100ixqk.html</link>
            <description><![CDATA[很多人猜对了结果，却没猜对过程，如果这赛季的NBA是一部大戏，那肯定具备了冲击奥斯卡大奖的实力。湖人有卫冕冠军的班底，赛季初又招来强援阿泰斯特，自然被视为夺冠大热门。然而夺冠之路却荆棘密布，从常规赛到季后赛，从险胜雷霆、太阳到血战凯尔特人，湖人艰难夺得了总冠军，恰恰彰显了他们的强大、坚韧，作为21世纪迄今最经典总决赛的胜者，这支湖人注定将被载入史册。<br />

<br />
在这赛季开打之前，湖人被众多媒体捧为夺冠大热门，这并不意外，上赛季他们以较大优势夺得总冠军，仅休斯顿·打不死小强队曾在季后赛首轮给他们造成一定威胁。在接下来的休赛期，湖人续约球队大将奥多姆，同时签下了前最佳防守球员阿泰斯特，不仅稳定了军心更招来了强援，阿泰斯特相比放走的阿里扎，无论是进攻还是防守实力均更突出，湖人不仅收获了一把防守利刃，在很多人看来更是在进攻端得到了可以为科比分担进攻压力的好手。<br />

<br />
只是现实往往不如期待般美好，层出不穷的伤病、阿泰迟迟不能融入球队，让这赛季常规赛的征程并不顺畅。整个赛季57胜25负，虽然毫无悬念锁定了西部冠军，但倘若总决赛遭遇骑士、魔术两强，他们将没有主场优势。在这个23VS24的赛季，湖人在常规赛惨遭詹姆斯领军的骑士横扫，被视为打丢了总决赛的前哨战。幸好他们还有科比，是这位24号球员忍着伤痛在危难时刻屡屡挺身而出，用一次次气贯长虹的绝杀多次拯救球队于水火。<br />

<br />
在艰难渡过常规赛这条起伏连绵、凶险不已的大河之后，湖人并没有在季后赛引来甜蜜旅程。雷霆年轻军在这赛季悄然崛起，在新科得分王杜兰特带领下，雷霆昂首挺进季后赛。天赋惊人的他们在首轮给湖人制造了巨大的麻烦，好在老辣的湖人还是以4-2涉险过关，第二轮湖人轻松踏平了老对手爵士，第三轮湖人遇到了曾经苦主太阳的考验，像面对雷霆一样，在前四场过后两队又打成2比2平，湖人最终再以4-2过关，自此在科比带领下，这支湖人连续三个赛季闯进总决赛。<br />

<br />
湖人如约出现了总决赛，不过东部的两支热门球队，詹姆斯领军的常规赛冠军骑士与霍华德挂帅的魔术却纷纷倒在了同一对手的剑下，而它正是湖人历史上最大的对手，曾给科比带来巨大伤痛的凯尔特人。绿衫军三巨头虽然不如两年前强大，但隆多显露巨星潜质以及另一名骨灰级老将拉希德·华莱士的助阵，让他们甚至比两年前更可怕。<br />

<br />
在这轮系列赛中，老凯尔特人将团体精神、顽强的防守、铁血精神演绎到了极致，尤其是总决赛第七场，他们领先了三节多时间几乎将湖人逼入绝境。团体精神似乎是这支湖人最受诟病的一点，实际上他们从另一个方面完美阐释了团队精神，进攻端被质疑了一个赛季的阿泰斯特却在最重要也是最后一场比赛中展现出无穷的能量，怎能说这不是团队精神的体现？<br />

<br />
此次夺冠，是科比第五次夺得总冠军戒指，也是在与奥尼尔分道扬镳后，他独自领军拿到的第二枚总冠军戒指。总决赛第七场前三节的低迷无碍他取得了一个伟大的赛季，正如魔术师约翰逊所言，科比是世界最佳球员，五枚总冠军戒指远远不是他的全部。<br />

<br />
<a HREF="http://nba.nubb.com/news/2010/06/18/1581003.shtml" TARGET="_blank"><span STYLE="color: rgb(0, 0, 0); font-weight: bold;">更多精彩请点击</SPAN></A><br />
<h2 STYLE="color: rgb(47, 50, 253);"><br /></H2>
<h2 STYLE="color: rgb(253, 82, 28);"><a HREF="http://blog.sina.com.cn/s/blog_44a929610100iktp.html" TARGET="_blank">宝贝，你知道吗？</A></H2>
<br />
<span STYLE="color: rgb(0, 0, 0);"><strong>我的微博</STRONG>，</SPAN><span STYLE="font-weight: bold;">欢迎大家来捧场</SPAN><br />
<a STYLE="color: rgb(41, 85, 252); font-weight: bold;" HREF="http://t.sina.com.cn/i/1151936865" TARGET="_blank">http://t.sina.com.cn/i/1151936865</A><br />
<br />]]></description>
            <author>神嘴小吹</author>
            <category>火箭·NBA</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_44a929610100ixqk.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 18 Jun 2010 14:57:50 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_44a929610100ixqk.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
