<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>秦海璐</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/qinhailu</link>
        <lastBuildDate>Wed, 20 Jul 2011 18:13:47 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:27:58 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>一份自白书</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48393a460100u1ul.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;
作为一个从小在电影院里长大的孩子来说，电影可能是早早就映在我心里的一件事，虽然我现在才明白。作为一个演电影十年的演员来说，可能到现在也不知道自己最喜欢演的是什么，所以我还在继续的演下去，无论是好是坏。</P>
<p>&nbsp;
我不知道我做了怎样的一件事。从和导演张猛第一次见面谈《钢的琴》，到决定出演并力挺王千源，到中途资金受阻，出资救助，允诺导演一定会把她拍完，再到电影局奔走寻求各种推广和帮助，直到《钢的琴》完整的上画，在我心里有的只是我要把她做完。</P>
<p>&nbsp;
对于这个电影我必须承认我有不同于以往的情感，在我的演艺生涯中，我允许自己演的不好，但我决不允许自己胡演！我也始终相信能力不分上下，态度决定一切的道理。秉承着导演“做东北电影梦”的真挚，我也想把自己的一份真挚奉献出来，尽管这个电影有很多的困难有很多的不成熟，但是我仍然相信这份真诚只要坚持到最后观众一定会看到，也一定会感受得到。无论她好与坏，残与缺。没想到的是她的出生真的验证了我们坚守的原则，很多的影评人，媒体记者和最后买票进电影院的观众都给了我们莫大的肯定和鼓励，作为一个在这个电影里曾经身份复杂的人来说有的也不仅仅是喜悦，更多的滋味却无法用语言陈述。我想这五味杂陈在每个运作过电影的同行心里都是一样的！在现在的中国，做电影真不容易！</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
市场是客观的，也是公正的！因为从一开始我们就“抛弃”了它，我们从剧本到演员到制作都没有为市场做过任何考量，又怎敢要求市场要给予我们回报呢？仅凭热情仅凭深度仅凭良知在这样一个物欲横流的环境里，这些就像没有弹头的子弹，你真飞不起来的！可如果没有了好的口碑没有了大家的认可和鼓励，那我们就变成了一颗臭弹，不仅入不了弹道恐怕还要走火伤了自己。其实商业片的成功也是要很彻底的付出的，要讲大家爱听的故事，而不是讲自己心里的故事；要找有人气的明星才能换来广告的植入，哪怕与角色情节无关；要做硬性的推广，几百甚至上千万的路牌和版面只要海报够靓；还要制造各种离异丧偶在一起的八卦类话题，只为吸引各地首映礼的媒体；最后还要忍住各方评论，就算劈头盖脸也全当美评赞许。这钱赚得也很不容易！可是，无论从开始到结束，无论从内心到外露商业片所拥有的就是那两个字：强大！但是我们……我们真的没有这样的能力，因为我们只是些傻孩子，是市场眼中的笨小孩啊！</P>
<p>&nbsp;
我一直说演员没有万能的，不是什么角色你都能演的，但是一定可以找到适合自己的！电影也是一样！让她走适合自己的路吧！这道理如同孩子考大学选科一样简单，一个文科优异的孩子不能报理工学院，因为结果会死的很惨！所以我也理解现在的工作伙伴为《钢的琴》制造的各种新闻，但只限于理解，因为明白有病乱投医的道理。其实我们得到了很珍贵的东西，那些爱我们的人，爱《钢的琴》的人给予我们的又岂止是与票房可以划等号的东西呢！这对于我们来讲还不够吗？</P>
<p>&nbsp;
我想每部电影和每个人一样都有自己的运气，《钢的琴》是一个运气超好的电影！我看了关于她每个评论，每个报道甚至所有微博的评论，虽然是默默的，但我还是很感动！真心的感谢你们为她的焦虑为她的不公和对她的喜爱！但有些东西是我们无法抗拒和扭转的，因为有些东西也是我们从一开始就没有追求的，我们只是一群傻孩子在做自己的梦而已，这个梦因为朴实无华，这个梦因为简单真挚，所以这个梦无人来盗。但就因如此我们的梦做得圆满美好，我们的梦也无人打扰，酣畅淋漓且自娱自乐不想醒来！</P>
<p>&nbsp;
最后我还要自嘲一下,（这份自白书写的太无奈了！）作为生在红旗下并受党教育多年的孩子，最为大黄蜂和哈利波特的超级米粉，我的《钢的琴》可以和《建党伟业》《变形金刚3》《哈利波特7》下部同时上映，我表示很欣慰……<img SRC="http://www.sinaimg.cn/uc/myshow/blog/misc/gif/E___6725EN00SIGG.gif" TYPE="face" /></P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>秦海璐</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48393a460100u1ul.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 20 Jul 2011 18:13:47 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48393a460100u1ul.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>《四世同堂》彩排后的小感</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48393a460100llbw.html</link>
            <description><![CDATA[<span STYLE="Line-HeiGHT: 22px; FonT-FAMiLY: Arial, Helvetica, sans-serif, 宋体; CoLor: rgb(68,68,68)">
&nbsp;&nbsp;
&nbsp;“彩排大家很努力。可是问题多到无法忍受。剧本结构松散，老中青三拨演员三种表演状态都不搭。想很多，其实做戏没有好坏之分，是自己为什么要做和乐趣在哪儿？！面对老舍先生，我实在水平有限，在这个水平上做到多少就是多少，实事求是最好，不能为了要＂好＂而功利。这次和老舍合作，学到很多。”这是导演田沁鑫在《四世同堂》彩排后的留下的一篇微博，看了之后感触颇多。</SPAN>
<div><span STYLE="Line-HeiGHT: 22px; FonT-FAMiLY: Arial, Helvetica, sans-serif, 宋体; CoLor: rgb(68,68,68)">
&nbsp;&nbsp;对于一个85万字的经典小说来讲，能够把它搬上舞台已经是一个奇迹！这是真的。85万字在3个小时里你能读几页？拿捏取舍是自然的，可故事的来龙去脉还是要讲的，对于导演来说太难，没人敢干！真的敢干，这北京戏，老舍先生自认为最好的一部作品也就不会七八十年都没人动！电视剧都拍了两版了，电影为啥也没人拍？这难度是显而易见的，我赏识导演的才情，更钦佩导演的胆量，在这么一个功利与浮躁的年代，仍能凭喜好做事实属难能可贵，更何况有舒家任命，这更是人品与能力最大肯定了。</SPAN></DIV>
<div><span STYLE="Line-HeiGHT: 22px; FonT-FAMiLY: Arial, Helvetica, sans-serif, 宋体; CoLor: rgb(68,68,68)">
&nbsp;&nbsp;演员是一个靠感知为基础的职业。对于老中青三代的三种表演风格是不可回避的，这问题不是在国话一个院团才有的。即便是“传帮带”的院团也在所难免。社会的发展使每一代人都会形成不同的人生观和价值观，对社会的感知方法和触点自然也就不同，若要统一办法只有一个，社会停止发展，或回到若干年前，但这是绝对不可能的。若真是要实现院长要“四世同堂”的演员去完成《四世同堂》的梦想，这个问题也在所难免。回想过往，我们要做的努力也并非是统一，而是要各取所长，发挥各代演员的优点，而并非要互补找齐，若真要统一也并非不可，但这决不是三两个月完成的事儿，这倒是我们一直忽略的。</SPAN></DIV>
<div><span STYLE="Line-HeiGHT: 22px; FonT-FAMiLY: Arial, Helvetica, sans-serif, 宋体; CoLor: rgb(68,68,68)">
&nbsp;&nbsp;老舍先生历时数年完成的经典，在这样的一个“速食“与”“商业”为赢的时代呈现是不和谐的，但为了达成心愿，我们做了，就算不成功我们仍旧有可取之处。好谁都会说，坏谁都有权利讲，只说好不可信，只说坏也不厚道，“水平有限”是必须的，有几个能在老舍先生水平之上呢？“实事求是”也是对的，尽心尽力足以。</SPAN><span STYLE="Line-HeiGHT: 22px; FonT-FAMiLY: Arial, Helvetica, sans-serif, 宋体; CoLor: rgb(68,68,68)">我们这些青年演员没有几个不是在骂声中成长起来的，所以我们有能力做的就是和导演一起承担任何对《四世同堂》有不满的情绪和意见，换句话说，谁没败过阿，败给老舍先生也没什么丢人的。</SPAN></DIV>
<div><span STYLE="Line-HeiGHT: 22px; FonT-FAMiLY: Arial, Helvetica, sans-serif, 宋体; CoLor: rgb(68,68,68)">
&nbsp;&nbsp;
我其实是个很"阿Q"的人，这是绝大多数了解我真正生活的人的评价。今天暴露于此也数无奈之举，“你不让我这这么着，那你让我哪么着呢？”韵梅经典台词适用每一个人每一件事的无奈。</SPAN></DIV>
<div>&nbsp;&nbsp;
&nbsp;<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static2.photo.sina.com.cn/orignal/48393a46t92033b921671" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_92961286442582422" SRC="http://static2.photo.sina.com.cn/middle/48393a46t92033b921671&amp;690" WIDTH="478" HEIGHT="690" /></A></DIV>
<br />
<div><span STYLE="Line-HeiGHT: 22px; FonT-FAMiLY: Arial, Helvetica, sans-serif, 宋体; CoLor: rgb(68,68,68)">
<br /></SPAN></DIV>
<div><span STYLE="Line-HeiGHT: 22px; FonT-FAMiLY: Arial, Helvetica, sans-serif, 宋体; CoLor: rgb(68,68,68)">
<br /></SPAN></DIV>
<div><span STYLE="Line-HeiGHT: 22px; FonT-FAMiLY: Arial, Helvetica, sans-serif, 宋体; CoLor: rgb(68,68,68)">
<br /></SPAN></DIV>
<div><span STYLE="Line-HeiGHT: 22px; FonT-FAMiLY: Arial, Helvetica, sans-serif, 宋体; CoLor: rgb(68,68,68)">
<br /></SPAN></DIV>
<div><span STYLE="Line-HeiGHT: 22px; FonT-FAMiLY: Arial, Helvetica, sans-serif, 宋体; CoLor: rgb(68,68,68)">
<br /></SPAN></DIV>]]></description>
            <author>秦海璐</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48393a460100llbw.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 07 Oct 2010 15:42:38 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48393a460100llbw.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>德乃一世之事，艺乃一时之事！</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48393a460100k34d.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;
每天让你恼火的事情有很多，但很多时候并不一定会让你痛恨自己，今天，我竟然开始痛恨自己！</P>
<p>&nbsp;
从小学戏的时候老师总说要做一个“德艺双馨”的人。不懂，这是实话！什么叫德？道德品质呗，不就是不偷不盗，不杀不抢吗？这些我都不会做！上了大学，第一节课，老师就说：老老实实做人，认认真真演戏！我仍很迷惑，我们还能怎么不老实呢！为什么老师们总是把一个人的品德放在前面，却把成就放在后面。但时至今日才慢慢理解，德，真正的生存之道，德，寸显瞬间一言；德，丈显正直无畏！而后面的“艺”也并非是单纯的本事，这两个字是不能分割开来的，其实我们首先要做一个正直的人，在这个范围里我们的事业若得以成就才能称为“双馨”，你的个人魅力才得以展现！</P>
<p>&nbsp;
很遗憾身边竟有无视“德”之人，我可以当做你今天的“艺”与我无关，（我从此都不想再说你与我有任何关系）当然我必须承认你也有自己的本事，但请你不要以小人之势重伤我身边那些善良的人！！！</P>
<p>&nbsp;
德乃一世之事，艺乃一时之事！希望我身边的人以及我所谓的团队能够秉承你们一贯的做正直的人的宗旨努力的工作，就算没有成绩至少不施人于口舌，败己身于无品，也仍可昂首阔步，对得起自己的良心！</P>
<p>&nbsp; 最后，请你们原谅我因眼拙，误招无德之艺人入至你们身边表示歉意！</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>秦海璐</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48393a460100k34d.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 19 Jul 2010 21:44:55 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48393a460100k34d.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>一如既往的叛离</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48393a460100j1t8.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;
今天和一个“有志”青年聊剧本，以至于我在后半段的时间里一直垂着头。也许是他觉得我没什么可说了之后结束了我们的谈话，但真正让我无语的是我感受到社会的残酷与冷漠和这些爱电影的年轻人们之间的距离，以至于他们选择用“玩儿命”这样的行事风格来和我见面，我一直在暗自的问自己“热情”真的可以将一切障碍肃清吗？答案我很清楚，因为我经历过！过去的十年，我见过无数这样的“有志青年”，也尽我所能的去帮助他们实现自己的梦，但理想的实现只是变成了那一本本无人问津的胶片和青年们黯淡的眼神……但我还是会选择和他们一起“玩儿”这次的“命”只是为了那一句：我们觉得玩儿命这样的事不叫上你我们就不觉得够劲儿！多么具有煽动性的语言啊！我必须承认我又一次的被默默无闻的人吹捧了，但又能怎样呢？默默无闻总比碌碌无为强吧，如果我可以让他们的热情有所持续或高涨又有何不可呢？如果自己没了梦和理想和这些有理想的人一起做事又有什么不行呢？谢谢给了我那么高的评价！我似乎看到别人眼中的我是怎样的，但殊不知我已是因生活而妥协了无数次的人啊！我只能再一次的对公司的人说抱歉，我还是一如既往的叛离你们为我规划好的路，相信你们已经习惯了！即便我们都可以看到最后的结果，即便理想终归在现实中泯灭……我们只能默默的祈祷，希望这把热情的火可以烧的久一点！！</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>秦海璐</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48393a460100j1t8.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 09 Jun 2010 01:24:07 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48393a460100j1t8.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>睡不着的废话</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48393a460100izoi.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;
睡不着起来发呆！发现微博上睡不着的不止我一个！6月，已然是夏天，想起在大学的时候这样的夜是罪难熬的，闷热，浮躁，夹杂着要考试的不安……</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
毕业十年了，很少有这样清醒的不眠夜，思绪还在进行，回忆又浮现眼前，似乎听到学校里知了烦躁的叫声，好像闻到牵牛花的气味，是青春？我不知道！也许就是在风华正茂的时候挥霍了青春，也许就是在混沌了之后自言青春！</P>
<p>&nbsp; 喜欢打开窗，尤其是在夜晚！和白天的味道有很多不同……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>秦海璐</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48393a460100izoi.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 07 Jun 2010 03:52:17 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48393a460100izoi.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>回复给某人的一封信</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48393a460100ifb7.html</link>
            <description><![CDATA[&nbsp;&nbsp;
收到你的博客留言，只是为了让海马们放心所以回信给你！<img SRC="http://www.sinaimg.cn/uc/myshow/blog/misc/gif/E___6726ZHE1SIGG.gif" TYPE="face" />
<p>&nbsp;&nbsp;
其实不用说什么抱歉的话！因为我并不在意别人怎样评论我，这是大家的权利，如同我说了什么是我的权利一样！我从来都没想过让所有人都喜欢或是认同我，就像你看的《鸽子哨》里的米小菊一样，我唯一担心的就是有一天我自己讨厌自己！哈哈……</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
之前有个媒体的朋友在微博里说她不喜欢电子邮件的采访回复，因为不是真的交流，你不知道他说这些话时的语气，所以没办法判断他的态度！说的一点不错，我们在中戏读书的时候老师就要求过一句话你要演十种不同的意思！同样，微博里一句话也有十种不同的语气，大家怎样理解都可以，都对！因为你一定是做了或是说了让人可以这样理解的话或事！你也不必自责什么，我被人误会也不是一次两次了，用田沁鑫导演的话说就是“不是我欺骗了所有人就是我欺骗了我自己！”可想而知这误会的程度之深啊！身边的朋友经常会说我“仗义”我经常回复的是仗义“直言”吧！哈哈……但是我说话并不是不走脑子的人，只是比较坦白而已，拐弯抹角的说话我不擅长，但是“假不正经”的话我常说，为的也就是自己找乐大家开心罢了！刚写微博的时候有好多评论说我怎么那么逗？没办法，其实这是我非常有代表性的一面，虽然和我所有的影视形象都不符合但不代表我没有这样的性格！特别喜欢赵宝刚导演的“我的青春我做主”这句话，我的人生也是一样，我之过自己的人生，所以到现在为止我还没有做过一件让自己后悔的事情，这也是我一直暗自骄傲的地方！（当然要是结了婚有了小孩是谁做主就得单说了啊！<img SRC="http://www.sinaimg.cn/uc/myshow/blog/misc/gif/E___6719ZHE1SIGG.gif" TYPE="face" />就像你一样，哈哈）</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
没事的，放心吧！我就是我，我还是我，那副“爱谁谁”的样子！我还是会带着我的海马们过海马一样的生活！</P>]]></description>
            <author>秦海璐</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48393a460100ifb7.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 15 May 2010 01:03:05 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48393a460100ifb7.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>关于电影“特色”的理解与疑惑</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48393a460100i8nf.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp; 今天难得有时间看了两部电影，也许是因为深夜的关系让我想的东西多了一点……</P>
<p>&nbsp;
《尽情游戏》一部法国电影，是我很喜欢的导演让-皮埃尔·热内的新作，但这部据说耗资2500万欧元的电影在我看来远远不如他的第一部《黑店狂想曲》还有他那所谓的成名作《天使爱美丽》，故事是很商业的，也遵循了他黑色幽默和魔幻色彩的特质，更带有法国电影浓郁的味道与法国人自己的人生观和价值观，可看着就是有些别扭！或许导演是不应该有突破的？至少在我看来这次在钱上的“突破”是失败的，如果不花费那么多钱也许他可以找到更好的形式来表现，而不是把钱用在了昂贵的美术和置景上，因为这对法国电影来说这还是有点浪费了，即便是把屋子摆的满满登登可还是小小的空间，摄影机给的角度也永远不会大大方方，就算是在空旷的火车站和机场，也让人不免有压抑的感觉，不知道这是不是因为法国人比较注重小感觉的缘故所以都不会有什么大的场面，即便是军火库被炸也只是看到桌子椅子和楼在颤抖！</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
《今天开始做杀手》同样是一个非常商业和黑色的题材，一个上班族可以杀掉黑社会中最厉害的几个杀手，还能完成杀手组织交代的“任务”并且还能英雄救美，当然这都是在慌乱中和巧合中进行的，只是这个电影也非常的带有日本电影的特色，镜头很冷漠，颜色很清冷，只是女主角都是非常有名的av女尤，这是让我非常的不解！要是让我简单的理解这样的电影运作到底要的是什么我还真想不出来，整个电影是有滑稽成分的故事，但说实话我从头到尾都没笑过，难道这是日本电影的幽默？如果是那我真郁闷了！</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
综上两部电影让我想到我们电影，是不是我们拍的这种具有美国商业故事特质的电影也有我们国家的“特色”呢，回答可能是肯定的，只是我们一直不能跳出去拿自己当外国人看罢了！可说实话这两部片子真的属于不伦不类的电影，即没有新鲜感同时还出卖了导演，如果我们的商业片不能有好的票房或是没有海外的市场，是不是也是犯了同样的错误有着同样的缺点呢？美国电影我们到底能不能效仿，要效仿到什么程度，电影的故事和发展是不是要和国情和大众审美挂钩，也许是我们要好好考虑的，用的不好恐怕还是搬起石头砸自己的脚的事了！</P>]]></description>
            <author>秦海璐</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48393a460100i8nf.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 07 May 2010 03:01:21 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48393a460100i8nf.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>《1995—2005夏至末至》的满足与期望</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48393a460100i41e.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp; 看了郭敬明的《1995-2005夏至末至》，思绪有些复杂，而且觉得自己有些好笑！</P>
<p>
我没有真正的读过高中，因为小学没有毕业就去了戏校，只是在高考前的三个月在辽师大附中插班补习文化课，所以对那个时候的生活是一知半解的，当然，如同书里一样，虽然时间短暂，但我仍然在那里有过最要好的朋友，当然也是学校中最要好最传奇的两个男生，哈哈！只不过“立夏”不是我，我倒是觉得我是“遇见”！感谢有这样的书让我回忆起那段曾经有过的岁月，也填补了我人生中一些的空白，游走在那样的文字中似乎我也进入了高中的时代，是噩梦，是美好，是孤单也是陪伴……</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
书里的情感是青色的，如同香樟的颜色；书里的情感也是青涩的，如同初恋味道！看这样的书对于现在的我来说其实是在浪费时间，因为实在是看不到什么内容，我不觉得的写的有多好，甚至有些虎头蛇尾，如果从剧作的角度看更是非常的稚嫩，但好像又从里面看到一些已经在记忆中模糊了的情景，让你慢慢的打开封闭了许久的大门，一个普通到不能再普通的女孩，一个曾经好像也有过暗恋的女孩，一个从暗恋到相恋的那个浪漫的过程，一个因为受到伤害而选择逃离的女孩……似乎把我一个已经习惯用工作来填满自己现实生活的女孩又从新拉回到虚无中去，把那个已经忘记了曾经拥有美好青春的记忆又慢慢拨开……我想看这个书的人大多数应该都是会有怀念的感触吧！</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
友情，无论是放在任何时候都会是最珍贵的，无论是放在任何时候都是最廉价的！因为只有回忆的时候你才会觉得珍贵，在选择的时候它却从不在考虑的范围；所以年少时的友情是真实的也是珍贵的，当你需要面对选择人生和现实生活的时候，友情也就开始不再那么真实那么值得依靠！</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
爱情，在情窦初开的时候一切都是那么的美好，似乎时间是可以为你停止，似乎每一个细节都会在你的生命中得到永生；而当你被“历练”过后，幸运和勇气已经不在你左右，你只能平静的选择自己已经把握的东西，而不再飞蛾扑火海誓山盟！在这我要说句真心话：我真的羡慕在一生之中只经历一次恋爱就可以长久为伴的爱人们！</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
我还是比较喜欢高中的那个部分，也许是自己没有太多的经历过，也许更接近作者自己年龄，虽然写的磨磨唧唧没什么大起大伏，但看得到青春的懵懂也看得到年华的徜徉，我甚至有一种冲动很想去某个高中的门口坐上两天，看看那些在极度紧张的学习环境中还有初恋甜蜜面容孩子，来填满自己那空虚或并不丰满的经历！但大学毕业以后的部分，我倒是觉得作者离真实的生活有点远了，也许是听到了一些感慨，或是看到了一些描写这些事情的文字，但毕竟不是自己的经历，所以有些罗列的成分，我想如果这些都是他自己真的经历过以后，过程和感触一定会比现在写的更深刻，现在看到的不免会让真正在社会上经历过的人觉得有些小儿科，当然，对于还没有经历社会的人来说已经是很残酷了，可社会的残酷又岂止是用文字可以描述的，能够记录的也只是经历残酷之后的一些感触，对于一个未经世事的年轻人来说就算是可以了，反正是比我强，我在他写这书的时候还屁事不懂，傲慢的不得了呢！</P>
<p>&nbsp;
对于我亲爱的海马们，我不想当你们的“立夏”，这是肯定的！虽然我有同样的经历和感触，但毕竟我已经经历过了；我也不希望我或是你们做彼此的“陆小昂”，因为我不想我们为彼此牺牲自己而不能生活在同一个世界，无论是为了什么；我更希望我们可以做彼此的“遇见”，可以一起聊那些心酸的故事，可以给彼此勇气面对自己选择的生活，可以给对方一些牵挂和想念，最重要的是可以在经历风雨后平静的面对生活，即便对方要刻意的隐藏也要如初般期待对方的重现……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>秦海璐</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48393a460100i41e.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 01 May 2010 23:09:50 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48393a460100i41e.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>五一节为大家呈现的礼物</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48393a460100hy1p.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
前两天制片人还在做后期的调整，发来了几张从带子上截下来的图片，他说很好看，而且可以代表着程馨帧这个人的命运和变化，我也很喜欢，发上来大家看看！</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static1.photo.sina.com.cn/orignal/48393a46h84eb3c575f00" TARGET="_blank"><img HEIGHT="388" SRC="http://static1.photo.sina.com.cn/middle/48393a46h84eb3c575f00&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_45471272045920865" /></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
《松花江上》五一节就要和大家见面了，之前在人民大会堂举行了新闻发布会，我这个“外来妹”还是第一次在大会堂开发布会呢，规格果然够高！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static13.photo.sina.com.cn/orignal/48393a46h84eb31c8e47c" TARGET="_blank"><img HEIGHT="388" SRC="http://static13.photo.sina.com.cn/middle/48393a46h84eb31c8e47c&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_32611272046054713" /></A></P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static13.photo.sina.com.cn/orignal/48393a46h84eb31c8e47c" TARGET="_blank"></A>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
戏是好戏，我可以很果断的说！虽然成片是从49集剪成40集(据说这还是部里特批的呢，因为现在又规定黄金档不能超过30集，而央一黄金档的片子一向是由中宣部来审查的），也算是不错了，我们也算是被优待了！毕竟这两百多号人的努力没有白费！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static8.photo.sina.com.cn/orignal/48393a46h84eb33095d27" TARGET="_blank"><img HEIGHT="388" SRC="http://static8.photo.sina.com.cn/middle/48393a46h84eb33095d27&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_79211272046099374" /></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这部戏虽是讲抗联题材，但真的不同于以往的抗战戏，剧中很多故事并非捏造，剧中的人物有很多人的名字现在都在东北抗联纪念碑上，当然故事中程，李，林三家也是真实存在的，今天我才知道我们的编剧就是程家的后代，不禁让我肃然起敬，回想创作中遇到的很多困境，编剧和导演那种执着的意志还真有点祖宗的影子！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static5.photo.sina.com.cn/orignal/48393a46h84eb337420d4" TARGET="_blank"><img HEIGHT="388" SRC="http://static5.photo.sina.com.cn/middle/48393a46h84eb337420d4&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_27371272046087167" /></A></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
程馨帧——程家大小姐，一个刚烈的东北女人。从二十几岁到五十岁，近30年的跨度展现的人物并不是单纯的，在那样动荡不安的岁月里一个不认命不服从命运安排的女人，一个真正的东北大女人！她的哭不撒泼，但撕心裂肺，她的笑不妩媚却很动人，年轻时的单纯，中年时的豪情，到最后的爱情，我不能说我胜任，但我尽力了！希望看过以后大家可以对东北的女人有一个新的认识吧！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static14.photo.sina.com.cn/orignal/48393a46h84eb3270d6ed" TARGET="_blank"><img HEIGHT="388" SRC="http://static14.photo.sina.com.cn/middle/48393a46h84eb3270d6ed&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_7861272046083824" /></A></P>
<p ALIGN="center">
这场戏拍完眼泪都已经冻成冰疙瘩了呢，当时真的是太冷老了，现在想想，要是小兴安岭大冬天我都能在那熬过来，其实也没什么不能过的坎了！</P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static5.photo.sina.com.cn/orignal/48393a46h84eb313f8ad4" TARGET="_blank"><img HEIGHT="460" SRC="http://static5.photo.sina.com.cn/middle/48393a46h84eb313f8ad4&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_21721272046081887" /></A></P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>秦海璐</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48393a460100hy1p.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 30 Apr 2010 10:21:07 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48393a460100hy1p.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>关于《钢的琴》的来历</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48393a460100i0wg.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
和郭在容相识是在上海电影节，用他的话讲他更喜欢身为演员的我，因为做评委的时候非常的犀利，男人那一面多了些，和现在的我像两个人！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static5.photo.sina.com.cn/orignal/48393a46t8536caceea64" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_86931272370319164" SRC="http://static5.photo.sina.com.cn/middle/48393a46t8536caceea64&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="460" /></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
《钢的琴》是07年的上海电影节创投会上的一个项目，当时得到了创投会的基金，那年我和郭在容是亚洲新导演单元的评委，我们对张猛这个导演都很感兴趣，因为张猛那年的影片《耳朵大有福》是其中的参赛作品。之后《钢的琴》这个剧本在釜山电影节也拿到了后期制作的赞助费用，这对于一个新导演，对于一个文艺片来讲真的不是件容易的事！当然还要感谢这个背对我们的女人，制片人Jessica<br />
</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static8.photo.sina.com.cn/orignal/48393a46t73b86a0f3ff7" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_81861272367595062" SRC="http://static8.photo.sina.com.cn/middle/48393a46t73b86a0f3ff7&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="460" /></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
几年后这个戏终于可以拍摄，郭在容担当监制，我负责出演，这也是我唯一能做的事了，不过这个剧本经过我们多次的修改已经不是单调的文艺片，而是带有幽默色彩的故事片，故事仍然放在90年代初期，因为这样反看历史才会有审视或讽刺的味道，郭在容的风格我不必多说，加上导演张猛本身就是一个生活中非常幽默的人，这个片子自然就脱离了以往大众眼中的文艺形式。<br />

<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static13.photo.sina.com.cn/orignal/48393a46t73b86a26301c" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_21321272368506296" SRC="http://static13.photo.sina.com.cn/middle/48393a46t73b86a26301c&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="459" /></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
郭在容说扶持青年导演是件很难的事情，因为年轻人有的时候是靠冲动和热情去工作的，所以很难清楚的看见自己的优点和缺点，在市场的冲击下更多的人会把持不住自己，当然这个时候能够明白忠言逆耳的人就更少了。不过我们倒是因为他的到来和指点变得更加的冷静，因为我们可以从他在现场拍到的东西中看到我们的不足，这样的对比非常明显也非常有效，监制玩的一点都不虚!因为在现场能出现的监制实在是少之又少啊！！<br />
</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static9.photo.sina.com.cn/orignal/48393a46t73b86a5716f8" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_76831272367265640" SRC="http://static9.photo.sina.com.cn/middle/48393a46t73b86a5716f8&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="460" /></A></P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在看过样片后郭在容不仅仅是满意甚至是有点惊讶，这是我在现场时就感受到的，张猛确实是有才华的，加上和摄影师书豪的配合可以说是天衣无缝，这不禁让我看到了很多希望，当然不是票房上的，而是品质上的，希望我们可以继续这样的合作，将品质进行到底也许才是突出重围的最好办法。<br />

<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static3.photo.sina.com.cn/orignal/48393a46t73b86ace0e42" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_37921272367314984" SRC="http://static3.photo.sina.com.cn/middle/48393a46t73b86ace0e42&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="460" /></A><br />
<br /></P>]]></description>
            <author>秦海璐</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48393a460100i0wg.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 27 Apr 2010 20:10:31 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48393a460100i0wg.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
