<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>穿青族女子 笑楚</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/xiaochu</link>
        <lastBuildDate>Mon, 13 Feb 2012 16:23:27 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:11:26 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>欣慰</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5894d1040102dz6n.html</link>
            <description><![CDATA[今早晨醒来，半梦半醒间我突然明白为什么这次我哥找到工作我会如此开心。
<div>
因为这是他人生中第一次全靠自己找到的第一份工作，他三十七岁了。从前他的人生都是在母亲和我的帮助下进行，每一份工作，每一次恋情，甚至是结婚，生孩子，每一次重大的事情，都是不是他独自面对和承担。</DIV>
<div>
而这一次，他这份工作，完全是他凭自己的能力得来。没有人牵线介绍，没有人打点安排，我只是在纠正了他简历上两个不恰当的地方，以及指导他选择适合于他的职位去投递简历。不过这点似乎有些作用，之前他投出的简历石沉大海，修正两点之后，就得到面试机会，以及工作岗位。
<div><br /></DIV>
<div>
其实知道他合同到期后要另找工作，我有特意打了一个多小时电话给他，帮他梳理回顾，在电话里有跟他说，你全心找工作，不用介意薪水多少，只要有工作机会，你就去珍惜，语涵你不用担心，有我，你生活上有问题，我也会在经济上给你支持，你只要去寻找一份工作机会，然后慢慢地，一步一步地来。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>
我是想也许他需要更多时间来适应这个社会，给他时间，再多给些，他一定会有所改变。呵，其实我有做过几种打算，比如，如果他实在找不到适合的工作，我就给他资金让他开个足以营生的小店。虽然在我心里认为这是我最不愿意看到的一种选择，因为这说明了他靠自己失败了，才需要我来做这个收尾。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>呵，没想到我看到了最理想的结果。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>
<div>
<div>真的很高兴。以后他需要我帮助的地方会越来越少。如果我发生什么事情，我就可以不用那么担心他了。</DIV>
<div><br />
<div><br /></DIV>
<div>加油！<img TYPE="face" SRC="http://www.sinaimg.cn/uc/myshow/blog/misc/gif/E___6725EN00SIGG.gif" />到今天我才是正真的放下半颗心了。不用担心你会失业找不到工作，不用担心你会对自己的人生不负责任，没有想法，没有规划，没有思路，浑浑厄厄的度过这一生。</DIV>
</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>人生的结果是什么不是我们能控制的，但努力的态度是我们可以做到的，只要你努力了，结果是什么真的不重要。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>真的要庆贺一下哈。只要努力争取，只要努力改变，任何时候都不会太迟。：）</DIV>
<div><br /></DIV>
<div><br /></DIV>
<div><br /></DIV>
<div><br /></DIV>
</DIV>
</DIV>
</DIV>]]></description>
            <author>笑楚</author>
            <category>生死念</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5894d1040102dz6n.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 16:23:27 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5894d1040102dz6n.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>电话</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5894d1040102dz5e.html</link>
            <description><![CDATA[昨上午跟我哥打了个电话。
<div><br /></DIV>
<div>
上一个电话是年前，我问他回郴过年的行程。我是不回的，但希望他回。他女儿在那里。在我意识里，这样的假期，他是必定要回的。但这只是我个人的意识。我看重的，他人并不一定看重。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>
当时他告诉我今年他不回。我印象中这不是他第一个不回去培他女儿过年的年。曾经也发生过。只是我不愿意记住，也就真的忘了。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>
换成过去，我是会愤怒的。我总是告诉他要怎么样成为一个合格的父亲。我希望他关心他女儿的成长，在心灵上让语涵不孤单。所以我从前是要求他在过年过节都要回郴去陪语涵，我曾经是强烈要求，从哄骗到命令到发飙，依然无济于事，所以这两年的我学会了对自己不能控制的人和事顺应接受。哪怕是不应该的，是错误的，我们也要学着接受那些自己改变不了的存在。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>
我问他，为什么不回去。哪怕他不给我一个我可以接受的正当理由，我也还是不会对他发火的。这就是现在的我。这世上有太多是我无能为力的事了，要学着接受。但这次非常意外，他给我一个我可以接受和理解的理由。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>他在广州的这份工作是07年底我介绍的一家化妆品公司。我一位朋友的化妆品公司。他合同过完年就到期，他在找工作。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>
因为过去母亲为他安排工作的经历，我对他找工作总是心有余悸。害怕他像过去那样不负责任和冲动。十几年前母亲对他的担忧一直刻在我心里。我继承了母亲对他的担忧。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>
他把简历发给我，我指出几点需要改进的地方，调整了他求职的思路。那天在QQ上，是这么多年来，再一次感觉到我哥成熟了。真的成熟了。有了质的变化。真的是有了质的变化。已经渐渐脱离那个万事我都要担心的不懂世事的兄长。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>他是我哥，但我显得像姐姐些。倒不是长相，我更懂事和成熟些吧。我哥更宽容更简单更涉世末深些。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>昨天电话他，他找到新的工作了。薪水待遇比以前增加了近40%。呵。开心。加油。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>
这个消息我好想跟人分享，但不晓得打电话给谁，想说要不打给锘儿，但我又从没跟她说过我的这个担忧。憋到现在，写在这个博客上了。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div><br /></DIV>
<div>我终于放心了。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div><br /></DIV>
<div><br /></DIV>
<div>
<div><br /></DIV>
</DIV>]]></description>
            <author>笑楚</author>
            <category>生死念</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5894d1040102dz5e.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2012 16:38:14 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5894d1040102dz5e.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>[转载]《光明和磊落》——我的手稿集</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5894d1040102dykf.html</link>
            <description><![CDATA[<div class="blogzz_abstract borderc" style="padding-top:15px;margin:20px 0; border:none; border-top:1px dotted #ccc;"><div class="blogzz_ainfo" style="margin-bottom:12px;"><span style="margin-right:25px;"><strong>原文地址：</strong><a target="_blank" href="http://blog.sina.com.cn/s/blog_4701280b0102e0ak.html" title="《光明和磊落》——我的手稿集">《光明和磊落》——我的手稿集</a></span><span><strong>作者：</strong><a href="http://blog.sina.com.cn/u/1191258123"  title="韩寒" target="_blank" >韩寒</a></span></div><div class="blogzz_acon">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
今天又有媒体的朋友给我电话，向我求证，说他们突然集中收到了一批“劲爆”匿名稿件要求刊发，邮件内容是举报我的第一本小说《三重门》不是我自己写的，证据当然没有，依然是主观臆测，因为“爆料人”觉得一个十七岁的孩子不可能写出这样的文字，所以推测一定是背后有人在代写和操纵。主要嫌疑人还是两个。第一个就是永远的路金波，“爆料人”指出这是路金波包装我的第一步，包括新概念作文比赛，都是路金波在背后操纵。爆料人可能不知道，我是2003年认识路金波的，而1998年，路金波尚未出道，还在河南的一个罐头厂工作，主攻销售芦笋罐头。第二个嫌疑人就是我的父亲，爆料人觉得我父亲在大学因为肝炎劝退，所以必然满怀对教育的仇恨，于是写了一本书，借儿子之名发表。“爆料人”为了防止我拉出同学来作证，帮我把路都堵了，说是我的父亲每天晚上写几页稿纸，要求我背诵出来，于第二天上课再故意当堂写给同学们看，所以其实我的同学们看见的都是假象。“爆料人”可能不知道我当时是寄宿的，两三个星期才回一次家。也就是说我必须一次背诵两万字并在课堂上默写。<br />

<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我知道从我出道至今，很多人看我不顺眼，在等待看我笑话之余，一直想把我踩倒，又苦于没有把柄，这次麦田给他们指明了一条可以攻击任意作家的道路，原来只要看一个作家不顺眼，就可以说，这个作家的书不是他自己写的，并列举出大量的“证据”——比如饭桌上听业内的朋友，比如他突然之间风格有了变化，那么这个作家就完蛋了。麦田无意间启发了这些人，于是他们群起而攻之了，并非他们真心觉得我的文章是别人写的，只是他们觉得这是个突破口，泻一下自己的私仇之余，只要阅读到他们帖子的人相信就行了。这招太好用了，因为这招作家是无法自证的，只要他们反复传播，就很容易让人觉得这个作家的确有问题。而这种污蔑对一个作家又是最大的打击，甚至无法说我将用更好的作品来证明自己，因为你从事这个职业的正当性已经被剥夺了。大众又往往不认为谁主张就应该谁举证，反而会要求作家本人来证明自己。像我这样文字风格明显的人，也不得不用重金来鼓励他人来举证我，可想而知作家这个行业已经跨入高危，十几年的心血只要一个造谣的帖子和几个互相捧臭脚的人表演一番就能毁于一旦。<br />

<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
至于我，我也觉得很奇怪，走在路上好好的，被人泼了一脸粪，我抹了几下，还有人说我擦粪的动作不够优雅，不够从容，不如泼粪的那人镇定自若。于是泼粪有理，辩解有罪，污蔑是一种质疑精神，不辟谣是心虚，辟谣是不淡定，愤怒是失态，凶手不继续泼粪就是风度，受害者一辈子成了嫌疑人，理由是无风不起浪。原来这个世界上真的有很多人分不清楚什么是质疑，什么是诽谤，认为造谣是一种言论自由需要保护，辟谣并要求对方停止造谣则是打压言论自由需要批判。
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br />

<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
不过，对于我的读者和所有爱我的人，甚至不讨厌我的人，我还是有礼物送给大家的。这个礼物之前，我先说一个小故事：<br />
<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
好几年前，有人写了一个帖子，说作家海岩是有一个写作团队的，理由是海岩平时还是一个生意人，很忙，所以应该没有时间来写东西。当然，还夹杂着一些非常阴损的诸如“在饭桌上听一些圈内的朋友聊起”的话来给自己的谣言增加真实性。的确，海岩工作很忙，所以很多人在吃喝玩乐的时候，海岩正在埋头苦写，结果这反而成为了他的罪过。最后海岩被迫拿出了所有的手稿来证明清白——海岩不太会用电脑，一直是用笔写作的。但这事情至今对海岩还有着负面的影响——我在和某些文化界的朋友聊天的时候说到海岩，到现在还有一些人说“哦，就是那个被爆出来书和剧本都是有人代写的那个海岩啊”。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
所以我深知这种污蔑对一个作家的声誉损失的一辈子的。既然很多质疑我的人主要焦点集中在我17岁时候我第一本小说《三重门》上，而理由恰恰是在他们的17岁写不出来，所以我的17岁也必须不行。好在我留下了当年《三重门》所有的手稿，定稿整整四百多，加上初稿和修改稿一共超过八百页，接近四十万字。17岁的我为了这本书，花费了整整一年多，也荒废了学业，白天到深夜，课内到课外，周一到周日，甚至连体育课都逃了，和一帮来例假的女生一起窝在教室里不停的写。我至今所有的荣誉都是因为这本书而开始。虽然这本书在现在看来多有幼稚和卖弄。今天，我真的是被逼无奈了——我决定把《三重门》的手稿出版成书——400多页的手稿为一本，再赠送一本200多页的笔记本。笔记本里有缀了一些我全新的文字给大家助兴。共700页左右，该书的套装售价为人民币十元。是的，你没有看错，仅需要十元，你就可以得到接近700页的两本套装哦，厚度超过6厘米哦。我知道电脑前很多的朋友都在用手大拇指和食值比划哦，在中国出版史上就这一次机会哦。这个套装的名字叫《光明和磊落》，笔记本的部分叫《光明》，因为明显是光秃秃的一本。《三重门》手稿部分叫《磊落》，因为稿纸累了一摞。我用这个只卖十块钱的礼物来答谢所有我的读者。此书正式上市的时间为2012年的4月1日，以纪念我的偶像张国荣先生。这绝对不是愚人节玩笑，预售通道将在近日开启，希望大家支持我的《光明和磊落》。我还特地和手稿一起拍了几张照片，在文章的最后。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
不光这本，我初中发表的文章，参加比赛的文章，我的第二本书，我的笔记本的手稿，我基本上也都有哦。手稿和笔迹和时间可以鉴定哦。但是无奈从第三本书开始，我就用电脑写作了。所以我就不能证明自己了哦。如果污蔑者还要一口咬定并不断臆测从那以后我有了团队或者代笔，那么我就有哦，我为我的代笔感到骄傲哦，我为我的团队感到自豪哦。<br />

<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
当然，我知道，无论我做什么，说什么，恨我的人不会停止恨。爱有的时候是一种惯性，而恨则需要不停的鞭策自己，所以恨特别伤身体。这件事让我明白，停在原地爱惜自己的羽毛也许并没有用，因为当你的羽毛太亮，反而更能引发一些人泼粪的欲望。而枪总是打出头鸟的。身为一只出头了十三年的鸟，我只怨我自己飞的还太低。既然有这么多人看着我，趁我三十岁，我要开始我人生新的事业。全新的哦。暂时保密哦。我为此踌躇犹豫和准备了三年多。今年终于可以下定决心开始了。感谢所有恨我的人，你们让我充满了动力，我会飞出你们的射程。你们朝天泼粪，只会掉到你们自己脸上。在你们的视线里，只能看到我羽翼的光芒。<br />

<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s12.sinaimg.cn/orignal/4701280bg78bae7d6993b" TARGET="_blank"><img SRC="http://s12.sinaimg.cn/middle/4701280bg78bae7d6993b&amp;690" NAME="image_operate_28681327444575371" HEIGHT="690" WIDTH="459" /></A><br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s1.sinaimg.cn/orignal/4701280bg78bae8467a00" TARGET="_blank"><img SRC="http://s1.sinaimg.cn/middle/4701280bg78bae8467a00&amp;690" NAME="image_operate_79541327444586475" /></A><br />
<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br />

<br /></div></div>]]></description>
            <author>笑楚</author>
            <category>楚观念</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5894d1040102dykf.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 25 Jan 2012 12:15:24 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5894d1040102dykf.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>以爱，平视孤独与死亡</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5894d1040102dyiz.html</link>
            <description><![CDATA[<div><br /></DIV>
<div><br /></DIV>
<div STYLE="text-align: left;"><span STYLE="line-height: 21px; text-align: -webkit-auto;">在电影《本杰明巴顿的奇事》里，生命是一场逆行的奇事。从出生开始，一切行之颠倒。对世界的感知亦是由终到始的逆行。这是一次奇幻旅程。剧情没能如观众所愿在最完美的时刻他的时间轨道接入与我们平行的轨道中来，没有，正如黛西认识到世上没有人是完美的一样，电影也没有完美。一切由一开始就定下基调，他的终与始必须是由尾至首。</SPAN></DIV>
<div STYLE="text-align: left;"><span STYLE="line-height: 21px; text-align: -webkit-auto;"><br /></SPAN></DIV>
<div STYLE="text-align: left;"><span STYLE="line-height: 21px; text-align: -webkit-auto;">这是一部关于苍老，死亡，爱情的电影。于是我想到写《情人》的杜拉斯，她十五岁开始苍老。而在电影里本杰明，一出生就已是苍老。这样的生命注定孤独宁静，好在他遇到了真正给他生命的养母奎妮。</SPAN></DIV>
<div STYLE="text-align: left;"><span STYLE="line-height: 21px; text-align: -webkit-auto;"><br /></SPAN></DIV>
<div STYLE="text-align: left;"><span STYLE="line-height: 21px; text-align: -webkit-auto;">本杰明一开始就生活在人生的苍老的暮年。除了身体，还有身体寄存的这个空间，福利养老院。自幼看人来人往，接受并学会与人告别。那么多人出现，然后告别再也不见。只是每个出现的人都或多或少地温暖过他的生命，这一点他始终是幸运的。</SPAN></DIV>
<div STYLE="text-align: left;"><span STYLE="line-height: 21px; text-align: -webkit-auto;"><br /></SPAN></DIV>
<div STYLE="text-align: left;"><span STYLE="line-height: 21px; text-align: -webkit-auto;">终于试着独自去生活，告别温暖充实的福利院，成为一名水手。停留于陌生国度与城市的旅馆里，然后与陌生的女人没有起也没始的开始和结束，生命就真的像这个样子，很多事情无能为力地接受并顺应着。</SPAN></DIV>
<div STYLE="text-align: left;"><span STYLE="line-height: 21px; text-align: -webkit-auto;"><br /></SPAN></DIV>
<div STYLE="text-align: left;"><span STYLE="line-height: 21px; text-align: -webkit-auto;">他唯一有过的挣扎是女儿出生的第一年。他知道自己的生命是逆行的时间。他远行，没有目的，如浮萍浪迹天涯，心却系着同一个地方。正如本杰明所说，任何时间任何地方做你想做的事都不算晚。他想看她，便去纽约。他想看她，便回到离开十二年的奥尔良。</SPAN></DIV>
<div STYLE="text-align: left;"><span STYLE="line-height: 21px; text-align: -webkit-auto;"><br /></SPAN></DIV>
<div STYLE="text-align: -webkit-auto;">
终于，结束的时间到来。记忆开始模糊，身体与灵魂完全背道而驰。有些人，走得再远，兜兜转转觅觅中总会回到最初的地方。本杰明再次回到生命的起点，养老院。</DIV>
<div STYLE="text-align: left;"><span STYLE="line-height: 21px; text-align: -webkit-auto;"><br /></SPAN></DIV>
<div STYLE="text-align: left;"><span STYLE="line-height: 21px; text-align: -webkit-auto;">黛西看到那个趴在钢琴上的孩子，她知道，是他回来了。</SPAN></DIV>
<div STYLE="text-align: left;"><span STYLE="line-height: 21px; text-align: -webkit-auto;"><br /></SPAN></DIV>
<div STYLE="text-align: left;"><span STYLE="line-height: 21px; text-align: -webkit-auto;">为照顾本杰明，黛西搬进养老院时，感动于这种时空间不曾改变的不离不弃，作为看客的我眼眶难免湿润。君生我未生，我生君亦老，两个人的空间对了，时间却不对，唯有爱的信仰能跨越这非物质界的障碍。爱，是唯一照亮终究将要暗淡而去的生命的光。以爱，温暖人生，以爱，平视孤独与死亡。</SPAN></DIV>
<div STYLE="text-align: left;"><span STYLE="line-height: 21px; text-align: -webkit-auto;"><br /></SPAN></DIV>
<div STYLE="text-align: left;"><span STYLE="line-height: 21px; text-align: -webkit-auto;">爱，是唯一我们不惧怕人世变迁的内心凭证。</SPAN></DIV>
<div STYLE="text-align: left;"><span STYLE="line-height: 21px; text-align: -webkit-auto;"><br /></SPAN></DIV>
<div STYLE="text-align: left;"><span STYLE="line-height: 21px; text-align: -webkit-auto;"><br /></SPAN></DIV>
<div STYLE="text-align: left;"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s16.sinaimg.cn/orignal/5894d104gb72d742d313f" TARGET="_blank"><img SRC="http://s16.sinaimg.cn/middle/5894d104gb72d742d313f&amp;690" WIDTH="480" HEIGHT="264" NAME="image_operate_9681327305766819" /></A><br />
<br /></DIV>
<div STYLE="text-align: left;"><span STYLE="line-height: 21px; text-align: -webkit-auto;"><br /></SPAN></DIV>
<div STYLE="text-align: left;"><span STYLE="line-height: 21px; text-align: -webkit-auto;"><br /></SPAN></DIV>]]></description>
            <author>笑楚</author>
            <category>电影 音乐</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5894d1040102dyiz.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 23 Jan 2012 15:29:34 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5894d1040102dyiz.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>锘儿</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5894d1040102dyh3.html</link>
            <description><![CDATA[<div>锘儿，性情，简单。没有面具。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>
第一次见面在我家附近的红酒吧。锘儿喝多了，跟我拥抱，吧叽一下就亲在我嘴上。我扶着醉得晕头转向的她，担心她是否能安全回去，那天下着雨，已经凌晨一点多，实在不放心，决定送她。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>
后来是小胖老师袁维仁送锘儿回去的。他们一起来的。小胖老师说锘儿是他在上海的少数好朋友之一，只要他来上海一定会电她。所以我放心。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>这就是第一次。袁维仁一直要锘儿唱歌。后来她真的清唱了那首《梦一场》。</DIV>
<div>我觉得她漂亮。干净的脸。直率的性格。真是个好姑娘。然后我心疼她。因为知道她在英国读书时的一段感情。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>
后来，我和锘儿去看了英文版的话剧巴黎圣母院。那天我开会晚了，她在剧院大门了等了好一会，我心急火燎闯了几个黄灯，停好车，冲到大门口看到那么冷的天，锘儿就站在那，当时我真想有一件有体温的大风衣脱下来给她披上。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>后来，我们吃海底捞，看电影，玩游戏，玩狗狗，吃许妈妈做的超级美味的拉条子。</DIV>
<div>
许妈妈超级美艳。绝对大姐大的气场与风范。第一次许妈妈和许干妈把我看傻了眼，还有小敏姨。我小声跟小宇和锘儿说：咱们仨跟她们一比，明显是上一代更胜一筹，要是有点什么事，肯定是这仨冲在前面，我跟锘儿一脸乖乖女的样子肯定是被保护型的。小宇还好，女强人型。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div><br /></DIV>
<div>我是第一眼就觉得锘儿漂亮，脸上无妆，无黑瞳，无粉底，干净的一张脸。在上海很少看到不戴黑瞳不饰粉底的年轻女孩的脸。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>
<div STYLE="line-height: 21px;"><br /></DIV>
<div STYLE="line-height: 21px;"><span STYLE="line-height: 21px;">锘儿说话慢悠悠。</SPAN>
<div STYLE="line-height: 21px;">锘儿笑起来就露一排整齐上牙，像个小孩子。</DIV>
<div STYLE="line-height: 21px;">锘儿第一次认识就吧叽重重亲了我一下。</DIV>
<div STYLE="line-height: 21px;">锘儿第一次见面我就知道她受过伤。</DIV>
<div STYLE="line-height: 21px;">锘儿特别义博云天，她说，把她们叫出来。</DIV>
<div STYLE="line-height: 21px;">锘儿喝酒HIGH的时候，嘿嘿，又唱又跳的潇洒小姐。</DIV>
<div STYLE="line-height: 21px;"><br /></DIV>
<div STYLE="line-height: 21px;"><br /></DIV>
<div STYLE="line-height: 21px;"><br /></DIV>
<div STYLE="line-height: 21px;">
明天锘儿要回家过年了，嗯，回家跟许妈妈许爸爸问好，记得早点回来哦。<img TYPE="face" SRC="http://www.sinaimg.cn/uc/myshow/blog/misc/gif/E___6713EN00SIGG.gif" /></DIV>
<div STYLE="line-height: 21px;"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s12.sinaimg.cn/orignal/5894d104gb6f5e1ccb89b" TARGET="_blank"><img SRC="http://s12.sinaimg.cn/middle/5894d104gb6f5e1ccb89b&amp;690" WIDTH="460" HEIGHT="690" /></A><br />
<br /></DIV>
<div STYLE="line-height: 21px;"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s7.sinaimg.cn/orignal/5894d104gb6f5d40849f6" TARGET="_blank"></A><br />
<br /></DIV>
<div STYLE="line-height: 21px;"><br /></DIV>
<div STYLE="line-height: 21px;"><br /></DIV>
<div STYLE="line-height: 21px;"><br /></DIV>
<div STYLE="line-height: 21px;"><br /></DIV>
</DIV>
<br /></DIV>]]></description>
            <author>笑楚</author>
            <category>生死念</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5894d1040102dyh3.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 20 Jan 2012 21:10:13 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5894d1040102dyh3.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>生之所思，你不可再懵懂</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5894d1040102dyg8.html</link>
            <description><![CDATA[<div>
每一个人都生活在迷雾之中，看不清别人，亦看不清自己。直到整个生命的时间快渡过时，才恍然大悟所有的蹉跎与亏欠都在生命里成为不可挽回的遗憾。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div><br /></DIV>
<div>1.</DIV>
<div>他说一切起源于一个多月以前一个深夜我一个电话之后，他陷入了长时间的低迷和失落。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>
那次是我第一次在他面前哭。不是当面，是微信语音里。我说着关于我对生的一切无望，以及死亡就在身边咫尺的恐惧。我说，活着没有意思，不知为了什么而坚持到现在，这十年我一直在寻找活下去的理由与力量，一个失去生存理由失去根源的人注定此生都飘泊在异乡，我说，关于生老病死的一切我都体会过的时候，我的人生才只过了一小半段，之后我又行尸地活了这十年，我不知道我是否还能找到活下去的理由和力量，我不想再重复这样无望的人生，何时是个终止，何时是个了结，何时是个结束。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>一切都在微信的语言里存证。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div><br /></DIV>
<div>2.</DIV>
<div>
那夜我一定是极度脆弱，否则不会跟他说这么多内心里的绝望与恐惧。再好的朋友，关于我内心的一切，我亦都是点到为止。天生就懂得不要奢望有人能明了你的内心，一个人的内心就是一个人的事，别让它成为两个人的事，那会让绝望的人更显孤单。内心就算千疮百孔，亦是要自己守着。天生就懂得，我们不分享苦，只分享乐。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>我很努力地回想上一次脆弱到流泪的起因是什么，终于想起。</DIV>
<div>
那是一个朋友，或者算是朋友吧，与伤害我的人亲近接触，我看在眼里伤在心里，却无话可说。很多事情，就是这样被自己强迫吞下。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div><br /></DIV>
<div>3.</DIV>
<div>也是不够成熟的原故，才会偶尔还是会以孩子的心态来面对这个成人的世界。</DIV>
<div>
可能是从小缺乏保护，所以我特别感激在需要选定立场的时候，所有能一无反顾没有条件地相信并支持我的人。这样的人，我会在心里记一辈子。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div><br /></DIV>
<div>那次是我被伤到。却无人知晓这种伤害。一个人独自经历了整个过程。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>
夜里一个人哭得很无助，终于没能忍住找陈庆当垃圾筒倾诉由这事引发的所有负面情绪。现在听那些微信里自己的声音，听出我虽强烈控制却依然能有着声音变调的哭腔，以及最后几个字没有说完的叹息。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div><br /></DIV>
<div>4.</DIV>
<div>
陈庆是个典型刀子嘴豆腐心的大男孩，年纪不小，却从没长大。嘴上刻薄，心底善良。去年有阵子常故意跟我吵嘴。那天晚上陪我聊了很多，从佛教到人生，他一直是个话涝，最后我说不管怎么样，他成功转移了我的情绪我终于可以入睡了。</DIV>
<div>后来我决定放弃那个我才开始把她当朋友的人，收拾心情，划清公私界限，便没有了这些伤害。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>
别人至所以能伤害到你，是因为你在乎。有多在乎，就有多伤害。而我开始试着在乎这个朋友其实也才不久，之前是一直忽略的。既然没有做朋友的缘份，退回认识之初，便也就了然了一切我自认为的伤害。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div><br /></DIV>
<div>但我没想到这个电话之后，陈庆自己陷入了深思。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div><br /></DIV>
<div>5.</DIV>
<div>他在电话里跟我说，突然间才发现自己这一生什么都没有做，已经要奔五了，而最好的十年都用来生病了...</DIV>
<div>陈庆突然顿悟，这是我没想到的。是我真正没有想到的。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>
世间有太多人如陈庆过去那样生活。埋头于现实物质世界里的生活，赚钱，工作，约会，玩乐，看尽世间繁华，沉迷其中，仿佛获得了各种乐趣，其实只是依着这个物质世界的标准去做所有事情，身边永远有着各式各样的朋友，或者走马观花地出现，或者锦上添花地点缀于生活，却从没跳脱过自己，跳出来，离开自己的主体来看待自己的人生，去发现自己的缺失，去面对自己的失败，去正视自己所有的遗憾。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>
我是二十二岁那年学会的检视自己的遗憾和缺失。从那时候开始，在我的人生里，缺什么补什么。内心丰富的生命不需要浮华的装饰。在我的生命里，所有世间浮华，一夜间落尽。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>我的生命，从此，以从不同，就在在那一年。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div><br /></DIV>
<div><br /></DIV>
<div>6.</DIV>
<div>我想，这样一种质的蜕变出现在陈庆四十二岁这一年，这真是件好事。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>
我跟他说，这真是一件好事，我不会劝你看开，我会告诉你要想通想透，正面面对这种生命中应该去想透的事，过去的你从不曾跳出来、从另一个角度来看待过自己，你一直生活在雾里，看不见自己的得与失，所以即便不停地失去最宝贵的事物，你亦是从不知晓的，直到今天你突然发现生命已经去了一大半了，而你的人生却为零，除了时间过去，繁华过眼之外，很多重要的事情你都没有去做，没有为爱的人努力过，没有为内心坚持过...现在你突然顿悟了，在这之后的你才是真正的懂得了什么是生命，什么是珍贵，什么是内心，什么是精神，什么是需要珍惜的，什么是可以放弃的，什么是可以离开的，什么是应该坚持的，只有在反省了所有过去的人生才能更好地去面对接下来人生，过去你拿了十年时间来生病，以及玩乐之外，你以为内心丰盛了，其实那是假象，因为你根本从没有认真的、用心的、仔细地看你的内心，你不知道你需要什么...他说是，这十年我什么都没做，只是赚了些钱，从来没有照顾过内心...</DIV>
<div><br /></DIV>
<div><br /></DIV>
<div>7.</DIV>
<div>这是我第一次遇到有人顿悟生命，在我二十二岁那年我的顿悟之后。已隔了十二年。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>生命需要醒悟。醒悟后的我们才会懂得如何让内心强大，人生完满不留遗憾。</DIV>
<div><br /></DIV>]]></description>
            <author>笑楚</author>
            <category>生死念</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5894d1040102dyg8.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 20 Jan 2012 10:11:06 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5894d1040102dyg8.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>为遗憾的纪念，致我的二零一一</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5894d1040102dxqj.html</link>
            <description><![CDATA[<div><br /></DIV>
<div>开始的时候，我们没计划，结束的时候，却应做些省视。这些省视是为了来年的脚步更有方向，未来的所思所想，更知根源。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>
这个在传说中充满危险指向毁灭清零的年份终于来了。我们一直让时间随心所欲支离破碎地流淌，就这样行至这个时间的节点，这一年的末端，拒绝掉所有安排，我一个人守在屋子里，捧杯热茶，将音乐调至适合的音量，与自己相伴。是的，从来没有任何时刻，像这样如此地想跟自己相处过。其实我一直是个自我否定的人，一直不能平和地与自己相处，而这次，我想好好地和自己在一起。</DIV>
<div>
这一年的最后一天，我给自己煮了碗热面，食物的香味盈盈升腾，这人间烟火的味道，尽是酸甜苦辣的回扑。我细心地去感知时间的流逝，用心去体会时光怎样一寸一寸地容纳那这个世间所有的琐碎与平凡。这一年最后的这一天我过得朴素而完整。</DIV>
<div>
偿还。烟火。红酒。同性。咖啡馆。婚礼。千年错。快乐。感谢。这些独立存在于我的二零一一年的词，它们代表某个片断，指向我接触过的这个世界的某个角度。</DIV>
<div>这一切，写给已经过去的时间，我失落的二零一一。</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div><br /></DIV>
<div><b><br /></B></DIV>
<div><b>偿还。</B></DIV>
<div><br /></DIV>
<div>
生命的时间是线性发展，我们从一端开始，一直朝前，直到抵达另一端。这由生到死的阶段，被称之为生命。而这一切，其实是时间。</DIV>
<div>我们在时间里生，在时间里死，在时间里悲，在时间里喜。时间给予一切，亦夺走一切。</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>我们在时间之中体会生老病死悲欢离合，我们爱，我们恨，我们伤，我们乞。最后是时间成全了一切的偿还。一切终有时。</DIV>
<div>
花开花落终有时，去也终须去，往也如何往。爱因斯坦的相对论告诉我们，一切都有一个对立面。我的时间终于行至彼岸，我的偿还，终于有了开端。一点，一点的，偿还。</DIV>
<div>碎裂的心，不被珍惜的眼泪，被空置践踏的情感。一切都有了偿还。</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>
那些因我流过泪，因我而受过伤的人们，你们应该得到些平复，多年后的这一年，有人替过去时空的你们，拿着刀来刺破过这颗，你们以为完整的心。</DIV>
<div>在这里写这篇祭奠时间的文字的女子，在这一年经历了无端的劫难，终于懂得了眼泪的滋味。</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>眼泪的滋味，其实就是不被珍惜。</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>时间，终于倒了过来了。我站在了你们曾经所立的位置，受尽煎熬。</DIV>
<div>这是我对你们的偿还。</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div><b>烟火。</B></DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>
没有哪一年像这一年这样有那么多重要的死亡。那几个江山稳坐了整个人生的独裁者相继轰然倒下。他们每次倒下都波及到整个世界，成为各地的舆论中心。激进派人士在网络上捕捉着一个又一个让他们情绪亢奋的新闻事件，一场接着一场的言论讨伐派系之争，每次焦点都触目惊心。</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>是的，我说的烟花其实是战争。但我真的不喜欢这个残酷的词。在字眼上亦回避着它们。</DIV>
<div>
那些远方的战争，年复一年地重复传来，起初我总默默地盯着电视屏幕，揪心战事的发展，担心那里弱小的生命，他们的生命是否还能存在。后来我渐渐地就习惯了这一切。我终于明白，这个世界总有一个角落在流血。</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>
这一年无数人的生命，再次无声息地消失，他们仿佛从不曾来过。而被记住的名字只有那几个。他们的名字生前死后都占据所有媒体的头条。光辉的一生，亦是积攒恩怨的一生。</DIV>
<div>
卡扎非，金日成，拉登。他们被不同的派系钉在各自的十字架上受难。或者膜拜。通过媒体看到那几张曾经撑握着无数人生命的男性面孔，铺天盖地的来，席卷了所有的舆论焦点。</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>还有那个被上帝的苹果砸中的第三个人。那个缺了一角的苹果，终于缺了一角。</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>生命是场烟火，最终回落到起点。</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div><b>同性。</B></DIV>
<div><b><br /></B></DIV>
<div>这一年我关注了一个新的话题。当成课题一样研究学习。同性与双性。百合与雪花。</DIV>
<div>安吉莉拉朱丽与日本女模特十年的同居爱情，曝光在她与布拉德彼特之后。她承认自己双性恋。她像只美洲豹，性感，野性。</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>所有勇敢面对内心真实情感的人，都是英雄。</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>这一年的八月，我看过一部最阳光明媚的同性电影，《yes or
no》。她们是在遇到彼此之后，才发现内心里那个从不知晓的自我。从发现到接受，承认，这些过程并如不像想中难。爱一个人，是光荣的事，即便它发生在禁忌之中，亦是光荣，值得骄傲。爱给予的勇气，冲破一切障碍与潘篱。</DIV>
<div>
然后我想到张国荣和唐先生的故事。各种媒体上都有他们的传说。完整或者不完整，也都描了个大概，哥哥的车牌都隐喻着他们的爱情。我爱那人，不受世间禁锢，直抵我的心涧，直抵那人的心涧，他们就是这样。她们亦是这样。</DIV>
<div>
一个真诚而勇敢的人，在面对真实自我这个看似艰难的人性问题时，就显得轻而易举得多。她遇见她，她爱上她。就这么简单。呵，那个T真好看。</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>
后来也看过哭红双眼的同性电影《花吃了那女孩》第三个故事，由性爱开场的那段爱情，悲伤得不能自已。她们怎么能爱得那么辛苦。</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>
每个人心中都隐藏着座断臂山，只是你有没有发现。李安如此说。这一年我才明白，爱，真的没有界线。这一年以诸多著名人士的离婚开场，路金波离了，姚晨离了，张柏芝离了，很多人在这一年不再相信爱情，而我是在这一年才真正开始相信爱情。</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>爱情，真的存在。至少会在你的生命中存在过一次。无论什么样的爱情，我们都应该尊重与感谢。感谢爱情让生命拥有了希望。</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div><br /></DIV>
<div><b>红酒。</B></DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>醉笑陪君三千场，不诉离殇。而这一年，我独自醉了好多场。自诉离殇。</DIV>
<div>
家里存有旧年友人赠的几瓶上好红酒，我一直嫌它们突兀，总想候得机会便将它们送人。因父亲终生酗酒，我便排斥酒，不愿我的生活有它们存在。</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>
某夜，便开启了它们封存它们的塞。那涩泽的液体，流经我的全身。第一次喝到吐。五脏六腹翻江倒海。那种放弃自己的感觉，真的很无畏。醉后的灵魂和肉体成功分离，这具肉身就不再是禁锢灵魂的血肉牢狱。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>
感觉自己在时空里飘浮流浪。自由自在。痛疼都可以微笑对待。这就是醉酒的好。这一年，我喝了前半生所有的红酒。虽是想换一场醉，却始终醉得好清醒。那冰冷的出租车里，给我温暖的手，亦给我冷。</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>
覆盖在皮肤之上，阻隔冰冷，这是第一次的手。尖尖钳起，次次移开，划分嫌疑，这是第二次的手。醉成那样的人，还记得这个世界对自己不同的样子。彻底醉掉之后的我，对这个世界的敏感与细微就像被放大镜锁定，一切变得更清晰。脑子里全是这些画面的交错重播。</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>醉笑陪君三千场，不诉离殇。</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div><b>咖啡馆。</B></DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>那家咖啡馆，临街。</DIV>
<div>
是名人故居，旧址改建。在常熟路上。有阵子我常去。朋友介绍老板娘一家来认识，老板娘有对可爱的儿女。我在那里消磨时光。有时在那里约见友人。那绿色的皮椅，我一见着就说，这是合我五行的颜色。</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>
那个咖啡馆成为一个交错的点。每次开车经过，都会放慢速度，细细地看看那扇门。这个城市里有无数的咖啡馆，而这一年，我来这间最多。张爱玲故居改建的咖啡馆。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>这座城市有间咖啡馆。这个人的心有座咖啡馆。</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div><b>婚礼。</B></DIV>
<div><b><br /></B></DIV>
<div>
六年前就有人说我在二零一一年结婚，这些年，年年都有人掐着手指看着生辰八字告知我这个未来喜讯，所有的人都指向二零一一。我一向不是个受众口烁金之蛊的人，这些年来我便想看二零一一的答案是什么。</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>答案自然是空白。这一年，我依然一个人。</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>
但依然有婚礼。别人的婚礼。其实这些年我参加过多次婚礼，新娘新郎并不一定都是非常熟悉的朋友，但他们只要邀请，我便是会去的。我喜欢这种幸福的场合。看别人的幸福，也是一种幸福。会让我相信，这世间，依然有人相爱，他们为彼此缠纠和用心用情。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>只要有人还相爱着，我就会觉得希望依然存在。我的乐观坚强就在这里。不一定要我拥有我才会祝福，不是我的，我依然祝福。</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>
婚礼是一场隆重而公开的承诺。盟誓今生的不悔。看着有人信仰着这样的信念，去做这样的庄重的仪式，人世就因此而华丽起来。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>愿你们拥有华丽的婚礼，以及朴素的幸福。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div><br /></DIV>
<div><b>千年错。</B></DIV>
<div><b><br /></B></DIV>
<div>
这是一首歌词，写就于两个月前。发给两个做专业音乐的朋友，他们说这词大气，要配大气的曲。起初有期待词曲合一，后来就淡然。</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>词遇不到曲，原来无论在哪里都是合不到一起。</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>《千年错》</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>绕殿的香 萦在你眉间上</DIV>
<div>轻轻吻掉岁月将给你的所有时光</DIV>
<div>将不在你身旁 将不在你身旁</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>浅浅的光 落在你指间上</DIV>
<div>借来佛给的光，触摸到你在世间的伤</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>极光 极光</DIV>
<div>千年的错</DIV>
<div>万年的伤</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>今世错过的香格里拉的时光</DIV>
<div>在转世轮回里被遗忘的眼光 那样 那样伤</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>你迷恋的香 醉卧你的胸膛</DIV>
<div>你追过的北极光 飘浮在时空中央</DIV>
<div>你赠的戒指 流浪的北极光</DIV>
<div>银杏树下 刻着错过的爱情伤</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>我的千年 你的错来伤</DIV>
<div>再也不见 佛的光</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>千年的错</DIV>
<div>万年的伤</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>我留给你的地方 在这世间上</DIV>
<div>是我的心房</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>日光之城 在不远的地方</DIV>
<div>我为你走一躺 这世的伤</DIV>
<div>我的千年 &nbsp;用你的错过来伤</DIV>
<div><br /></DIV>
<div><br /></DIV>
<div><br /></DIV>
<div><b>快乐。</B></DIV>
<div><br /></DIV>
<div>
这一年我比任何时候都更懂得了快乐。这么一个浅白词，却是一种救赎。终于不再依靠别人的输入，已懂得自我的快乐。我与自己相处，一个完整的自我在我面前。这就是一种快乐。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>
或者说，我在这一年彻底理解了另一种孤独的人的内心，并不是自闭于这个世界，而是更愿意和自己在一起。不向外界寻求同类。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>
我们在这个世上，各自孤独地存在着，却被天性赋予了一种没有解脱的寻找。我们总希望寻找到各种答案来破解所有的人生疑惑，而最希望获得的是人生来孤独的另一种解说。我们不接受生来就是孤独的宿命，于是陷入各种寻找，各种寻觅。各种伤害因此产生。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>
于是只要我们活着，必定会去寻找属于自己的答案，途中注定会经历各种各样的迷惘与失望，只愿你们在寻找自己的答案时，能少些伤害，而得到更多的沿途快乐。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div><b>感谢。</B></DIV>
<div><b><br /></B></DIV>
<div>
无论发生过什么，我终始感谢一切的过往。因为所有曾经的荆棘，是为了未来能开出更美的花。我从来不向这世界索要过多事物，财富和爱情，一直都淡泊随缘。其实那是因为我从不曾争取过，不曾取争就不会懂得那种无能为力的现实是多么的叫人静默哀伤。目睹所有的努力都消散在无法挽救的现实之中，这种无助感，在过去的生命里我不曾体会过。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>
只能目睹。眼睁睁看着一切被毁坏的悲伤成为未来的忧伤，绵长地影响着未来的日子。这一年，我懂了很多，懂了不是所有的争取都有回报，不是所有的付出都被珍惜，我终于懂了这世间总是还有你努力了亦是只有默默转身离去的现实。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>
感谢这一年与我生命所有有所交集的人。感谢小玉，lily，海旭姐。感谢你们在我最需要的时候陪伴了我，指引了我。亦是要感谢你们。有人建立，有人损坏，这是人生之常。你们维系了这一切。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>感谢已离开的二零一一。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div><br /></DIV>
<div><br /></DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div><br /></DIV>
<div><br /></DIV>]]></description>
            <author>笑楚</author>
            <category>生死念</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5894d1040102dxqj.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 04 Jan 2012 03:56:17 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5894d1040102dxqj.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>哦。繁华还你。</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5894d1040102dx5p.html</link>
            <description><![CDATA[1.
<div>那人打电话来，问我会不会离开上海生活。
<div>我说，给我一个幸福的理由，我就可以放弃任何城市。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>这里，本来就不是我的。我只是随遇而安地停在了这里。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>是的，任何地方都可以，只要有足够的理由。</DIV>
<div>繁华还你，成就还你，伟大还你，高尚还你，一切都还你。只要，把幸福给我。我就可以。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div><br /></DIV>
<div>2.</DIV>
<div>傍晚送貂婵去洗澡。路过昌平路时，便想，在这座城市里，唯一和我有关系的是我手中牵着的这条胖胖的狗。</DIV>
<div>
它的呼吸我听得到，它的每个变化我默默看到。而我之于它，亦是最为要在乎的那个。它在乎我的心情，我会生气的事，它便不做第二次。算是乖巧。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>我终于有了一个可以说话的生命。不再是对着一套空屋子自言自语。</DIV>
<div>我总问，貂婵你可不可以回答我一个问题，上辈子你和我是什么关系，为什么这辈子我会养你，照顾你的起居？</DIV>
<div>
貂婵，我可不可以问你一个问题？上辈子你和我是什么关系？为什么这辈子我会养你？担心你的饮食起居，为你下厨，为你铺床，我都不为自己下厨的喽....</DIV>
<div>
貂婵，你可不可以回答我一个问题，上辈子你和我是什么关系...貂婵，你可不可以回答我一个问题，上辈子你和我是什么关系...</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>呵呵。它的沉默不会影响我下一次的提问。</DIV>
<div>是的，这个问题我至少问过这条胖胖的狗一百次了。走在路上，在家里地毯上，任何地方我都会问这个问题。</DIV>
<div>跟它说话。答案在空气。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>3.</DIV>
<div>昨天去看上海大剧院看话剧《艳遇十小时》。自己一个人去。近三小时的话剧，全场人笑了两个半小时。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>开到九江路时，看霓虹隆重的街境，我想，这座城市里，我真的什么都可以自己一个人去面对了。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>
过去，我不愿意一个人面对一部好的电影，一桌丰盛的食物，一处美丽的景，春天的花，夏天的绿荫，秋天的落叶，冬日的阳光，干净的空气，温暖的阳光...所有，所有的美好我都不想独享，总希望能把这世间的喜悦事情分享给某一个人。那些我总不愿意独自前往世间美好，一直想留待与某人共享。而这个某人，又是何人？</DIV>
<div>我无声自问，答案在空气。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div><br /></DIV>
<div>话剧的制做人告诉我，我们公司同事会去。好在票连在一起。她们坐在我的两旁。</DIV>
<div>显得我不是自己一个人去看热闹的话剧。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div><br /></DIV>
<div>4.</DIV>
<div>那日接到一个电话。不曾想到的电话。</DIV>
<div>我没想过那人会打我电话。</DIV>
<div>多少年了，一切我都忘了。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>他说他第二日去日本，回来电我。我说，哦。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>哦。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div><br /></DIV>
<div>5.</DIV>
<div>最近总是想到一个人。去年认识的人。名字和样子都模糊了。</DIV>
<div>若不是今年参加一个仪式遇到，我是不太能想得起来的一个人。这人...嗯，我好像曾经喜欢过。好像。或者。可能。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>枯萎之后，我便都舍弃。记忆delete。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>其实当时应该提前想到那个仪式应该会遇到熟人的。但我却怎么也没多想。</DIV>
<div>人群中他叫我，我闻声望见。淡淡一笑，淡淡一句：哦，你也来了...。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>幻灭之后，这就是我能给的关系。生疏。冷淡。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div><br /></DIV>
<div>哦。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div><br /></DIV>
<div>6.</DIV>
<div>一个人去餐厅吃火锅。</DIV>
<div>我说了，我终于可以面对这世间所有不应该一个人去做的事了。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>
一个人看电影。一个人吃火锅。一个人看话剧。一个人给狗看病。一个人买药。一个人看风景。一个人吃美味。一个人穿华衣。一个人来去。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>一个人。一座城。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div><br /></DIV>
<div><br /></DIV>
<div><br /></DIV>
</DIV>]]></description>
            <author>笑楚</author>
            <category>生死念</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5894d1040102dx5p.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 17 Dec 2011 01:18:28 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5894d1040102dx5p.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>我以为。</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5894d1040102dx2a.html</link>
            <description><![CDATA[很久没做这样的梦了。
<div><br />
<div>
我以为我再也不会做这样的梦了。我以为《前世今生》一书给了我答案，只要知道她还在某个地方，我就可以安心度过此生，我以为我已经得到能让活着的灵魂安稳的答案，我以为已经离开那个崖底。我以为。
<div><br /></DIV>
<div>我以为我只需要一个关于生和死的答案，一个关于生与死的真相，我就可以离开那个沼泽。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div><br /></DIV>
<div>一切重新来过。生和死。没有任何改变。所有的惊恐与慌张，所有的不相信，依然像第一次获知她的死讯那样致命。</DIV>
<div><br />
<div>
总是从恬淡开始。身心仿佛回到生命之初的那种懵懂状态，再度以为她还在。现实和梦境混乱于同一时空。我不知道自己是从过去而来，还是回到了十年前。一切都像从没发生过的那样，以为她还在，要回去找她。默默计划，充满力量，只为找她。我重新回到一个内心平淡沉默踏实，心中有既定方向和目标的状态。心没有窟窿。就是这样一个完好的人，却突然就意识到不对，原来整个身体都是一个巨大的窟窿，像黑洞那样无底。心里惊慌，意识到她应该不在了，然而只是像大梦初醒那样只知道她应该是不在了，却想不起任何线索证明她的死亡。于是怀疑一切。当下和过去，统统怀疑它们是否存在过。胸口的黑洞一旦被意识到，就成了宇宙，变得无限大，吞噬掉过去和所有空间的我。</DIV>
</DIV>
</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>各种难辨真假的片断，抽相地显现。像咒语一样放大缩小。包围一切。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>
凭着内心的触觉，努力去寻找，一点一点的，从她穿衣服的颜色花样，从她的表情，从她的神态，一点一点的企图证明它们存在过，或者已经失去了。无论是幻觉还是真实，我只想求证。哪怕让我知道那是幻觉，我亦能找到证实此刻的坐标。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>已经不记得是不是哭着醒过来了。只是胸口的紧痛有时会持续一两天。</DIV>
<div>在经历过这样的梦境之后，醒过来的这具身体便像再次经历了次生离死别。疲惫。泛力。厌倦。灰暗。绝望。沉默。没有语言。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>那是一种描绘不出的崖底绝望。孤魂游荡在那里。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>我总是在梦里重新回到那种不知生命有生死生活充满无助的状态，就像一切人世悲欢都从末曾经历过那样渺小而静好着。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div><br /></DIV>
<div>我以为某种真相可以让我停止这种绵延十年之久的梦魇。我以为。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div><br /></DIV>
<div><br /></DIV>
<div><br /></DIV>
</DIV>]]></description>
            <author>笑楚</author>
            <category>生死念</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5894d1040102dx2a.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 14 Dec 2011 11:09:36 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5894d1040102dx2a.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>红尘转身曲</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5894d1040102dx12.html</link>
            <description><![CDATA[<div>
发现我的前半生太过于绝决，以至于我没有留下一丝半点理由去怀念过去。关于我个人的一切，我都于身心之上剔骨洒血还于当时的光阴与天地。于是换来了现在的不拖不欠，于这个世间。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>走过的路，随着脚印的离开就被抚平。现如今，反而希望在我的历史中曾经留下遗憾需要去追悔与懊恼。</DIV>
<div>这样我就可以有个借口，往回走，或者抓住过去不放手。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>
每一件事情都做到极致，不留后悔的余地。我对一切是多么的绝望才能在所有的当下，都能那样断绝后路，自己的，和所有人的。我们都没有回到我记忆中的理由了。亦或者对一切的不在乎，便也轻薄了所有的过往。或者这种不存留的方式，是我这种人总能在别人眼中活得如此丰盛的原因之一。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div><br /></DIV>
是的，我的记忆，找不到注脚。不是时间抹杀了过往，而是我一开始就用最绝决的方式面对一切。关于最初的，和关于结果的，都成为灰烬。不是随时针的摇摆而灭尽，而是，而是，因为站在对面的是我。我是热烈的，亦是绝决的。于我的人生，我没有给自己设定回头的理由和借口。
<div><br /></DIV>
<div>一开始就用尽所有的力量，绽放，然后心甘情愿毁灭。我们需要的是重生，而不是拖泥于暗淡过去。</DIV>
<div>所有的瑰丽靡菲都是因为不知结果终归是不堪提及的一场过往，所以当下反而更能奋不顾身地赴向熊熊烈火。</DIV>
<div>
哪怕会痛至心菲，亦是义无反顾。我这样的人，得不到疼，或者是得不到自己想要的疼，却又让想疼的人心疼。呵。你看，再费尽心思的清算于当下，却于冥冥之中，还是落下些无原由的亏欠。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>但，起码，我不曾犯下寻得到原由的亏欠。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>
烈火之后的飞蛾，羽翅尽毁。等新生。等新生。这样的混身烧伤的生命体，怎可记得赴火之前的那些盟誓与约定？不。不。一切都不记得了。疼的，爱的，恨的，恋的，怨的，都赠于那夺命的烈火之中。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>所以我从不与人做下约定。</DIV>
<div>
我若要来，我必来。我若不来，必是有世事拖往我的脚步，使我不能靠近我心停留之地。若是如此，你又何须怨怼，而我又何需承担了这我不能把握的未来的劫数，成为辜负你的原由。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div>不曾约定，与所有人。</DIV>
<div>
<div><br /></DIV>
<div>我来，你不必喜，我离，你不必忧。不过是红尘俗世的交错起落。眼角眉梢的转递，尽是离别之曲的奏起。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div><br /></DIV>
<div>嗯，依然沉默穿梭于这个城市。在这第九个冬天。</DIV>
<div><br /></DIV>
<div><br />
<div><br /></DIV>
</DIV>
</DIV>]]></description>
            <author>笑楚</author>
            <category>生死念</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5894d1040102dx12.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 13 Dec 2011 19:42:42 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5894d1040102dx12.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
