<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>从足球到篮球</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/michaelxie</link>
        <lastBuildDate>Tue, 19 Jul 2011 16:06:12 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:11:40 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>因为姚明——写在姚明即将发表退役申明前【一个曾经的姚蜜记者的独白】</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48cb31450100tk1y.html</link>
            <description><![CDATA[<p>绝笔写篮球前，我的最后一篇文章，题材恰是姚明。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>距今差不多一年时间。那时我还在想，尽管自己已离开那个江湖，但未来，我依然还会执着地关注，不为什么，只因姚明。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
如果不是因为姚明，我甚至不会迈开作为体记的第一步。4年前苏群给我打电话，要我去篮球先锋报面试，我更会断然拒绝。当时我临近大学毕业，仍是那个无怨无悔深爱足球的追梦者。之所以愿意放弃理想，改变战场，弃足球而篮球，不因别的，只因姚明。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
正是因为姚明，才让我意识到，自己离篮球并不遥远。大学四年，陪姚明度过四个从青涩走向成熟的赛季，同时也让我无意中看了很多关于火箭的球。所以，篮球于我，看似遥远，其实并不远。我毅然决然选择去先锋，是因为相信，有姚明做明灯，我会很快陷入其中，不能自拔。爱好是可以改变的，偶像则不能，我的一生偶像并不多，关于精神层面的，唯有姚明。这种力量，不容小觑。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
事实果然如此。很快，我从足球迷变成了篮球迷，痴狂依旧，却多了一份凝重，事业使命使然，让我关注姚明的背后，多了一台中立的天平。可我无所顾虑，若要有姚明，选题帷幄，观点酝酿，就只有YES，没有NO，报社里同事也把我的口头禅当成了外号：ITS
YAO。在报社一年半时间，期间做了无数有关姚明或者火箭的版面，多少都带着个人情愫在里面。只有遇到姚明，我承认自己并不中立，逐渐这种范围扩散到火箭，作为全国最专业篮球报的NBA编辑，在爱屋及乌方面，我和那些兀自热爱火箭的姚蜜们并无二致。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
印象最深的一次联系姚明的采访，通过其经纪人章明基搭桥，以越洋EMAIL方式进行。开始我还以为都是章明基一手操作的QA，登版前方才得知，所有的问题，都是姚明亲眼看过，逐一应答的，一切都完成得一丝不苟，很认真，像对待工作一样。那个版也是我在报社屈指可数得到的好版奖——我从来都不喜欢做版，自觉是天生记者的料，可仅有的那几次拼命排版，不是为了姚明，就是为了姚明所在的火箭。我觉得要对得起偶像，不能辜负了他隔空对我的那种信任。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
还有一次和姚明零距离，是在刘炜的婚宴上，作为伴郎，他特意从休斯顿赶来。当然，我没有获得什么专访机会。但终生不忘的是，躲在姚明背影后，听他和东方男篮全体将士共喊加油的震撼。还有离场前，他从我们席走过，挥手向大伙告别的场景，嘴里说了一句：希望明年可以打满（一个赛季）。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
那一次，姚明万万没料到两点:其一，那天被他鼓舞的小辈，如今竟成了拿他工资的员工；其二，那天被他驱赶的伤病，不日后却反复成为折磨他向前的鸿沟，如今梦碎，美好流逝，灰飞烟灭，原因也是因为它。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
曾经的种种，和姚明息息相关的喜怒哀乐，嬉笑怒骂，皆随同我的那段记者岁月，化为碎片，沉入脑海。那种妙不可言的感觉，只待追忆，难以赘言。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我只知道，因为姚明，我才爱上篮球；因为姚明，我才选择走上篮球媒介的道路；因为姚明，我才离沪北漂；因为姚明，我才认为理想不是操蛋的火坑，不是骗人的把戏；因为姚明，我才学会坚强，独守，隐忍和爆发；因为姚明，我才对“上海男人”四个字有了真正意义、颠覆传统的认知和理解。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>还因为姚明，我才能获得那么多写文章的契机，赚那么些码字的钱，实现那么点成就的高度。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
时光荏苒，我从记者变成了一个儒商，转型将成，是理想向现实低头的默契；而姚明呢？或许早在我之前，他就已经为转型做好了多手准备。那时的我们，一样年轻，都为梦想意气风发，站在一个战场，血气方刚；多年后的我们，夹在30的门缝，更多是对现实的追问，巧的是还在一个战场，从容淡定。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>不是自比姚明，却是自我鞭策：在同样归零的舞台，我们能有怎样的未来？祝姚明好，也祝自己好。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>米高谢</author>
            <category>CBA直击&amp;#9733;NBA姚易</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48cb31450100tk1y.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 19 Jul 2011 16:06:12 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48cb31450100tk1y.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>从高级码字工到菜鸟商人</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48cb31450100o05q.html</link>
            <description><![CDATA[<div><strong><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 32px" COLOR="#FD1F08">米高谢从足球到篮球，再从篮球到商场，感谢大家一路以来的支持，继往开来，从头迈过，希望大家继续支持：</FONT></STRONG></DIV>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://www.yilong-sh.com/uploads/101029/1_124104_1.jpg" TARGET="_blank"><img STYLE="WiDTH: 244px; HeiGHT: 104px" BORDER="0" ALT="" SRC="http://www.yilong-sh.com/uploads/101029/1_124104_1.jpg" WIDTH="171" HEIGHT="66" /></A></P>
<div><strong><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 32px" COLOR="#FF0E65">现接手公司专业做塑料袋和塑料薄膜，从事此行已经15年，人脉广泛，质量保证，阿里巴巴网城头年上市，推广期，望大家有机会支持：</FONT></STRONG><font STYLE="FonT-siZe: 56px" COLOR="#2B0CFD"><a HREF="http://yilongsuliao.cn.alibaba.com/"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 黑体">http://yilongsuliao.cn.alibaba.com/</FONT></A>
<font STYLE="FonT-FAMiLY: 黑体"><br /></FONT><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体; FonT-siZe: 32px" COLOR="#FF0F34">官网：</FONT></FONT></DIV>
<div><a HREF="http://www.yilong-sh.com/"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 黑体; FonT-siZe: 56px" COLOR="#09E6FF">http://www.yilong-sh.com/</FONT></A></DIV>]]></description>
            <author>米高谢</author>
            <category>随笔心情&amp;#9733;随意</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48cb31450100o05q.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 27 Nov 2010 09:37:24 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48cb31450100o05q.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>宝宝11个月</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48cb31450100n5zh.html</link>
            <description><![CDATA[<p>突然发现，在用文字记录女儿成长的过程中，我是有极大缺失的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
以前忙着码字赚钱，借口是没时间；现在决议弃文从商，闲暇自是甚于从前。可就算转了型，我也必须承认：记录的速度永远赶不上孩子成长的速度。除非每日更新一篇，把这当成全职工作。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
不然的话，就只能像现在这样，时隔两个多月，不写宝宝变化，竟一时不知从何写起。因为，期间的新鲜玩意实在不胜枚举，有生理特征上的（比如又长了两颗牙，现在是四颗，但感觉都有点歪），有技能开发上的（比如现在已经学会了独坐，虽还不能走，但基本可以静止站立，不靠任何外力支撑），还有思维跃进上的（认人特色愈发明显，和周围的人相处，总会不由自主按自我喜好划分出等级，像我，一般而言，按受重视程度，总排在我妈、我老婆、我丈母娘之后，居所有人第四位，至少肯定比他亲爷爷强）。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
为何我妈会突然升至第一位？原因很简单，自从第9个月，月嫂因家事离沪，考虑到各种因素，经家庭会议决定，改由我妈白天全程监护宝宝。于是，孩子和老人的感情迅速升温，有时惹得孩子她妈都“吃醋'。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
只是这份“醋意”，在我看来，都是不必要吃的。毕竟，和宝宝最亲的，还是妈妈，这一点血缘上的浓密，任何人都无法取代。每到晚上，宝宝就吵着要妈妈哄睡，且只要妈妈一人，换做别人，待遇只能是哭闹。但偶尔有些晚上，我们任凭她一人在床上玩耍，没想到，累到倦处，她竟能像大人一样，自己倒头睡着。和大部分孩子一样，只要白天玩HIGH了，宝宝在晚上也会“梦哭”，说是“哭”，其实就是发出一种撕心裂肺的喊声。每每这样，我必然会从美梦中惊醒，有时还会隔着老婆（我睡右侧，老婆居中，孩子靠左，由于床比一般人家都大，空间倒还宽裕），无意识拍打安慰，然后再次睡去，带着一丝无奈。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
这还不是夜晚带孩子最痛苦的经历。每天到凌晨，或2点，或4点，宝宝都要饿醒一次，而我的任务，则是半夜起来泡奶粉，这个时间，才是最让我感觉晕头转向的。弗洛里德《梦的解析》里曾说，人的梦境，就像抛物线，由浅入深，分三级：每个人都会做梦，区别只是记得和不记得。若一个人睡得最深时，自然醒，刚做的梦往往会忘掉大半。如果你清晰记得一些最后细节，那肯定是属于浅层次梦境，就是尚未睡醒，却已经醒来。一个完整的睡觉过程，应该由一个完整的梦境组成，可现在，我每次睡到最深时，都会“被迫”起来。不出意外，我也总能在意识混沌的状态下回忆起之前的梦境——刚欲入深层次，却强行被打破。而在泡完奶之后，等我再次进入梦乡，刚才的梦却又得推倒重来，人第二次进入做梦的最浅边缘。通俗地对比，以前的做梦就像连续剧，现在，只能像纪录片，一段一个区间，彼此没有连续，更没有所谓的因果关系。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
一般来说，宝宝晚上醒来一次，还算理想的情况。很多次，宝宝2点醒来，睡下不久，六七点刚过，又得再次醒来。如此反复，我是快崩溃的，尽管不是每天每顿都轮到我泡奶，但牢骚和抱怨总会不时涌上心头。所以，归根到底，母亲之于孩子的温情始终要超过父亲，相似的勤劳，老婆远比我承担得多，却未曾感受到她哪怕一丝怨念，似乎一切为了宝宝，都是理所应当，在所不辞。这一点上，我检讨，自己虽比从前付出更多，但离合格标准，还有大段路要走。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
不经意间，我们发现，睡前给孩子喂些辅食是有必要的，如混沌、面条等，通常能使孩子的睡意增加。这两晚，太阳从西边升起，宝宝吃饱后，晚上10点多睡，早上6点才醒，终于让我有了睡整觉的可能。当然，孩子晚上起来几次，和很多因素有关，也因人而异各有差别，像丈母娘朋友家孩子，比宝宝小，早已养成晚上不进食的习惯，但那样的情况，毕竟够不上大多数。因此，在宝宝学会走路前，晚上难做好梦，估计依然会是我的宿命。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>孩子难带，晚上带孩子更难，这是我9个月后独立当“奶爸”最真实的感受。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
时光匆匆，今天已是10月23日，正好是宝宝11个月纪念。还差一个月，就要为她过生日了，该买什么礼物呢？爷爷买了架考级用的钢琴（有点功利，但展览会买的，质量音色有保证），把四年后的礼物都捎上了，奶奶到时铁定也“大手笔”，我和老婆该准备点什么？也许对宝宝来说，有父母相陪身边，就是人间最畅快的享受。我也慢慢意识到，一家三口互动，宝宝得到的欢笑，总是最纯真，最通透，最绵延。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>离满周岁还有一个月时间，宝宝的两大新课题尤待攻克：学会走路，学会说话。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>米高谢</author>
            <category>随笔心情&amp;#9733;随意</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48cb31450100n5zh.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 23 Oct 2010 22:41:16 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48cb31450100n5zh.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>莫名</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48cb31450100n5yn.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="LisT-sTYLe-posiTion: inside; FonT-siZe: 14px; Line-HeiGHT: 1.8">
<p>最近正在转型期，碰到的怪事却是一箩筐。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
话说前日，兴致陡然，借剩余大批未出手世博门票，携一家老小加客户共8人前往世博园区游览。没想，到现场，得知一张日票可换两张夜票，激动之余，却黯然发现：手里的票哪去了？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
厚厚一摞，原本放在衣服上口袋中，虽无封口，也没穿上身，可记得手一直兜着，哪那么容易丢失？无奈，票已不翼而飞，顿时不知所措。没辙，来都来了，只能现场买票，幸好有黄牛甩卖，160元原价的票跌至45元，“亏损”不至于太大。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
只是，8张票，本是公司被（政府所）迫以原价买入，一出一进间，还是莫名没了1000多大洋。钱是小事，花这笔钱游园却是某种不值——如果强制性为消费余票而去，是无可奈何，也是政策下（毕竟24号后平日票就将贬值，指定日需加钱方可进入，31号后世博结束）的大势所趋。此等改成为游园而买票入场，注定则是一场无厘头闹剧，何况陪游压根就没进什么馆，冷风倒是吃了不少，脚酸乏力，饥寒交迫。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
后来试验了一下，用另外多余的票塞入口袋，得出结论：还是有可能掉出来的。当然，不排除人多失窃的可能。好吧，认罪，全当我大意失荆州惹的祸。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>但昨天夜里的事就诡异了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
一家三口去超市闲逛，下车时，为图方便，只带自己的手机在身，老婆的那部则放于车内手刹档中央区域。关于以上这一点，我记得十分清楚，因为当时脑海还闪过一个念头：是否该把自己的手机留在车中。怎么说，老婆的夏普价格较贵，且是今年生日礼物，有纪念价值。后来想，公共停车位，灯光交错，人流穿梭，大不会出问题。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>莫名奇怪的事在约莫一小时后发生：手机没了。前后找了八百遍，过程及至今日，依然不得其解。那么，是谁拿了我的手机？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
车门没关或强行被偷，被宝宝当玩具顺手牵羊走，或是压根又被自己弄丢了，可能性几乎都是微乎其微。可排除这些，手机岂能自己长腿跑了？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
俗话说，破财消灾，希望连续两桩霉运就此打住。生活在继续，转型在继续，相信好运和面包都会来的。一如当初的信念，我想就是这样。.</P>
</DIV>]]></description>
            <author>米高谢</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48cb31450100n5yn.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 23 Oct 2010 21:51:13 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48cb31450100n5yn.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>姚明这次真的成熟了</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48cb31450100mi0e.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
这个月12日，姚明刚刚度过三十岁生日。中国有俗话：男人，三十而立。意思是一个男人，到了三十岁，各方面心智最为成熟，是创事业最佳时机。</P>
<p><br />
而三十而立这个词，最早出现在《论语》，男女皆受用，只是对人生状态的一种评点。意思是，一个人，到了三十岁，就应当有心智去面对一切困难。</P>
<p><br />
如果把“三十而立”分上述两层意思和姚明结合，那么，前一层关于男人的，姚明早已在三十岁之前就为事业奠定了高度——前人无法企及，后人也难以超越。后一层源自《论语》的，则更适合对如今姚明状况的定义，面对长达17个月的伤病潜伏期，他竟还能用超人的意志和淡定的态度，从容应对，坦然度过。以前，我们曾无数次用“成熟”两次总结姚明漫漫7年NBA之路，直到今天，我们才懂得，他的心，是真的彻底变了。何谓男人的成熟，这才是。</P>
<p><br />
火箭新赛季首堂训练课，充分折射了姚明心态质变的过程。我知道，私底下，姚明曾反复和相熟的记者表露，自己多么怀念赛场的味道，想要尽快披上战袍与敌厮杀。一个字，就是“急”，巴不得来日就真刀真枪对抗，马上能重返全明星水准，带领球队杀入总决赛。可完成一年半来首次高强度团队合练后，当被记者问起有关复出的心情和感受，姚明却按耐住了难以抑制的冲动，只是用了一句“难以描述”予以回应。与其说姚明真的难以名状，还不如说，他更想让真实的想法隐藏内心，毕竟，“千言万语不如行动有效”，在外界怀疑破解之前，一切当以低调为基础。</P>
<p><br />
而在记者追问有关“开心情绪”之后，姚明居然还不忘维持乐观本性，居然用一句：“训练结束了，我们大家当然开心”作为问题的答案，引得群访媒体记者阵阵笑声。很多球迷或许不解：压力当前，质问开道，姚明何以还能一副轻松模样？内心深处，姚明急不可耐，有时还略显焦躁不安——毕竟，合同年的发挥，伤势的不稳定性，久疏战阵的作战感觉，都是令他彷徨的根源。但姚明选择的却是隐忍而待，向外界传达出的，尽是淡然笃悠的大将之气。不得不说，有些人，正是看到姚明恍如当初的自信眼神和淡定笑容，才深深坚信：这个大个子，还会像从前一样给人带来惊喜。</P>
<p><br />
当然，从首日训练反馈的信息看，包括主帅阿德尔曼，队友布鲁克斯、海耶斯在内，也都对姚明复出的表现予以肯定。姚明一如既往执着认真，即使跑圈始终落在最后一位，脚步迟缓而吃力，表情痛苦而难受，照样坚持完成，毫不拖泥带水。搁在两年前，相似的训练，姚明可能也会是倒数第一的掉队者，不过，从来没有一次，他的神情会像今天这般咬牙切齿。后来阿帅才解释道，姚明首日的训练量是之前一周的总和，但从头到尾，姚明没有半途而废，他深知，久伤初愈，要想赶上全队步伐，必须像新秀那样严格律己。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>勤勉刻苦，同样也是姚明心态愈发成熟的一贯体现。<br /></P>]]></description>
            <author>米高谢</author>
            <category>CBA直击&amp;#9733;NBA姚易</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48cb31450100mi0e.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 28 Sep 2010 11:34:05 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48cb31450100mi0e.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>建议姚明打替补很搞笑</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48cb31450100mdgf.html</link>
            <description><![CDATA[<p>为避免伤病，尽量延长姚明的运动寿命，于是，新赛季开始前，火箭高层想出“24分钟条例”，以此保护重伤初愈的姚明。</P>
<p><br />
2007-08赛季，阿帅上任不久，相似的论调被抛出水面，可实施过程令人唏嘘：那个赛季，正是阿帅对姚明的超负荷使用，导致后者场均上场时间比前一个赛季多出足足3.4分钟，终于酿成“伤仲永”惨剧。只是这一次，谁都相信，火箭不会再把姚明的未来当成玩笑。</P>
<p><br />
从职业生涯场均接近33分钟，突然降到场均24分钟，也就是半场比赛的时间，球迷的反应带着玩笑性质：这样的话，姚明是否也该少拿一些钱？不过，有专家的意思却很突兀：与其霸占着主力位置勉强维系24分钟，还不如坐上替补席，屏气凝神开足马力，为最后时刻攻势奉献力量。</P>
<p><br />
顺着此意思，也就是说，减少出场时间，姚明就有必要降身为替补？反正24分钟的上场时间，和任何一支强队的实力派中锋身份似乎都不相符合。</P>
<p><br />
不过，若这么安排，想必姚明会第一个站出来说“不”。外界都说姚明行事严谨、性格低调，颇有东方婉约派的含蓄。可对待篮球，他却是比任何人都来得强硬。在内心深处，姚明不允许失去屯守篮球江湖的“自尊”。所以，几天前接受CNN专访，姚明才会暗含深意地表示，会让大家看到一个强如当初的自己。另外于其他几个场合，姚明也均强调，自己已做好了复出准备，有些紧张，却已从容以待。</P>
<p><br />
这么一个自强的人，过去一年，挥汗如雨，独自隐忍，体内的小宇宙，该是如何强大？自17岁转入上海成年队以来，姚明几乎就很少尝到板凳的滋味。抛开加盟NBA的首个赛季，其余6年，姚明又何尝离开过首发之位？告诉你一个真相，过去6个赛季，姚明出场399次，全部首发，整个NBA生涯迄今的10次替补经历，也都是菜鸟赛季的短暂回忆。</P>
<p><br />
作为一名全明星级中锋，主力，不仅代表着起码的实力认同，也是基本的权利象征，更是所有荣耀席卷而来的奠基。很难想象，十年，贯穿各个赛场，姚明从未打过替补，突然面临这一天，心中会有怎样的滋味？若是妥善计划（先让姚明先发，等身体条件恢复，再归还其主力位置）还好，若是长久之计，姚明信心受挫，后果不堪设想。</P>
<p><br />
姚明成为替补，固然有望以强搏弱，提升火箭二套阵容的能量。可照NBA教练的轮转习惯，第三节后半段，姚明再出场，等第四节末端，阿帅是该将姚明留在场上，还是让其他球员充当“mr
big
shot”？长期和对手的中等马甚至下等马对位，对姚明尽快回复巅峰状态，到底是喜是悲，实也难下结论。如果继续身居主力阵容，小布、斯科拉甚至巴蒂尔，都是曾经并肩作战的旧部，加之和自己风格相补的马丁，战术运行起来，姚明自是手到擒来。可轮转到替补阵容，纵使有洛里更为精密的穿针引线，一大帮陌生面孔充斥左右，姚明难免会手足无措。届时，应由谁来带领谁，走出迷茫困区？</P>
<p><br />
前几天，火箭论坛做出调查：斯科拉和姚明，你认为谁是更好的低位球员？原本以为，斯科拉世锦赛一路飘红，球迷会把更多票投给阿根廷人。没想到，结果依然一片倒：姚明获得77%的选票，以巨大优势战胜斯科拉。由此不难看出，姚明和斯科拉联手，本是人心所向的选择，根本毋庸置疑。<br />
</P>]]></description>
            <author>米高谢</author>
            <category>CBA直击&amp;#9733;NBA姚易</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48cb31450100mdgf.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Sep 2010 11:26:24 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48cb31450100mdgf.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>火箭追丹皮尔只因一数据下滑?</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48cb31450100mcsc.html</link>
            <description><![CDATA[<p>这些天，有关火箭的引援传闻先后出了两则：其一是有关丹皮尔的，还有则是有关费申科的。</P>
<p><br />
以上两人，看似没什么联系，丹皮尔已经35岁，今夏刚被小牛交易至山猫，随后又遭裁员厄运，正为下一份工作发愁；费申科未满24岁，在爵士混了3年，始终处于不尴不尬的地位，此前传出和东家续约，后没有官方消息确认，依然是半个自由彷徨身……惟一相互产生的交集，或许还都和疑似“失业”有关。但请别忘了，丹皮尔身高2米11，费申科2米16，两人的体重都超过了120公斤，双双均属于“块头肌肉棒型”中锋，就算攻击能力有限，至少防守海拔和强悍程度丝毫不差。</P>
<p><br />
而最后这点优势，恰是火箭追逐两人的根本原因。翻看火箭目前的阵容簿，7名内线球员握有合同，可一个尴尬的事实是：这些人中，但凡有身高的，基本防守都有心无力；一旦防守有些眉目的，却大多先天身高不足——前者的典型为姚明和布拉德·米勒，姚明伤势初愈，米勒已经35岁，协防脚步同是致命困扰；后者的典型包括海耶斯、斯科拉，平均身高2米02，跳起来都未必够得着对手纯正中锋举起的大掌。阿帅原本冀望乔丹·希尔挑起大梁，在新赛季代替姚明坐镇内线的作用，但此前的夏季联赛已证明：之于防守端，他仍是一个容易冒进的火药桶，何况他的身高也就2米08，一副标准大前锋模样。</P>
<p><br />
之于帕特里克·帕特森，球探报告分析他有一定的防守技巧和天赋，可2米03的身高，比海耶斯没高多少。加之菜鸟的身份，俨然嗷嗷待发、尚需磨练的架势。最后勉强提一句杰弗里斯，身高过了2米10，但其实和可有可无的附属品没什么两样，如果不是接近700万的年薪难出手，火箭早在一百年前就已将他放弃。</P>
<p><br />
外界说火箭大个云集，还执意苦追两内线，一切只是为了后续交易。对此，我并不认同。倘若同意，也仅仅觉得杰弗里斯弃之不足为惜。实际上，翻来覆去审视，火箭真正中锋也就姚明和米勒，两人状况都堪称未知数，在此情况下，寻找第三替代者，谁说不是万全之策。</P>
<p><br />
毕竟，NBA决战到最后，归根结底，还是内线比拼，此一点，莫雷心中比谁都清楚。上赛季，缺少了姚明，火箭的场均内线失分达到45.6分，位居全联盟倒数第四，竟比一年前高了7.8分，足见其受海拔所困导致的艰难窘境。没错，缺少有身高的大个在内线保护，火箭还是可以凭借斗志和团结，争抢到许多不可思议的篮板，一度在上赛季最初一个月的前场篮板榜上高居联盟第四，可赛季末了，结算整个篮板效率，火箭的数值73.8，还是比前一个赛季低了1.5，勉强挤入联盟前十。</P>
<p><br />
用一个丹皮尔或费申科，当成姚替身的潜在人选，以此遏制内线失分愈发明显的现实，火箭这一步棋，其实理应算作合理。</P>]]></description>
            <author>米高谢</author>
            <category>CBA直击&amp;#9733;NBA姚易</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48cb31450100mcsc.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 20 Sep 2010 10:52:13 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48cb31450100mcsc.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>“新欧洲王”未必适合火箭</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48cb31450100m9ch.html</link>
            <description><![CDATA[<p>从前，谈起“欧洲王”这个称谓，人们第一时间想起的球员，定是立陶宛传奇球星雅斯科维休斯。</P>
<p><br />
而随着雅斯科维休斯逐渐淡出视野，“新欧洲王”的传奇又在本届世锦赛点燃，引爆这颗火种的人，恰是塞尔维亚年仅23岁的控卫特奥多西奇。</P>
<p><br />
场均11.3分、3.4个篮板，玩家5.6次助攻，这是特奥多西奇本次世锦赛刷出的数据，看上去并无出类拔萃的痕迹。特奥多西奇满脸胡茬，表情总显慵懒不堪，外形特征更是其貌不扬，但到了场上，看他的每次触球，每次组织，甚至每次跑位和出手，细节处彰显出的从容和大气，又绝非同龄人所能比拟。一种钦佩，油然而生。球迷不禁为之赞叹，其中，最激昂的群体，非休城上下莫属。</P>
<p><br />
原因很好理解，早在5月中旬，经希腊媒体爆料，休城球迷就已知道，火箭暗中早给新科欧冠MVP、也就是特奥多西奇本人抛出来了橄榄枝。当时，相传和火箭竞争的，还有后来撮合成史上最强“三巨头”的热火。只是，由于特奥多西奇的超俗能力多只在欧洲赛场和坊间网络流传，火箭一时倾心于此，更多人也仅仅莞尔一笑，没太当回事。</P>
<p><br />
大约四个月过去，一切皆变得不同。单从一个环节，就能诠释球迷前后态度的巨大转变。近日，浏览休城论坛，你就能突然发现，当初那篇传言火箭追逐特奥多西奇的，一下子又被重新翻了出来，并瞬间得到众多坛友的热捧。不长的时间，原本早已冷落的帖子，立马变成论坛屹立不倒的热门话题，回帖数高达9页，楼层已经盖到170多阶，始终在首页保持接近置顶的状态。问此种奥妙，惟有一个原因：谁叫特奥多西奇那么火。世锦赛全球直播，火箭球迷当然不会落下，看到曾经的“意中人”绝杀西班牙，屡屡上演大心脏投篮，谁能抑制心中的喜悦。于是，片刻自省之后，球迷又开始强烈号召莫雷招揽特奥多西奇，果敢度大有欲罢不能之势。</P>
<p><br />
理论上，火箭夏季签下史密斯作为第三控卫，足以说明，一号位完全有补强的空间。特奥多西奇身高1.96，体重95公斤，身材比例雷同火箭新援考特尼·李（身高1米96，体重91公斤），论力量强度和对抗能力，也应该不存在难适应NBA的问题。可终究，NBA不同欧陆赛场，比赛方式和更衣室文化是两个截然不同的概念，很多欧洲球员不愿来NBA效劳，甚至来了也半途而废选择回归，不是他真的打不了NBA，而是本身的秉性让他选择了妥协。特奥多西奇和奥林匹亚科斯的合同尚有4年，他此前已向当地媒体暗露欲去NBA尝试的决心，只是有心向往，也得看看前辈的范例：同国如彼得洛维奇、迪瓦茨、佩贾，成功者哪有一人主打控卫（包括同样流着南斯拉夫血统的克罗地亚球员库科奇）？倒是那些失败的别国先行者，如现今的队友斯潘诺里斯以及曾经的“欧洲王”雅斯科维休斯，竟都给出特奥多西奇不同的负面启示。实践给出答案：很多欧洲控卫在NBA的失败，绝非偶然因素所能概括。</P>
<p><br />
何况，无论在俱乐部，还是国家队，特奥多西奇更擅长阵地战组织，众所周知，火箭崇尚反击速度，而这，恰恰是他的弱项。特奥多西奇名义上是组织控卫，实际上兼备超强的投篮能力，但NBA及其强调各司其职的重要性，他的双能性，到了火箭，很可能变成一种负担。甚至，特奥多西奇会为了改变被迫放弃进攻天赋，从而泯灭于众星身后。纯粹比组织能力，试问一句，特奥多西奇真比斯潘诺里斯强多少？</P>
<p><br />
最后还有一个担心，世锦赛上，7场比赛，特奥多西奇总共就获得5次罚球机会。这样的“杀伤能力”，放到NBA赛场，不出意外，定会成为硬伤。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><br />
&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>米高谢</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48cb31450100m9ch.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 15 Sep 2010 11:15:41 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48cb31450100m9ch.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>世锦赛终极总结【2】梦九篇——梦九夺冠带来的启示</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48cb31450100m8r5.html</link>
            <description><![CDATA[<p>兵不血刃，手到擒来，梦九最终还是站上了世界之巅。</P>
<p><br />
也许阿根廷、西班牙、法国、巴西等劲旅都会感觉不服，心中积攒着诸多憋屈的遗憾：若我们的谁谁谁来了，说不定结局就会截然不同……可扪心自问，梦九的这批人，又岂能代表美国篮球（NBA联盟）的巅峰水平。关于这一切包含的玄机，其实每个人心中也都清楚。</P>
<p><br />
所以，不必再为这个冠军贴上那些莫须有的疑问号。事实只有一个，真相也只有一个：贵为本届世锦赛平均年龄最小的球队，梦九的小伙子们用实际行动予以回击，被冠之以“美国B队”的称号不要紧，被媒体分析“有至少5支球队可以击败他们”的奚落不要紧，正如杜兰特夺冠后所言：“这些标签恰好是每个人前进的动力。我们全力以赴，证明了所有人都是错的。”</P>
<p><br />
直到这一刻，外界才恍然大悟：这不仅是梦九团队的大捷，更是整个美国篮球的胜利。而继梦八成功扮演“救赎之队”，夺回2004年雅典丢失的荣耀之后，梦九再次上演收复失地的好戏，将世锦赛16年无冠军的遗憾一并消除。从此，美国篮球高层以及总管科朗吉洛应该俯首庆幸，当初的决定竟是如此英明。</P>
<p><br />
出征本次世锦赛前，留给梦九的集训时间，实际上仅有6周左右。搁在五六年前，这么仓促的筹备期，12人还都来自11支不同球队，这或许又是大败来临的不祥预兆。可2006年世锦赛的大败，早已让美国篮球痛定思痛，破旧立新。那时起，美国篮协强行抛出一份周期横跨四年的国家队计划，集训大名单人数多达35人，细节处规定：无论球员牌有多大，期间若想参加世界大赛，不得无故缺席训练，否则立即除名离队。</P>
<p><br />
人若坚持，必有巧合。尽管这支梦九无一人源自梦八部落，但细看之下，如此崭新12人，但凡是四年前已踏入NBA联盟之人，正是当初美国篮协圈定35人名单中的佼佼者。其余如杜兰特、罗斯等后生小辈，同样也是美国篮协第一时间通知入队的后期“选拔队”名单。换言之，过去几年时间，长的3-4年，短的大多也1-2年，每至夏天休赛期，梦九的成员都会定时参与美国篮球备战工作。由此看，此次给他们6周时间，看上去不长，实质上已经够用，大家彼此间的配合默契度，由于往常本就是梦八一线明星的陪练，早就暗自撮合成一股整体，融合速率根本无需担忧。</P>
<p><br />
何况，美国人对世界篮球的重视程度早已不同昨日。如果梦八参赛的态度只有一个：低调。那么，梦九深陷重重质疑，他们给出的回应也似乎只有一个：更加低调。低调却不怠慢，反而比梦八准备得更细致，这就是梦九的立队之本。为了对付欧洲强队的联防，美国队见招拆招，特意请NCAA“3-2联防”宗师、兼球队助教博伊汉姆调教相关防守战术，统称“橙子战术”，足见他们放下架子、充分尊重对手的劲头。不轻易间放平了位置，年轻的梦九方能在淘汰赛保持从容和淡定：尤其是对俄罗斯一战，前一节半时间，梦九一度场面堪忧、比分落后，但他们硬是不急于求成、自乱阵脚。最后三场比赛，梦九始终贯彻有反击就快，没反击求稳，立足半场阵地防守的策略，用服从世界篮球趋势的方式，完成了对自我的超越。</P>
<p><br />
于是，终极答案揭晓：当美国人选择用周详的备案、认真的态度和踏实的方式迎接比赛，他们仍是这个星球上不可战胜的无敌战队。</P>]]></description>
            <author>米高谢</author>
            <category>NBA风云&amp;#9733;诸强争艳</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48cb31450100m8r5.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 14 Sep 2010 14:22:14 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48cb31450100m8r5.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>世锦赛终极总结【1】世界及中国篇——邓华德出路在哪</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48cb31450100m8r8.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
土耳其世锦赛鸣金收兵，从最终的八强名单看，欧洲占据六席，美国、阿根廷瓜分另外两张名额，情况和四年前如出一辙，足以说明：世界篮球版图几无变化。</P>
<p><br />
惟一在欧洲晋级球队身上发生的微小出入，则或多或少还源自大牌球员缺席带来的阵痛，故而，法国、希腊、德国三强，从日本前八悉数掉队，德国此次最惨，没了诺维茨基，小组都未能出线。至于希腊，完全是小组赛末战“防水”自酿苦酒，淘汰赛首轮提前遭遇西班牙，宿命冤家终难逢凶化吉。</P>
<p><br />
当然，即使希腊有幸晋级，他们也难逃吃老本之嫌，帕帕卢卡斯先行告退，已让他们后场实力大损。打完这届比赛，迪亚曼迪蒂斯也即将急流勇退，尤纳斯就算保住帅位，若不实现改头换面，前途仍是飘渺一片。这一点上，西班牙、阿根廷愈发显出疲态，不经意间，给了世界一个启迪：所谓王朝之师，黄金一代，终有老去之时，篮球江湖，更新换代，至少八年一周期，谁有所怠慢，就会掉队。</P>
<p><br />
而提前掌握其中玄机的，如塞黑、俄罗斯、立陶宛，甚至天赋异禀的美国梦九，均在本次竞争中闯入前八。更关键的是，他们还让人们看到了延绵未来几年的强势。伦敦奥运的终点，所经土耳其，恰是不可回避的起点。<br />

对中国球迷来说，立足现实，展望将来，同样是最关切的话题。邓华德初次大考，受运气眷顾，加自身努力，意外挺进十六强，实属满意收获。可抛开排名看战绩，中国小组赛1胜4负，和伊朗、黎巴嫩两大亚洲兄弟不过旗鼓相当。往深里说，中国所胜科特迪瓦，区区非洲老二，伊朗战胜的，还是非洲冠军安哥拉。拿输分不多说事？约旦小组赛纵使五战全败，输阿根廷也就9分，和澳大利亚缠斗仅仅1分惜败……伊朗与斯洛文尼亚亦曾杀得难解难分，最终只以5分饮恨而归。</P>
<p><br />
因此，我们需要总结的东西还有很多。比如一二套阵容之间的实力差距弥补；比如迅速提高控卫接班人的素养；还比如找到缺少阿联（亚运会）所需的战术应变。大方向上说，所谓导致中国篮球濒临险境的体制问题尚未完全消除，也注定不是邓华德任期内所应克服的矛盾，但任务却一个接着一个，作为亚洲篮坛传统的霸主，艰巨的挑战还在继续。所以，在这个特殊的阶段，邓华德的精神胜利法显得尤其重要，至少，他让困顿中的猛虎有了久病初愈的最初幻想。</P>
<p><br />
那么，中国篮球到底能从此次世锦赛吸取哪些养分？套用成功者的案例，有两点启迪（同为本届世锦赛体现出的世界篮球趋势）足可借鉴：</P>
<p><br />
其一，双控卫的流行。从特奥多西奇、拉西克（塞尔维亚）到图塞利、奥南、阿斯兰（土耳其），再到卡涅提斯、马修斯、波修斯（立陶宛），还包括梦九的比卢普斯和罗斯，四强几乎都是双控卫掌舵。其中概念上的控卫，如特奥多西奇、卡涅提斯（立陶宛二号得分手）也都是得分能力出众的攻击手，比卢普斯也是梦九仅次于杜兰特的得分点，土耳其更是靠着图塞利的绝杀突破进了决赛。还有像西班牙、斯洛文尼亚等队，使用的也都是双控卫战术。世界篮坛曾是二三号位愈发模糊，而现在的趋势则是，一二号位开始变得纠缠。</P>
<p><br />
其二，年轻中锋的涌现。事实证明，如果没有美国人天生独具的身体素质，那么，就请在肌肉线条上下点工夫吧。土耳其内线有两大即将登陆NBA的大个阿西克和厄尔登，可还是难以阻止梦九的一堆弹簧腿。除此之外呢，俄罗斯年仅23岁的中锋莫兹戈夫（队内第一得分手）无疑是一大发现。还有塞黑的大前锋维利科维奇，以及克罗地亚、斯洛文尼亚的年轻内线托米奇和维德马（均生于1987年）等人。他们，不仅是未来美国篮球持续统治的威胁，更是中国男篮不可忽视的敌人。</P>
<p><br />
之所以会提到以上两点，聪明的球迷大致猜得出，启迪的背后，到底应该隐藏哪些内容。</P>]]></description>
            <author>米高谢</author>
            <category>中国篮球&amp;#9733;奥运</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48cb31450100m8r8.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 14 Sep 2010 14:21:56 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_48cb31450100m8r8.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
