<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>调侃与品味—纪金</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/ji_jin</link>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Feb 2012 13:24:04 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:28:02 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>林书豪替“鹰王”成全明星是“板上钉钉”的事？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47466e260102dx2q.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;</FONT></P>
<p ALIGN="center"><img SRC="http://s13.sinaimg.cn/middle/47466e26gb986c388a72c&amp;690" WIDTH="459" HEIGHT="690" NAME="image_operate_18051329888375849" /></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;
&nbsp;<font STYLE="FonT-siZe: 56px"><strong>昨</STRONG></FONT>天已经提到了老鹰队“天灾人祸”，主力中锋霍夫德受重伤休战已经让他们很受伤了，而现在他们的“鹰王”乔约翰逊也意外的受伤，且伤得很不是时候就是在离全明星赛开始前的没几天，而据今天得到的消息他很有可能要休战至少2场，甚至很有可能会缺席全明星赛。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在我看来约翰逊已经很难立刻康复参加全明星赛了，当然机会是存在的，不过那是否值得带伤出战，是否值得去冒险？我认为老鹰队肯定不建议他这么去做，毕竟球队的战绩是第一位的，没有了霍夫德球队很大程度上就是指望约翰逊了，他绝对不能有大的闪失，一次全明星赛对于他并不是那么的重要，这个重要关系我想约翰逊肯定心知肚明，所以他退出这届全明星赛地概率极大。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
那么一旦他真的退出全明星赛了，他的名额由谁来替补呢？恐怕这个答案很多人心中都有了人选，那就是华裔球员林书豪，一位最近表现极为疯狂，上演了从草根到巨星的大奇迹，这样的励志人物，这样的优质偶像，这样的华人背景，林书豪毫无争议成为了最大的热门，一旦有了他全明星赛收视率一定会进一步提高。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;&nbsp;
那么就选林书豪了吧，也且慢这么快下定论，他是大热门，甚至是公认的绝对人选，不过现在有几个问题不得不考虑，第一那就是他已经被新秀赛选入了，换言之他首先要参加新秀赛，那么他能否两者兼顾呢？要知道新秀赛可是指望着他去“救场”，拯救收视率的，他出场的时间肯定会不少，当然我们会认为lin还很年轻，他可以两者兼顾，就像格里芬那样“穿梭”在新秀赛和全明星之间，不过别忘了书豪也不是铁人，在尼克斯最近的比赛中他已经超负荷的比赛了，他其实是最需要休息的人，参加新秀赛已经是在透支他的休息时间了，至于全明星正赛那一旦参加他就太忙了，不过如果仅仅是入选而不出场那就另当别论了，但东部队愿意这么浪费一个宝贵的名额吗？</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;&nbsp;
另外东部也并非他一名后卫，之前落选的朗多、雄鹿的詹宁斯也都虎视眈眈全明星资格，且还别忘了骑士队的欧文，今天他凭借一己之力25分8次助攻，帮助球队101比100逆转活塞，作为今年的状元他也有很高的人气。还有76人队的后卫霍勒迪，本赛季的表现也是可圈可点，这些球员也都是联盟年轻一代的佼佼者，也是联盟重点推崇的人选，尤其是欧文这样的优质偶像未来也是联盟地招牌。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<font STYLE="FonT-siZe: 18px">最后一点就是联盟也在考虑这么快让林书豪进入全明星赛是不是有些“拔苗助长”的感觉，要知道本赛季前他还只是一名替补中的替补，还是被数家球会所抛弃的球员，而如今已经是火箭般的上升了，我们赞叹奇迹的同时，也希望能够让奇迹进一步延续，现在让书豪立刻进入全明星赛对其发展是否最有利，这也是联盟和球迷所应该考虑的，再说今年新秀赛上看林书豪，明年才有更大的期盼，才有全明星赛的卖点，今年都揭晓谜底了，明年就要更伤脑筋了。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<font STYLE="FonT-siZe: 18px">林书豪是头号顶替“鹰王”进入全明星的人选，不过并没有到“板上钉钉”的地步，联盟还在考虑，还在看“鹰王”伤势的发展，还在想书豪的未来！</FONT></P>]]></description>
            <author>纪金</author>
            <category>篮球</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47466e260102dx2q.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 13:24:04 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47466e260102dx2q.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>林书豪不该拒绝卡戴珊？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47466e260102dx1t.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;</FONT></P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/47466e26gb9724e1bcaf5" TARGET="_blank"><img STYLE="WiDTH: 469px; HeiGHT: 326px" SRC="http://s6.sinaimg.cn/middle/47466e26gb9724e1bcaf5&amp;690" WIDTH="410" HEIGHT="285" NAME="image_operate_37351329800513885" /></A></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp; <font STYLE="FonT-siZe: 56px"><strong>安</STRONG></FONT>东尼和拜伦戴维斯双双回归，可结果却差强人意，尼克斯队92比100输给了篮网队，小斯回来球队战绩并没有见到有太大的提高，而如今安东尼复出球队同样输球了，在签下了JR史密斯之后，被誉为“最强的尼克斯”并没有给我们看到最强的一面，相反他们似乎又回到了从前。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;&nbsp;
看过今天比赛的球迷也许会说其实今天尼克斯输球很大原因在于德隆“大爆发”，或许是林书豪太过于受追捧激发了威廉姆斯的斗志，今天他3分球14投8中，一人拿下了38分，几乎是凭借一己之力灭了尼克斯队。不过我们的林书豪也并不逊色，虽然得分没有威廉姆斯那么高，但是Lin也依然有21分7篮板9助攻4抢断全面的表现，以往被人所诟病的失误也头一次降到了3次，书豪的表现依然可圈可点，戴维斯复出也依然无法动摇他的首发位置，且现在还有个大胆的假设，今天乔约翰逊意外受伤，甚至有可能缺席全明星赛，那么阿豪会不会有机会替补进入呢？</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;&nbsp;
那么为何尼克斯会在主场输了呢？看来问题还是出在安东尼身上，他今天只有可怜的11分，且失误高达11分，安东妮状态并不佳，今天的复出似乎不是最佳时机。然而，安东尼或许也有他的烦心事，在他缺阵期间，林书豪从一个默默无闻的板凳球员迅速进入了首发、成为了球队的核心人物，甚至已经有成为老大的趋势，安东尼心中肯定很担心，他急于复出、急于表现这种心情也是可以理解的。不过作为全明星球员，作为球队的核心人物，他的心理素质并不会这么差，应该还有其他的因素困扰到他，那是什么呢？今天看到这样一则新闻，林书豪拒绝了卡戴珊的约会邀请。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
说起卡戴珊，她也是个明星人物，且极为风流，和她有染的明星不在少数，按理说林书豪这样正统的青年拒绝她也并不奇怪，只是这个时间似乎选择的不太好。介绍卡戴珊给林书豪认识的“媒人”是安东尼的妻子，今天林书豪这么快拒绝了，安东尼脸面上肯定感觉无光，连一次约会都无法邀请到，太不给面子了。不仅如此，今天尼克斯的对手篮网阵中也有卡戴珊的老相好——亨弗里斯，他可是卡戴珊的前夫，对于卡戴珊约会林书豪，他不可能不知道，当然他和卡戴珊已经没啥关系了，不过林书豪的直截了当拒绝卡戴珊并没有让亨弗里斯太开心，反而刺痛了他的心，是不是证明了亨弗里斯太没眼光了？今天亨弗里斯表现也很不错，14分14个篮板，并不比小斯逊色。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;&nbsp;
拒绝卡戴珊并不奇怪，不过其实并不用这么直截了当的表示，留些新闻对于提升林书豪的人气未必有坏处，不过这就是林书豪，直率的性格，不喜欢就是不喜欢，他要的是真爱，而不是绯闻，最强尼克斯何时能够真正出现呢？</FONT></P>]]></description>
            <author>纪金</author>
            <category>篮球</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47466e260102dx1t.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 13:00:36 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47466e260102dx1t.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>谁说林书豪怕白人后卫 基德又有了继续征战NBA的动力？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47466e260102dx0t.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;</FONT></P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s8.sinaimg.cn/orignal/47466e26gf3d8e65fb087" TARGET="_blank"><img SRC="http://s8.sinaimg.cn/middle/47466e26gf3d8e65fb087&amp;690" WIDTH="660" HEIGHT="440" NAME="image_operate_8591329700592363" /></A></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;<font STYLE="FonT-siZe: 56px"><strong>上</STRONG></FONT>一场面对黄蜂队，尼克斯队以外的输球，让林书豪很是不爽。为何极为不爽，完全是因为自己的9次失误让球队错失了胜利，作为球队组织核心，林书豪也表示输球责任在他，于是有人又谋出了这样一个观点：我们勇猛无比的“豪哥”怕白人后卫？看看黄蜂队后卫瓦斯奎斯在面对林书豪的时候，他拿下了15分并送出了11次助攻，没有他黄蜂队很难获胜。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<font STYLE="FonT-siZe: 18px">此外也并不是只有瓦斯奎斯这一个白人后卫让观点立马出现，之前面对猛龙队时，对方的卡尔德隆也是在林书豪面前打的风生水起，25分9次助攻7个篮板，要不是豪哥最后时刻3分绝杀，最后这场比赛的结果还真不好说。比起面对沃尔、埃文斯这些黑人后卫，似乎给人的感觉林书豪对于白人后卫真的有些吃力，他们的速度和意识并不比豪哥差，且他们的表现欲望也不像黑人那么多，这样的对手似乎更难对付。</FONT><font STYLE="FonT-siZe: 18px">那么林书豪真的怕白人后卫吗？</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<font STYLE="FonT-siZe: 18px">好在很快豪哥就给我们了答案，他不怕白人后卫，今天在面对小牛的比赛中，他面对联盟中最有名的后卫之一基德，他打的更为聪明，也很放得开。尽管个人失误还是有7次，不过这次的他得到了28分14次助攻，且还有5次抢断4个篮板，豪哥表现堪称全面，在他的带领下，尼克斯队也成功的104比97逆转战胜小牛，而与之交锋的基德只有8分4次助攻，完全被Lin比了下去，如此的结果谁还能说林书豪惧怕白人后卫？我们的习主席访美看了湖人的比赛，错过了这场林书豪和易建联的比赛，不过没关系，想必他的人气已经传到了中国。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<font STYLE="FonT-siZe: 18px">输给林书豪，基德表示的很大度，不惜溢美之词，他大家赞扬lin是其见到最棒的后卫，并表示他很像纳什知道什么时候传球什么时候得分。不过，这并不等于基德就此就认输了，一直以来基德都不是一个轻言放弃的人，上赛季他帮助小牛队问鼎了总冠军，他的总冠军梦想就此实现。尽管之后基德并没有退役，还表示要继续打球，可是对于已经实现了总冠军梦想的他，对于已经在联盟中无数次证明了能力的他，对于已经少有敌手的他来说，缺乏挑战让他很是寂寞，而现在情况很不同了，林书豪的出现让基德又有了兴趣，面对这个后生晚辈，基德还想继续较量，他要证明自己并没有老去，林书豪不怕白人后卫，基德也同样还没有老。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<font STYLE="FonT-siZe: 18px">战胜小牛、战胜基德，对于林书豪来说又是一个里程碑式的胜利，豪哥不仅仅可以与黑人斗，也可以与白人后卫火拼，基德喜欢林书豪，他们较量还将继续！</FONT></P>]]></description>
            <author>纪金</author>
            <category>篮球</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47466e260102dx0t.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 09:16:53 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47466e260102dx0t.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>林书豪“拯救”了新秀赛 真的只有美国可以制造“豪哥”吗？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47466e260102dwyk.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;</FONT></P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/47466e26gb91f4593e69a" TARGET="_blank"><img SRC="http://s11.sinaimg.cn/middle/47466e26gb91f4593e69a&amp;690" NAME="image_operate_97521329443952760" /></A></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;&nbsp; <font STYLE="FonT-siZe: 56px"><strong>NBA</STRONG></FONT>联盟对于全明星周末的打造一直不遗余力，除了东西部全明星大战这道“大餐外”，精彩的三分球、扣篮大赛，还有技巧挑战赛等也极具人气，吸引了很多球迷的目光。不过与这些相比这几年的新秀赛却有些乏味，虽然也不乏沃尔这样的球星打出个破助攻记录的恐怖数据，不过更多的还是缺乏观赏性，毕竟很多人都会拿这个和之后的全明星正赛对比，于是新秀赛就尴尬的成为了食之无味弃之可惜的比赛。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
联盟也知道新秀赛的处境，他们不可能让全明星赛让路，他们也不可能取消新秀赛，毕竟这也是个有传统的比赛，这也是新秀们的舞台，也是一种激励新人努力的平台。斯特恩一直为此而“苦恼”，今年他开始改革了，放弃了以往一年级对阵二年级的固定模式，而是让一二年级球员混合，组成奥尼尔队和巴克利队，希望以此来平衡双方的实力，希望以此来更具比赛的悬念，当然更希望以此来希望球迷，不过这样的改革明星力度还不够，还是那拨人只是分了下队伍，对于比赛的悬念或许有帮助，可是真的能吸引大批的球迷前来捧场吗？别逗了，全明星赛的结果其实并不是最主要的。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
如今斯特恩终于有了办法，林书豪的出现真是天赐良机，我们一直在说尼克斯是林书豪最大的受益者，不过这还不完全，真正的受益者其实是斯特恩，是NBA联盟，它们的全球战略可以更顺畅的进行，林书豪的人气不仅仅席卷了亚洲，如今也在欧美刮起了“林旋风”，这样强势的人物在姚明退役以后已经很难看到了。尽管斯特恩一直表示联盟并不会为林书豪发去全明星邀请，但是今天我们看到了全明星还是为书豪破例了，他和热火的诺里斯科尔一起进入了新秀赛。别看就是这样的小破例，却很有可能改变新秀赛的命运，林书豪的人气自然不用多说，而如今更大的惊喜在于他还“巧合”的和格里芬分在了同队，我们不仅可以看到书豪的得分，更能看到他头一次为格里芬传球，让其扣篮，这是更大的期待，有了他的加盟，再加上这个大大的悬念，新秀赛在今年可以一举翻身了。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;&nbsp;
最近林书豪的大爆发，让这么一个问题成为了人们讨论的焦点：中国能否也复制出一个林书豪？很多人都看好我们也出现这样的人物，一样的肤色一样的身高一样的身体条件，我们确实从理论上有很大的可能。不过目前来说还是很难的，不仅仅是文化的差异，更重要的是一种“破例”的制度，我们看到了尼克斯队不拘一格信任林书豪，我们看到了联盟为其大开绿灯，各大媒体的频繁曝光，还有大尺度的广告宣传和转播计划，而这些还没有停止，更重要的全明星赛也为其破例，将其召入，如果是国内，在没有球员出现伤病的情况下为一名球员破例吗？可以做到吗，或许还需要很多繁琐的流程，而到最后或许还是停留在了规章制度上，我们这里有人才，有良好的制度，但缺乏的就是美国的造星炒作氛围，这需要时间来慢慢的改变。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<font STYLE="FonT-siZe: 18px">斯特恩笑了，感谢林书豪“拯救”了新秀赛，也感谢他让更多的人关注NBA。不用再怀疑Lin的价值和魅力，奥巴马都说了这就是个伟大的故事，他让我们看到了奇迹，新秀赛值得期待。</FONT></P>]]></description>
            <author>纪金</author>
            <category>篮球</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47466e260102dwyk.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 09:58:57 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47466e260102dwyk.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>谈林书豪的两个“主动” 他真的越来越接近“纽约老大”位置？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47466e260102dwxm.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;</FONT></P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s13.sinaimg.cn/orignal/47466e26gb90c5c90d03c" TARGET="_blank"><img SRC="http://s13.sinaimg.cn/middle/47466e26gb90c5c90d03c&amp;690" NAME="image_operate_63881329362663536" /></A></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp; <font STYLE="FonT-siZe: 56px"><strong>尼</STRONG></FONT>克斯队又赢球了，100比85干净利落的战胜了国王队，迎来了他们久违了的7连胜，不过和之前尼克斯队的胜利有所不同的是，这次中国球迷或许会有点不过瘾，华人球星林书豪在今天的比赛中只得到了10分，他的连续20+记录就此终结，且他在第四节也没有在出场。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;&nbsp;
那么是林书豪开始状态下滑了吗？那完全不是这么回事，相反我却越来越觉得林书豪成熟了，他真正的像个纽约的老大了。上一场在面对猛龙的最后时刻,林书豪“自私”了一把,3分绝杀猛龙，已经让我们看到了一颗大心脏，已经证明了他有老大的气质。不过这还不够，很明显这段时间Lin很火，且火的一塌糊涂，昨天的绝杀猛龙更把他推到了又一个高峰，NBA的球星们开始也加入了追捧的行列，世界和平更是扮起了其经纪人，认为必须要给他顶莘工资；而韦德詹姆斯也对这个小兄弟投去了赞美之词。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<font STYLE="FonT-siZe: 18px">太多人赞美的时候，作为当事人林书豪却异常地冷静，他明白这个时候是最光辉的时候，但同时也是最危险的时候，他不仅抢走了其他球队球星的关注度，甚至还让尼克斯队的队友感到了自己成为多余的了，而这个就是危险的信号，林书豪的成功除了自身的努力、抓住了机遇之外，另一重要的就是队友们的信任，队友们给予他的帮助，而现在当他“主动”抢走了曾经老大的出手机会，当他成为了聚光灯下最大的明星人物，当78万的球员让千万球星难堪之后，队友们会是怎么的心理活动呢？不过，聪明如林书豪，这次他又来了次“主动”，主动退居幕后，成为一个传球助攻手。不要认为他不能得分，他得分欲望依然很强，只是这个时候他更需要调动队友们的积极性，审时度势这才是真正的老大风范，13次助攻也打破了个人助攻记录。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<font STYLE="FonT-siZe: 18px">林书豪“主动”放弃20+，对于他自己也是个解脱，20+总有一天会结束，与其在球队失败的时候放弃，还不如大大方方的在球队赢球时主动放弃，这个压力没有必要继续背下去，何况他也需要休息，也需要调整，我们已经看到了他享有核心人物那样的休息时间待遇，这对于他来说就是最大的认可。另外，当所有人都认为他又要飚分，又要和埃文斯火拼的时候，他用精妙的助攻化解了，这个选择也为球队带来了酣畅淋漓的胜利。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;<font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;
球迷喜欢林书豪，球星喜欢林书豪，他的队友如今也无比喜欢林书豪，他有老大的模样，他的两个“主动”选择又为他在球队中“收买”了很多兄弟，他的地位在不断攀升！</FONT></P>]]></description>
            <author>纪金</author>
            <category>篮球</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47466e260102dwxm.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 11:24:37 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47466e260102dwxm.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>“豪哥”让拳王“闭嘴”  全球热捧林书豪决不因为他只是亚裔？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47466e260102dwwl.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;</FONT></P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s14.sinaimg.cn/orignal/47466e26gb8f80bf903fd" TARGET="_blank"><img SRC="http://s14.sinaimg.cn/middle/47466e26gb8f80bf903fd&amp;690" NAME="image_operate_23081329275422434" /></A></P>
<p><br /></P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s4.sinaimg.cn/orignal/47466e26gb8f80c83c0f3" TARGET="_blank"><img SRC="http://s4.sinaimg.cn/middle/47466e26gb8f80c83c0f3&amp;690" NAME="image_operate_87341329275472412" /></A></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;
&nbsp;<font STYLE="FonT-siZe: 56px"><strong>在</STRONG></FONT>过去的一周，林书豪创造了一个又一个的奇迹，不断刷新他的职业生涯记录，更重要的是因为他的出现尼克斯取得了久违的连胜，而他也拿下了上周的东部最佳球员。在一连窜的佳绩面前，他的球衣如今在NBA炙手可热，是最畅销的抢手货，卖到脱销；他的身价在不断攀升，一周时间已经膨胀到了1400万美元；他的品牌影响力也被外界评估为将与科比比肩，全球球迷都在追捧林书豪，这股“林旋风”依然强势，无人能挡。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;&nbsp;
不过在这股热潮当中也有人喊出了不和谐的声音，人红是非多，林书豪也不例外，美国著名的拳王梅威瑟就第一个跑出来表示“林书豪能引来全球球迷和媒体的热捧更多的是因为他的亚洲人关系，因为他是亚裔”，当然，或许有些理由，毕竟他是黄皮肤的华人，而以往华人在后卫这个位置在NBA根本不入流，根本无法生存，如今他的出现让亚洲人看到了成为优秀后卫的希望，看到了亚洲人也可以在NBA立足，也可以赢得尊敬，亚洲人喜爱追捧他也无可厚非。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
不过林书豪受到球迷热捧绝对不是亚裔身份，要说亚洲人，在NBA也有不少，比如易建联，比如曾经的哈达迪，他们都是亚洲人，可是我们发现他们都没有像如今林书豪这么火热，球迷看中的并不是亚洲人这么简单，他们更看重的还是他的表现。今天小斯回归球队，不少人都在担心Lin的好日子要到头了，都在担心他和小斯这样的巨头合不来，刚开始的比赛尼克斯确实打得很不好，被猛龙队很快就确立了两位数的领先优势，猛龙队的后卫卡尔德隆也表现得极为出色，风头一度盖过了林书豪，不过正当大家都认为林书豪开始因为小斯的回归而下滑的时候，“豪哥”给出了我们有力的回击，他不仅送出犀利的助攻，同时开始砍分，尤其是第四节在关键时刻的3分球帮助球队成功反超，上演了大逆转，今天的林书豪依旧拿下了27分11次助攻，依然保持在20+之上，更重要的是球队最后赢了，如此强势表现的林书豪这才是球迷真正喜爱他的原因。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;&nbsp;
美国老拳王你可以闭嘴了，林书豪决不是一个“亚洲花瓶”，他是靠实力说话的球星，他的未来真的很像纳什，全球喜爱他的球迷并不仅仅只有亚洲人，请继续为“豪哥”的劲爆表现而尖叫吧，林书豪值得球迷继续热捧，当然韩国兄弟现在也无需为了证明什么“豪哥”的部分韩国血统，因为他本身就是亚洲人的骄傲！</FONT></P>]]></description>
            <author>纪金</author>
            <category>篮球</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47466e260102dwwl.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 15 Feb 2012 11:10:16 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47466e260102dwwl.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>习近平访美会看哪场NBA比赛 詹姆斯爆发要与林书豪“争主席”？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47466e260102dwvt.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;</FONT></P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/47466e26gb8e6212027ea" TARGET="_blank"><img SRC="http://s11.sinaimg.cn/middle/47466e26gb8e6212027ea&amp;690" WIDTH="420" HEIGHT="313" NAME="image_operate_94421329198580130" /></A></P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s14.sinaimg.cn/orignal/47466e26gb8e62819933d" TARGET="_blank"><img SRC="http://s14.sinaimg.cn/middle/47466e26gb8e62819933d&amp;690" WIDTH="660" HEIGHT="427" NAME="image_operate_62501329198587043" /></A></P>
<p ALIGN="center"><br /></P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/47466e26gb8e628abeeb5" TARGET="_blank"><img SRC="http://s6.sinaimg.cn/middle/47466e26gb8e628abeeb5&amp;690" WIDTH="660" HEIGHT="440" NAME="image_operate_69801329198596743" /></A></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;
&nbsp;<font STYLE="FonT-siZe: 56px"><strong>中</STRONG></FONT>国国家副主席习近平已经抵达华盛顿，正式对美国进行为期五天的国事访问，当然，在这期间习主席要拜见奥巴马总统，进行两国交流，要在美国国会发表演说，要出席晚宴，要进行参观，要与1985年访美时曾拜访的家庭会面等等，习主席的日程表上排的满满的。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;&nbsp;
不过我们在习主席的访美日程表上也惊奇的发现他还将抽空现场观看一场NBA比赛，如果最终能够实现的话，那将是中国领导人第一次在美国现场观看NBA比赛，对于两国的文化交流来说这又将是非同寻常的一刻。那么我们的习主席会选择看哪场激烈的NBA比赛呢？当然这还要看习主席的日程安排，还有美国方面的比赛选择，不过对于主席来说，他的个人意愿我想也有很大的关系。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<font STYLE="FonT-siZe: 18px">如果</FONT><font STYLE="FonT-siZe: 18px">之前或许我们想都不用去想，习主席来美国访问他肯定会选择姚明所在的火箭队，作为中国人在美国最成功的巨星，姚明的比赛无疑有中国领导人最关注的，可是现在我们的“小巨人”退役了，他回到了中国，成为了姚老板，于是看火箭的比赛就变得不那么渴望了。姚明退役了，那么习主席应该选择另一个中国球员易建联的比赛了，可是很遗憾阿联在小牛队的日子并不好过。虽然球队战绩不过，但与易建联的关系并不大，他只能在板凳中虚度时间，如果看小牛队，很有可能出现的情况就是易建联尴尬的出场几分钟，甚至是不上场。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;&nbsp;
于是似乎看NBA比赛又变成了一个头疼的选择，不过林书豪的崛起给了主席新的选择，作稳了球队主力，且在NBA这两周是最火的球员，刚刚当选了东部最佳，这样的球员似乎是最应该去重点观看的。不过也有人并不服气，也想来抢一下眼球，他就是“小皇帝”詹姆斯，今天他仅用3节时间就拿到了35分，状态相当的好，高命中率让比赛成为了他的个人表演，热火也在他的带领下轻松获胜，加上神勇的韦德、波什，看热火似乎也是个很不错的选择，如果能有热火对尼克斯的比赛，那么就不会有这样的麻烦事了，不过这要等到24日，而那时习主席的访美也已经结束了，所以现在在詹姆斯和林书豪一起爆发的情况下，到底看谁的比赛还需要费一些思量。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;&nbsp;
不过有一点是可以肯定地，习主席很有可能会亲自去看NBA比赛，他会感受现场的气氛，他会开启中美篮球文化的交流，中国球迷需要NBA，美国也需要中国市场。</FONT></P>]]></description>
            <author>纪金</author>
            <category>篮球</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47466e260102dwvt.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2012 13:50:06 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47466e260102dwvt.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>勇士把“林书豪烦恼”抛给火箭？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47466e260102dwuo.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;</FONT></P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s9.sinaimg.cn/orignal/47466e26gb8d17e695d08" TARGET="_blank"><img SRC="http://s9.sinaimg.cn/middle/47466e26gb8d17e695d08&amp;690" NAME="image_operate_58431329109893978" /></A></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;
&nbsp;<font STYLE="FonT-siZe: 56px"><strong>火</STRONG></FONT>箭和勇士的比赛原本只是一场再普通不过的常规赛比赛，不过林书豪上周的崛起让这两队的交锋变得格外不同了，有什么不同呢？熟悉林书豪的人都知道他上赛季效力于勇士队，而本赛季开赛前他还在火箭队试训过，可以说这两支球队就是他之前的母队，就是原本最有希望挖掘到Lin这座宝藏的人，可是很遗憾的是勇士队仅让林书豪上赛季出场了29次，本赛季就对其失去了兴趣裁掉了林书豪，而火箭队更是还没有在正式的常规赛中试用过他，就放弃了对他的爱。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<font STYLE="FonT-siZe: 18px">如今</FONT><font STYLE="FonT-siZe: 18px">林书豪通过自己的表现，彻底扬眉吐气了，他成为了球迷和媒体交口称赞的明星，尼克斯队是幸运的，他们像中了彩票一样大赚了一笔，它们无比的高兴，可是这个时候也并不是所有人都那么开心，勇士和火箭就是两支在林书豪爆发下最郁闷的球队，勇士队教练已经表示“请不要再问我林书豪的问题”了，可见他已经心烦意乱了，而火箭队总经理莫雷更是悔恨当初，认为错过林书豪是他本赛季最大的失误，他犯了个极大的错误，这两支球队都是那么的不开心。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;&nbsp;
林书豪还在继续爆发，不可避免火箭和勇士尽管不想再听到这样的问题，但他们依然很有可能躲不掉，而就在这个背景下今天这场比赛就变得格外有含义了，火箭勇士谁胜谁或许就可以暂时摆脱“林书豪烦恼”，很不幸火箭队倒下了。虽然勇士队库里只得到了14分5助攻，不过火箭的洛瑞更是只有10分，而替补的德拉季奇甚至交出了0分的成绩单，勇士在火箭队面前证明了即便没有林书豪，他们也可以赢球，且库里值得信任，他并不比林书豪逊色，这些都格外重要。而火箭队则很不走赟，尽管马丁走出了打酱油的低迷，今天获得了28分，不过他们并不能证明出他们就真的不需要林书豪，未来恐怕这个问题还将继续在莫雷面前。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
输球并不可怕，只是有的时候在敏感的时候，与敏感的对手交战，这样的比赛真的不容有失，洛瑞不仅仅失去了全明星赛的资格，更可怕的是未来他还将陷入与林书豪对比中。</FONT></P>]]></description>
            <author>纪金</author>
            <category>篮球</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47466e260102dwuo.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 13:10:43 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47466e260102dwuo.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>林书豪“史诗般一周”如大闹天宫 谁才是“林悟空”真正的控卫对手？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47466e260102dwth.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;</FONT></P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s2.sinaimg.cn/orignal/47466e26gb8bceb8a9961" TARGET="_blank"><img SRC="http://s2.sinaimg.cn/middle/47466e26gb8bceb8a9961&amp;690" WIDTH="410" HEIGHT="285" NAME="image_operate_71141329021467940" /></A></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;
&nbsp;<font STYLE="FonT-siZe: 56px"><strong>激</STRONG></FONT>战湖人，豪取38分，林书豪书写了他新的辉煌，但还容不得他有半点休息，今天他就要继续带领尼克斯队“血拼”森林狼，而这次站在他面前的对手是西班牙金童卢比奥，本赛季来到NBA后炙手可热的人物。虽然豪哥一度手感不佳，但是他依然取下20分，依然在最后时刻罚球命中，带领球队100比98战胜了森林狼，在与卢比奥的较量中获得了胜利。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在过去的一周，很多人都说林书豪是创造了奇迹般的一周，我认为这已经不能概括他所取得辉煌了，“史诗般一周”才是最映衬此景的名词。之前小斯也把他比作中国古代的孙武，不过经过这么伟大的一周之后，我感觉这个名词也不太贴切了，姚明我们曾经叫他“小巨人”、“明帝”，而如今林书豪他创造了史诗般一周之后，他也为自己赢得了新的绰号，那就是“林悟空”，一样的横空出世，一样的本事了得，一样的不惊人死不休，林书豪的“史诗般一周”就如同悟空大闹天宫一般，天不怕地不怕，“林悟空”他当之无愧，以后请叫他这个名字，如果还有谁未来要拍西游记也可以请豪哥来演，他绝对是最适合的人物。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<font STYLE="FonT-siZe: 18px">突破了德隆威廉姆斯、干掉了哈里斯、拼掉了沃尔、手到擒来了老迈的费舍尔，今天又挑落了卢比奥，尽管经过一周，林悟空已经名声在外了，联盟各支球队也都想收服这个天不怕地不怕的“妖猴”，可是现在他们还真没找到合适的人选。在这个情况下，联盟已经有呼声要让林书豪替代状元欧文进入新秀明星赛，希望借此来赢得他的“芳心”，只是这个弼马温式的职位肯定不是林书豪最想要的，他的目标肯定是未来进入真正的全明星阵容，这看起来似乎对于一个差点就要被裁掉的人是一种天方夜谭，可是当他横空出世，当他学会了72变之后，当他经历了辉煌的一周之后，这或许已经不再是梦想了，拜纳姆就曾表示林书豪已经很火了，但是如今他更火了，而他这样火可以火上10年。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp; <font STYLE="FonT-siZe: 18px">面对并不知足的林悟空，各支球队看来只有继续找寻降服他的办法，谁愿意“领兵”出战呢，去终结他的连续20佳成就呢？我们都在等待保罗、朗多这些名将出征，不过2月他们并没有机会去剿灭林悟空，而在2月中对于林悟空来说最大的对手无疑是接下去的四人，猛龙的卡尔德隆、国王的泰里克埃文斯、小牛的基德和篮网的德隆威廉姆斯，这四大天王，为什么是他们四人呢？卡尔德隆也是西班牙人，他已经准备为自己的兄弟卢比奥复仇了，且他也是那种无私的人物；泰里克埃文斯因为自从进入NBA以后也是不服人的主，他有着全面的能力，对于林来说这绝对是一次挑战；基德虽然年纪大了，可是助攻依然犀利，且小牛又有着那么多的帮手相助；至于之前较量过的德隆威廉姆斯，就更不用说了，他正在等待再次面对林书豪的机会。尽管对手个个不好对手，且来者不善，不过对于林悟空来说只要调整好自己的心态，2月对于他来说依然灿烂。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp; “<font STYLE="FonT-siZe: 18px">林悟空”的横空出世震动了NBA，震惊了全世界，不过这并不是书豪的终点，他的《西游记》才刚刚开始，各路神兵天降放马过来吧，林书豪的传奇还在继续。</FONT></P>]]></description>
            <author>纪金</author>
            <category>篮球</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47466e260102dwth.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2012 12:36:51 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47466e260102dwth.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>美籍林书豪的“火爆”和中国到底有没有关系？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47466e260102dwso.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;</FONT></P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s15.sinaimg.cn/orignal/47466e26gb8a8964ddb8e" TARGET="_blank"><img SRC="http://s15.sinaimg.cn/middle/47466e26gb8a8964ddb8e&amp;690" WIDTH="410" HEIGHT="285" NAME="image_operate_57861328934147846" /></A></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;
&nbsp;<font STYLE="FonT-siZe: 56px"><strong>如</STRONG></FONT>果要问近期NBA最火的球员是谁，不是科比，也不是詹姆斯，而是尼克斯队的后卫林书豪，25分、28分、23分，就在刚刚，他又打破了自己之前创造的得分记录，拿下了38分的职业生涯新高，并帮助球队92比85战胜湖人，一举拿下4连胜，要知道这样的表现可是在身边没有安东尼和小斯这样超级明星下所取的，下周我想即将公布的东部最佳应该毫无争议给林书豪，“纽约奇迹”应该受到嘉奖。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
虽然近期lin表现非常出众，但是还是有很多人怀疑他，毕竟他之前遇到的篮网、奇才这些球队并不能称为真正的强队，而今天湖人队才是他真正的考验，科比才是他真正的对手，尽管他们并不对位。今天的比赛林书豪给出了答案，他面对湖人也并不怯场，首节就拿下10分，为今天全场打破新的得分记录奠定了良好的基础，而科比直到第三节才开始如梦方醒，才开始进入个人得分模式，可是已经为时已晚，林书豪已经打疯，胜利已经不可阻挡，湖人就是在即将追上的时候一次次的被林所浇灭。当然尽管如此还是会有人挑这样那样的毛病，比如湖人队赛程不利，背靠背，且昨天打凯尔特人一直到艰苦的加时赛，体能已经透支，这样的情况下自然状态出现起伏，比如林书豪一度出现得分荒，一度失误不断，不过这些并不能抹杀林书豪今天的成功，如今的成就，或许唯一的遗憾就是今天差2分没有到40分，不过这又有什么关系呢，这反而给了lin之后打破自己记录的空间。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp; <font STYLE="FonT-siZe: 18px">林书豪火了，且近期超乎寻常的火爆，而这当中很多中国人是为其狂喊、痴迷最忠实的人，可林只是一个美国籍球员，他也并不会说什么中文，也没有在中国的城市或乡村生活过，于是又有另一种声音出现，那就是林书豪的火爆和中国有什么关系呢，说不定如今表现出色的林书豪未来会被美国人所相中，改投他们的国家队？相反他们认为林的成功反而折射出中国男篮没有眼光，当初没有邀请到他加盟的遗憾；反而说明美国培养篮球人才的体制要好于我们，林书豪的火爆是不是真的只有凸显这些问题呢，他和我们真的没有关系吗？</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp; <font STYLE="FonT-siZe: 18px">没有关系，华人也不会为之呐喊；没有关系，中国人也不会那么的疯狂；没有关系，他的人气现在也不会在中国逐步超过易建联。虽然他不是中国男篮的球员，也没有为中国球队效力过，甚至真的不怎么会中文，但是他的肤色，他的小人物经历，他的华人背景都是摆在我们面前的事实。或许真的如斯特恩所说姚明只有一个，林书豪再火也达不到他的程度，不过他已经证明了黄皮肤的人是可以打好组织后卫，是可以在NBA有出色发挥的，是可以从丑小鸭变为白天鹅的，拥有和我们一样的祖先，一样的身高体型，他能说和我们中国没有关系吗，所以便被中国男篮错过了他，不过这也不会影响中国球迷对于他的喜爱，因为他真的很棒，真的为华人真了光。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<font STYLE="FonT-siZe: 18px">林书豪还会火，因为NBA联盟需要他，尼克斯队也需要他，说不定下赛季他还有可能迈入全明星赛场，不过这些都离不开他背后的中国市场的支持，他的火爆和中国依然有关系，我们愿意看到他的成名，他的成名也会改变我们对于后卫培养的固定模式，也会让更多的孩子喜欢上篮球，未来他的影响力或许真不逊于姚明。</FONT></P>]]></description>
            <author>纪金</author>
            <category>篮球</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47466e260102dwso.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2012 12:22:42 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_47466e260102dwso.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
