<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>大学生职业生涯规划 论 坛</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/career</link>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Feb 2012 09:02:14 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 10:44:42 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>逼自己一把，你就优秀了</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56c922450102e8ls.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-ALiGn: center"><a HREF="http://blog.sina.com.cn/career" TARGET="_blank"><img BORDER="0" NAME="image_operate_73831329872951057" SRC="http://upload.umiwi.com/pub/article_image/2011/01/20110106131731_88760.jpg" /></A></P>
<p STYLE="FonT-WeiGHT: bold">　　前言：</P>
<p>很多很有道理，只不过我一直认为经历可以改变命运，书籍只能改变想法或是看世界的角度而已……</P>
<p STYLE="FonT-WeiGHT: bold">　　正文：</P>
<p>1、一个人，如果你不逼自己一把，你根本不知道自己有多优秀。</P>
<p>2、赚钱是一种能力，花钱是一种水平，能力可以练，水平是轻易练不出来的。</P>
<p>3、年轻人不可以太狂。</P>
<p>4、一个人的知识，通过学习可以得到；一个人的成长，必须通过磨练。</P>
<p>5、这个世界上好书很多，可以改变命运的书很少。</P>
<p>6、这个世界上朋友很多，可以用一生托付的朋友很少。</P>
<p>7、如果发现一个人，一个地方，一件事，一本书，可以改变你的命运。一定要想办法跟他发生关系，否则，他就跟你没关系。</P>
<p>8、当一个人没有成功的时候，装也装出成功的样子。（因为装的时候，他已经成为你性格的一部分）</P>
<p>9、我们学习的目的，是为了使用，不是知识没有用，而是你没有使用，说明你没有用。</P>
<p>10、别人对你的态度，决定了你的命运。</P>
<p>11、笑由心生。</P>
<p>
12、一个人出门的时候，口袋里都装的钱，装钱的目的，就是为了花出去，那里舒服就往那里花。一个人让别人舒服，他就是一个经营者；别人让你舒服，他就是一个消费者。</P>
<p>13、一个人，敢听真话，需要勇气;一个人敢说真话，需要魄力。</P>
<p>
14、因为你的存在，让别人快乐起来，你叫朋友；因为你的存在，让别人卓越起来，你是教练；因为你的存在，让别人强大起来，你是领导。</P>
<p>15、一件事情，对你伤害的程度与事情本身没有任何关系，取决于你对这件事的态度。</P>
<p>16 、你，简单了，你的世界就简单了；你，简单了，事情就简单了。</P>
<p>17、一件事，会干了，好好干；不会干了，乱干。干的次数多了，自然会干。但是，首先，你要干。</P>
<p>18、一个人，想要优秀，你必须要接受挑战；一个人，你想要尽快优秀，就要去寻找挑战。</P>
<p>19、一个人想要创业，先要学会打工。</P>
<p>20、世界上，成功的有两种人，一种人是傻子，一种人是疯子。傻子是会吃亏的人，疯子是会行动的人。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>来源：网络</P>]]></description>
            <author>职业生涯规划</author>
            <category>职业素质能力与心理健康</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56c922450102e8ls.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 09:02:14 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56c922450102e8ls.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>等一等，让灵魂跟上</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56c922450102e8lu.html</link>
            <description><![CDATA[<div>
<p>
<strong>欲望，永远无法被满足；满足感，从未充盈在心间。生活中所有的小幸福都会在瞬间变成更大的不满足，继而生活再也感受不到幸福。感知幸福的能力，需要灵魂和身体一起在场。等一等，让灵魂跟上来。</STRONG></P>
<p STYLE="TexT-ALiGn: center"><a HREF="http://blog.sina.com.cn/career" TARGET="_blank"><img STYLE="VerTiCAL-ALiGn: middle" BORDER="0" SRC="http://i1.umivi.net/2012/0220/1329727095248.jpg" WIDTH="500" HEIGHT="333" NAME="image_operate_801329872661699" /></A><a HREF="http://app.umiwi.com/photo.php?img=http://i1.umivi.net/2012/0220/1329727095248.jpg"></A></P>
<p><strong>文/一直特立独行的猫</STRONG></P>
<p>好像已经很久没觉得幸福，好像已经很久冷漠的生活，好像一切都是应该的一样。</P>
<p>赚3000的时候，想着如果能赚5000，生活就会更加宽裕而幸福吧。</P>
<p>赚5000的时候，想着如果能赚10000，生活就会更家宽裕而幸福吧。</P>
<p>……</P>
<p>
以为换一个公司，薪水和title得到提升，很多问题就可以解决了。但是好像不是这样。多出来的那部分钱，并没有让人觉得一点点的快乐，甚至不觉得那些加上来的钱对自己有什么积极的改变。不好的是，自己好像变得不那么开心了，甚至体会不到生活的每一点小幸福了。</P>
<p>是生活真的不幸福了吗？</P>
<p>
用S的话来讲：“你每天上班不用风吹日晒，早晨9点才睁开眼，10点都不定能到公司大门口。每天工作就是敲敲键盘，打两个电话，开几个小会，你到底有什么难过和痛苦的？”</P>
<p>
是啊，我生活衣食饱暖，工作稳定，且还是众人仰慕的知名公司！每天十点上班，下班时间虽然不定，但加班比起以前也算不上多。周末看看电影看看书，偶然出去旅旅游！每次早晨看到写字楼外挂在高空的那些擦玻璃的师傅，都会觉得自己的工作简直太幸福了！可是为什么我们还会不断的抱怨和不满足？</P>
<p>
每个人都有这样的感受，我们都觉得如果钱再多点，那就会对得起自己的辛苦工作了，继而生活上宽裕一些，能满足自己买更多的东西，由此生活就会变的幸福。可是伴随每一次的加薪，生活并没有变的幸福。用增加的钱而购买东西能让你真正感到快乐了吗？好像没有！！！这似乎是一个与钱无关的问题。</P>
<p>
前几天突发奇想想买个小房子，根据北京的购房政策，我要等到2013年才有资格去买。于是在家算了半天钱，还有一年半的时间可以让我赚钱攒首付，然后算出每个月要攒多少钱才能够。</P>
<p>
那之后的一个星期，我发现我不敢去和朋友聚餐，看见好玩的喜欢的东西也不敢立刻买下来，想去上什么课也要算一下豪迈的花出去这笔钱对那小房子会有什么影响……有一种无形的压力无时无刻的压在我的身上，还开始担心如果工作变得苦逼，辞职了钱怎么办等等。</P>
<p>
那一周的时间我充分感觉到，是无止境的欲望压住了我对幸福生活的敏感度，过于专一的目标让我失去了对生活小事的兴趣。在强大的首付压力面前，收到一张远方的明信片，抑或跟久未谋面的好友聚餐，是件与买房子这样强大闪亮的目标完全无关的事，也没有什么帮助。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
沉静无华的岁月，内心变得世俗而功利，欲望不断强大筑成一个三面围堵的高墙，再也看不到四周的方向，生命变成了那一条通向强大目标的跑道。可惜那目标的光亮来自太过遥远的地方，自己每天的奔跑如同杯水车薪，每天夜里的雄心壮志都会在第二天的现实中变得幻灭。</P>
<p>欲望，永远无法被满足；满足感，从未充盈在心间。</P>
<p>
至于自己，新的工作并没有什么太多的挑战，因此并不会给生活太大的灾难。灾难本身在于自己的内心，加薪后你发现可以去买演唱会的看台票了，你的内心还没来得及满足和幸福，就变成了“我什么时候可以去买内场票”？瞬间内心就幻灭而苦逼了！一旦思维方式变成这样，那生活中所有的小幸福都会在瞬间变成更大的不满足，继而生活再也感受不到幸福。</P>
<p>
我们以为那是单纯的钱所造成的问题，是社会地位、公司背景带来的影响，但事实上是自己的内心在作祟。因为我们都有过那种学生时代没什么钱但特别幸福快乐的日子，也曾有过刚入职一句表扬就可以让一整天都很欢乐的岁月。那个时候什么都没有，但是我们很快乐，对一切都充满了好奇和新鲜感，也非常乐于参加各种社会活动。</P>
<p>
但是现在，我们的内心开始变得功利而有目的性，与目的无关的事情都没有心情去关注，生活开始疲于奔命的向前冲，但是冲到哪里，似乎没有人知道尽头，灵魂被丢在了哪里？</P>
<p>
我们生活在一个畸形的社会圈子里，仿佛每个人的生活都在往前赶。上学、找工作、稳定经济、找对象、结婚、生孩子、孩子上学，孩子找工作……似乎生活的目的就是不断的进入下一个阶段，完成一项项任务，满足一项项欲望。我们拼命的向前冲，通关打游戏一样的急迫，忘记了灵魂在哪里，也忘记了生命的意义。</P>
<p>
我从7月跳槽后一直往前冲，冲到9月底彻底病倒了。在医院每天输液的日子里，看着药水慢慢滴落，内心也跟着开始变慢。那些日子，每天躺在床上休息，不怎么看书，也不看电影，闲了跟隔壁输液大妈聊天，帮她吃家人带来的各种食物，看急诊室里各种人来人往。那一刻，我觉得这才是生活本来应该有的样子。</P>
<p>
考拉是一个在米国读书生活，是一个对生活充满各种满足的女孩子。她刚刚毕业，工作不到两个月，结婚一年。她总会因为生活中看了一部精彩的电影，老公给她做了一个中国大饼而欢呼雀跃，像一个小孩子一样。前几天她收到CEO给她写的一个小小的嘉奖信，表扬她工作不错，送给她一张加油卡。她快乐的要跳起来了！我也收到过，甚至收到过比CEO级别更高的嘉奖信，但是我随后就放进了抽屉里，继续工作，内心一点起伏都没有。我原来以为这叫成熟和稳重，现在想来，我开始羡慕她拥有感知幸福的能力。</P>
<p>感知幸福的能力，需要灵魂和身体一起在场。等一等，让灵魂跟上来。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>来源：佳人网</P>
</DIV>]]></description>
            <author>职业生涯规划</author>
            <category>职业生涯规划与生涯教育</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56c922450102e8lu.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 09:00:29 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56c922450102e8lu.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>一部电影、一本好书、一张专辑、一个周末</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56c922450102e8lt.html</link>
            <description><![CDATA[<p><strong>推荐的电影：</STRONG></P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.sina.com.cn/career" TARGET="_blank"><img BORDER="0" ALT="" SRC="http://upload.umiwi.com/pub/article/20100723110133_77097.jpg" NAME="image_operate_12271329872815670" /></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
《海上钢琴师》不愧为一部经典影片。它给我们展示了一个生在船上，长在船上，死在船上，只为钢琴而生的人的一生。他将一生所有的光芒撒在个这艘船上，短暂而凄美。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
&nbsp;主人翁（名叫1900）对于这艘船的爱恋不舍，可能类似于我们对于故土的一种眷恋。生于斯，长于斯，故土赋予我们生命以及生命里的一切，这艘船同样赋予他人生的全部价值和情感。现实生活中，有些人可能一辈子都不愿离开他的故土，纵然那土地贫瘠，荒凉，甚至充满危险，纵然外面的世界纷繁多彩，金银遍地，他们从不离开故土一步。对于1900，一个孤儿，他的全部世界就是这艘船，这里就是他的的家，他的全部快乐悲伤梦幻激情。可以说他对于这艘船的感情比任何一个人来的都更深沉，更灼热。所以即便是最后一刻，他仍然不会选择离开。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
片中最后一段，有主人翁的一段独白，他说他不走，不是因为他站在船板上看到的那些建筑让他感到畏惧，而是因为他看不到世界的尽头。是啊，钢琴的键有始有终，船的甲板有始有终，他可以用有限的键盘奏出无限的乐曲，他可以驾驭这种“有限”，在这里，他就是他。而这个世界呢，没有开始，没有结束，错综复杂的街道，星罗棋布的高楼大厦，有太多的路可以选择，他没有办法去驾驭。驾驭他的人生，他的情感，他的音乐。他只能选择他可以选择，可以驾驭的方式生活，这种方式与世无争，平静自如，不受功名利禄的纷扰。如果一种生活方式，他无法驾驭，他宁可不要！我想这也许是他不选择离开的第二个理由。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
他内心的孤独，音乐可知，就如同他的语言，他用它来述说生命，表达情感。其中有这样的一幕，夜晚，在船的酒会大厅，他演奏着，钢琴随着在飓风大浪中左右摇摆船艘，在光洁的地板上，合着音乐的节拍，乎左乎右，时而转圈，时而滑行。让你感受到仿佛他整个人的身心和这音乐，这艘船，这大海早就融合在了一起。他说过，他的音乐和他的人不分开，所以拒绝发布他的音乐胶片。我想，他的内心里，也一定这样笃信，他的这艘船和他的人，不能分开。生命仿佛自他被抛弃的那一刻起，就和这船联系在了一起。音乐，船，他，是“一”，永远无法分开。船的生命结束了，相信他的生命结束，也似乎成为了必然。这也许是他不离开的第三个理由。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
对家的深深眷恋，对生存方式的抉择要求，以及早就融为一体的共同的生命，促成了他的悲剧。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
然而这真的是悲剧吗？就像戏曲在最高潮处嘎然而止，人生在颠峰时刻隐退，情人们相拥着步入婚姻，我们看到了最完美的一幕，之后呢？看戏曲渐渐索然无味，人生逐渐走向低谷，爱情继婚姻之后埋葬在数不清的家庭琐事里，这就是最真实的世界。他的死，至少震撼了我们每个人的心灵，我们谁也无法想象这样的一位旷世奇才，走下船舶，是怎样开始他平凡的人生，开始变得庸俗乏味，追名逐利。我们不忍心看到这里，导演自然也不会忍心拍到这里。所以从某种意义上讲，这也许算不得是一幕悲剧。现实生活中，对于别人的选择，我们会感到匪夷所思，就像这部影片一样，可能很多人也不解他的这种选择，但是，我想说，无论是谁，作出怎样的选择，无论在我们看来是多么的荒谬，多么的不明智，多么的让人不解，这都是他的选择。这个选择一定有他的理由，他的思考，你不是他，你没有经历他所经历的，你没有了解他所想的，那么我们唯一可以作的事情，不是述说我们的不解，而是握住他的手，微笑着说一句，Good
luck!</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
喜欢这部电影，喜欢1900，喜欢音乐，喜欢这一片湛蓝的大海。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>推荐的书：</STRONG></P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.sina.com.cn/career" TARGET="_blank"><img BORDER="0" ALT="" SRC="http://upload.umiwi.com/pub/article/2010-07-23-11-15-521814.jpg" NAME="image_operate_9591329872827494" /></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;《相约星期二》（ISBN 9578468512,
Tuesdays with
Morrie）美国作家米奇·阿尔博姆的长篇小说，是一套根据真人真事而改编的小说，原著于1997年出版，1999年被改编成电影。故事讲述一个人在职场上打拼，在电视上看到他最敬爱的大学教授患了不治之症，不久于人世，记起了当年的恩典，希望能够在老师有生之年能够好好交谈。</P>
<p>&nbsp;&nbsp; 书中的老教授墨瑞．史瓦兹(Morrie
Schwartz)罹患的是一种叫“葛雷克氏症”（ALS）的病，跟著名物理学家霍金患的一样。它会令患者肌肉由下至上逐渐萎缩，最后像灵魂被封印在躯壳内一样，全身都不能动，但神智却非常清醒。&nbsp;在教授墨瑞最后的三个多月里，米奇（Mitch）每逢星期二便会到教授家去讨论一些人生会遇到的困难及疑惑，包括死亡、爱、婚姻、家庭等等。主角更意会到自己一直所追求的名利其实并不如爱更可贵，并因此挽回一段将逝去的爱情。台湾版的译名为《最后十四堂星期二的课》，而中国的译名则为《相约星期二》。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这本书自1997年推出后，即成为全球畅销书籍，后来在香港还被选为“二〇〇一年度十本好书”之一，且有不少推行生命教育的学校，视之为理想教材和推荐读物。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>推荐的专辑：</STRONG></P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.sina.com.cn/career" TARGET="_blank"><img BORDER="0" ALT="" SRC="http://upload.umiwi.com/pub/article/20100723111026_88574.bmp" NAME="image_operate_60501329872838438" /></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>这张专辑是Norah Jones的一张专辑，2003年的全球歌坛绝不会遗忘Norah
Jones这号人物，年仅23岁的女生和专辑Come Away With
Me一举赢得了45届格莱美年度最佳唱片、年度最佳专辑、年度最佳单曲、年度最佳新人等八项大奖，成为本届格莱美最大赢家。全球燃烧一片好评，风光程度令人咋舌。她的出现让久未有惊喜的爵士乐坛，灌注了一丝青春活力。打从专辑第一首歌Don't
Know
Why开口那瞬间，迷雾温柔的嗓音就紧抓心灵，钢琴流泻思念，唱片里的每首歌都简单且韵味十足，特别是诗意般的歌词处处有风景映入心底，令人迷醉的声音可以成为紧张生活的调味品。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>Come away with me (LE)　　发行公司 ：Parlophone 　　</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
发行日期 ：2002-2-26 　　</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
演唱语种 ：英文 　　</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
音乐分类 ：爵士乐【Jazz Music】 　</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp; 　曲 目
：　　</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
1. Dont know why 　　</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.
Seven years 　　</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
3. Cold cold heart 　</P>
<p>&nbsp;&nbsp; 　4. Feelin the same way
　　</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
5. Come away with me 　　</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
6. Shoot the moon 　</P>
<p>&nbsp;&nbsp; 　7. Turn me on 　</P>
<p>&nbsp;&nbsp; 　8. Lonestar 　　</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
9. Ive got to see you again 　　</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
10. Painter song</P>
<p>11. One flight down</P>
<p>12. Nightingale&nbsp;</P>
<p>13. The long day is over</P>
<p>14. The nearness of you</P>
<p>15. Ruler of of my heart</P>
<p>16. Cold cold heart (live)</P>
<p>17. Ill be your baby tonight</P>
<p>18. Peace</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>希望大家有个愉快的周末</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>来源：网络</STRONG></P>]]></description>
            <author>职业生涯规划</author>
            <category>大学生活与成功人士案例</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56c922450102e8lt.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 08:55:39 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56c922450102e8lt.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>我想成为坐在路边鼓掌的人</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56c922450102e8ir.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-ALiGn: center"><font COLOR="#B75150" SIZE="6" FACE="隶书">我想成为坐在路边鼓掌的人</FONT></P>
<p>&nbsp;<wbr /></P>
<p ALIGN="center"><img TITLE="我想成为坐在路边鼓掌的人" BORDER="0" NAME="image_operate_92531289952895476" ALT="" SRC="http://www.umiwi.com/public/article/20101108104403_91000.jpg" WIDTH="400" HEIGHT="300"  /></P>
<p>&nbsp;<wbr /></P>
<p>我那上国中的女儿，她同学都管叫她23号。&nbsp;<wbr /></P>
<p>她的班上总共有50个人，而每次考试，女儿都排名23。久而久之，便有了这个雅号，她也就成了名副其实的中等生。</P>
<p>&nbsp;<wbr /></P>
<p>我们觉得这外号刺耳，女儿却欣然接受。&nbsp;<wbr /></P>
<p>&nbsp;<wbr /></P>
<p>
老公发愁地说，一碰到公司活动，或者老同学聚会，别人都对自家的“小超人”赞不绝口，他却只能扮深沉。人家的孩子，不仅成绩出类拔萃，而且特长多多。唯有我们家的23号女生，没有一样值得炫耀的地方。因此，他一看到娱乐节目那些才艺非凡的孩子，就羡慕得两眼放光。</P>
<p>&nbsp;<wbr /></P>
<p>后来，看到一则九岁孩子上大学的报导，他很受伤地问女儿：“孩子，妳怎么就不是个神童呢？”女儿说：“因为我爸爸不是神父啊!”
老公无言以对，我不禁笑出声来。</P>
<p>&nbsp;<wbr /></P>
<p>中秋节，亲友相聚，坐满了一个宽大的包厢。众人的话题，也渐渐转向各家的小儿女。趁着酒兴，要孩子们说说将来要做什么？</P>
<p>&nbsp;<wbr /></P>
<p>钢琴家、明星、政界要人，孩子们毫不怯场，连那个四岁半的女孩，也会说将来要做电视的主持人，赢得一阵赞叹!</P>
<p>&nbsp;<wbr /></P>
<p>
15岁的女儿正为身边的小弟弟小妹妹剔蟹剥虾，盛汤揩嘴，忙得不亦乐乎。大家忽然想起，只剩她没说了。在众人的催促下，她认真地回答：“长大了，我的第一志愿是，当幼儿园老师，领着孩子们唱歌跳舞，做游戏。”</P>
<p>&nbsp;<wbr /></P>
<p>
众人礼貌地表示赞许，紧接着追问她的第二志愿。她大大方方地说：“我想做妈妈，穿着印叮当猫的围裙，在厨房做晚餐，然后给我的孩子讲故事，领着他在阳台上看星星。”</P>
<p>&nbsp;<wbr /></P>
<p>亲友愕然，面面相觑，不知道该说些什么。老公的神情极为尴尬。</P>
<p>&nbsp;<wbr /></P>
<p>回家后，他叹着气说：“你还真打算让女儿将来当个幼儿园老师？我们难道真的眼睁睁地看着她当中等生？”</P>
<p>&nbsp;<wbr /></P>
<p>
其实，我们也动过很多脑筋。为提高她的学习成绩，请家教，报辅导班，买各种各样的资料。孩子也蛮懂事，漫画书不看了，剪纸班退出了，周末的懒觉放弃了。像一只疲惫的小鸟，她从一个班赶到另一个班，卷子，练习册，一沓沓地做。</P>
<p>&nbsp;<wbr /></P>
<p>
但到底是个孩子，身体先扛不住了，得了重感冒。吊着点滴，在病床上，她还坚持写作业，最后引发了肺炎。病好后，孩子的脸小了一圈。可期末考试的成绩，仍然是让我们哭笑不得的23名。</P>
<p>&nbsp;<wbr /></P>
<p>
后来，我们也曾试过增加营养、物质激励等等，几次三番地折腾下来，女儿的小脸越来越苍白。而且，一说要考试，她就开始厌食、失眠、冒虚汗，再接着，考出了令我们瞠目结舌的33名。</P>
<p>&nbsp;<wbr /></P>
<p>
我和老公，悄无声息地放弃了轰轰烈烈的揠苗助长活动。恢复了她正常的作息时间，还给她画漫画的权利，允许她继续订《儿童幽默》之类的书报，家中安稳了很久。</P>
<p>&nbsp;<wbr /></P>
<p>我们对女儿，是心疼的，可面对她的成绩，又有说不出的困惑。</P>
<p>&nbsp;<wbr /></P>
<p>
周末，一群同事结伴郊游，大家各自做了最拿手的菜，带着老公和孩子去野餐。一路上笑语盈盈，这家孩子唱歌，那家孩子表演小品。女儿没什么看家本领，只是开心地不停鼓掌。她不时跑到后面，照看着那些食物。把倾斜的饭盒摆好，松了的瓶盖拧紧，流出的菜汁擦净。忙忙碌碌，像个细心的小管家。</P>
<p>&nbsp;<wbr /></P>
<p>
野餐的时候，发生了一件意外的事。两个小男孩，一个数理天才，一个英语高手，两人同时夹住盘子上的一块糯米饼，谁也不肯放手，更不愿平分。丰盛的美食，源源不断地摆上来，他们看都不看。大人们又笑又叹，连劝带哄，可怎么都不管用。最后，还是女儿，用掷硬币的方法，轻松地打破了这个僵局。</P>
<p>&nbsp;<wbr /></P>
<p>
回来的路上，堵车，一些孩子焦躁起来。女儿的笑话一个接一个，全车人都被逗乐了。她手底下也没闲着，用装食品的彩色纸盒，剪出许多小动物，引得这群孩子赞叹不已。直到下车，每个人都拿到了自己的生肖剪纸。</P>
<p>&nbsp;<wbr /></P>
<p>听到孩子们连连道谢，老公禁不住露出了自豪的微笑。</P>
<p>&nbsp;<wbr /></P>
<p>期中考试后，我接到了女儿班主任的电话。</P>
<p>&nbsp;<wbr /></P>
<p>
首先得知，女儿的成绩，仍是中等。不过，他说，有一件奇怪的事想告诉我，他从教三十年了，第一次遇见这种事。语文试卷上有一道附加题：你最欣赏班上的哪位同学，请说出理由。除女儿之外，全班同学，竟然都写上了女儿的名字。理由很多：热心助人，守信用，不爱生气，好相处等等，写得最多的是，乐观幽默。班主任还说，很多同学建议，由她来担任班长。他感叹道：“你这个女儿，虽说成绩普通，可是做人，实在很优秀!”</P>
<p>&nbsp;<wbr /></P>
<p>我开玩笑地对女儿说：“你快要成为英雄了。”</P>
<p>&nbsp;<wbr /></P>
<p>
正在织围巾的女儿，歪着头想了想，认真地告诉我说：“老师曾讲过一句格言——当英雄路过的时候，总要有人坐在路边鼓掌....。”</P>
<p>&nbsp;<wbr /></P>
<p>她轻轻地说：“妈妈，我不想成为英雄，我想成为坐在路边鼓掌的人。”</P>
<p>&nbsp;<wbr /></P>
<p>
我猛地一震，默默地打量着她。她安静地织着绒线，淡粉的线，在竹针上缠缠绕绕，仿佛一寸一寸的光阴，在她手上，吐出星星点点的花蕾。</P>
<p>&nbsp;<wbr /></P>
<p>
我心上，竟是蓦地一暖。那一刻，我忽然被这个不想成为英雄的女孩打动了。这世间，有多少人，年少时渴望成为英雄，最终却成了烟火红尘中的平凡人。如果健康，如果快乐，如果，没有违背自己的心意，我们的孩子，又何妨做一个善良的普通人。长大成人后，她一定会成为：贤淑的妻子、温柔的母亲，甚至，热心的同事、和善的邻居。何况她是班上50名之中的23名，我们还不庆幸，还不满足?还想要更高人一等，更出人头地!那后面还有27名半数以上的孩子呢？如果我是她们的父母，我要如何自处呢﹖</P>
<p>&nbsp;<wbr /></P>
<p>
在那些漫长的岁月，她都能安然地过着自己想要的生活；她又没学坏，我作为身教言教的父母，能教养孩子长大成人，并成为社会上有用的人，就可告慰先祖，还想为孩子祈求怎样更美好的未来？就算她将来能当上司法官，能考上建筑师，若她心术不正，口是心非，那又有何用？</P>
<p>&nbsp;<wbr /></P>
<p>另：想起爸爸对我说过的话。“我不希望你成才，我只希望你能够成人。”我一直记在心里。</P>
<p>&nbsp;<wbr /></P>
<p>来源：网络 编辑：叶子 2010-11-05&nbsp;</P>]]></description>
            <author>职业生涯规划</author>
            <category>大学生活与成功人士案例</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56c922450102e8ir.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 08:13:21 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56c922450102e8ir.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>职业规划：你希望做什么工作？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56c922450102e8iq.html</link>
            <description><![CDATA[<div ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s9.sinaimg.cn/orignal/56c92245tb96e2a8ebf38" TARGET="_blank"><img SRC="http://s9.sinaimg.cn/middle/56c92245tb96e2a8ebf38&amp;690" WIDTH="360" HEIGHT="540" /></A><br />
<br /></DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>
&nbsp;<wbr />“你希望做什么工作？这个看似简单的问题，却让不少工作多年的人回答不上来。<br />
<br />
有位学计算机专业的研究生，目前在报社工作，比较受重用，薪水也不错，但他近期一直在考虑换个工作，他说虽然这份工作不错，但是比起同学来，还是不行，挣的不如同学多，专业上不如同学发展快，他担心这样下去自己会在很多方面落后于自己的同学。可目前的工作又让他很难舍弃：稳定、信息量大、领导重视、人际关系协调，等等。他说他想了很长时间，发现自己竟然不知道自己到底想要什么。<br />

<br />
现代社会，人们在选择职业时，考虑的因素越来越多，需求也越来越复杂：求名、求利、求稳定、求刺激。专业特长、工作环境、发展前途等都同时进入了选择的重点，人们希望在工作中一切都得到满足。于是，不少人既想做这个工作、又想做那个工作，总是“这山望着那山高”。“跳槽”多次，进展不大，却失去了不少发展机会。<br />

<br />
其实，从刚出校门起，你就需要制定一份阶段性的或长远的职业发展规划，不断提醒自己、鼓励自己，避免自己迷失方向。职业发展规划中的内容主要包括5个方面：确定职业目标；确定成功标准；制定职业发展通路计划；明确需要进行的培训和准备；列出大概的时间安排。<br />

<br />
制定职业发展规划具体应该怎么做？我们以一个工作3年以上的人为例，可以按如下步骤进行：<br />
<br />
<strong>一、自我分析</STRONG><br />
<br />
分析什么？<br />
<br />
第一、我是谁？<br />
<br />
思考你所扮演的各种角色与你的特征，如儿子、科长、兄长、父亲等，能力如何，个性是什么样的。尽量多的写出各种答案，你将会清楚你承担的责任、角色和性格。想想哪些是暂时的，哪些是永久的，哪些是应该保留的，哪些必须抛弃或改正。可以到专业机构接受心理测试，帮助自己进行分析。<br />

<br />
第二、我在哪里？<br />
<br />
首先用几分钟思考你的一生，从摇篮到坟墓，画一个图，画出过去也画出未来仔细考虑它将成为什么样子然后在上面标上“”表示你所在的位置。<br />

<br />
第三、我将是什么样子？<br />
<br />
在职业生涯中，我将完成什么事？有哪些成就？仔细思考，然后写在纸上。回到眼前，思考你的职业梦想。想一想你希望在工作中得到的特定东西。<br />

<br />
<strong>二、自我诊断</STRONG><br />
<br />
诊断目前存在的问题，主要包括三个方面：<br />
<br />
第一、诊断问题发生的领域，是家庭问题、自我问题、还是工作问题；或是其中两者或三者的共同作用？<br />
<br />
第二、诊断问题的难度。是否学习新技能？是否需要全神贯注？是否需要个人改变态度与价值观。<br />
<br />
第三、诊断自己与组织的相互配合情况。自己是否做出贡献，是否学会在组织内部适合自己的职业领域中发挥专长，和其他组织人员的团结协作怎样，组织对自己的职业生涯设计和自己制定的职业生涯规划是否冲突等。<br />

<br />
<strong>三、制定职业发展通路计划</STRONG><br />
<br />
把职业生涯中的重要方面，如发展、调动、晋升等结合在一起，它的第一个步骤是确定组织内部的职业生涯通路。职业生涯通路实际上包括一个个职业阶梯，个人由低至高拾阶而上。如财务分析员-主管会计-财务部主任-公司财务副总裁；可以按着职业生涯通路来安排个人的工作变动，从而训练与发展担任各级职务和从事不同职业的广泛能力。<br />

<br />
职业生涯通路计划应该包括以下内容：<br />
<br />
(1)描述各种流动的可能性。<br />
<br />
(2)反映工作内容、组织需要的变化<br />
<br />
(3)详细说明职业生涯通路的每一职位的学历、工作经历、技能和知识。<br />
<br />
<strong>四、明确需要做的培训和准备</STRONG><br />
<br />
列一目录：在你职业生涯与生活中，什么你做得好？什么做得不好？你还需要什么？是需要学习，需要扩大权力？需要增加经验？再想一下，怎样应用你的培训成果？你拥有什么资源？那么，你现在应该停止做什么？开始干什么？培训和准备的时间如何安排？<br />

<br />
<strong>五、求询</STRONG><br />
<br />
可以同朋友、同事或专业咨询人员探讨或研究，特别是和伴侣交谈意见，询问一些诸如怎样找到更适合自己的职业发展途径，如何应付目前的问题；如何同上级打交道，怎样兼顾家庭与工作等。<br />

<br />
<strong>六、总结并把自己的规划写出来</STRONG><br />
<br />
确定自己的职业发展领域，确定自己何时内部发展何时重新选择，发展通路是怎样的。</DIV>
<div>&nbsp;<wbr /></DIV>
<div>出处：中国经济时报</DIV>]]></description>
            <author>职业生涯规划</author>
            <category>职业生涯规划与生涯教育</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56c922450102e8iq.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 08:01:30 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56c922450102e8iq.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>你到底要什么时候才肯救赎?</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56c922450102e8ip.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s7.sinaimg.cn/orignal/56c92245tb96e3b116ef6" TARGET="_blank"><img SRC="http://s7.sinaimg.cn/middle/56c92245tb96e3b116ef6&amp;690" WIDTH="499" HEIGHT="376" NAME="image_operate_32351329782998219" /></A><br />
<br /></P>
<p>
每个人都是自己的上帝。如果你自己都放弃自己了，还有谁会救你?每个人都在忙，有的忙着生，有的忙着死。忙着追名逐利的你，忙着柴米油盐的你，停下来想一秒：你的大脑，是不是已经被体制化了?你的上帝在哪里?——《肖申克的救赎》<br />

<br />
<br />
<strong>　　你到底要什么时候才肯救赎?<br /></STRONG><br />
　　人生最可怕的，不是没有找到救赎的方法，而是错过了最佳的救赎机会，结果只能一路错下去，再也无法回到正轨上来。</P>
<p><br />
　　在第一职场网进行教练式职业生涯规划期间，有两个特别典型的例子，至今依然记忆犹新。一个是应届毕业生，曾经在2009年12月找到我们，说自己非常迷茫，不知道自己未来的发展方向在哪里，想做一个职业规划。但后来由于种种原因，这件事情一直搁置了。2010年3月，他在网上联系到我们，非常高兴地对我们说，他已经考上研究生了，如果有问题，三年后再来找我们。当然，我们是很高兴的，毕竟学历的提升对他未来的职业发展也会有好处。但诧异的是，仅仅8个月之后，即2010年11月，他再次找到我们，说现在的研究生生活与他当初想像的完全不一样，他对所学的专业提不起任何兴趣，内心十分纠结。我们建议他抓紧时间明确自己的职业生涯规划方向，并利用读研期间的业余时间通过各种方式弥补自己的不足，将来完全有可能成功转到适合自己的方向上。遗憾的是，他到现在一直没有行动。</P>
<p><br />
　　另外一个是已经毕业十余年的在职人士。十年里，换了七八份工作，但从来没有在哪一个方向上深入发展下去，与同龄人相比，差距越来越大。现在年龄大了，婚也结了，孩子也有了，同时双方的父母年龄也大了，孩子马上又要上学，顿时感觉肩上责任成倍增加。但苦于自己跳槽频繁，至今无一技之长，而生活的压力又让他喘不过气来。在这种情况下，他来找我们做职业规划咨询。但对他的各种情况进行综合评估之后，我们最终只能对他说，“很抱歉，我们无能为力。”</P>
<p><br />
　　对于有些人来说，他们认为自己还年轻，时间还早，还有让自己折腾和犯错误的资本，眼前的问题不会是问题，再等一等吧。但对于另外一些人来说，可能他们最悔恨的，就是纵容自己犯错误，没有好好珍惜生活留给自己的机会，以后整个后半生都活得很纠结。</P>
<p><br />
　　正如我在另外一篇文章《职业生涯：你正在犯的10个致命错误》中所强调的那样：职业规划并不是你走投无路时的救命稻草。当你病入膏肓时，恐怕再高明的医生也无回天之力。对于那些仍然处于迷茫中的朋友而言，你必须想明白：我到底要什么时候才肯救赎?人生只能活一回，一旦错过最佳机会，恐怕就再也没有挽回的可能了。<br />

<br />
<br />
　　不救赎，你就是这样一步一步走向堕落<br />
<br />
　　曾经有一个客户对我说：“老师，我选择什么职业，你好像都能预见选择的结果似的，这样还有意思吗?”生存不是玩游戏，不能靠有没有意思来衡量。如果要想有意思，你完全可以多折腾几年。但要想让自己的职业生涯发展得足够好，你必须清晰地知道：我要干什么?我以后要成为什么样的人?看看你身边那些职业发展得比较成功的人，他们都有一个共同点，那就是：他们清晰地知道自己想要的是什么，并且如何获得。而那些失败者，则是成天迷茫困惑、浑浑噩噩过日子，并且还在不断抱怨这个社会不给他们机会。<br />

　　根据本人多年的职业规划咨询经验，完全可以告诉大家，一个有目标的人和一个没有目标的人，他们的差距是如何一步一步拉开的，你会眼睁睁地看到有目标的人踏踏实实走向成功，而没有目标的人则是一步一步走向堕落的深渊。<br />

　　毕业第1年：初始期<br />
　　这时候，大家刚刚步入职场，唯一的区别在于，有目标的人选择了适合自己的路，而没有目标的人则只能选择“先就业再择业”，或者是随波逐流。有目标的人清晰地知道自己的方向在哪里，他们找准了自己的位置，并且在这个位置上不断提升自己的专业知识和能力，经过一年的锻炼，初步完成了从学生到职场人的转变。而没有目标的人，则是围绕吃饭与生存这一话题，以无比焦虑的心态找一份让自己能够暂时安稳下来的工作。然而，会有更多的人在第一年频繁跳槽，始终无法稳定。对于那些没有目标的人而言，踏入职场的第一步就已经埋下了定时炸弹，他们很快就会遇到工作中出现的种种问题。对于那些没有目标的人来说，此时如果及早明确自己的职业生涯发展方向，仍然有可能在未来的一年内使自己的职业发展走上正轨。<br />

<br />
<br />
　　走弯路的损失：1年的工资。救赎难度：&#9733;&#9734;&#9734;&#9734;&#9734;<br />
　　毕业第2年：探索期<br />
<br />
　　有目标的人：此时已经经过一年的职场历练，有目标的人在基础专业能力方面已经构建得差不多，工作能够上手。有部分表现优秀的人，会被提拔为主管。<br />

　　无目标的人：第一年埋下的炸弹会在此时爆炸。对于那些在第一年没有目标但生存得比较稳定的人来说，他们会思考：这份工作不适合我，不感兴趣，完全没有动力，下一步到底该怎么办?这其中有少部分人会积极寻找适合自己的方向，但大部分人都只是想想而已，不知道或者不愿意改变现状。而那些在第一年就频繁跳槽的人，此时的心态更加焦虑和消极，他们对于安稳的渴望更加强烈，于是随便找一份工作，成为他们最佳的选择。而正是这样的选择，为以后的职业发展埋下了更大的隐患。此时，没有目标的人与有目标的人相比，差距已经拉开了两年。如果心态消极的话，要想弥补这个差距，可能会需要3年左右的时间。<br />

<br />
<br />
　　走弯路的损失：2年的工资+1年的机会成本。救赎难度：&#9733;&#9733;&#9734;&#9734;&#9734;<br />
　　毕业第3年：转折期<br />
<br />
　　这是至关重要的一年，人与人之间的差距往往会在这一年开始决定。有目标的人，此时专业技能、综合素质进一步提升。由于职业发展没有走多少弯路，整体心态也比较积极向上，这也更有利于他们的职业发展。多数人会在这个时期走上主管或者中层经理的位子，具备了独当一面的能力，他们身上的价值也会越来越明显，前期的积累开始有了回报，工资待遇也会大幅提升。那些在第二年积极思考人生方向的人，虽然起步晚了一年，但此时也会找到适合自己的机会，职业发展开始走上正轨。而那些始终没有行动、或者从一开始就频繁跳槽的人，此时的工作对他们来说完全是一种折磨。他们想改变现状，但却没有力气。从心态上来说，已经变得非常消极，这是一个很坏的信号，决定了你无法积极看到未来，对生活几近失望甚至绝望。同时，毕业3年却还没有积累到一定经验的人，要想找到合适的工作机会，已经是难上加难。要想改变现状，非常困难。<br />

<br />
<br />
　　走弯路的损失：3年的工资+2年的机会成本。救赎难度：&#9733;&#9733;&#9733;&#9734;&#9734;<br />
　　毕业第5年：差距明显期<br />
<br />
　　这个时候，人与人之间的差距，可以非常明显地看出来。有目标的人，在自己的专业方向上更深一步发展，可以达到较为精通的地步。他们完全有能力独当一面，多数人已经成为中层经理，开始步入管理层，这也为他们以后的职业发展奠定更好的基础。那些没有目标的人，此时几乎完全丧失了“目标”这个词的概念。他们对于工作提不起任何兴趣，虽然痛苦，却无力改变。他们中的大多数都在从事自己并不适合、也不喜欢的工作，而且迫于经济、家庭等各方面压力，不得不坚持下去。此时，对于那些没有目标的人来说，或许最害怕的就是同学聚会。<br />

<br />
<br />
　　走弯路的损失：5年的工资+4年的机会成本。救赎难度：&#9733;&#9733;&#9733;&#9733;&#9733;<br />
　　毕业第8-10年：两极分化期<br />
<br />
　　这个时候，也到了大家常说的“三十而立”的时候。有目标的人，无论是专业知识、行业认知，还是人际沟通、管理技巧，等等，都得到了有效锻炼。他们此时已经成为公司的总监级人物，能够带领团队，负责一个部门的管理与运营。在大城市，他们的年薪有可能达到20W以上。此时虽然家庭的压力增加，但他们的收入完全能够应付。而那些没有目标的人，由于经历了较长时期的迷茫，此时已经对工作和生活十分麻木，每天只能行尸走肉般地活着。以前频繁跳槽的状态结束，开始有了一份稳定、但并不适合自己的工作。他们发自内心地想改变，但客观现实的压力让他们不敢改变，而只能永远是一个梦。<br />

<br />
<br />
　　走弯路的损失：8-10年的工资+8年的机会成本。救赎难度：&#9733;&#9733;&#9733;&#9733;&#9733;&#9733;&#9733;&#9733;<br />
　　毕业10年以后：定型期<br />
<br />
　　有目标的人，此时已经成为职业经理人，或者去创业，或者有了其他方面的投资，无论是工作还是生活，都会越来越顺利。而没有目标的人，此时已经完全适应了那种没有目标的状态。他们已经被现实所同化，再也没有任何力气去改变。你周围的环境对于处处不利，就好比一堵墙围着你，把你的思想给禁锢了。<br />

　　走弯路的损失：你的后半生(因为你将很难再看到希望)。救赎难度：无穷大。<br /></P>
<p>出处：网络</P>]]></description>
            <author>职业生涯规划</author>
            <category>职业生涯规划与生涯教育</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56c922450102e8ip.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 07:49:12 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56c922450102e8ip.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>要想战胜命运 就要活得比自己的命还好</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56c922450102e8gi.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-ALiGn: center"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 22px">要活得比自己的命还好</FONT></STRONG></P>
<p STYLE="TexT-ALiGn: center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/56c92245tb959ca3f7d8a" TARGET="_blank"><img STYLE="WiDTH: 457px; HeiGHT: 339px" NAME="image_operate_84151329695270632" SRC="http://s11.sinaimg.cn/middle/56c92245tb959ca3f7d8a&amp;690" WIDTH="500" HEIGHT="371" /></A><br />
<br />
&nbsp;</P>
<p>
很多人相信命运，为的只是自己的得失心，眼睛只盯着未来，很少回头去看自己的命运。他们眼里只有那些想得到而没得到的，却从没有仔细想过这一路走来，生活给予的馈赠。如果说这世界上真有什么战胜命运这等事儿，在我看来，那就是一个人活得比自己的命还屌，了解它，拥抱它，然后淡然的放下它。</P>
<p><strong>水木丁：</STRONG></P>
<p>
你好，我是你的忠实读者，有一件事我特别想和你说一说，因为在全中国，也许只有你不会笑一个博士女的迷惑，你是这样一个能宽容一切的人。</P>
<p>
我是一个高校老师，学生物的，人长相一般，偶尔也能让人夸一两句，性情也算温柔，我一般都让着别人。从小我的理想就是嫁个好人，当然，学习也要好，这是我父母给我的教育。我算是一个特别听话的女孩吧，有时也挺倔强的。</P>
<p>
很多年前，我考上了大学，大学里认识了一个男朋友，谈了大约十年的恋爱，直到我读研究生，我们都在一起。他是我的师兄，我信任他依赖他超过我自己，曾经我以为这辈子我就和他在一起了，天荒地老了。可是就在我们谈婚论嫁的时候他却劈腿了，治疗了伤痛一两年以后，我再看我在婚姻市场，我已经完全成了大龄剩女了。</P>
<p>
其实我一直有一个心结，多年以前，我让一星座大师看过我的命盘，大师当时看了以后就说我夫妻宫很空，不太可能有婚姻，但我事业很好，财运很好。我当时不信，觉得怎么可能，我是那种特别想过平常生活的女性。</P>
<p>
可是事实证明，我确实没有走入婚姻，但是我的事业却一年好过一年。有些选题完全没有争取就落在我身上，有些论文的发表级别之高完全出乎我的想象，总之很可笑地我在我们学校变成了炙手可热的科技新秀，甚至在全国都薄有名气。但只有我自己知道，我最在意的，是跟一个我爱的、他也爱我的人相守在一起。</P>
<p>
这些年，我折腾过寻找过，想尽一切办法，可是却没有任何结果，我好像失去了爱与被爱的能力了。我自己常常劝自己，要认命，可是，难道我就这样孤独终老么？我真不服气啊，水木丁，你信命吗？你是如何看待命运这个事呢？你说我该怎么办呢？</P>
<div>
<p><strong>小冬</STRONG></P>
<p><strong>小冬姑娘：你好</STRONG></P>
<p>
很多年前，我还在东北老家教书的时候，曾经有一群十四五岁的学生。其中有一个男孩，他的父亲和母亲离婚，父亲又娶了一个年龄比自己小很多的妻子，因为和后母关系处不好，这个男孩经常被父亲暴打，常常被撵出来一个星期回不了家。白天在课堂上睡觉，晚上就住网吧。老师和同学都尽力照顾他，但是精力和能力也都有限。挨打的时候，又没办法替他报警，因为他爸爸就是警察。</P>
<p>
不仅仅是这个孩子，我教的每个班几十个孩子，家里的情况我多少都了解一点，有的富足，有的贫穷，有的被父母呵护备至，还有的父母双双进大牢。那个时候我就常常想，你说这个世界没有命运吗？都说生活是自己的选择，可是哪个孩子生下来的时候不是一张白纸，谁能做什么选择？谁能选择自己的父母？那些苦命的小孩，他们又做过什么错事呢？</P>
<p>
所以你问我相不相信命运，我当然是信的，我觉得真正经历过命运的折磨和无情的嘲弄的人，多多少少都是要相信一些的。真的不信命运的在这个世界上只有两种，一种是顺风顺水一路走下来，没见识过命运的厉害，另一种则是太过愚钝，实在无法感知命运的人。至于那些总说要跟命运做斗争的人，相信我，他们只是不肯服输罢了，真当不存在的东西，本无所谓要与之做斗争什么的，说到底，还是信的一种。</P>
<p><strong>如果真的相信命运，那么命运到底是什么呢？</STRONG></P>
<p>
很久以前我也像你一样，觉得命就是我到这世界上来走一遭，老天爷安排分发给我的东西到底有什么。我赚多少钱，是否嫁了个好老公，是否官运亨通，事业有成，有几个子女这些算命先生负责告知的东西。我对我的命也有一套设定的方程式，我想要的东西都有很具体的目标，想达到的指标也并不贪心，我可以确信我自己也是个善良懂事的好姑娘，人也不笨也肯努力，也不贪心，那别人有的我也应该差不多都有吧。</P>
<p>
但很多年过去之后，我却发现我已经偏离了原来的生活轨迹很远很远，想要的东西总是怎么努力都争取不到，不经意坚持下来的东西却被老天爷塞给了我。</P>
<p>
十年前我在家乡教书的时候，万万没想到我会靠写东西来谋生，更别说什么读者，我并没有这样的野心。就在不久前的某一天的午后，我在给一个姑娘回信的时候，突然一个念头来到我的脑海里，这就是我的使命吗？在经历过这些痛苦，失落，冒险和寻找的死里逃生之后，我可以平静的坐在这里，用我的一点点力量和小光亮，帮助别人一点点，温暖世界一点点，也许这就是上天一路引领我在此，希望我做的事。</P>
<p>
很多人相信命运，为的只是自己的得失心，眼睛只盯着未来，很少回头去看自己的命运。他们眼里只有那些想得到而没得到的，却从没有仔细想过这一路走来，生活给予的馈赠。</P>
<p>
我总觉得一个人真正相信命运，是要去感悟自己的命运，懂得它，听它说话，为什么给你这个不给你那个，为什么人生之路要引领你至此。再迷信点说，如果这个世界真有轮回转世的话，那么我相信每个人的此生都有他必需要明白的事，就好像一个大学，你要真的学会，懂得，从这一级毕了业，下辈子才能升学。</P>
<p>
古人云，朝闻道而夕可死，大概就是在交卷的最后一分钟，答出生命给出的问题的那种解脱吧。算命先生负责预言你的命运，可是他并不负责解读。如果一个人只顾去纠结未来得到与否，那么他就听不到他的命运想告诉他的事了。</P>
<p>
认识十年的男朋友最后分了手，好像是个很悲剧的事。但是换个角度想，他可能是当初陪伴你，让你可以安心考研学习的人，他可能是那个促成你离开故乡，到大城市闯荡原因，你取得今天的成就，很多因素可能是因为他不经意的促成。他即使不是陪你终老的人，也是你的命运派来渡你的人，最后两个人分手了，这说明他在你生命中所能承担的角色和任务也完成了。未来大家各有际遇，命运用它自己的方式，把它为你准备的礼物交到你的手中，而且这礼物并不薄。</P>
<p>
虽然它总是给你一些，却偏不肯给你另一些，但我想那是因为它冥冥中希望你明白一些道理，这些道理不能靠任何人帮你想，只有靠你自己的悟性。可是如果你不肯想，想不通的话，就永远打不开另一扇门，永远在原地兜兜转转，不能进退。</P>
</DIV>
<div>
<p>
至于说要不要认命，我想如果你信命，当然就应该认命，不然就不如不信。但是怎么认也是个讲究，我也认命，不过我从前认它是敌人，现在却认它是我的朋友，甚至像一个暧昧的情人。</P>
<p>
有时候你追着它跑，却就跟你各种别扭，设置障碍，不让你痛快，可是有时候你绝望了不理它了，它又会贱滴滴的跑来把礼物塞到你手上。虽然我时常跟它生气，但平心而论，它待我也还不错，自从我能兴平气和的与它相处之后，就觉得从它那里学到的东西更多。</P>
<p>
有时候遇到些人生中的困境，痛苦倒也是痛苦，但也会觉得有趣。因为我倒很想看看，我的这个命运还能折腾出什么花样来，想到未来可能有很多未知的东西等着我，会遇到新的爱情，新的人，我还会明白什么我所不知道的道理，我反倒觉得这样的世界真有意思，活着真有趣。</P>
<p>
至于说到婚姻宫是空这回事。我觉得对这种事就抱着一个不主动，不拒绝，配合为主的态度就可以了。有劲头，闲着的时候就找找，心累了的时候就歇歇，做该做的事，过该过的日子，对命运冷眼旁观，看它还能发展出怎样的剧情就是。</P>
<p>
如果说这世界上真有什么战胜命运这等事儿，在我看来，那就是一个人活得比自己的命还屌，了解它，拥抱它，然后淡然的放下它。亲爱的，试试看，你做得到。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>来源：佳人网</P>
</DIV>]]></description>
            <author>职业生涯规划</author>
            <category>职业生涯规划与生涯教育</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56c922450102e8gi.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 07:42:23 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56c922450102e8gi.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>大城市姑娘，小城市姑娘，谁活得更好？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56c922450102e8gh.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 22px">谁活得更好</FONT></STRONG></P>
<p>
<strong>有些姑娘无法忍受大城市的嘈杂，有些姑娘无法忍受小城里的安逸。大城市也好，小城市也罢，那根本就不是问题。问题是，生活就是生活。它不会因为你生活在大城市里，就不赐予你孤独与难堪；它也不会因为你生活在小城市里，就不施加给你贫穷与压力；生活，在哪里都一样。不一样的是，你如何生活。祝所有大城市的姑娘们梦想成真。愿所有小城市的姑娘们生活安逸。</STRONG></P>
<p STYLE="TexT-ALiGn: center">&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.sina.com.cn/career" TARGET="_blank"><img STYLE="WiDTH: 465px; HeiGHT: 465px" NAME="image_operate_12671329694894536" SRC="http://s16.sinaimg.cn/middle/56c92245tb959b797b51f&amp;690" WIDTH="500" HEIGHT="500" /></A><br />
<br /></P>
<p>文/艾明雅</P>
<p>
一九八三年，一个姑娘放弃了考大学，留在父亲所在的镇上做了一名中学英语教师。二十一岁的时候，她因相亲认识了一个乡镇干部，然后经组织认可而结婚，两年后，她有了一个女儿，三口之家非常幸福。二十五年后，五十岁的她已经经历了结婚，生子，换工作，做生意，当包租婆，却始终没有离开那个小城市，在一个有山有水的小城市里有了房子和车子，一个老公，一个女儿，而且即将有一位女婿，过几年应该会有她的外孙。如今她已经退休，每天早上起来的事情是浇花买菜，做饭，然后等着老公回家吃饭，再去河边散步，然后看电视剧，睡觉。她笑容灿烂，没有皱纹。</P>
<p>
一九八三年，一个姑娘去了长沙上大学，后来又去了上海，成为了众多北上人员中的一族。后来她在上海结了婚，男人是一个生意人。夫妻俩拼搏大半辈子，拥有了三家属于自己的医疗器械公司。后来，他们也有了一个女儿，上个月已经去了英国留学。她说话爽朗，做事利落，为人干脆。去年，她回到长沙，在长沙购置了两套住房，一套自住一套留给女儿，然后与丈夫在长沙又重新成立了一个小公司。经历破产，奋斗，再重新开始的日子之后，她保持着对生活的热忱，也异常潇洒，每日笑容可掬，四处喝茶。</P>
<p>小城姑娘是我妈，大城姑娘是她的高中同学。</P>
<p>
2011年的9月份，这两个姑娘在长沙重遇了。小城姑娘做手术，大城姑娘来看她。那一刻，两个大龄女中老年尖叫起来，飞奔过去拥抱在一起，热泪盈眶。她们一起去洗头洗脚唱K，聊起往日时光。</P>
<p>
两年前，我在深圳经历一段辞职的时光，每日泡在十二姐家里。某一日收到一个华侨老板的邀请函，让我回长沙为他做一份工作，薪水可观。我对十二说，要不我回去了。那时候她在深圳的某公寓的某房间里叠被子，头也没抬，说那你回去呗，只要能过好，哪里都一样。</P>
<p>由不得选择，有时候，真有命运大手推着你走这回事。</P>
<p>
几天后，她到机场送我回长沙。在KFC，我们点了一个套餐，什么离别的话都没有说。后来，她说，我走了。我说，你走吧。她站起身来走了，头也没回，就如同任何一次平常的离别一样。只是她走了之后，我失手打翻了一盒芙蓉鲜蔬汤。</P>
<p>
两年后，她在深圳结了婚，有了房子和车子，老公是个有点傻也有点忙的人，她过起了热爱的家庭女作家的生活。每日浇花，看书，写字。去上过班，觉得无味，遂辞职。在家里写字，悠然自得。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
两年后，我在长沙订了婚，有了房子和车子，老公是个有点傻还比较闲的人，然后我也过起了热爱的坐家生活。每日浇花，看书，写字，去上过班，觉得无味，遂辞职。在家里写字，悠然自得。</P>
<p>
我们俩在网上聊天，她说起我好久不去看她，还黄了她的凤凰之旅。愤恨：你不再爱我了！我说，我依然深深地爱着你。只是我心里多了一份牵挂，我担心我不在家，毛毛一个人会很无聊，很桑心。</P>
<p>这一刻，两颗主妇心紧紧地贴在一起。</P>
<p>你需要什么样的生活？你想做什么样的人？</P>
<p>
这一切，没有对错，也没有好坏之分。每个姑娘都会有大梦想，然后后来归于小生活。每个姑娘都会有小梦想，然后湮灭于大的现实之中。</P>
<p>我写了一本新书，即将出版。在我的序言里，我写下了这么一段话：</P>
<p>
“十六岁的时候，我的梦想是去非洲草原上，做一个动物学者。我很喜欢动物，尤其是喜欢豹子狮子野虎野牛这样极具奔跑性的动物。当年的对动物的热情超过了对高考的热情，更不知道婚姻为何物。鄙视一切带着油烟味儿和葱花味儿的事物，鄙视所有不做头发的女人。热爱文学也热爱肤如雪，热爱艺术也热爱亦舒，热爱山无棱与天地合的爱情小说，暗暗发誓要让自己的人生，不会沦落到买菜做饭和嫁人生子这么简单。”</P>
<p>
两年后，我成了一个买菜做饭的女孩子。即将成为一个小主妇。有时候觉得像是一场梦。最好的年纪仿佛已经过去，有时候又懵懵懂懂感觉最好的岁月仿佛又还没有来。我想有些梦想可能永远都不会实现了，有些梦想，明天就可以实现。</P>
<p>
四月份的时候，我回家去看父母亲和外婆，旅游大巴的路旁有着大片大片开满的油菜花。我想起两年前我在深圳的地铁上，看见移动电视里介绍去江西婺源看油菜花的旅游片。那时候我想着，如果能有时间休假去看看就好了。如今，这个梦想已经不是梦想，太容易，太可得了。</P>
<p>
从此之后，每个节日我都回家过。三月三回家吃弟弟草煮鸡蛋，端午回家用艾蒿水泡澡，中秋回家吃月饼，国庆回家爬天子山。因为身在长沙，回家一趟是在太容易了。和毛毛每次回长沙，带着土鸡蛋，茶叶，蜂蜜，就可以吃很久很久。每次回来的晚上，喝着外婆给带我的土鸡蛋做的汤，我想这是幸福吗，这当然是幸福。</P>
<p>
我们都是从蓬头垢面挤公车的日子里走过来的。只是有人会认为，那值得，那是为未来的生活做铺垫。有些人认为，那不值得，生命短暂，应该用在更有意义，更享受生活的时光上面。</P>
<p>谁对，谁错？谁都没有错。</P>
<p>
“依然是那个热爱着狮子和野牛的女孩，但是镜子里的那个她，好像已经那么熟那么熟，熟透了，熟到已经变成了谁的妻子。她回头望，父母健在；她扭头看，有人在身边；她向前看，仿佛又看到她要成为谁的母亲。”</P>
<p>“可是她还是记得狮子与野牛，虽然不再那么狂热。她庆幸，在一路的奔跑中，她依然没有丢失某些东西。”</P>
<p>她没有在都市里成为一个白领丽人，但是，我想这并不影响她的美丽。</P>
<p>
有些姑娘无法忍受大城市的嘈杂，有些姑娘无法忍受小城里的安逸。大城市也好，小城市也罢，那根本就不是问题。问题是，生活就是生活。它不会因为你生活在大城市里，就不赐予你孤独与难堪，就完全不用理会结婚和生子，就完全没有出轨与婚变问题，就没必要抽时间回家用母乳喂养孩子。它也不会因为你生活在小城市里，就不施加给你贫穷与压力，就让你完全不用奋斗与进取，就用不着自省与反思。</P>
<p>生活，在哪里都一样。不一样的是，你如何生活。</P>
<p>我已经回不去大城市了，因为这里有我的家，有我爱的人爱我的人。</P>
<p>也依然有很多姑娘在大城市里努力工作，为了未来而奋斗。</P>
<p>祝所有大城市的姑娘们梦想成真。</P>
<p>愿所有小城市的姑娘们生活安逸。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>来源：<a HREF="http://jiaren.org/" TARGET="_blank">佳人网</A></P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>职业生涯规划</author>
            <category>自我探索与职业选择</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56c922450102e8gh.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 07:34:59 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56c922450102e8gh.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>林书豪：“林”的突破，“林”空出世</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56c922450102e8gg.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
哈佛背景、外表俊朗、球技出众，林书豪这颗NBA诞生的华裔新星，率队豪取5连胜并夺得当周东部最佳球员后，以火箭之势蹿升为美国的华人新偶像。然而，他的多重身份也带来了无休止的争论。到底林书豪是谁的？美国的？台湾的？华人的？还是上帝的？&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.sina.com.cn/career" TARGET="_blank"><img STYLE="pADDinG-BoTToM: 0px; MArGin: 0px; pADDinG-LeFT: 0px; WiDTH: 429px; pADDinG-riGHT: 0px; HeiGHT: 426px; pADDinG-Top: 0px" TITLE="林书豪：“林”的突破，“林”空出世| jiaren.org" BORDER="0" NAME="image_operate_77621329695501404" ALT="林书豪：“林”的突破，“林”空出世| jiaren.org" SRC="http://i1.umivi.net/2012/0219/1329617004665.jpg" WIDTH="450" HEIGHT="474" /></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
林书豪：“当今社会过多地关注于个人得失，某种程度来说你得掌控各种琐事。但为上帝比赛意味着你不用考虑得分、数据，<font COLOR="#FF0000"><strong>只需竭尽所能，上帝自会决定胜负、决定你是否打得好。我尽力做好准备，比赛中的每一分我都将遵循上帝指引……”</STRONG></FONT></P>
<p>&nbsp;<wbr /></P>
<p>
数量巨大的球迷还是给他带来了很大的压力，一度林书豪觉得自己是为了取悦球迷而比赛。他说，直到有一天终于明白，<strong><font COLOR="#FF0000">正确的比赛态度不是为了他人，也不是为了自己，而是为了自己的信仰。</FONT></STRONG></P>
<p>“<strong><font COLOR="#FF0000">我不再感到压力，因为我想我不是为了他人而比赛</FONT></STRONG>。可能听起来有点残酷，但这是事实。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-ALiGn: center"><a HREF="http://blog.sina.com.cn/career" TARGET="_blank"></A><a HREF="http://app.umiwi.com/photo.php?img=http://i1.umivi.net/2012/0219/1329617004665.jpg"></A></P>
<p>
从一个乏善可陈的新秀，到让全纽约甚至整个美国亚裔圈都为之疯狂的NBA明星控卫，林书豪只用了一个星期。在这一个星期里，林书豪不仅拿到了个人职业生涯的最高得分38分，还帮助纽约尼克斯取得了五连胜。</P>
<p>
美联社称他是“NBA最令人惊讶的故事”，尼克斯球迷用他的姓“Lin”创造出一系列新的词汇，如“Linsanity”、“Lincredible”、“Linderella”等，连魔术师约翰逊也在惊叹于他在麦迪逊广场花园引爆的球迷热情。而在此之前，林书豪所能打动的也许只有哈佛的校友和家乡的球迷。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>这是个伟大的故事</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>在加州Palo
Alto出生长大的林书豪，高中时打球的场馆就在斯坦福大学校园的街对面。斯坦福和UCLA一直是他梦想中的大学。但在他申请大学时，反倒是东部的哈佛和布朗向他承诺了在校篮球队中的位置。</P>
<p>
林书豪曾回忆，斯坦福的教练不愿给他篮球奖学金，当对方的助教询问他是否愿意成为非奖学金球员时，他甚至懒得去接电话。“我没法为自己不信任的人打球。”林书豪如实告诉自己的高中教练迪彭布鲁克（Peter
Diepenbrock）。</P>
<p>NBA退役球员沃特斯（Rex
Walters，其母亲是日本人）认为，美国大学体育总会（NCAA）对球员招募巡访次数的限制，使很多学校在短短5分钟之内就决定人选。那些跑得快、跳得高的球员无疑更容易吸引教练的眼球。但那不是林书豪的风格，他的篮球是需要旁人反复观察的。招募他的哈佛助理教练霍尔登（Bill
Holden）就是在一个偶然的场合再次看了林书豪的比赛之后，才改变了最初的看法。</P>
<p>
在哈佛的四年为林书豪奠定了未来闯荡NBA的基础。林书豪连续两个赛季入选常春藤联盟第一阵容，并率领哈佛男篮改写了球队历史上的多项纪录。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
但哈佛的学历并没有给林书豪在2010年NBA选秀中带来什么优势，NBA一向对常春藤联盟的毕业生兴趣不大。这也不难理解：常春藤联盟学校偏重学术，并没有专为运动员设立的奖学金，所以他们的毕业生中也很难有出类拔萃的运动天才。上一位在NBA效力的哈佛毕业生还要追溯到1953－1954赛季的艾德·史密斯（Ed
Smith）。</P>
<p>
林书豪NBA之路的另一个障碍，和他之前的大学之路一样，跟他的技术特点有很大的关系。NBA的试训一般不会是5对5的正式比赛，林书豪知道那是自己的劣势，“1对1、2对2或3对3都不是我擅长的，我从来没有这么打过球。”八支球队邀请了他去试训，却没有任何球队在两轮选秀时挑他入队。</P>
<p>
幸运的是，林书豪获得了随达拉斯小牛队参加夏季训练营的机会。凭借在训练赛中的出彩表现，林书豪赢得了家乡球队金州勇士的两年合约，成为NBA历史上第四位亚裔，第一位华裔的本土球员。</P>
<p>
在家乡，林书豪成了当地球迷的宠儿，获得的关注超过了球队其他任何成员。但在球场上，作为NBA的一年级菜鸟，他对球队的帮助则非常有限。球队老板乔·莱科布（Joe
Lacob）虽然很喜爱林书豪，但也认为他只是“潜力股”，并不看好他能成为巨星。</P>
<p>
为了给更大牌的球员腾出薪资空间，就必须砍掉球队的边缘球员。2011年12月，短短的两周时间内，林书豪经历了人生中的跌宕起伏，先后成为金州勇士和休斯顿火箭的球员交易的牺牲品，直到最后一刻才被纽约尼克斯招入队中。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
陷入职业生涯低谷的林书豪对自己能在纽约呆多久没有一点把握。他甚至没有去租公寓，而是跑到在纽约大学读医学院的哥哥那里睡沙发。在对新泽西网队比赛的前一天，因为回纽约晚了，他干脆去队友菲尔德斯（Landry
Fields）家里对付了一夜。林书豪后来开玩笑说要买下菲尔德斯的沙发，因为他的命运从第二天开始了转变。</P>
<p>
我们无法预言林书豪未来会不会成为巨星，但他毫无疑问是名现象级球员。在过去疯狂的一周里，林书豪四次首发摘下109分的成绩是自1976－1977ABA与NBA合并以来最高的，超过了乔丹、拉里·伯德和詹姆斯。前尼克斯和火箭队主帅范甘迪认为林书豪在场上表现出非常强的比赛阅读和控制能力，“他的比赛思路清晰，知道什么时候该传球，什么时候该投篮。这看起来简单，实际并非如此。”</P>
<p>运气不足以解释林书豪的成就。他的大学教练阿玛克（Tommy
Amaker）说，“他需要点运气吗？当然。但当机遇来临时，他做好了准备。这个孩子不是从天上掉下来的，他整个人生都在为之奋斗。”在对决中输给林书豪的科比·布莱恩特也表示，“球员都不是凭空诞生的。如果你去回顾一下，会发现他的球技一开始就在那里，只是从没有人注意到。这是个伟大的故事，是坚韧与勤奋的最好证明。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span STYLE="FonT-WeiGHT: bold">美国偶像</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
如果不是因为有族裔的背景，林书豪的美国故事也许并不会引起媒体这么强烈的关注。亚裔已经慢慢确立了自己在美国的政治、经济、科技和艺术等领域里的形象，但在NBA历史上的亚裔球员仍然屈指可数。在林书豪的经历中，亚裔身份或多或少地给他带来过影响。</P>
<p>
在哈佛打球时，有球迷冲他喊过“回到中国去”、“交响乐队在校园另一头”；到尼克斯之后，麦迪逊广场花园的安检人员还经常问他是不是训练师。在公众的固定思维里，东方面孔与职业篮球之间仍然有一条鸿沟，需要更多像姚明、林书豪这样的人才能填平。</P>
<p>洛杉矶湖人队的“小鱼”费什尔（Derek
Fisher）说，“（林）身上背负着整个大陆的希望。我只需要照顾到阿肯色小石城就够了。”</P>
<p>
在林书豪之前，姚明代表了亚洲。但林书豪不是姚明第二，姚的角色是中国的，而林的角色才是美国的。对美国亚裔群体来说，林书豪的经历给了他们自信和勇气去跨越过去的障碍，在陌生的领域寻求突破，就像张德培、伍兹和关颖珊曾经和正在带给他们的启示一样。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
在尼克斯的主场麦迪逊广场花园球场，越来越多的亚裔球迷戴着林书豪的面具，自始至终为他呐喊助威。这些美国亚裔在林书豪身上看见了自己的影子，而生活在地球另一端的中国人在他身上看到的则是姚明的影子。</P>
<p>
说到姚明，林书豪总把他当做典范，“我每场比赛之后都会跟姚明聊一下。每次遇到在同一个城市，他都会带我出去吃饭。他就像我的大哥，我们一直保持联系。”</P>
<p>
虽然像NBA总裁斯特恩所说的，单论影响程度，林书豪很难超越姚明。但微博上有关林书豪的话题吸引的留言能上百万，短短一周内，他的新浪微博粉丝从19万飙升到92万，连CCTV都为他改变转播日程。</P>
<p>
大陆的对面也陷入这片狂热中。因为林书豪的父母都从台湾移民去美国的，台湾媒体竞相去采访林家在岛内的亲属，挖掘任何能把林书豪与台湾联系起来的信息。连马英九在“内阁”会议上都特地拿林书豪作例子，鼓励成员们多些团队合作精神。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
据台湾媒体报道，早在林书豪带领哈佛大学在NCAA闯出名堂的时候，就已经引起了中国篮协和中华台北篮协的关注。双方都曾经接触过林书豪，希望日后他能代表自己协会征战国际赛事。</P>
<p>
2010年，台湾《中华时报》报道称，由于中国不允许第二国籍，在经过一番考虑之后，林书豪不想放弃美国国籍，已经决定加入中华台北男篮。然而，林书豪并没有在亚运会为中华台北队出场。</P>
<p>去年夏天NBA停摆时，台湾媒体再度爆料，说林书豪已经回复了中国篮协，他不会代表中国男篮出战亚锦赛。</P>
<p>
最近，中国篮协终于透露，在2008年北京奥运会之前，时任中国男篮主帅的尤纳斯便曾向篮协推荐过林书豪，但在了解其为美国国籍之后，篮协当时便已经放弃了招其入旗下的念头。</P>
<p>迄今为止，林书豪并没有向任何一方公开作过承诺。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
代表美国、中国大陆或台湾？林书豪还可以有选择。但是代表美国亚裔这个事实，是他改变不了，也不会去改变的。林书豪对此曾经说过，“亚裔社群是我身份的主要部分，从我小时候起就一直如此。”但他同时也表示，“我不会把它视为全部。我同时也属于其他群体。我的篮球伙伴大部分都是非亚裔的。我不喜欢把自己孤立到一个特定团体中。”</P>
<p>确实，林书豪的成功，也是一个美国梦的实现。美国人虽然不如中国媒体疯狂，但也对林书豪称赞有加。</P>
<p>
前湖人、灰熊总经理韦斯特在被美国记者问及林书豪时说，“他是一个非常出色的球员，这简直就是一个灰姑娘般的故事。这有点像真人秀，这是对他努力的回报，是对于他专注度的回报。我昨天看了他的比赛（对森林狼)，我对我自己说，‘上帝啊，这家伙从哪冒出来的？’”</P>
<p>
“他非常聪明，他打败别人并不是依靠身体上的优势，当然，他身体也不弱，但关键是他够聪明，有敏锐的洞察力和决断力……看他的比赛真是一种享受。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
在另一段被广为流传的视频采访中，新浪记者问科比，可以给林书豪什么建议。输球的科比没好气地爆了粗口：“没他妈的什么建议，（林）都快得40分了。”</P>
<p>
本赛季实力平平的纽约尼克斯，由于两名主力球星的受伤，意外成就了林书豪。对于这个崛起的亚洲面孔，美国辛辛那提一位华裔人士陶睛在邮件中告诉南都周刊记者：</P>
<p>
“他的出色与他是不是亚洲人、黑人或白人无关。美国就是一个万花筒。他是不是中国人没有什么大不了的，真正值得一提的是他是匹黑马，相信我，这才是美国媒体最关注的。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>基督徒</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>事实上，多元化的美国社会造就的就是林书豪的多重身份：亚裔、华裔、哈佛生、NBA球员，以及对他来说最重要的——基督徒。</P>
<p>
正如你会看到，林书豪的推特或新浪微博上，经常出现“上帝”的字眼，林书豪三兄弟的名字—大哥Joshua、三弟Joseph和他Jeremy—都源于《圣经》人物的名字。</P>
<p>美国某福音派门户网站曾与林书豪有过这样一段对话。</P>
<p>问：“作为基督徒，你感觉自己和其他NBA球员不一样吗？”</P>
<p>
答：“当今社会过多地关注于个人得失，某种程度来说你得掌控各种琐事。但为上帝比赛意味着你不用考虑得分、数据，只需竭尽所能，上帝自会决定胜负、决定你是否打得好。我尽力做好准备，比赛中的每一分我都将遵循上帝指引……”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
面对球场上的侮辱和挑衅，林书豪回忆自己年少轻狂时总是设法回击，设法证明对方是错的。他说当自己慢慢领悟到《圣经》要义时，便不再为那些辱骂心烦意乱。“当你不再还击时，这就是一个展现上帝恩典的好机会。”</P>
<p>有信仰的球员不少，但像林书豪、巴西球星卡卡这样虔诚的球员并不多。</P>
<p>
即使如此，数量巨大的球迷还是给他带来了很大的压力，一度林书豪觉得自己是为了取悦球迷而比赛。他说，直到有一天终于明白，正确的比赛态度不是为了他人，也不是为了自己，而是为了自己的信仰。</P>
<p>“我不再感到压力，因为我想我不是为了他人而比赛。可能听起来有点残酷，但这是事实。”</P>
<p>《福布斯》专家分析，如果林书豪能保持这种状态，2012/13赛季，其市场价值将达到不可思议的1.5亿美元。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>林书豪经济学</STRONG></P>
<p>假设林书豪继续成为球队的先发5人并持续到2012/13赛季：纽约尼克斯的收益增加2500-5000万美元</P>
<p>
林书豪能让球队本赛季多获得1000-2000万美元收益。最终数字将取决于尼克斯能否打进季后赛或能在季后赛走多远，几个主场会产生额外的门票和设施收入。今年的电视合同已无法更改，这一块的短期效益是不存在的。相比之下，特许商品的销售异常火热。此外林书豪也能对麦迪逊广场花园公司的股价起到正面刺激作用。长期而言，如果林书豪的表现能持续，球队有望在电视转播上大捞一笔。相比尼克斯在2010/11赛季的2.44亿美元收益，2012/13赛季，这一数字达到2.75-3亿美元并不是不可能的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>NBA收益增加4000-8000万美元</STRONG></P>
<p>
2010/11赛季，NBA的总收益是38亿美元。有了中国市场的支撑，仅估算国际电视转播费的提升，这一数字在2012/13赛季可能会增加1-2%。估计商品销售和国际电视转播这两块会增厚4000-8000万美元。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>林书豪年收入将达到1000-2000万美元</STRONG></P>
<p>
如果林书豪本赛季的强势能帮助尼克斯打进季后赛，那么他很有可能获得一份长期合同。此外，凭借他的多重身份，很可能从美国、中国大陆及台湾公司那里获得1000-2000万美元的年收入。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>来源：南都周刊</P>]]></description>
            <author>职业生涯规划</author>
            <category>大学生活与成功人士案例</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56c922450102e8gg.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 07:26:26 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56c922450102e8gg.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>成功必看！不可不知的18个做人硬道理</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56c922450102e8er.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.sina.com.cn/career" TARGET="_blank"></A><a HREF="http://blog.sina.com.cn/career" TARGET="_blank"></A><a HREF="http://blog.sina.com.cn/career" TARGET="_blank"></A><a HREF="http://blog.sina.com.cn/career" TARGET="_blank"></A><a HREF="http://blog.sina.com.cn/career" TARGET="_blank"></A></P>
<p ALIGN="center"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 22px">不可不知的18个做人硬道理</FONT></STRONG></P>
<p ALIGN="center">&nbsp;<img NAME="image_operate_83851329614118724" ALT="　 一，只有小聪明，绝对无法超人一等&#10;　　大小聪明，皆可谓聪明，真假聪明，也皆可谓聪明，但用之不同，结果会天壤之别。有些人以为聪明绝顶，没有任何对手，其实最容易失败者，正是此类人。真聪明者往往让人不知其聪明，而以最大限度地做成事为大要。" SRC="http://i1.umivi.net/2012/0218/1329534847132.jpg" JQUERY1329614095963="99" /></P>
<div TITLE="上一张" JQUERY1329614095963="100"></DIV>
<div TITLE="下一张" JQUERY1329614095963="101"></DIV>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<div TITLE="上一张" JQUERY1329610710340="100">
&nbsp;一，只有小聪明，绝对无法超人一等　　大小聪明，皆可谓聪明，真假聪明，也皆可谓聪明，但用之不同，结果会天壤之别。有些人以为聪明绝顶，没有任何对手，其实最容易失败者，正是此类人。真聪明者往往让人不知其聪明，而以最大限度地做成事为大要。</DIV>
<div TITLE="上一张" JQUERY1329610710340="100">
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.sina.com.cn/career" TARGET="_blank"><img NAME="bigcontentimg" ALT=" 二，多点看问题，就不会有死路&#10;　　世上问题之多，犹如麻点。如果只盯住一点，不及其余，就会钻牛角尖，这是自我封闭的典型代表。做人必须多点看问题，一处不通看他处，让自己的人生方略“活”起来。?" SRC="http://i1.umivi.net/2012/0218/1329534848894.jpg" JQUERY1329611637986="99" /></A></P>
<div TITLE="上一张" JQUERY1329611637986="100">&nbsp;</DIV>
<div TITLE="上一张" JQUERY1329611637986="100">
<p>
二，多点看问题，就不会有死路　　世上问题之多，犹如麻点。如果只盯住一点，不及其余，就会钻牛角尖，这是自我封闭的典型代表。做人必须多点看问题，一处不通看他处，让自己的人生方略“活”起来。?</P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.sina.com.cn/career" TARGET="_blank"><img NAME="bigcontentimg" ALT="　 三，任何时候绝不说不该说的话&#10;　　嘴巴厉害往往惊人心，但也能伤人心。做人的硬道理之一是绝不说不该说的话。反之，随意放言，一则显得粗率。二则显得浮浅。在任何时候，只说该说的话，才是稳中取胜之道。" SRC="http://i1.umivi.net/2012/0218/1329534850329.jpg" JQUERY1329611717269="99" /></A></P>
<div TITLE="上一张" JQUERY1329611717269="100">&nbsp;</DIV>
<div TITLE="上一张" JQUERY1329611717269="100">
&nbsp;三，任何时候绝不说不该说的话　　嘴巴厉害往往惊人心，但也能伤人心。做人的硬道理之一是绝不说不该说的话。反之，随意放言，一则显得粗率。二则显得浮浅。在任何时候，只说该说的话，才是稳中取胜之道。</DIV>
<div TITLE="上一张" JQUERY1329611717269="100">
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.sina.com.cn/career" TARGET="_blank"><img NAME="bigcontentimg" ALT="　 四，用心做可能改变一生的事&#10;　　善于做人，旨在改变一生。无数个成功案例表明：大凡做人到位者，都为自己良好的人生局面开了一个好头，并且成为立稳人生的柱石。人生之难，在于做成心中事，而要达到这一人生规划，离开高质量的做人之道，一定溃败千里。" SRC="http://i1.umivi.net/2012/0218/1329534860153.jpg" JQUERY1329611780666="99" /></A><a HREF="http://blog.sina.com.cn/career" TARGET="_blank"></A></P>
<div TITLE="上一张" JQUERY1329611780666="100">&nbsp;</DIV>
<div TITLE="上一张" JQUERY1329611780666="100">
<p>
　四，用心做可能改变一生的事　　善于做人，旨在改变一生。无数个成功案例表明：大凡做人到位者，都为自己良好的人生局面开了一个好头，并且成为立稳人生的柱石。人生之难，在于做成心中事，而要达到这一人生规划，离开高质量的做人之道，一定溃败千里。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.sina.com.cn/career" TARGET="_blank"><img NAME="bigcontentimg" ALT=" 五，想尽一切办法不于上司磕磕绊绊&#10;　　有些人总爱与人磕磕绊绊，以此来显得自己与众不同的“能力”。这绝不是一种好习惯，因为它会毁坏你的人际关系。在实践中，有些事必须靠唯唯诺诺才能心想事成，更何况世事并非从头到尾皆能如人所愿。" SRC="http://i1.umivi.net/2012/0218/1329534861763.jpg" JQUERY1329611841797="99" /></A><a HREF="http://blog.sina.com.cn/career" TARGET="_blank"></A></P>
<div TITLE="上一张" JQUERY1329611841797="100">&nbsp;</DIV>
<div TITLE="上一张" JQUERY1329611841797="100">
<p>
五，想尽一切办法不于上司磕磕绊绊　　有些人总爱与人磕磕绊绊，以此来显得自己与众不同的“能力”。这绝不是一种好习惯，因为它会毁坏你的人际关系。在实践中，有些事必须靠唯唯诺诺才能心想事成，更何况世事并非从头到尾皆能如人所愿。</P>
<p>&nbsp;</P>
<div STYLE="HeiGHT: 402px"><img NAME="bigcontentimg" ALT="　 六，培养优良的个性即对自己负责任&#10;　　个性是一个人成长中至为重要的一环---渴望人生成功者，必须认真分析自己的个性，取优去虐，让自己趋近完善。请注意，没有人能够深刻地解析你的个性，要承担一个任务，只有你自己是最好的医生。" SRC="http://i1.umivi.net/2012/0218/1329534868502.jpg" WIDTH="590" HEIGHT="396" JQUERY1329611899816="99" />
<div TITLE="上一张" JQUERY1329611899816="100"></DIV>
</DIV>
</DIV>
</DIV>
</DIV>
</DIV>
</DIV>
<p>
六，培养优良的个性即对自己负责任　　个性是一个人成长中至为重要的一环---渴望人生成功者，必须认真分析自己的个性，取优去虐，让自己趋近完善。请注意，没有人能够深刻地解析你的个性，要承担一个任务，只有你自己是最好的医生。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><img NAME="bigcontentimg" ALT=" 七，为人坦诚但不能不分对象&#10;　　为什么有些人赢得一些小成就，却难以实现大成功？关键就是不能以坦然之心与合作者长久交往下去，而是在不知不觉中变了一套做法，结果不但失去人心，而且还失去了做大事的筹码。做人必须坦诚，这是众所周知，但不能不分象，这要结合实际灵活掌握的。" SRC="http://i1.umivi.net/2012/0218/1329534871989.jpg" JQUERY1329612057457="99" /></P>
<div TITLE="上一张" JQUERY1329612057457="100">
<p>
七，为人坦诚但不能不分对象　　为什么有些人赢得一些小成就，却难以实现大成功？关键就是不能以坦然之心与合作者长久交往下去，而是在不知不觉中变了一套做法，结果不但失去人心，而且还失去了做大事的筹码。做人必须坦诚，这是众所周知，但不能不分象，这要结合实际灵活掌握的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><img NAME="bigcontentimg" ALT="　 八，总与人较劲，等于给自己留后患&#10;　　与人较劲至少有三大不利：一证明自己不能控制对手；二空耗精力，只图一时解气；三把人际关系降到胶着状态且到处树敌到处是羁绊。生活中不乏此类人，甚为可笑！真正善于做人者，是把劲用到关键处，竭力避免你一把我一把刀式的唇枪舌战" SRC="http://i1.umivi.net/2012/0218/1329534871706.jpg" JQUERY1329612121455="99" /></P>
<div TITLE="上一张" JQUERY1329612121455="100">&nbsp;</DIV>
<div TITLE="上一张" JQUERY1329612121455="100">
<p>
　八，总与人较劲，等于给自己留后患　　与人较劲至少有三大不利：一证明自己不能控制对手；二空耗精力，只图一时解气；三把人际关系降到胶着状态且到处树敌到处是羁绊。生活中不乏此类人，甚为可笑！真正善于做人者，是把劲用到关键处，竭力避免你一把我一把刀式的唇枪舌战</P>
<p>&nbsp;</P>
<div STYLE="HeiGHT: 398px"><img NAME="bigcontentimg" ALT="　 九，时刻警惕自己出危险&#10;　　在人生旅途中，危险的“杀伤力”往往是隐而不见的。你要掌握做人之道，必须时刻警惕自己周围的“危险”，防止被它缠绕，被它们袭击，被它们射伤，凡不能如此者，最后的失败都是无可挽回的。" SRC="http://i1.umivi.net/2012/0218/1329534878957.jpg" JQUERY1329612183854="99" />
<div TITLE="上一张" JQUERY1329612183854="100"></DIV>
</DIV>
</DIV>
</DIV>
<p>
　九，时刻警惕自己出危险　　在人生旅途中，危险的“杀伤力”往往是隐而不见的。你要掌握做人之道，必须时刻警惕自己周围的“危险”，防止被它缠绕，被它们袭击，被它们射伤，凡不能如此者，最后的失败都是无可挽回的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><img NAME="bigcontentimg" ALT=" 十，不能争到的就必须放弃掉&#10;　　“争”是动物的欲望，也是人的欲望。有些人在做人之术中总以“争”字为第一，见什么眼热，殊不知一生正败在此字上。真正善于做人者，并不把“争”字看得生死般重要，而是懂得适时放弃，选择一条更为稳妥的取胜之道。" SRC="http://i1.umivi.net/2012/0218/1329534882342.jpg" JQUERY1329612263998="99" /></P>
<div TITLE="上一张" JQUERY1329612263998="100">&nbsp;</DIV>
<div TITLE="上一张" JQUERY1329612263998="100">
<p>
十，不能争到的就必须放弃掉　　“争”是动物的欲望，也是人的欲望。有些人在做人之术中总以“争”字为第一，见什么眼热，殊不知一生正败在此字上。真正善于做人者，并不把“争”字看得生死般重要，而是懂得适时放弃，选择一条更为稳妥的取胜之道。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.sina.com.cn/career" TARGET="_blank"><img NAME="bigcontentimg" ALT=" 十一，精通三法：善于观察，慎于选择，敢于出手&#10;　　没有观察的前行都是盲目的，即使偶有所获，那也是意料之外的，不可能得大胜局。智者总是先观察，然后作出合理的选择，再适时出手。这就是说，最大的做为皆源自于最敏锐的观察、最聪明的选择、最果敢的出手。" SRC="http://i1.umivi.net/2012/0218/1329534883323.jpg" JQUERY1329612388722="99" /></A></P>
<div TITLE="上一张" JQUERY1329612388722="100">&nbsp;</DIV>
<div TITLE="上一张" JQUERY1329612388722="100">
<p>
十一，精通三法：善于观察，慎于选择，敢于出手　　没有观察的前行都是盲目的，即使偶有所获，那也是意料之外的，不可能得大胜局。智者总是先观察，然后作出合理的选择，再适时出手。这就是说，最大的做为皆源自于最敏锐的观察、最聪明的选择、最果敢的出手。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.sina.com.cn/career" TARGET="_blank"><img NAME="bigcontentimg" ALT=" 十二，性格原理：脾气大者就会自伤身心&#10;　　大脾气者表面上牛气冲天，一张口就让人心抖，一出手就让人心虚。实则不然！此人的最大弱点是在“赌气”中与人比高低。做人必须在忍让、轻柔之间多下一些功夫，避免与人斗强，再进一步讲，如能以容人之心待人，就会形成一种“和”字局面，而这正是成大事的关键所在。" SRC="http://i1.umivi.net/2012/0218/1329534883396.jpg" JQUERY1329612454051="99" /></A></P>
<div TITLE="上一张" JQUERY1329612454051="100">&nbsp;</DIV>
<div TITLE="上一张" JQUERY1329612454051="100">
<p>
十二，性格原理：脾气大者就会自伤身心　　大脾气者表面上牛气冲天，一张口就让人心抖，一出手就让人心虚。实则不然！此人的最大弱点是在“赌气”中与人比高低。做人必须在忍让、轻柔之间多下一些功夫，避免与人斗强，再进一步讲，如能以容人之心待人，就会形成一种“和”字局面，而这正是成大事的关键所在。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.sina.com.cn/career" TARGET="_blank"><img NAME="bigcontentimg" ALT="　 十三，低头走稳每一步&#10;　　跑的太慢，就会抓不着目标；跑得太快，就会被绊倒。做人当求一个“稳”字，不急不慢，步步为营，才能走得更长远。“稳”字的道理并不玄奥，因为少被绊倒一次，就等于你的行进战术是正确的。这就是要求做人必须低头走稳。" SRC="http://i1.umivi.net/2012/0218/1329534884605.jpg" JQUERY1329612513972="99" /></A></P>
<div TITLE="上一张" JQUERY1329612513972="100">&nbsp;</DIV>
<div TITLE="上一张" JQUERY1329612513972="100">
&nbsp;十三，低头走稳每一步　　跑的太慢，就会抓不着目标；跑得太快，就会被绊倒。做人当求一个“稳”字，不急不慢，步步为营，才能走得更长远。“稳”字的道理并不玄奥，因为少被绊倒一次，就等于你的行进战术是正确的。这就是要求做人必须低头走稳。</DIV>
<div TITLE="上一张" JQUERY1329612513972="100">
<div STYLE="HeiGHT: 404px"><img NAME="bigcontentimg" ALT=" 十四，对自己咬牙，勿对别人&#10;　　做人需要气魄，敢于与自己较量，此为“咬牙术”。但要注意，对别人咬牙是没多大用的，充其量是一种嫉妒心的折射。做人与做事往往为一体，只有自己战胜自己，才能让自己的成功更为坚定。只要你哆嗦，你的成功之石就会随之松散，甚至塌毁。" SRC="http://i1.umivi.net/2012/0218/1329535106605.jpg" JQUERY1329612584501="99" />
<div TITLE="上一张" JQUERY1329612584501="100"></DIV>
</DIV>
</DIV>
</DIV>
</DIV>
</DIV>
<p>
十四，对自己咬牙，勿对别人　　做人需要气魄，敢于与自己较量，此为“咬牙术”。但要注意，对别人咬牙是没多大用的，充其量是一种嫉妒心的折射。做人与做事往往为一体，只有自己战胜自己，才能让自己的成功更为坚定。只要你哆嗦，你的成功之石就会随之松散，甚至塌毁。</P>
<p ALIGN="center"><img NAME="bigcontentimg" ALT="　　十五，先后之道：开局比收局更为重要&#10;　　所谓开局，即你如何走做事的“第一步棋”。许多人不注重开局术，常心血来潮，有头无尾，这是做人的性格弱点。开局到位，就不会在中盘气喘吁吁，就不会减少收局阶段受人控制的可能性。" SRC="http://i1.umivi.net/2012/0218/1329535107624.jpg" JQUERY1329612686715="99" /></P>
<p>&nbsp;</P>
<div TITLE="上一张" JQUERY1329612686715="100">
<p>
　　十五，先后之道：开局比收局更为重要　　所谓开局，即你如何走做事的“第一步棋”。许多人不注重开局术，常心血来潮，有头无尾，这是做人的性格弱点。开局到位，就不会在中盘气喘吁吁，就不会减少收局阶段受人控制的可能性。</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.sina.com.cn/career" TARGET="_blank"><img NAME="bigcontentimg" ALT="　　十六，掌握工作变化的细节&#10;　　不知变化者往往是猛汉，一口气干到底，一杆子捅到底。事情之变化常出人意料，你没有应变之策，就难以与之抗衡，更难以走出困境。做人应当求变，在多个环节上有含而不露的变招，能够在紧要关头亮出来。" SRC="http://i1.umivi.net/2012/0218/1329535109919.jpg" JQUERY1329612738617="99" /></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<div TITLE="上一张" JQUERY1329612738617="100"></DIV>
</DIV>
<div TITLE="上一张" JQUERY1329612686715="100">
十六，掌握工作变化的细节　　不知变化者往往是猛汉，一口气干到底，一杆子捅到底。事情之变化常出人意料，你没有应变之策，就难以与之抗衡，更难以走出困境。做人应当求变，在多个环节上有含而不露的变招，能够在紧要关头亮出来。</DIV>
<div TITLE="上一张" JQUERY1329612686715="100">　
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.sina.com.cn/career" TARGET="_blank"><img NAME="bigcontentimg" ALT="　　十七，掌握工作变化的细节&#10;　　不知变化者往往是猛汉，一口气干到底，一杆子捅到底。事情之变化常出人意料，你没有应变之策，就难以与之抗衡，更难以走出困境。做人应当求变，在多个环节上有含而不露的变招，能够在紧要关头亮出来。" SRC="http://i1.umivi.net/2012/0218/1329535267293.jpg" JQUERY1329612949356="99" /></A></P>
<div TITLE="上一张" JQUERY1329612949356="100"></DIV>
</DIV>
<div TITLE="上一张" JQUERY1329612686715="100">
十七，掌握工作变化的细节　　不知变化者往往是猛汉，一口气干到底，一杆子捅到底。事情之变化常出人意料，你没有应变之策，就难以与之抗衡，更难以走出困境。做人应当求变，在多个环节上有含而不露的变招，能够在紧要关头亮出来。</DIV>
<div TITLE="上一张" JQUERY1329612686715="100">
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.sina.com.cn/career" TARGET="_blank"><img NAME="bigcontentimg" ALT=" 十八，别让他人“杀伤”你的好心态&#10;　　世人之心、实在难以做出精确的考量。你唯一要做的就是调整好自己的心态，不被外力击伤，而能以平衡心、快乐心专心于己事。这才是做智者的一等功夫。" SRC="http://i1.umivi.net/2012/0218/1329535282778.jpg" JQUERY1329613026525="99" /></A></P>
<div TITLE="上一张" JQUERY1329613026525="100">&nbsp;</DIV>
<div TITLE="上一张" JQUERY1329613026525="100">
<p>
十八，别让他人“杀伤”你的好心态　　世人之心、实在难以做出精确的考量。你唯一要做的就是调整好自己的心态，不被外力击伤，而能以平衡心、快乐心专心于己事。这才是做智者的一等功夫。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span>来源：和讯理财</SPAN></P>
</DIV>
</DIV>]]></description>
            <author>职业生涯规划</author>
            <category>职业素质能力与心理健康</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56c922450102e8er.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2012 08:33:08 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_56c922450102e8er.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
