<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>舞美师</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/wumeishi</link>
        <lastBuildDate>Fri, 23 Dec 2011 15:24:10 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:28:38 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>关于“梦想秀”的四大突破与三大遗憾</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49460d090102e1w7.html</link>
            <description><![CDATA[<p><span STYLE="FonT-siZe: 10.5pt; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-bidi-font-size: 11.0pt; mso-bidi-font-family: 'Times new roman'; mso-font-kerning: 1.0pt; mso-ansi-language: en-Us; mso-fareast-language: ZH-Cn; mso-bidi-language: Ar-sA">
根据玛雅人的预测，明年的<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">12</SPAN>月<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">21</SPAN>日世界进入永夜，望不见第二天的黎明，此为末日的征兆。如果说今年最大的念想，莫不如<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">2012</SPAN>的船票来得暖心妥帖。最近各大卫视都在忙着备战跨年晚会，浙江卫视反其道而行之，欲意在豪华游轮“梦想方舟号”上重燃《中国梦想秀》的平民之梦，完成第二季的收官。的确，“梦想秀”是<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">2011</SPAN>年中综艺节目的一次创新，犹如相亲节目的诞生，当然浙江卫视也有意把它打造成中国蓝的新品牌。从《中国梦想秀》第二季开始，就能明显感觉到节目在潜移默化的变化。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span STYLE="FonT-siZe: 10.5pt; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-bidi-font-size: 11.0pt; mso-bidi-font-family: 'Times new roman'; mso-font-kerning: 1.0pt; mso-ansi-language: en-Us; mso-fareast-language: ZH-Cn; mso-bidi-language: Ar-sA">
<span LANG="EN-US" STYLE="FonT-siZe: 10.5pt; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-bidi-font-size: 11.0pt; mso-bidi-font-family: 'Times new roman'; mso-font-kerning: 1.0pt; mso-ansi-language: en-Us; mso-fareast-language: ZH-Cn; mso-bidi-language: Ar-sA" XML:LANG="EN-US"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s2.sinaimg.cn/orignal/49460d09gb4bd2a535091" TARGET="_blank"><img HEIGHT="459" SRC="http://s2.sinaimg.cn/middle/49460d09gb4bd2a535091&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_85001324624628281" /></A><br />
<br /></SPAN></SPAN></P>
<p><b>惊喜秀——变装不仅限于主持人</B></P>
<p>
《中国梦想秀》最大的特色就在于惊喜秀的搞怪环节，主持人朱丹华少顶着硕大的假发，带着夸张的龅牙，化着爆笑的妆容，地痞混混、街头艺人、嘻哈dancer、印度阿三、外星ET……地球人已经阻止不了他们了。从“梦想秀”第二季开始，越来越多的明星加入到惊喜秀的行列中，蔡国庆的的士司机，钟汉良的清秀班长、邰正宵的卡通保安、筷子兄弟的外卖小哥、魏晨的喜羊羊，或RP或YD或WS的形象，让观众们在惊艳之余，多了一份欣喜，明星在《中国梦想秀》不仅仅是甘当绿叶，偶尔也要敢当丑角。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s7.sinaimg.cn/orignal/49460d09gb4bd4e91ea26" TARGET="_blank"><img SRC="http://s7.sinaimg.cn/middle/49460d09gb4bd4e91ea26&amp;690" NAME="image_operate_39941324625143875" /></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt; Line-HeiGHT: 150%"><b STYLE="mso-bidi-font-weight: normal"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体">漂流瓶——梦想正在接力</SPAN></B></P>
<p><span STYLE="FonT-siZe: 10.5pt; FonT-FAMiLY: 宋体; mso-bidi-font-size: 11.0pt; mso-bidi-font-family: 'Times new roman'; mso-font-kerning: 1.0pt; mso-ansi-language: en-Us; mso-fareast-language: ZH-Cn; mso-bidi-language: Ar-sA">
如果说明星们的惊喜秀环节，带来更多的是喜，那么“梦想秀”悬挂漂流瓶的环节，则预示着梦想的延续。圆梦人在树上每悬挂一只梦想漂流瓶，不但表明他们的梦想蔚然成形，也在证明平凡的梦想正在闪耀灼灼芳华。从“梦想秀”第一个圆梦人登场，到如今第二季即将完结，看着梦想的漂流瓶宛如接力棒，一支一支被传递下去。如果说去年《中国梦想秀》第一季的时候，我们也只有在梦想骑士的颁奖礼上才看见了“保洁叔”的身影，第二季中段，“醉美”<span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US">90</SPAN>后、漂亮妈妈等人返场，能够让观众看到圆梦人在梦想信念下的蜕变，给观众更多的鼓舞。</SPAN><br />

<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s8.sinaimg.cn/orignal/49460d09gb4bd4eceee87" TARGET="_blank"><img SRC="http://s8.sinaimg.cn/middle/49460d09gb4bd4eceee87&amp;690" NAME="image_operate_6841324625078453" /></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><b>舞台下——生活还在继续</B></P>
<p>
现实版的“血疑”女孩将要在本周六登台圆梦，甄子丹、吴君如、梁咏琪现身支持，为何？“梦想秀”第一季的南非小贝尼克龙，因为身患眼疾，希望在健康的时候让妻子多多享受温暖，彼时的圆梦嘉宾陈奕迅帮他联系到了一位眼科医生，这些都是发生在舞台的背后。第二季的梦想秀更注重舞台下对于梦想的执行力，“血疑”女孩的事情，可以看出“梦想秀”的群策群力，毕竟梦想是一回事，舞台上的局限性，光耀之后生活还在继续，如果媒体都能如此，尽最大努力帮助素不相识的女孩，2011那么多令人痛心的事件也不会发生。<br />

<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s15.sinaimg.cn/orignal/49460d09gb4bd4f1b481e" TARGET="_blank"><img SRC="http://s15.sinaimg.cn/middle/49460d09gb4bd4f1b481e&amp;690" NAME="image_operate_9641324625146921" /></A><br />
&nbsp;</P>
<p><b>重故事——脱掉达人秀的帽子</B></P>
<p>
看娱乐节目，多半是图个轻松自在，不需要太多的牵绊和心理负担。但是又希望节目能够真实诚挚，不留修饰痕迹。梦想秀第二季有很多飙泪的桥段，石油工人的爱情、“漂亮妈妈”、上海滩第一代酒吧驻唱……光是看见这样的名头，就让人油然而生一种想去了解的冲动。圆梦，并不是单纯煽情的故事，在一步步努力后，梦想惊奇甚至惊艳绽放。梦想秀证明了那句话：只要出发，就能到达。平凡之中即见不凡，很多时候，普通人的生活永远比小说电影更传奇，很多时候，从怀揣梦想到实现梦想，只有一步而已。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>《中国梦想秀》本周六之后第二季就将完结，但也留下了一些遗憾，希望第三季能看到改观。</P>
<p ALIGN="left"><b>1、</B><b>惊喜秀环节</B></P>
<p ALIGN="left">
华少与朱丹原来也是“演员”，在梦想秀节目中演技得到提升，需要再添一把火，不仅仅局限于为平凡人圆梦而圆梦，主持人的品牌打造，也彰显卫视自身的影响力。</P>
<p><strong>2、圆梦形式</STRONG></P>
<p>
“梦想秀”的圆梦形式比较单一，局限于展现才艺，其实梦想的维度并不仅限于此，才华的展现不仅仅是才艺，展现的内容也可以是多方面的。</P>
<p><b>3、圆梦嘉宾</B></P>
<p>
明星的确是《中国梦想秀》的绿叶，但有时候绿叶的地位略显得太尴尬，主持人忙着采访圆梦人，观众们忙着听故事，明星只有站在一旁敬陪末座的份儿，需要平衡三者之间的关系。</P>]]></description>
            <author>舞美师</author>
            <category>其他文章</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49460d090102e1w7.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 23 Dec 2011 15:24:10 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49460d090102e1w7.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>男色节目能否掀起下一轮电视银屏风暴？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49460d090102e1s1.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
2003年前的电视银屏，国内包括港台美色节目一直是女性选美比赛的天下，以广东电视台的《美在花城》、湖南娱乐频道的《星姐选举》、香港TVB的《香港小姐选美》最具代表性。但从2003年起，湖南经视的一档男性选秀节目《绝对男人》开启了国内男色节目的先河，在湖南本地的火爆程度堪比2005年的超女选秀，随后，2004年星空卫视纯男色节目《美人关》火爆上档，把仅有千万人口覆盖的星空卫视的广告价格拉升到等同各大省级卫视，2005年东方卫视《加油好男儿》横空出世，成为当年仅次于超女收视率和影响力的电视节目。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
2007年后这些火爆一时的男色节目或因竞争或因模式内容老套审美疲劳都相继下架，任何类型的电视节目都有他的银屏寿命与周期，当经过一段时间的周期休整后，用新瓶装老酒又将继续火爆，因为这个曾经火爆的市场还在受众还在。1998年湖南卫视用一档叫《玫瑰之约》的全新节目开启了火爆的电视相亲时代，七年后因同样的原因不得不下档，而六年后的2010年初，谁也没有想到江苏卫视全新模式的相亲节目《非诚勿扰》又让中国常规周播电视节目达到了收视巅峰。再次用事实证明了电视节目题材的周期性。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
因此，经过六年的沉寂后，2011年9月每周六起贵州卫视率再次先开播男色节目《非常完美》，随后上周五青海卫视也不约而同的上档男色节目《完美先生》，一个貌似当年的《美人关》、一个酷似当年的《绝对男人》，这两档节目的首播，舞美师都有仔细收看与关注，值得欣慰的是，对比六年前的男色节目有了一个根本性较大的创新，那就是在节目外延的营造上都纷纷打出了“女色消费男色”的概念，这与之前的纯粹“男色秀”有着本质的区别与创新。《非常完美》现场的100名美女对台上男嘉宾的百般刁难，《完美先生》现场30名女性团体对台上型男的百般挑剔，让整个节目有了更多的趣味性娱乐性互动性。从节目外延的营造上看，这个方向是非常正确的也是成功的，比较符合当下的媒体环境、舆论环境以及电视观众对节目更高的诉求。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我们从男色节目的核心内涵来看，在当今社会小三横行的时代，对于广大女性，一方面她们追求自己另一半是完美的幸福感，另一方面又担心另一半因为完美而遭遇小三入侵让自己没有了安全感，这就是矛盾，有矛盾才会有话题，有话题节目才会形成焦点和热点，最终才会引起社会和大众的广泛关注获得一定的电视市场。而每一个女性因年龄阶段不同、社会层次不同、各种背景不同、文化素质不同，会有各种不同的价值观，她们对完美男人的理解也将不同，于是电视节目给了她们一个表达的机会。所以，不同价值观集体表达交锋才是节目的核心内涵，这又是对比之前男色节目的一个创新方向。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
好，我们再回到这两个节目，有点遗憾的是，从贵州卫视《非常完美》播出的几期来看，节目定位不准确，其诉求与最终内容呈现的诉求还存在一定偏差，缺少清晰的节目流程和逻辑，只剩下单一的男女话题交锋，以及现场100名美女给我们带来的视觉冲击、每期四位男嘉宾的个性气质内心故事的电视展示。《非常完美》的定位是“男性时尚梦想秀”，最终节目的落脚点是梦想秀，但经过美女投票闯关后节目最终为男嘉宾实现梦想无非是几个“想找女朋友的”、“求火车票飞机票的”、“在节目现场表达情感的”，梦想都显得很苍白，这很不符合逻辑。一档节目的定位是节目各种主张表达的载体，当定位不准确的时候，那么载体上的各种诉求就会显得苍白无力不可信，但我们看到每期节目男嘉宾内心故事的表达，单独拿出来，水准都很高。还好，贵州卫视已经及时发现了问题的严重性正在整改调整中。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
而青海卫视的《完美先生》，首先要表扬的是视觉包装做的非常大气很美很时尚很有有男性节目的金属感，相信看了首播节目的对这个印象深刻比较震撼，一档节目的视觉非常关键，你要知道今年的快女选秀最成功的是视觉效果，没有了视觉冲击撑起整个节目，这几个节目会死的很惨。但我们从《完美先生》的版块设计看，却做成了一个男性选美节目，整体气氛营造的是一种台下各类女性团队集体消费型男外在东西的一群花痴狂欢。节目的这种定位虽然很清晰，但把自己的节目受众完全框死了，做成了小众市场，这和女性选美的受众还是有相当大区别的，女性选美的受众要比男性选美的受众大的多，男女通吃，不然每年的港姐星姐选美不会十多年不倒。另外，我们从更多的案例来看，选美选秀节目这种偏大型比赛活动的节目只可能是几个月的季播节目，做成常规周播节目，两三个月下来观众就审美疲劳了，所以定位成选美以及营造成选美的气氛是相当错误的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
要满足符合当下电视观众的诉求，男色节目的重点是做内心故事做话题对决交锋，这是这类节目的核心内涵要相当清晰，有爱有情义有担当有安全感内在美才是真完美，外在的美不是真正的美，这是千百年历史下来的主流价值观，这个不能违背。我们敢说身残志坚单腿跳舞获奖无数的翟孝伟不美吗？其貌不扬的创业实践型标杆人物马云不美吗？所以，只有外在美的“完美先生”其实并不完美会很空洞，除了视觉上短时间的兴奋而没有实在的内容及情感表达与展示，我们看完节目其实什么也没有留下，更谈不上真正意义上的电视与大众的内心互动与共鸣了。这是《完美先生》最欠缺的，而贵州卫视的《非常完美》恰恰在这个方面相对是做的比较好的，这个要赞一下。另外，《完美先生》全年八个城市选拔各自城市的“完美先生”、每期一个冠军每六周一个城市冠军年底决出一个总冠军的节目模式，这个有创新，很好，这种以城市内到城市间的PK形式，很好的解决了大众的互动，这也是我感到欣慰的地方。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
总结一下我的观点，一、贵州卫视《非常完美》、青海卫视《完美先生》不约而同的选择沉寂多年之前火爆多年的男色节目作为明年频道的主打，有一定的市场有较强的观众基础；二、两档节目定位为“完美男人”才是最精准的，而完美的标准外在永远只是外延，内在才是完美的核心价值才是舆论导向的重点；三、两个节目把多年前单纯的“男色秀”创新为上升到“女色消费男色”互动型的概念，大的方向很正确，比较符合当下的各种环境；四、目前全国卫视唯一的两档男色节目一定不是竞争关系（一个题材全国有两三档节目存在一定是好事是符合市场的，多了就泛滥了），而是将会共同把这个男色消费市场做大做强。五、江苏卫视通过沉寂多年的相亲节目《非诚勿扰》，通过一种全新的节目模式，并创新以普世的社会话题价值为节目突破口，创造了相亲节目的第二春创造了各种神话，同时也收获了更多的平台价值，这对贵州卫视、青海卫视这次新节目的开播具有一定的借鉴价值。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
最后，我相信《非常完美》、《完美先生》虽然刚开播节目有很多地方不是很完美，遇到的问题只是暂时的，只要选择的题材是大众的市场、节目方向是正确的，经过几期的摸索与调整打磨，明年完全可能掀起新一轮的电视银屏风暴。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>祝福这两个节目顺利！</P>]]></description>
            <author>舞美师</author>
            <category>电视节目评论</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49460d090102e1s1.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 22 Dec 2011 13:23:46 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49460d090102e1s1.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>从[花儿朵朵]选秀的成功看未来选秀的方向</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49460d090102e0h2.html</link>
            <description><![CDATA[<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s15.sinaimg.cn/orignal/49460d09gb2c8700453fe" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_27031322487818861" SRC="http://s15.sinaimg.cn/bmiddle/49460d09gb2c8700453fe&amp;690" /></A><br />
<br />
本年度选秀收官之作，青海卫视[花儿朵朵]上周五已经决出冠亚季军，“神仙大战”——“仙女”王小敏夺冠、“神婆”黄夕倍亚军。今年[花儿朵朵]从第一个拿到选秀批文，到最后一个收官，中间起起伏伏折腾了九个多月，开始是与同为湖南广电旗下的另一档选秀[快乐女声]女声同类选秀的同质化竞争被迫延期到[快女]之后上星进入总决赛，到上星前十二强选手无比惊艳整体水平全面超过[快女]被业界以及众多明星音乐人看好，再到总决赛舞台视觉效果和整体包装被质疑抄袭抱[快女]大腿，最后到通过电视、电台、网络、视频、微博及楼宇电视等各种渠道影响力不断扩大，经过这么多波折是非的[花儿朵朵]最终还是Hold住了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
从上星第一期不到0.1的惨淡收视，到最近一期收视超过0.5（因落地覆盖低的原因，换算成与一线卫视同覆盖同条件下比较，得乘以四，收视则达到了2%），排名第二创青海卫视开台最好收视，没有低俗、没有炒作、没有搏出位，只有用心做自己的好声音和个性选手，是[花儿朵朵]在选秀市场整体疲软的大环境下创造新的选秀奇迹的最好见证。落地覆盖只是一线卫视四分之一的青海卫视，硬是通过湖南广电人的努力，把[花儿朵朵]选秀做到了全国皆知，影响力不断扩大。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>总结起来，[花儿朵朵]取得了两大成功，同时也带给业界一些新的思考。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font COLOR="#990030"><strong>成功之一：2011年媒体关注度和媒体影响力最高的选秀</STRONG></FONT></P>
<p>
舞美师喜欢拿事实说话，上图是今年四大音乐选秀[快乐女声]、[非同凡响]、[激情唱响]、[花儿朵朵]的百度用户关注度指数和百度媒体关注度指数，最近八个月的数据对比。上面曲线为网络用户关注指数，青海卫视因落地覆盖低的硬件原因，这个数据最低，也是不可比较的，但下面的媒体关注度指数却是最高的，我们从曲线数值统计，[快乐女声]的平均值约为20、[非同凡响]约为25、[激情唱响]约为20，而[花儿朵朵]均值却达到了35。这说明青海卫视在自身频道落地覆盖硬伤的前提下，通过媒体的传播获得了较大的影响力，另一方面，在选秀式微的背景下，获得了更多媒体的关注与认可。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
任何选秀，综合影响力都将通过三个方面来实现的，一是自身播出平台的影响力，然后通过口口相传；二是通过以网络新媒体为载体网友自发的二次传播；三是通过官方媒体或主动或被动的关注与二次传播获得影响力。收视率是一回事，而影响力又是另外一回事，前者与频道的平台及节目的平台有关，后者与节目本身的质量水准及整合传播（包括电台、楼宇电视等）的策略有关，[花儿朵朵]胜在后者。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
一个不能获得更多主流媒体主动、真心关注与参与的选秀，一定是一场自娱自乐的选秀。因为媒体要对一档选秀关注与跟近参与的判断，最直接来自节目播出后各渠道各层面受众最真实的自然反应与口碑，换句话说，媒体的关注理由与视角主要来自观众。电视节目二次传播的影响力主要是通过媒体实现的，影响力才是电视平台举办大型活动获得平台价值认可、追求让观众找到情感归属的第一目标，这也是电视平台举办各种大型活动对自身品牌建设与发展的意义所在。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font COLOR="#990030"><strong>成功之二：选秀史上最多元、最包容的选秀</STRONG></FONT></P>
<p>
今年[花儿朵朵]总决赛的舞台上，我们看到了真正的好音乐、纯粹的音乐，同时美女、中性、时尚、个性、另类、民族、西部特色，各种元素都有，尤其是另类、小众歌手黄夕倍这类非主流选手进入前三甲角逐总冠军，虽节目组冒着很大的风险、拿出了很大的魄力，这让我们看到了选秀的希望和最大的诚意和包容，用实际行动证明了这是一个开放、梦想的舞台，只要有实力能证明你的价值，就可以走的更远，让选秀既回到了音乐的本质，又回到了舞台开放、梦想绽放的初衷。这是我想看到的最多元、最包容、最丰富的选秀。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
以往的选秀，我们看到了太多商业化的东西，已经不再是05年代那种单纯而狂热的音乐选秀了，选手还没有上星进入总决赛，制作单位、经纪公司就已经开始考虑为今后的商业开发做计划了，为了迎合所谓的商业市场以及某些小众选秀狂热分子群体的口味，选出了一些并不代表主流大众什么情趣的选手，所以我们看到了每一场淘汰，只不过是按经纪公司未来员工的标准以及各种利益博弈后的结果在操控着一切，每个选手都成了一个个商业操守们的棋子。这样的选秀，我们看到了，这样的操作，我们见多了，大家也都明白是怎么回事了，最终热情善良的观众最终都成了被玩弄感情的傻子。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
选秀，他应该首先是一档电视节目，应该按节目的规律和流程操作，节目才是你的平台，单纯以商业为目的的开发只会让你沦为招聘秀。我们把一个纯粹的电视真人秀节目的平台搭好了，平台上的每一个人才顺带自然的会获得更大的商业价值，这是一个因果关系，而不能粉末倒置。要搭好平台，首先他应该是个开放、公平、真实的平台，这是电视真人秀最基本的生命线，这个失去了，你的节目也就无所谓平台，只剩下依附的频道播出平台，我们不能把一个节目的平台和一个频道的平台混为一谈。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
选秀的平台应该是一个制造新的流行方向与趋势的平台，而不应该是一个一味迎合市场的平台，我们希望、期待透过这样一种平台看到更新更全面更有意思的东西。只有这样，占用了各种优势资源、公共资源的选秀才是有意义的，才是负责任的电视媒体应该做的。诸如快女、快男等已经获得一定影响力的平台，更应该有责任、有能力去引导大众，没想到这种责任被青海卫视这样一个年轻、覆盖先天硬伤的二线卫视肩负起了，我诚心的佩服他们的魄力与勇气。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
如果我们只是简单的以收视率来衡量一档选秀的成功与否，就好像我们每年看完春晚后的各种谩骂与无赖，这不是电视内容的胜利，而是平台资源的垄断，我们可以试想[花儿朵朵]在央视平台甚至湖南卫视播出，你将对这个节目存在与创造的价值会有新的认识。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>最后，我想说的是，只有开放、公平、真实、多元、包容才会迎来选秀第二春。</P>]]></description>
            <author>舞美师</author>
            <category>电视节目评论</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49460d090102e0h2.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 29 Nov 2011 09:55:01 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49460d090102e0h2.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>揭秘浙江卫视一姐之争的“宫心计”</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49460d090102e09w.html</link>
            <description><![CDATA[<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s1.sinaimg.cn/orignal/49460d09gb28608bdac60" TARGET="_blank"><img SRC="http://s1.sinaimg.cn/middle/49460d09gb28608bdac60&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="373" NAME="image_operate_1051322188659657" /></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
最近媒体热炒主持人朱丹退出[我爱记歌词]要离开浙江卫视，还说浙江卫视斥资一亿重点要打造[我爱记歌词]的新晋主持人伊一，舞美师每看到“卫视一姐之争”这样的花边新闻，笑了，这和湖南卫视何炅和汪涵多年的“一哥之争”有着相同的手法，但人家的“一哥之争”却是两个确实实力相当的元老级重量级之间的角逐，自然也就靠谱，然而最终以汪涵“我比何老师大，我当然是大哥，他自然是一哥”的调侃给出了一个各方都很满意的结果。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我们再看浙江卫视的朱丹和伊一，一个81年，一个89年，相差八岁，论年龄，朱丹是大姐，论资历，一个主持了8年，一个主持才1年，朱丹当然也是一姐，所以结论自然很明显，朱丹既是大姐也是一姐。我们不可能根据朱丹是因为王牌节目[我爱记歌词]一炮而红成为一姐的，那么接班的伊一也就是新一姐，这是什么逻辑。硬是要说伊一是一姐也可以，因为她名字有个“一”嘛，这个“一姐”当然也是名副其实的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
朱丹自从当上浙江卫视一姐在全国走红后，不安分肯定是有的，事业女强人嘛，演艺圈电视圈，人一旦红了后，更多优质资源和唾手可得的各种机会会立即向自己倾斜，在这个圈子里是非常正常的，能不能留住朱丹，取决于原来的平台是否也够强势，是否还能适合自己的发展，千万不要拿翅膀硬了忘了本这些所谓的职业道德来绑架她，因为浙江卫视的平台成就了朱丹，相反朱丹也成就了这个平台的崛起，这都是相互的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
于是朱丹建立自己的策划包装团队，朱丹舍弃一些不再适合自己发展的节目，做自己的形象品牌太自然正常不过了，这点很像靠[快乐大本营]成名的李湘，现在都当上了湖南卫视芒果传媒的老板朝多栖身份发展了，有选择性做自己的事业才是正确的。所以朱丹放弃记歌词犹如李湘放弃大本营，但我想，他们的心一定都还在给了自己机会的各自东家。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
伊一作为浙江卫视明年重点力捧的新晋主持人，被定为成浙江卫视综艺全能小天后，这个都没问题，浙江卫视要打造新的一姐，准确说应该是打造下一个朱丹，这当然也没问题，但我想说的是，一个真正能在全国叫的响拿的出的主持人，一定都必须伴随一个新的标志性或标杆性全国知名的节目诞生自己才能出来，犹如大本营的李湘何炅谢娜、越策的汪涵、正大的杨澜、非诚的孟非，伊一如果只是主持记歌词一档节目，不可能出的来，那一姐何来？所以，伊一目前一定不是浙江卫视真心想要打造的新一姐或下一个朱丹，她只是一个新人，要走的路还很长，如果媒体没有捕风捉影，那这一定是浙江卫视放出的一个烟雾弹。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
舞美师觉得，从浙江卫视明年的节目编排以及发展规划来看，高层真正想打造的新一姐或下一个朱丹，是浙江卫视另一个也可以称为元老级的女主持左岩。明年起左岩将主持浙江卫视五档节目，老节目[爽食行天下]、[快乐蓝天下]、新节目[卧底超模]、[惊声尖叫]、[完美新生活]，而听说其中[卧底超模]是浙江卫视为打造左岩为“国际化时尚女王”量身定做的新节目，国际化、时尚女王这个称号对于左岩太不靠谱了，英文单词都说不出几句何谈国际化？会让人笑话的。左岩之前给人的感觉还是很土的样子，这与自身形象和气质有很大的关系，这些气质都是需要靠自身长期修炼出来的，这个感觉有点浙江卫视闭门造车、自娱自乐。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
另外，这五档节目中我发现全阿根廷外景拍摄的户外冲关类节目[惊声尖叫]明年很有可能火爆，这档节目传说中只是三页纸的案子就获得了广告主超过[我爱记歌词]数倍的广告招商，说明太多广告主对这个国外模式的节目非常的赞同与看好。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
如果明年浙江卫视[惊声尖叫]能像引进[中国梦想秀]一样运气好能火起来成为浙江卫视又一标志性节目，那么现在在全国就小有名气的左岩，将以主持这样一档节目而成名，在资历和实力上才可能与朱丹抗衡争所谓的一姐，加上现在浙江卫视明年将过亿的资金打造包装“左岩、伊一、陈欢、沈涛”四大新晋主持人，到时很有可能左岩真的就成为了新一姐，而朱丹自然只是和汪涵大哥一样自居“大姐”了。因此，最有可能替代朱丹的是左岩，而不是伊一，伊一只不过是这轮一姐之争炒作的一颗棋子，螳螂捕蝉黄雀在后。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
浙江卫视包装主持人的决心和打造主持人的手段，其主持人艺人化的模式，一直以来在各大卫视中都是最超前的，在第一轮主持人造星中，朱丹和华少出来了已经进入了全国知名主持人的行业，所以这次他们再次复制这一商业化模式，我觉得路数是对的，也很靠谱，但前提是，一定要以打造出一个新的标志性节目来为基础，这个才是王道，不然，朱丹华少只会是永远的经典，不可复制。所以，和演艺圈音乐圈一样，一切以作品说话，媒体和大众只信这个，这与自身的努力关系不大，姚明的广告语说的好，“努力不一定会成功，但不努力一定会失败”，主持人不努力自身没有实力，节目也很难出来，就是这个道理。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>左岩是否是下一个朱丹，我们拭目以待。</P>
<p>左岩，加油！</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>舞美师</author>
            <category>娱乐事件评论</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49460d090102e09w.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 25 Nov 2011 10:19:50 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49460d090102e09w.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>[花儿朵朵]决战之夜将创造选秀史上三个颠覆</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49460d090102e08y.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
很久没有写选秀了，本年度选秀收官之作，舞美师一定会关注，青海卫视[花儿朵朵]本周五19:30将决出冠亚季军。舞美师仔细看了上一场4进3的比赛，发现[花儿朵朵]最终选出的三甲，每一个选手的类型将颠覆很多传统选秀制作与运作的思维定势，一定会给传统选秀带来一些新的东西和思考。下面给大家具体分析，顺便预测一下冠亚季军得归属。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s1.sinaimg.cn/orignal/49460d09gb267f9a532c0" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_50201322060357671" SRC="http://s1.sinaimg.cn/middle/49460d09gb267f9a532c0&amp;690" WIDTH="300" HEIGHT="391" /></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>冠军：黄夕倍</P>
<p>代言：[花儿朵朵]</P>
<p>颠覆：选秀史上第一个个性另类的冠军（如果最终夺得冠军，那这个颠覆很有标志性）</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
黄夕倍是一个奇怪的选手，被网友封为“神婆”很贴切，是[花儿朵朵]唯一备受争议的选手，也是节目还没有上星就已经小火的选手，其以“神婆”形象演绎的作品视频在微博上被众多大咖明星名人疯转数万次，传播达数百万人次。我第一次看到这个打着赤脚坚持唱爵士小众音乐年纪并不大的女生，“鬼”样范儿的，觉得有点呆有点弱智（和台湾[超级星光大道]的冠军林宥嘉有点相似），完全不正常，但一上舞台一张口，就让我们惊艳了，这种神经貌似不是很正常的女孩，当然表演起来也会与众不同，都活在自己的音乐世界里甚至活在自己的世界里，完全不受外界干扰和左右，很随意甚至有点随便。可以毫不夸张的说，包容性极强的今年花儿舞台给了黄夕倍这样一个另类选手一个展示的平台和空间，也拯救了花儿，她的确是选秀舞台的一朵奇葩。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
一直以来，另类的非主流都只能在网络上流窜，登不了大雅之堂，唱爵士的小众音乐也从来没有在电视选秀的舞台上走到最后过，但今年的[花儿朵朵]选秀做到了，也没有被上面批评，因为她很自然很随性没有任何做作做秀的成分，最关键是花儿的导演团队某些尺度把握的很好，对其形象的包装也很到位恰到好处。我想，这就是节目的包容与包装吧，没有这些理念与技术，出不来黄夕倍。选秀是个绝对真人秀的舞台，只有真实或者看起来真实，才能俘获更多大众情感，让他们有归属感。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
如果走另类玩小众音乐的黄夕倍本周五晚都能夺得花儿冠军代言明年[花儿朵朵]，这将是[花儿朵朵]区别[快乐女生]乃至其他选秀最鲜明的特质，真正抛开传统所谓的商业。关于选秀，我之前一直都说过，选秀首先是一档电视节目，首要任务就是要建立平台，搭大平台让各种选手都参与进来，然后才是一个商业企划，才有后续的商业开发，不然就成了单纯的商业招聘会，诸如快男快女等迎合所谓市场的选秀，选出来的最多也只是选秀明星，但一个能抛开商业或轻商业的选秀，才有可能选出真正的大众明星，所以不断迎合市场也就不断疲软的选秀应该抛弃，选秀的平台应该有责任引导市场的时机也该到了。</P>
<p><br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s5.sinaimg.cn/orignal/49460d09gb267fa00d614" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_35961322060124035" SRC="http://s5.sinaimg.cn/middle/49460d09gb267fa00d614&amp;690" WIDTH="443" HEIGHT="550" /></A><br /></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>亚军：汪小敏</P>
<p>代言：[青海卫视]</P>
<p>颠覆：选秀史上唱功最好的极品美女</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
看到汪小敏的第一感觉，我觉得是一个跟范冰冰神似很新鲜清新的极品美女，是个男人应该都会跟我一样荷尔蒙都会自觉跑出来会有冲动的感觉，这种形象气质的选手在选秀的舞台上虽然也见过，但音乐学院科班出身的她唱功也很了得，这种集美貌气质与音乐于一身，然后最终又走到了选秀三甲舞台的选手汪小敏应该是第一个。这也完全抛弃了女声音乐选秀一直的中性风，终于给一些喜欢音乐还好色的男士制造了关注这个节目的机会和平台，选秀决战之夜不用再像往年一样忍受几个“男人婆”争冠。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
另外，我还在汪小敏身上看到了一些积极健康活力的气质，这些都与青海卫视“大美青海”健康、清新、低碳的频道气质非常吻合，所以汪小敏将来代言青海卫视诠释青海卫视气质是最好的人选（也许这本来就是青海卫视已经规划好的，我不大相信是巧合），前途无量。能让美女走到选秀的最后，我觉得，这也是一种突破与尝试，你要相信，绝大大部分观众的审美情趣都是很正常的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s4.sinaimg.cn/orignal/49460d09gb267fa4d0c33" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_70681322060344382" SRC="http://s4.sinaimg.cn/middle/49460d09gb267fa4d0c33&amp;690" WIDTH="400" HEIGHT="600" /></A><br /></P>
<p>季军：和秋香</P>
<p>代言：[青海]</P>
<p>颠覆：选秀史上挺进三甲的第一个民族歌手</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
和秋香是一个只要唱本民族歌曲唱山歌飚高音的时候，我们才能看到她留在花儿三甲舞台上的价值，青海卫视是一个西部频道，青海也是一个西部的多民族地区，在一个西部频道的选秀上能看到民族的东西当然是天经地义的。传统的选秀，唱民族歌曲的少数民族地区选手一直都是导演组打着营造所谓多元与包容而被利用的工具，因为商业与收视的需要最终都没有一个能走到最后甚至十强的，和秋香也是青海卫视这次花儿选秀打破传统选秀最大胆同时也是最具特色的一张牌。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
所以，今年最后一个选秀[花儿朵朵]的决战之夜，有另类个性、有极品美女、有各种音乐、有民族朴素，这盘菜会很丰富，让我们能够看到真正的多元感受到实在的包容，这些够了，我希望看到这样不一样的选秀，其实我看到的更是一直创新的精神，相信大家也会跟我一样。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>三个选手，加油！</P>]]></description>
            <author>舞美师</author>
            <category>电视节目评论</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49460d090102e08y.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 24 Nov 2011 19:58:13 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49460d090102e08y.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>“限娱令”将至，湖南卫视娱乐团队没活干，大量跳槽其他卫视</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49460d090102dx70.html</link>
            <description><![CDATA[<p>在广电总局“限娱令”
本月即将出台具体细则时，一线卫视娱乐节目运作如履薄冰，娱乐节目大户湖南卫视的大部分娱乐节目被砍，很多娱乐节目制作团队和娱乐主持人没活干，纷纷跳槽，去山东卫视、贵州卫视等娱乐节目较少的其他省级卫视娱乐节目接活干。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>1）湖南卫视[快乐大本营]核心导演之一的制作团队，被挖到了山东卫视，制作一档叫[歌声传奇]的新节目。</P>
<p>
2）明年芒果台停办选秀后，其快男快女选秀御用音乐制作人山河老师和他的高速公路乐队也找到了合作的新东家，转投到山东卫视任音乐总监。</P>
<p>
3）湖南卫视[8090]制作团队的一半人马，都跳槽到了贵州卫视，制作一档叫[非常完美]的新节目，主持人也是湖南卫视著名娱乐主持人马可，就连节目的嘉宾王瑞也是之前芒果台[8090]的御用嘉宾。</P>
<p>
4）作为湖南卫视娱乐节目造血细胞的湖南娱乐频道也开始走出去，在其他卫视平台寻求合作，其核心团队现正在与贵州卫视接触，合作大型娱乐节目[百姓春晚]。</P>]]></description>
            <author>舞美师</author>
            <category>湖南广电内幕</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49460d090102dx70.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2011 11:08:13 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49460d090102dx70.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>[非同凡响]决战之夜会抄袭快女吗？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49460d090102dvq0.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px">上周五晚，芒果台[快乐女声]决战之夜爆冷，两大大热门冠军人选洪辰、刘忻，一个身体原因嗓子哑了丢失武器、一个压抑太久现场崩溃自废武功，最终让自我调侃打酱油的励志姐段林希渔翁得利夺得冠军，上演了戏剧性的“丑女大翻身”，也许也就是选秀的魅力吧，只有不断改变自己随时让自己的状态发挥到极致才可能笑到最后。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px">同样另一档卫视的选秀，浙江卫视大型音乐选秀节目[非同凡响]本周六晚也将决出2011年度冠军，上周六晚决出三甲后，舞美师发现三甲的演唱风格及个人相关情况竟然跟快女三甲惊人的雷同，都有一个人气王一个熟男或熟女，一个高音王子或高音公主，一个吉他姐，两大选秀、不同卫视，我只能用惊人的巧合来解释，但最终三甲的结果会跟快女一样吗？</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 14px" COLOR="#990030">非凡曹轩宾 VS
快女刘忻（第三名）</FONT></STRONG></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px">1）两个都是人气王——刘忻是快女公认的人气王，而且其粉丝都非常的疯狂和团结，刘忻淘汰后他们团结起来竟然可以联合集体改投段林希做掉洪辰，这很可怕。曹轩宾是非凡所有选手里唯一有相当部分铁杆粉丝支持的，而且一直以来都是媒体笔下的话题王，而且曹轩宾在娱乐圈一直就小有名气。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px">2）两个都是选秀的大龄青年熟男熟女——两个都是三十岁左右，按历届选秀的规律，这么大的年纪，是不可能走到最后的，但他们凭借自己的才华实力或个人魅力征服了相当部分大众，也让选秀有了给熟男熟女一个机会。</FONT></P>
<p><font SIZE="+0"><font STYLE="FonT-siZe: 14px">3）两个在娱乐圈都有着不平凡的经历——刘忻在娱乐圈已打拼了七年，还曾签约韩国顶级娱乐公司<font SIZE="2">JYP，<font STYLE="FonT-siZe: 14px">参加过多次选秀，吃了不少苦，一直都不温不火。而曹轩宾的经历更传奇，写了很多诸如&lt;&lt;可惜不是你&gt;&gt;、&lt;&lt;风声&gt;&gt;之类脍炙人口的歌曲，为三十多个歌手写过歌曲，但从来就没有人知道这些歌曲是他写的，歌红人不红，这些都让他很郁闷。</FONT></FONT></FONT></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px">4）两个都太想夺冠太想成功，压抑太久显浮躁，注定都走不远——这是他们两个共同的硬伤，与相似的经历有关。刘忻一路走来都很淡定霸气，但在离冠军一步之遥时，她最终没hold住全场，情感压抑太久瞬间泪奔崩溃把一首歌唱的体无完肤被淘汰，越想得到就越得不到。而曹轩宾，之前一路表现都非常棒，有歌声有情感有惊艳，但在上场起，他开始不在状态了，发布会时候对媒体的不友善表现出相当自负和浮躁可见一斑，然后直播前两小时微博爆粗口骂街，我知道那是快要崩溃前的发泄，这些都给我们评审留下了不好的印象。然后场上，我们再也没有看到之前那个“深山老妖”的惊艳与霸气，只有一成不变的钢琴搭配声嘶力竭的“呐喊声”，因此，很有可能最终和刘忻一样的结局。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 14px" COLOR="#990030">非凡邓川&nbsp;VS 快女洪辰（第二名）</FONT></STRONG></P>
<p>
1）两个都只是擅长高音，其他歌曲都很一般，曲风单一——洪辰最大的武器和特色就是她的高音，准确的说应该是唱大气磅礴的英文歌曲最显她声音的特质，但一到唱中文歌或非高音主打的歌曲，特质就不明显辨识度不够，而且高音只会放不会收着陆欠缺稳定性。而非凡的邓川，一直以来，我看了六场，绝大部分歌曲都是选的高音，只能说唱的好唱将型的选手（我甚至觉得他的声音还和去年非凡的冠军袁野很相似），但声音特质不明显，唱一些非爆发力的歌曲时就立即失色不少，演唱相当单一，如果不能夺冠，这也许就是其最主要的原因。</P>
<p>
2）两个都是花样美少男少女很有韩范儿——洪辰气质是大家公认的像韩剧&lt;&lt;原来是美男&gt;&gt;里的高美男。而邓川很像韩国的师奶杀手裴勇俊。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font STYLE="FonT-siZe: 14px" COLOR="#990030">非凡白若溪 VS
快女段林希（冠军）</FONT></STRONG></P>
<p>
1）两个都是抱着吉他演唱的小女生——抱着吉他安静的唱歌是这两个小女生的舞台特质和标签，但段林希唱的歌曲都是一些励志能真正深入人心的曲目，这也是她最终夺冠征服大众的可以说是唯一武器，因为没有外表没有身材没有星味。而非凡的白若溪，标准的美女，还会很清新的原创，每次晋级的关键时刻都用她那把吉他拯救了自己，周六的决战之夜，她还有那么好的运气吗？我觉得还不够，清新有余而情感不够气场不够，她还得用她吉他之外的魅力hold住全场，舍弃吉他，情歌？摇滚？劲歌热舞？没有这些实质性的改变，夺冠难。</P>
<p>
2）两个都是某种需求一路的保送生——段林希一路保送晋级，只为迎合上面正面积极主旋律励志的文件精神。而白若溪一路晋级，包括主办方、评委及我们媒体评审达成的默契共识就是台上一定要留一个女选手，保收视也好，让这个节目更好看也好，也许这就是她存在的最大价值。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
非凡三甲和快女三甲有着太多的相似之处惊人的巧合，对应的非凡三强是否真的最终和快女的名次也对应？舞美师自然是不知道，因为变数太多，也不愿再去预测。但如果果真如此，我只能说本届非凡完全“抄袭”了快女，没创意，哈哈。</P>]]></description>
            <author>舞美师</author>
            <category>电视节目评论</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49460d090102dvq0.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 23 Sep 2011 10:16:50 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49460d090102dvq0.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>为天娱招聘定制的快女选秀不是真正的大众选秀</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49460d090102dvb0.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
本周五晚，今年快女将迎来最后一场夺冠赛，其实已经没有任何悬念，因均出自同一公司同一总导演之手，将会和09年快女惊人的相似，貌似国际范儿的夺冠（洪辰、江映蓉），中性中音人气最高的第二（刘忻、李霄云），唱主旋律励志歌曲的第三（段林希、黄英）。甚至我们看到已经淘汰的第四名、第五名、第六名，都跟09快女是如此的相似，第四名独特嗓音唱片级的苏妙玲和郁可唯，第五名颇有心计的长发电眼美女杨洋和刘惜君，第六名舞技超群的李斯丹妮和谈莉娜。这一切看上去似乎都早已安排好了，出现这样惊人相似的局面，其实很重要的一个原因就是，这些签约的选手很符合天娱艺人的角色定位，更符合芒果式选秀的热门题材与流程设计，所以不能简单的说成是巧合，某种层面看可以说是旧选秀模式下一种选秀畸形的必然，它的弊端已经凸显，为天娱招聘定制的快女选秀不是真正的大众选秀。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
近两年，每次选秀启动时，很多媒体都会问我“选秀是否已死”的老话题，其实我老早就说过，选秀其实并没有死也不会死，每年芒果的选秀一定都会有相当部分喜欢芒果爱好选秀的忠实观众以及狂热铁杆的秀粉关注与参与，因此每年的收视率都还不是太差，但节目影响力及选秀出来的艺人特别是冠军的含金量已经今非昔比。我的判断标准是，当快男快女选秀的选手没有那么多狂热铁杆粉丝支持了，那时候选秀就可能真的死了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
造成快男快女影响力不断下滑的局面，与最终上星后节目内容与舞台呈现的东西的所谓创新关系不大，是七年未变的整个营运模式出了问题，它已不再适应不断变化的市场需求、舆论与政策环境、竞争态势，不是几个简单的内容创新就可以拯救的。比如应该抛弃天娱，开放合约禁，无投票下其实就纯粹成了为自己选员工，是招聘会，因此你永远也选不出苏珊大妈来。你选的选手都是符合天娱公司发展定位的，加上深受之前太多艺人解约之痛的教训，因此百分百听话单纯的乖乖男女成了首选，而把一些极具个性魅力与主见的选手拒之门外让其没有了平台。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
去年湖南广电另一档女性选秀青海卫视的[花儿朵朵]也深受其害，当天娱参与进来后，要求前三甲必须签约天娱，但最后三场，竟然出现了多个个性选手为了拒绝签约天娱而或集体罢赛或故意出错，赶在三甲出炉前让自己淘汰的荒唐局面（至今签约到的三甲都已陆续解约，没有任何发展）。这说明了天娱每年不变的按员工要求的选秀选人标准，让很多个性选手望而生畏很有抵触情绪，因此最终上星的十二强选手，从近几年快男快女来看，绝大部分都是普通的路人，有人格魅力个性声音的凤毛麟角，一场华丽的秀过后基本都又打回了原形，这也无形的削弱了自己的造星能力和影响力。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
今年新一届的[花儿朵朵]总决赛即将启动，将在下周五接档湖南卫视[快乐女声]上星在湖南广电旗下的青海卫视频道播出，本届花儿选秀完全抛弃了天娱，由青海卫视艺人部自己独立运作，选手最终归属面向全社会的音乐唱片娱乐公司敞开，选手的个性与演唱风格类型已经完全没有了限制，更丰富更多样多元化，独特是第一位的，至于除音乐与舞台个性之外选手的其他层面的东西显然已经不重要了。湖南广电的选秀口味一直以来都是为天娱定制的口味是强制性的，而首次敞开怀抱的花儿选秀的口味是开放的口味才可能是大众真正喜欢的，我们从湖南广播电视台台长欧阳常林今年亲自参加了[花儿朵朵]选秀的启动新闻发布会，可见芒果高层领导对此次湖南广电另一张选秀首次开放试水的重视。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
中秋前，有一个[花儿朵朵]选手现场演唱视频的微博很火爆，连姚晨、郑秀文、余文乐等大牌明星都自觉参与了转发，视频点击率过百万，给的评价都很高，“超赞”、“惊为天人”等，舞美师我当时看到后也参与了转发，仔细看了视频听了歌曲，给的评论是“秒杀今年所有快女”，这是我内心最真实的感受，也为花儿选秀今年有如此多高水准的特色实力选手及个性高手感到高兴，我一直在想，如果花儿十二强站在快女那个一万平方米的超级华丽舞台上演唱是该有多震撼和惊艳，所以我觉得，也许这就是选秀开放的魅力。国家体育局开放了李娜，结果李娜成就了中国人首次法网夺冠。因此，任何比赛，真的不缺人才，缺的是给人才一个公平竞争的机会和环境，最终能否出的来，我们最关键还要看是谁主导比赛，是体制？公司？还是个人？或许，大家已经找到了答案。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我们再回到快女，明天就要结束了，几个月来，我总结起来就是，今年快女做到了选秀三要素中的好看、好玩，震撼的舞台及表演视觉呈现效果、放大人性的快女真人秀及紧张刺激创新的赛制，这都非常好，某些方面甚至做到了极致，但真的不好听，丢掉了音乐选秀中最本质最核心的东西，让选秀彻底变成了一场超级华丽的表演秀，离音乐越来越远，当曲终人散，华丽舞台已经不在，却没有留下任何音乐的记忆，更没有给唱片业娱乐圈带来一丝惊喜，这不能不说是一种遗憾。最终天娱造出的三甲本人本身，我不认为她们有什么市场和商业价值，也许只有冠军的头衔可能会给了某位幸运的选手一些一上市就可以套现获利的“原始股”，但快女冠军头衔，那也是七年积累的芒果选秀品牌产生的连带附加值，与冠军那个人关系不大。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
最后，我还是那句话总结，从内容层面看，精彩好看的选秀必须具备“好听”、“好看”、“好玩”三大选秀基本要素；从运作层面看，要想获得更大影响力的选秀还必须具备一个“开放”的精神、理念和机制，自娱自乐始终是公司招聘会、内部联谊会，而不是真正的大众选秀。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong><font COLOR="#990030">附：三个让大牌姚晨、郑秀文、余文乐等自觉转发微博的[花儿朵朵]个性选手的演唱视频</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font COLOR="#990030">（直接点击地址）</FONT></STRONG></P>
<p><a HREF="http://www.tudou.com/programs/view/5QGCkYO-SjU/">http://www.tudou.com/programs/view/5QGCkYO-SjU/</A></P>
<p><a HREF="http://v.youku.com/v_show/id_XMjgwNTE2MzY0.html">http://v.youku.com/v_show/id_XMjgwNTE2MzY0.html</A></P>
<p><a HREF="http://www.tudou.com/programs/view/dhvd3q2qjAE/">http://www.tudou.com/programs/view/dhvd3q2qjAE/</A></P>]]></description>
            <author>舞美师</author>
            <category>电视节目评论</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49460d090102dvb0.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 15 Sep 2011 11:02:43 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49460d090102dvb0.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>[非同凡响]各方利益博弈背后的五强终极排名</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49460d090102dujt.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
记得舞美师第一次去浙江卫视[非同凡响]直播现场，十进九结束后，车上他们记者问我谁会是非凡的冠军，然后叫我预测一下排名。我说，我看完整个比赛，第一感觉就是这不是一场选秀比赛，而是打着选秀旗号的一场音乐还不错的歌友会，是“伪选秀”，既然不像一个比赛，没有选秀的紧张感、互动感、仪式感，那么就无所谓排名谁冠军，也没人会在乎这个东西。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我看完第三场后，曾经在博客中说过，选秀选秀，“选”只是一个最基本最本分的过程和工作，“秀”才是目的。如果你不是按“选秀”的套路来操作，那么请不要在节目中反复强调告诉我们你们是在选秀，你们其实做的是成熟艺人跑通告的一个连场“歌友会”，这样我们没有期待，不会带着选秀的心情看这个节目，就傻傻的听音乐听歌就好，否则你这就是“欺骗”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
但自从前第四场起，也许是卫视高层意识到了问题的严重性，怕砸了牌子又砸了场子，毕竟牌子和场子都是自己频道的，而别人是利益的，经过卫视节目中心与导演组长达一周时间的谈判与沟通，节目定位与风格有所改变，台湾导演团队不再坚持像做“台湾超级星光大道”及“青歌赛”那样纯音乐的比赛，增加了“秀”的环节和力度，基本上在往选秀节目的三要素“好听”、“好看”、“好玩”方向上走。虽然我们也看到了从节目内容包装的呈现以及舞台视觉效果上看都是小成本制作，但毕竟让我们回归到了选秀的本质，而且在音乐和表演上的呈现一场比一场精彩，这让大众和媒体至少有了兴趣继续关注观看下去。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
上一场比赛，其实我是不赞成“重赛”的，不能因为因为舆论质疑你有黑幕（其实没有绝对的证据），你就重来，那这样比赛的权威性何在？这不是自己砸自己的场子吗？比赛没有权威，那么选手最终的名次含金量也不会高，这两个谁更重要呢。如果这样都可以，那芒果的选秀岂不每场都要重赛啊。何况我们从电视的最终画面来看，因为没有一个最终大众投票的全景画面，我们没有看到票数绝对的错误，一切也只是怀疑与质疑。另外，我想问导演组，既然都是电子按键投票了，为什么还要靠原始的人工数票，就不能机器统票证明我们是“高科技”么？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
6+1进5，赛制也存在很大的问题，跟之前快女前几场是同一个问题，前面的选手评委认为是优秀的唱一首歌就直接晋级了，没有过多的表现也就没让人记住（听说曹轩宾准备了四首歌和表演的，也没机会欣赏到），而后面留着四个大家认为弱的选手竟然要PK五次才能最终淘汰两个选手，四人选两人的数字排列组合也就六种可能，你们设计的竟然让他们互相都PK了一次，而且就是PK唱歌没任何表演，我们几个媒体当时在现场都犯晕了，不知道谁谁谁怎么和谁谁又要P了，这样复杂的重复没有任何意义，只会让大家疲劳更会没记住任何人。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font COLOR="#990030"><strong>综合了各方面利益及选秀规则，附我预测的一个终极排名</STRONG></FONT></P>
<p>
冠军：曹轩宾（原因很简单，五人中最帅台风最好唱功最好演唱最有情感和自己味道的，唯一舞台视觉表演型选手，唯一有且能吸铁杆粉丝的。只有他夺冠，才能名副其实的代表非凡所标榜的“寻找好声音”的宗旨成为明年非凡的代言人，听说也是台长最看好的冠军）</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
亚军：大壮小胖（唯一没有背景的草根选手，唯一原创不错胖加胖的视觉形式也不错声音也很有穿透力的组合。最重要的是他们很努力很卖力背后的故事也很励志，代表的是非凡的一种精神）</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
第三名：林俊逸（唯一有港台背景的选手，可作为内地与台湾“一家人”的和谐使者。最重要的是他的制作人黄韵玲每场都到，评委现场的投票可能在饭桌上就已经投了，然后呢，黄韵玲和总导演又有很好的关系以及老乡情节）</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
第四名：白若溪（虽是五强里唱功最弱表演最单一的选手，但她是唯一的女选手，不多玩几场就淘汰那就成了快男选秀，会流失掉很多花痴的中年男性观众，上上场搞所谓的黑幕其实就是为了保台上唯一的女选手，不过代价也太大了。所以第四名她最好的结果，但一进三甲非凡的“好声音”品牌就撑不住了）</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
第五名：邓川（我实在不明白他为什么会留到五强，虽然也听说过是因为他的大牌师傅周治平一直在现场评委和导演组都要给面子，但上场师傅没来估计下场就没戏了。他除了每场干吼秀高音的表演没有任何特色及魅力，这样的选手长沙歌厅每晚都有好多要排队登台的）</P>]]></description>
            <author>舞美师</author>
            <category>电视节目评论</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49460d090102dujt.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 05 Sep 2011 16:43:13 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49460d090102dujt.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>舞美师揭快女6大软肋，选秀仍有市场快女抛优势</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49460d090102ducc.html</link>
            <description><![CDATA[<div SIZCACHE="89" SIZSET="4"><span SIZCACHE="84" SIZSET="31"><a HREF="http://ent.sina.com.cn/y/2011-09-01/16333404854.shtml">http://ent.sina.com.cn/y/2011-09-01/16333404854.shtml</A>&nbsp;</SPAN>&nbsp;</DIV>
<div SIZCACHE="89" SIZSET="4">&nbsp;</DIV>
<p>撰文、编辑/王晓晶</P>
<p>
　　自开赛以来一直表现疲软的《快乐女声》，似乎真向观众验证了“选秀已死”的现实，但随着上周快女全国5强的诞生，节目渐入争议期，关注度才逐步提升。“预测帝”舞美师此时也开始活跃起来，一份包含冠亚季军的选手排名名单就势出炉。日前本报记者独家专访舞美师，从选手名次、评委设置、微博评审、赛制黑洞、负面炒作、选秀未来等方面，为你解析本届快女选秀的6大软肋。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　<strong>软肋1 选手实力差</STRONG></P>
<p>　　<strong>“洪辰是冠军，这已经无可质疑了”</STRONG></P>
<p>　　记者(以下简称记)：观众普遍反映今年快女实力较差，以至于你都毫无悬念地预测洪辰夺冠了？</P>
<p>
　　舞美师(以下简称舞)：洪辰是一个在生活中很单纯、很可爱的小孩，身上有蛮多缺点，典型的90后。但她一上舞台，状态完全是颠覆性的，举手投足间都霸气十足，最重要的是，她的高音有特色，辨识度极高。选秀的作用是什么？它就是一个造星的过程、改变的过程。所以无论从年龄优势上，还是在商业角度，或者市场认可层面，包括湖南台高层也好，都认定洪辰是冠军，这已经无可质疑了。对于湖南台来说，这场选秀是商业操作，不能单纯以某一个人的视角去看待，所以之前有一场洪辰上PK台，我很清楚肯定不会把她淘汰，而是借此提升人气。洪辰，这个芒果高层一开始就首选的冠军，当晚要么死，要么经过这么一虐、一折腾，人气爆棚，剑指冠军宝座。人气是什么？就是我给你机会你就有人气，造星靠的并不是单纯的实力。所以我一直强调，一个选秀，首先要做的是平台，这样有关注度选手才能出来，如果只是一味地做选手，最后就会变成一个歌友会、综艺节目。</P>
<p>　　记：上周被淘汰的“只会跳、不会唱”的李斯丹妮就是一个商业操作的例证？</P>
<p>
　　舞：对，李斯丹妮的风格很单一，疯狂乱舞，唱功全无。如果第一场时，观众很惊艳，第二场还能忍受，第三场就到极限了。就像之前的曾轶可，作为普通观众，最多只能接受三场。但是站在主办方的角度看，让她玩到上一场6进5是非常聪明的，这就把她的价值利用到最大化。因为如果没有李斯丹妮这样一个争议性人物，整个快女不会有这么高的关注度和传播量。</P>
<p>　　记：目前在快女5强中，下一场最有可能淘汰谁？</P>
<p>
　　舞：段林希或苏妙玲，这两人自始至终没有任何变化。观众是带着选秀的心态来看节目的，而不是看某人的歌友会。段林希之前作为一个草根励志选手的定位被推出，但一个小女孩背着吉他唱歌的多得是，看久了没有新鲜感。苏妙玲，虽然也没有变化，但她的嗓音比段林希独特，女中低音，梅艳芳、徐小凤的特质，这类歌手今后只要有好作品，她的唱片一定会有市场。</P>
<p>　　记：那冠亚季军就锁定洪辰、刘忻和杨洋了？</P>
<p SIZCACHE="84" SIZSET="33">
　　舞：杨洋我之前并不看好，但最近的表现完全改变了我对她的印象，她上一场的那两首歌非常惊艳，这说明她的空间很大，就像2005年的张靓颖
<a HREF="http://weibo.com/zhangliangying?zw=ent" TARGET="_blank">(微博)</A> ，唱得好、长得也不错，国民美女，选秀舞台上肯定要有这么一个人，迎合对应的受众。</P>
<p>
　　至于刘忻，如果年龄(27岁)再小一点，不要这么完美，不要这么成熟，她应该是冠军候选。但就这两点即是她的死穴。年龄无法改变，再者太成熟，装不出来。而太完美的东西只会是一部分观众的“菜”，不会有很多人共鸣。洪辰呢？她有缺点，有亲和力，观众能找到认同。平民选秀不是要做一个高不可攀的人，你看《非同凡响》的选手，一个比一个专业、成熟，同时，他们却都没什么粉丝。</P>
<p>
　　从商业操作角度看，要达到收视最大化，一定是要让代表两种特定人群的选手PK，一个很单纯、可爱，另一个是成熟、完美，这就是争议和看点。但如果苏妙玲在接下来爆发小宇宙的话，她会有1/3的夺冠机会。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　<strong>软肋2 评委弱</STRONG></P>
<p>　　<strong>“以蔡国庆为首的评委价值未能最大化”</STRONG></P>
<p>　　记：今年的快女评委被认为是“历届最差”，蔡国庆的花痴和不专业更受到空前质疑。</P>
<p SIZCACHE="84" SIZSET="34">
　　舞：其实评委是真人秀的一个重要组成部分，但在本届快女上，以蔡国庆为首的评委价值未能最大化。相对来讲，最具价值的评委是蔡国庆，就他的花痴和不专业我也骂过，但站在操作者的角度看，他引发了很多争议和猜测——是否被收买了？本身就这水准？装出来的无知？但结合蔡国庆本人的一些特征，包括他的一些头衔、歌唱路线等，节目组又让你觉得从他嘴里说出那些话也不稀奇，如果包小柏<a HREF="http://weibo.com/baoxiaobo?zw=ent" TARGET="_blank">(微博)</A>
说出那些花痴的话，那就是黑幕了！蔡国庆就相当于之前的杨二车娜姆，三个评委中一定要有一个花痴型的角色，久而久之，观众可能会对他有所期待，看他每一场作何点评，这就是这类评委存在的最大价值。</P>
<p>　　记：伍洲彤呢？承担铁面评委的功能？</P>
<p>
　　舞：对，不能都是好玩的东西，还要有一个专业的、能说到点儿上的人，像包小柏。他要把观众对评委的期待再拉回一部分，不能让人觉得评委都是一些乱七八糟的人，这样含金量就低多了。</P>
<p>　　记：那像海泉这种“第三个评委”呢？</P>
<p SIZCACHE="84" SIZSET="35">　　舞：本届快女恰恰是这第三个评委没有角色定位，说实话，无论海泉还是萨顶顶
<a HREF="http://weibo.com/1218355240?zw=ent" TARGET="_blank">(微博)</A>
，对节目来讲都是没有作用的。还差一个评委能够在中间挑起其他两个人的矛盾，他可能是两面派，他的话可能会挑起其他两人的话引子，这样才会有意思，而现在这个功能都是主持人完成。</P>
<p SIZCACHE="84" SIZSET="35">&nbsp;</P>
<p>　　<strong>软肋3 微博评审怪</STRONG></P>
<p>　　<strong>“四大门户微博红人评审成了小丑和大笑柄”</STRONG></P>
<p>　　记：本届快女的新变化是与新媒体合作，但一到微博评审发言时，观众都云里雾里，因为他们没有任何立场，和普通老百姓无异。</P>
<p>
　　舞：今年快女运作上最失败的是新媒体合作与利用，从操作者角度看，现场设计的四大门户微博红人评审成了小丑和大笑柄，对微博的宣传体现很少，但还要收微博的钱，双方合作非常不愉快。据我所知，目前除了腾讯，新浪、网易和搜狐三家微博已经撤了。站在大众的角度来讲，更失败，微博的核心价值是质疑批判精神，快女却让本来就半生不熟的微博评审说好话决定支持谁，这跟一千大众评审有何区别？</P>
<p>　　记：微博应该代表一种力量、一种立场？</P>
<p>
　　舞：对，微博最大的功能就是引发广泛讨论，微博的特征是质疑和监督，否则就没有存在的必要。所以微博在选秀中也应该发挥这个功能，代表大众质疑和监督评委，不应说我喜欢谁，而该说我不喜欢谁，或者哪个评委违规了，我质疑他。比如蔡国庆总在保某位选手，微博评委就投反对票，你说一句话，我们觉得不OK，那你就被罚黄牌一张，到三张后你就会闭嘴了。如此一来，才有权利的制衡，才会让观众觉得选秀公正。</P>
<p>　　记：你称三家微博已退出快女，这个消息可信度有多高？据我所知，节目组已经辟谣了。</P>
<p>
　　舞：节目组所说的“与微博合作是商业机密”，完全是站在自己的立场上辩驳，他难道能承认？我和新浪、搜狐、网易的微博主管关系都非常好，他们跟我讲过这个话题，我问为什么要撤，他们说是“利益”，快女“要钱”，满足不了，就撤了。换句话，花钱也行，但是快女不给微博予以足够体现，人家干吗要花这个钱？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　<strong>软肋4 赛制的黑洞</STRONG></P>
<p>　　<strong>“如果换一种操作方式，就是内幕而非黑幕了”</STRONG></P>
<p>　　记：赛制也表现出诸多问题，比如让好选手一首歌晋级，让毫无兴奋点的差选手层层PK，这是什么逻辑？</P>
<p>
　　舞：节目组以为这样的自娱自乐很有悬念，但其实真没任何刺激感。要做起来还是有办法的，好选手晋级没问题，但还需给她们再唱一首歌的表现机会。留下PK的人如果都是差选手，观众会失去兴趣，这样的设计就有问题。若主办单位想要保某位好选手，还不如让她留下来多唱几首歌呢，多些表现机会，哪怕玩点黑幕都没关系，因为这个人肯定有实力PK成功。</P>
<p>　　记：包括每周音乐小考的待定选手，也被认为是享受最聚人气的奖励，而不是惩罚。</P>
<p>
　　舞：我的观点是，每周小考不该考音乐，做成真人秀，音乐的考察应该放在礼拜五的直播。小考考的是选手生活中的东西，个性的东西，包括勾心斗角，这都是观众希望看到的。谁都想得第一，这是必然。如果没有选手的斗智斗勇，观众为什么还要惊心动魄地看选秀？</P>
<p>
　　记：两位选手进行终极PK时，一千位大众评审会产生很多“无效票”，有人质疑“无效票”的多少其实可以控制，这也就控制了比赛结果。</P>
<p>
　　舞：对，这个说不清。快女没有营造一个公正的舞台，这结论很明显。但黑幕这东西，如果换一种操作方式，就是内幕而非黑幕了。比如千位大众评审的操作方法，现在没有区分，所以会被质疑都是什么人？代表谁？是否公正？但若做成三方积票制，大众五个区域分成70后、80后、90后、音乐院校学生、精英白领，每区最多投票权分别为2票、3票、6票、3票、2票，三评委每人最多3票，总共25票，微博每次投对评委的反对票，投票过半时该评委权力少一票，只要是决定晋级和淘汰时刻，三方投票制衡，节目就会好看，也显得更公正。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>　　软肋5 负面炒作</STRONG></P>
<p><strong>　　“这些负面新闻的放出，反而伤害了品牌”</STRONG></P>
<p>　　记：和往年相同，快女选手的负面新闻也是一波未平、一波又起，像小三、裸照甚至选手的性取向都成炒作话题了？</P>
<p>
　　舞：即使这样，被炒作的选手也并未得到太多关注，这其实是减分的。快女不炒这些新闻一样会有收视率，但这些负面新闻的放出，反而伤害了品牌。说实话，因为某条负面新闻看节目的人并不多，这个时期的快女比赛需要的不是知名度，再搞这些东西，肯定有人反感，不看节目了。</P>
<p>　　记：收视率并不会因为负面新闻受到关注？</P>
<p>
　　舞：因为这些新闻是有争议性的。如果说操作层面上的一些赛制设置，用争议的办法放大，经过微博等传播，引发观众好奇，进而来看节目，这还好。但裸照、小三这些负面新闻并不好操作。开个玩笑，这些新闻要是真的，炒炒还差不多。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>　　软肋6 选秀已死？</STRONG></P>
<p><strong>　　“天娱在选听话的员工，而非艺人”</STRONG></P>
<p>
　　记：虽然龙丹妮等天娱高层在快女片头公开叫板“选秀已死”的论断，但今年快女的疲软依然是无法逃避的事实，你认为原因在哪儿？</P>
<p>
　　舞：龙丹妮是一个很好的策划者，不是一个很好的经营者。都说选秀已死，但选秀真的不会死，关键看怎么创新，舍不舍得一些利益。创新不是在某个内容上的创新，而是天娱的整个营业模式出了问题，为什么从2007年以后的选手都不行了，没有一点个性，就是因为天娱在选听话的员工，而非艺人。</P>
<p>　　记：天娱的问题在于一家独大，不开放？选秀成了员工招聘会？</P>
<p>
　　舞：这样永远也选不出苏珊大妈来！法网夺冠的李娜就是开放的最好例证。如果天娱全部开放出来，那就什么人都可以上了，苏珊大妈就是这么出来的。假使天娱容不得苏珊大妈，一定有其他公司容纳得下，但她不通过这个平台是出不来的，得靠电视选秀为她创造一些附加值。最后可以吸引一些唱片公司、经纪公司参与进来，天娱还是拥有优先选择权。这些都可以试水嘛，一步一步来，看能做到什么程度。</P>
<p>　　记：有过哪些比较可惜的选手？</P>
<p>
　　舞：去年有一个唱民谣的快男，在12强之前被淘汰掉了，我觉得他的原创和许巍不相上下，但因为天娱不喜欢他，必须PK掉。造星的事，真的不好讲，不去尝试怎么知道？天娱现在的选手实力太差，一旦有几个各有特色的，比如让苏妙玲、洪辰和另外一个有辨识度的声音PK，让观众觉得淘汰谁都可惜，那节目才真做到位了。你看浙江卫视的《非同凡响》，完全没有视觉感，没有选秀那套东西，只是单纯选唱歌好的人，也有一个点的收视率，说明选秀还是很有市场的，但快女却把优势抛弃了。</P>
<p STYLE="MArGin-Top: 5px; FonT-siZe: 12px; FLoAT: right; CoLor: #666666">
(责编： 葱尾)</P>]]></description>
            <author>舞美师</author>
            <category>电视节目评论</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49460d090102ducc.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2011 17:00:22 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_49460d090102ducc.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
