<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>宋晓军的博客</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/xiaojunsong</link>
        <lastBuildDate>Thu, 23 Sep 2010 09:33:41 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:13:27 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>美日夺岛演习对中国安全的影响</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b75189d0100l3c0.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
日本《朝日新闻》最近报道，美日在年底又要进行对西南离岛的所谓“夺岛演习”。有关这个话题在2006年曾经热议过一阵，目前在钓鱼岛“撞船抓人”的势态下，这个话题又变得异常敏感。下面把2006年2月的一篇文章的节选贴出，文章对今天的形势仍有很大的意义。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong><font STYLE="FonT-siZe: 18px">美日夺岛演习对中国安全的影响</FONT></STRONG></P>
<p><strong><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;作者：白马</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font SIZE="4"><strong>&nbsp;&nbsp;</STRONG>
<font STYLE="FonT-siZe: 14px">回顾2005年初美日在“2＋2”会议后共同发布的文件上，公开点明中国台海问题。这是值得我们关注的一个变化，说明日本在美、日军事同盟中，特别是在台海问题上，不仅已从幕后走到了台前，而且在2006年年伊始已经进入了实际演练阶段。这也是美日军事一体化进程的关键一步。</FONT></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<strong>美、日推进军事一体化的原因</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="4">　　在美、日军事同盟关系中，长期以来美国一直处于主导地位。由于日本是战败国，地位敏感，而且没有核武器，军事实力不强，所以美、日两军在作战任务上有明显的区分，通常由美军担任外线打击任务，日军负责局部地区防空、反潜、扫雷、海岸防御。后勤支援等辅助性任务。甚至有一种观点认为，日本对美、日同盟的最大贡献是为美军提供了控制东北亚地区的海、空军基地。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="4">　　但是，<strong>冷战结束后，美、日同盟关系逐渐发生了变化，日本的角色越来越活跃，从幕后走向前台。</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
从海洋和大陆的整体地缘关系来看，来自大陆上威胁减弱，是日本出笼的一个重要原因。苏联解体后，俄罗斯的军事力量急剧缩减，转而奉行防御性军事学说。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
核威胁方面，日本不必再争论一旦遭受苏联核打击，美国的核保护伞是否有效的问题。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
常规威胁方面，日本不再担心强大的苏联军队从北海道登陆的现实威胁。因此，日本有了调整主要作战对象的可能性。<strong>中、日关系方面，日本不再需要一个强大的中国在侧翼牵制前苏联的远东驻军。</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;从美、日同盟内部看，美国对中国奉行遏止战略，<strong>守住位于亚洲大陆边缘的朝鲜半岛、冲绳、台湾一线是美国奉行了一百多年的最行之有效的遏制手段。</STRONG>但随着中国军事力量的进步，以及美国在伊拉克陷入泥潭，需要消耗大量军费和地面部队。因此按美国的逻辑：在不放弃对华遏制战略的前提下，就必须控制台湾；而要控制台湾，则必须加强日本在美、日军事同盟的地位。加强的方法实行美、日军事一体化(甚至是美、日、台军事一体化)，既增加日军担负的作战任务，又提高联军的整体作战效能。当然，这只是<strong>美国单方面机械的直线思维推理出的结论。</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="4">　　应该看到，<strong>在这场中、日、美三方进行的角逐中，三方都有独立的意志，而不是静态的棋子，随着日本军事力量的膨胀，量变最终会转为质变，日本不但不能减轻美国的负担，反而有可能把美国拖进日本制造的战争旋涡。</STRONG>这一点，只要看看明治维新以来的日本的联盟战略就清楚了。</FONT><font SIZE="4"><br />

<font STYLE="FonT-siZe: 14px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<strong>日本历史上的联盟战略</STRONG></FONT></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px">　　日本自明治维新之后，国力军力发展迅速，先后发动或参加了中日甲午战争、八国联军侵略中国战争、日俄战争、第一次世界大战、出兵干涉俄国革命、侵华战争和太平洋战争。上述战争中，日本除了在后三次战争中一败涂地之外，前几次战争都以日本战胜获得巨大利益为结局。日本所以能取得上述战果，除了日本军事力量的作用外，日本的联盟战略发挥了重大作用，而联盟战略常常被战场上的胜利所掩盖。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px">　　以下从联盟角度分析一下日本的历次侵略战争，需要特别关注的是联盟的<strong>盟主</STRONG>、<strong>联盟的主要敌国、日本的作用、盟主对日本的帮助，盟主的利益，日本的利益，中国得失等几个要点。</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px">　　1894年中、日甲午战争：由于战前中、日两国军力相当，英国向双方出售武器，两头获利。但是英国给日本提供资金支持，<strong>对日本来说，这是一场靠英国贷款打赢的战争。</STRONG>日本则冒着战败破产的危险，做了最坏情况下死守本土的准备，日本战胜后获得了朝鲜和台湾，以及大量战争赔款。作为英国在亚洲的遏制对象，俄、德、法三个大陆国家虽然没有直接参战，但是在战争末期联手压迫日本归还辽东半岛，可以说是英国支持日本的负面影响，但对日本仍然得大于失。而中国利益则受到严重损害。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px">　　1900年八国联军侵略中国战争：为了瓜分中国，镇压中国人民的反侵略斗争，当时日、英、美、法、俄、德、奥、意8个主要帝国主义国家结成临时同盟。推选德国为盟主，但俄国出兵最多，日本也是侵略主力之一，日本参加了一场无风险，获利大的战争，掠夺了大量财产，并获得赔款和在中国境内驻军权，侵略势力深入中国内陆，为下一步侵略打下了基础。这场战争中，美国是作为小盟友加入侵略中国的联盟，而出兵最多的俄国受益也最大，占领了整个中国东北地区。中国利益则受到8国临时同盟的严重损害。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px">　　1904年日俄战争：正是由于俄国在中国势力的扩张，才导致1901年英、日结成同盟。<strong>英国为盟主，俄国为敌国，日本则充当打手角色，</STRONG>受到英国巨大的物质支持，在军事技术上，当时日本没有制造主力舰的能力，这一点甚至不如俄国。日本联合舰队的旗舰
“三笠”号等主力舰就是英国制造的，战争中从波罗的海长途增援远东的俄国舰队受到海上霸主英国的重重刁难，在沿岸国家几乎得不到补给。日本的战争经费主要来自英、美，因此，在日本战争经费几乎耗尽的关键时刻，英国积极压迫俄国签署朴次茅斯和约，以免日本因陷入持久战而破产。日本冒着挑战世界头号陆地强国的风险，其收益也是巨大的，侵略势力侵入中国东北地区。英国只提供间接支援，因此风险小，收益也小，只获得了远东地区战略形势的改善，但后来英国并没有机会从东亚地区的战略形势中获利就直接卷进了两次大战的旋涡，以至于世界帝国整体破产。中国利益受损。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px">　　1914年第一次世界大战：英、日同盟背景，<strong>英国为盟主，德国为敌国，日本以参战名义，夺取了德国占领下的中国青岛，以及德属南洋岛屿，由于德国在东亚兵力薄弱，日本参战风险小，收益大。</STRONG>中国虽属于协约国，但由于英、日同盟的存在，利益仍然受到损害，特别是1915年日本提出的《对华二十一条要求》。等于<strong>日本独自收获了1900年八国临时联盟获得的大部分利益。</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px">　　1918年干涉俄国革命：协约国联盟，美国为盟主，俄国为敌国，日、美联合出兵，占领了贝加尔湖以东的西伯利亚和苏联远东地区，虽然这是日本陆军梦寐以求的目标，但由于红军的反击，1922年不得不撤军，由于苏联刚刚建立，国力薄弱，没有对日本发动反攻。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px">　　1931年侵华战争：美、日《兰辛石井协定》为背景(美国国务卿兰辛和日本大使石井菊次郎，签订的瓜分中国的秘密协定)，苏联为敌国。美、日共同瓜分亚洲，日本承认美、英、法、荷在华利益及对东南亚的殖民统治，<strong>美国等列强则承认日本在中国有侵略的自由，以便把侵略祸水引向苏联。所以日本占领中国东三省而没有受到当时列强控制的国际联盟的干涉。</STRONG>1937年日本发动全面侵华战争时同样没有受到西方列强的干涉，只有苏联支持中国，美国甚至为日本提供钢铁和石油，这种情况一直持续到1940年日本入侵法属印度支那(今越南)，即由于日本极度缺乏战争资源，首先打破了兰辛——石井协定的框架。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px">　　1941年太平洋战争：德、意、日三国同盟。德国为盟主，英、美、苏、中为敌国。由于地理位置相隔遥远以及战略形势急剧转变，德国未能给日本大量物质和资金支援(只能保持潜艇运输联系)，1941年12月，德国在莫斯科城下遭遇挫败时，日本不但没有从东线夹击苏联，转而偷袭珍珠港，使美国对德宣战。但由于美国采取先欧后亚的战略，投入重兵登陆北非和欧洲大陆，德国陷入两面夹击的窘境，<strong>德国这个盟友的存在，为日本拖延战败争取了时间，所以日本国力军力都比德国弱小，发动战争早，但战败的时间竟晚于德国。因此，中国在14年抗日战争中受到的损害也是空前的。</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px">　　从上述分析可以看出，日本与英国、俄国、德国和美国的几次联盟，其结果都是本来作为配角的日本获得重大利益，而作为盟主的英、美、德所获甚少，甚至还可能被反咬一口。而中国却多次因为日本与列强的联盟而吃了大亏。这是由于那些强大的世界帝国往往也把自己的力量分散在世界各地(如同美军在伊拉克)，而二流强国日本却能在联盟的掩护下，集中力量实现自己的战略目标，必要时甚至牺牲联盟的整体利益，<strong>而且日本历史上的盟友经常更换，但始终以中国为主要作战对象。这里体现了地缘战略中三个重要要素：位置、实力与距离的关系。</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
今天的日本，虽然丧失了历次侵略战争中获得土地，但并不能认为1945年的日本退回到了明治维新前的原点，相反战败的日本仍然享受着历次侵略战争的部分成果。<strong>首先是在战争中掠夺的大量财物成为日本战后经济发展的启动资金；其次是日本积累的科技成果并未因战败而丧失；第三是日本通过多次侵略战争严重削弱了中国，延缓了中国的发展进程。<br />
</STRONG>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
因此，日本的统治集团不但没有理由反省其历史上长期奉行的联盟战略，而且又在“民主国家”的包装下重新推出而已。</FONT><font STYLE="FonT-siZe: 14px">这一点是今天我们面对美、日同盟的新变化时应该特别警惕的。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<strong>对中国安全的影响</STRONG></FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px">　　综上所述，美、日军事一体化，不能简单地看成是美国遏制中国的力量增强了，而更应该认识到以下几点。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px">　　一、战争的危险性增加：虽然美国有些官员或学者常常把美国遏制日本当成维持美国在东亚地区存在的一条冠冕堂皇的理由，但事实是在美国的保护下，日本的军事力量日益膨胀，军国主义势力死灰复燃。因为美国对日本依赖性越强，遏制日本的能力就越弱。即使美国出于全球利益，在一个时期内不愿意在东亚地区挑起战火，日本也有可能出于自己的利益，主动挑起冲突，拖美国下水。对于美国的其他盟国，美国还有一个有效的控制手段就是技术控制，他们的美式装备离不开美国的软、硬件支持，但日本则不同，日本的飞机、坦克、舰艇等主战装备大多实现了国产化，而且美国武器的芯片技术很多都来自日本。日本受技术控制的程度很低。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px">　　二、全面战争的危险性增加：二战结束以来，东亚地区发生的朝鲜战争、越南战争都是局部战争没有发展成全面战争，一个重要原因是美国利益受到多方牵制。而日本没有其他负担，可以集中全部兵力参战，可动员的兵力远远超过当年美国投入朝鲜和越南战场的兵力。从军事一体化的角度看，信息战对战争影响越来越大，一旦爆发冲突，很难把美军、日军目标区别对待。事实上，只有对全面战争做充分准备，才能保证战争的手段和空间受到严格限制。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px">　　三、<strong>不能指望美国的觉悟：</STRONG>从长远看，日本军国主义的发展确实不符合美国利益，但这并不等于美国会主动遏制日本。从李鸿章到蒋介石，在指望列强调停的问题上有着深刻的教训。<strong>毕竟中国人无法替美国人构想他们的利益，因为彼此的价值观截然不同。</STRONG>美国的统治集团奉行的实用主义、机会主义哲学，他们的战略带有极大的投机性，<strong>二战前，英、美对德、日的绥靖主义政策决非偶然，他们即使冒着被反咬一口的危险也要把法西斯主义祸水引向苏联。</STRONG>在美国的智囊机构中，另有一种观点认为，作为海洋国家，无论其盟国在陆战中结局如何，只要迫使敌国把资金投入到陆军装备上，就能保持海上优势，并因此赢得战争。当然这种说法未免偏颇，但对于了解对手的思想方法是有益的<font STYLE="FonT-siZe: 12px"><strong>。(作者：白马)原载2006年第二期《舰船知识》杂志<br />
</STRONG></FONT></FONT></P>]]></description>
            <author>舰船晓军</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b75189d0100l3c0.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 23 Sep 2010 09:33:41 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b75189d0100l3c0.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>七年前的文章：伊拉克“重建”问题透视</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b75189d0100kpyp.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
2003年3月20日，伊拉克战争打响后，《舰船知识》网络版发了很多文章，下面这篇是2003年4月10日发表的一篇文章，今天看来还有启示。</P>
<p>
<strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
伊拉克“重建”问题透视</STRONG></P>
<p>
　　3月24日，位于科伊边境的小镇乌姆盖斯尔仍在战斗，美国已经宣布将价值480万美元的乌姆盖斯尔港重建合同授予一家名为“美国搬运服务”(STEVEDORINGSERVICESOF
AMERICA )的美国公司。</P>
<p>
　　早在战争开始前，美国国际开发署(USAID)宣布将把伊拉克战后“重建”计划中“初始阶段”价值约9亿美元的8个大合同授予美国的大公司，其中包括贝克特尔集团、福陆公司和哈利伯顿公司等。这些公司在2000年美国大选中曾给了布什总统大量捐款，此时得到的合同是它们两年前投入的回报(美国现任副总统切尼曾担任过哈利伯顿公司的总裁)。白宫已授权USAID全权负责项目合同的分配工作。据悉，美国公司拿到合同后将赴伊拉克负责管理学校、道路、医院和海空港设施的建设工作，以及药品、食品和课本的采购和发放。</P>
<p>　　有专家分析认为，战后伊拉克重建需要资金250至1000亿美元。</P>
<p>　　<strong>美国发动侵伊战争前伊拉克正在重建</STRONG></P>
<p>
　　由于最近很多美国政府的高官总把“重建伊拉克”这个词挂在嘴上，很容易给大家造成一个误区，仿佛伊拉克还没有重建。在这里需要特别指出的是，从1991年海湾战争以来，伊拉克一直在重建。3月20日以来，美国投下的上万枚炸弹的目标就是要炸烂13年来伊拉克重建的成果。</P>
<p>　　<strong>重建问题的核心</STRONG></P>
<p>　　重建问题看似纷繁复杂，其核心问题只有两个：(1)谁来出钱重建。(2)谁将获得重建合同。</P>
<p>
　　以伊拉克目前的重建工作为例，由于伊拉克有丰富的石油资源，而且伊拉克实行石油资源是国有化制度，所以重建伊拉克的资金主要来自于伊拉克石油出口。虽然目前伊拉克石油出口还受到联合国制裁的限制，但伊拉克的重建工作从1991年停战以后就开始了。除联合国986号决议“石油换食品计划”之外，广泛存在的石油走私活动使伊拉克获得大量资金，也使伊拉克周边国家从中受益。所以即使联合国不解除制裁，伊拉克的重建资金也是有保障的。一旦联合国结束制裁，凭借丰富的石油资源，伊拉克可以迅速恢复战前的繁荣。从萨达姆掌权到两伊战争前这段时期，伊拉克经济增长率达到16%，这也是萨达姆政权长期存在的基础。伊拉克人普遍认为一旦联合国停止制裁，很块就会恢复战前繁荣富裕的生活。</P>
<p>
　　目前，重建伊拉克的大量合同主要由德、法、俄等国的公司获得，而美国、英国由于长期与伊拉克敌对，所以自然分不到这块蛋糕。由于美国对伊拉克采取遏制战略，即使伊拉克以优厚的商业利益为条件，希望换取美国同意解除制裁，美国也不敢同意。13年来，美国既垂涎伊拉克的商业利益，又害怕伊拉克重新获得武装。这也是美国的遏制战略与和平与发展的国际潮流的自相矛盾之处，美国对伊拉克长期的禁飞和轰炸，除了萨达姆这个死敌以外一无所获，相反，却为德、法、俄等国增加了定单，尽管他们的产品和美国货相比并无明显的竞争优势。</P>
<p>
　　正因为如此，美国现在孤注一掷，决心再次把伊拉克炸烂，然后在美国主导下再次“重建”。这就是美国一定要进行“政权更迭”的原因。然而，利用战争打掉德、法、俄在伊拉克的石油开采合同和重建定单是美国人一相情愿的直线式思维的结果，不必说法国在联合国表现出坚决的反对，俄罗斯虽然比较低调，但随着美国军队向伊拉克腹地的推进，怪事频频发生，一向坚不可摧的M-1主战坦克突然爆炸了，一向百发百中的GPS制导炸弹不知落到哪里去了，美军越来越体会到俄罗斯人的不悦。</P>
<p>　　<strong>何谓“美国式重建”</STRONG></P>
<p>
　　美国历史上，在战争中打败对手之后常常要进行“重建”，例如第1次世界大战结束后对德国的“重建”；第2次世界大战后在欧洲实行著名的“马歇尔计划”；还有对日本的重建等等。对德国这样的对手，甚至打倒了重建，再打倒再重建。</P>
<p>
　　所以会出现上述情况，这是在美国传统战略思维中“制衡思想”指导下进行的。由于历史上美国曾经是英国殖民地，而且美国所处的地缘政治形势和风帆时代英国的地缘政治形势相类似(美国在北美大陆上没有强敌，又有两大洋与欧亚大陆隔开)。所以美国传统战略思维大部分来源于英国。从风帆时代直到二战结束，英国对欧洲大陆上的强国总是采取联弱打强的制衡战略，使得欧洲大陆上的德国、法国都受到削弱，不足以威胁英国的海上霸主地位。</P>
<p>
　　美国对中东地区的控制也是采取类似的手段，在海湾地区，由于伊朗革命成功，推翻了国王，使美国丧失了在伊朗的石油利益，于是美国出售大量武器(包括生化武器)支持伊拉克对伊朗作战，美国甚至否决过联合国谴责伊拉克使用化学武器的决议。两伊战争最终严重削弱了伊朗。两伊战争结束后，在美国的培植下，伊拉克成了海湾地区头号军事强国，1991年美国又对伊拉克进行军事打击，消灭了伊拉克80%的军事力量，并对伊拉克进行长期制裁。美国上述行动最终的目的是避免盛产优质石油的海湾地区出现一个军事强国和美国抗衡。这次如果美国击败伊拉克，推翻萨达姆政权，美国就失去了制衡伊朗的一个重要筹码，所以美国需要在获胜后立即“重建伊拉克”，以对付美国在海湾的下一个目标——伊朗。</P>
<p>　　<strong>“美国式重建”与侵伊战争</STRONG></P>
<p>　　“美国式重建”除制衡伊朗的长远目的外，对于发动战争本身也有积极意义。</P>
<p>
　　第一，所谓“美国式重建”中的合同份额，可以用来当拼凑联盟的诱饵。有些国家如西班牙、日本的确是为了拿到部分定单、振兴本国经济而声明支持美国的。日本政府为了压制国内反战声浪，也不断有高官出来谈论“重建伊拉克”中的利润，而日本在野党斥之为：“一面杀人，一面烧香”。</P>
<p>
　　第二，所谓“美国式重建”的许诺，有利于降低发动战争的门槛，从宣传战角度看，美国在投下炸弹的同时总是不忘谈重建，这样可以减轻世界舆论对战争造成破坏的压力，特别是当美国使用子母弹、贫铀弹等武器，并大量屠杀妇女、儿童时尤其重要。今天，由于美军在战场上遭到伤亡，美国会已经有议员提出为减小美军伤亡而放松对战争手段的限制问题，在巷战中这就意味着狂轰滥炸和使用化学武器。</P>
<p>
　　第三，所谓“美国式重建”，有可能使这场侵略战争合法化。这次美国绕开联合国发动战争，遭到世界上大多数国家的批评，因此美英两国急需借“重建”问题获得“联合国外衣”。美国打着“人道”、“救援难民”等旗号问题把“美国式重建”提交联合国讨论，有可能使联合国通过一项人道救援决议，并把主要执行工作交给美国，这样美国的侵略行动就追加了联合国的合法外衣。该提案已经遭到法国的明确反对。</P>
<p>　　<strong>谁来为“美国式重建”出钱？</STRONG></P>
<p>
　　以往美国财大气粗的时代，美国采取的是“洒钱模式”。即美国出钱，美国打仗，美国“重建”。比如第1、2次世界大战后的重建工作。美国两次对重建德国投入大量资金，对日本大公司给了大量军需定单。这种洒钱式重建，美国并不因此吃亏，因为重建活动为美国商品打开了市场，同时扶植战败国有利于对抗新的对手，如苏联、中国。</P>
<p>
　　1991年海湾战争，美国采取的是“雇佣军模式”。这是一场日本、沙特出钱，美国人打仗，德、法、俄重建的战争。这是由于长期冷战导致美国国力衰落的结果。战争中虽然美国的收入多于消耗，但由此也看出美国的经济实力不如从前，美国已经沦落到雇佣军的地位了。由于美国中东政策的错误，美国不但与伊拉克重建无缘，还为其他国家开辟了重建市场。</P>
<p>
　　1999年科所沃战争，美国采取的是“合伙人模式”。虽然没有联合国授权，但战争得到了北约国家的支持，科所沃和南联盟的“重建”工作获得了欧洲国家的支持，当然比起美国轰炸造成的巨大财产损失，南联盟从北约获得的所谓“援助”实在是杯水车薪。</P>
<p>
　　2003年的美伊战争美国采取的是“强盗模式”。这次美国缺乏联合国支持，英国、澳大利亚等盟国也榨不出多少油水，战争费用只好由美国自己负担。由于美国使用制导武器比例高达90%(1991年制导武器只占10%)所以战争经费猛增，战前预计2000亿美元，开战3天后就要求追加780亿美元。而目前美国国内经济不景气，背负着高额财政赤字还要负担战争开销，美国显然没有能力再负担战后重建费用。</P>
<p>
　　最近，美、英宣布由伊拉克的石油收入支付战后重建费用，并冻结伊拉克在美国财产，美国官方表示首先用伊拉克的财产支付战争经费，剩下的重建伊拉克，美国维持驻军需要500亿美元，发动战争需要2000~2800亿美元，伊拉克被冻结的财产还能剩下吗？英国只宣布将其冻结的6亿多美元的伊拉克财产用于战后重建。为了欺骗世界舆论，美国宣传机器还把被冻结的伊拉克国有财产说成是萨达姆的私有财产。</P>
<p>
　　根据国际法，美、英作为侵略的一方，伊拉克重建费用本该由侵略者来承担。但是美、英不但计划着要被侵略的伊拉克自己负担美、英破坏的费用，而且伊拉克还要自己出一部分炸弹钱。</P>
<p>　　<strong>“重建大饼”如何瓜分</STRONG></P>
<p>
　　众所周知，伊拉克是个石油资源丰富的国家，如果伊拉克的石油资源全部用于战后重建，伊拉克很快就会恢复元气。但实际上，在美、英占领下的伊拉克，根本就做不到这一点。</P>
<p>
　　对于伊拉克的石油资源，美国的石油公司早就垂涎三尺，早在1960年之前，美国石油公司50%的海外石油利润来自于伊拉克，正是由于伊拉克革命推翻了亲美卖国的国王，建立了共和国，实行了石油资源国有化，伊拉克才一度成为海湾地区首屈一指的强国。虽然法国和俄国都在伊拉克有开采石油的合同，但是由于伊拉克政府拥有主权，这种国际合作是在正常的商业合作范围内进行的，其利益分配比较合理。目前，美国石油公司正在酝酿伊拉克石油资源私有化计划，在美国军队占领下的伊拉克，毫无主权和平等可言，这种外国武力和资本共同控制的石油开采实际上就是掠夺。可以说，如果美国占领伊拉克，那么伊拉克出口石油的大部分利益都会流如美国石油商的腰包。</P>
<p>
　　就在美伊双方的士兵们还在战场上浴血拼杀，无辜的老人、妇女和儿童们还在炮火下哀号的时候，美国的石油公司已经在着手瓜分伊拉克的油田了。</P>
<p>
　　据新华社4月6日报道，美国国务院官员6日在伦敦主持召开了一个由伊拉克各反对派和美国各大石油公司代表参加的秘密会议，讨论并制订伊拉克战后“过渡政府”同美国石油公司进行石油交易的计划。据伊最大反对派伊拉克国民会议的人士称，美国与大约6个月到2年内可能成立的伊新政府签订的石油合同大多数为合作形式。会议产生的结果将递交给美国退役将军领导的“过渡政府”或可能会产生的“任何过渡政府”。</P>
<p>
　　即使大部分石油收入被美国石油商夺走，如果伊拉克战后政府能合理地使用剩余的少量石油收入的话，由于伊拉克石油出口总量很大，伊拉克仍然能得到缓慢的重建。但是，在美国所谓“过渡政府”控制下，大部分订单都会落在美国大公司手中，这里需要特别指出的是，这不是公平竞争和自由贸易，而是垄断。在这种指定交易中，合同的价格就无疑由被指定的美国公司决定。因此，未来伊拉克被美国石油商瓜分过的剩余的少量石油收入还要被美国其他行业的公司再瓜分一次。</P>
<p>
　　除了美国国防部和国务院的瓜分计划外，美国财政部也有自己的瓜分计划，在美国财政部为“重建”伊拉克发行新货币的计划中，美元成为伊拉克“过渡时期”的主要货币。表面上看是为了取消伊拉克第纳尔上的萨达姆头像，实际上是另一种掠夺方式。在历次战争中，占领军利用货币兑换掠夺占领区的例子屡见不鲜，比如中国抗日战争时期，日本军国主义者就在占领区强行推行它们的军用票。这是美国对伊拉克石油收入的第三轮瓜分。</P>
<p>　　上述三层瓜分，其实也是不同利益集团主导美国政治的一个明显例证。</P>
<p>
　　除美国的三层瓜分外，英国、澳大利亚等直接出兵的仆从国自然也希望分得自己那一份，但是美国目前正由极端保守势力掌权，其推行的单边主义政策也损害着英国的利益，在瓜分伊拉克问题上，美国不会完全满足英国的期望值，这就是美、英在战后安排问题上最根本的分歧，英国提出联合国参与重建，实际上就是因为在美国主导下分利太少的缘故。小布什亲自飞往北爱尔兰和英国首相布莱尔会谈，表面上对这个盟友给足了面子，但实际利益却分毫不让。按照猎人们古老的规矩，参与围猎的猎人无论出力多少都要平分猎物的皮毛和肉，而猎狗只能分得猎物的内脏。看来英国至今也没搞清自己的地位。</P>
<p>
　　随着美军在战场上的推进，在反战的德、法、俄三国内部也有人认为应该加入美国阵营分一杯羹，殊不知连一向紧紧追随美国的英国都不能如愿，何况其他国家呢？</P>
<p>
　　唯一清醒的国家是土耳其，在土耳其拒绝了美国借道攻伊要求后，美国宣传机器一致宣布土耳其损失了上百亿美元的援助云云。然而土耳其政界主流意见认为，实际上土耳其什么也没有损失，因为即使土耳其允许美国借路，战胜伊拉克后，美国也根本不会兑现上百亿美元的援助，到头来美国还要找个“人权”之类的借口把土耳其羞辱一番，然后再取消援助。即使美国兑现部分援助，也不足以支付对抗库尔德分裂势力的军费，美国对伊拉克的侵略，从根本上损害了土耳其的国家利益。事实上，1991年海湾战争之前美国承诺给土耳其的援助至今仍未兑现。</P>
<p>
　　按照美国的计划，伊拉克人民的石油财富首先由美国的金融家和石油商吃第1口，大约吃掉2/3；剩下的1/3，主要由拿到重建合同的美国包工头们吃第2口；然后还要由英国、澳大利亚、日本等几个仆从国来吃第3口；余下的还要养肥美国委任的总督和伪政权；最后剩下一点残渣剩饭才留给伊拉克人民，当然还要贴上“人道主义援助”的标签。</P>
<p>　　<strong>为什么美国需要军政府？</STRONG></P>
<p>
　　虽然开战前美国宣传机器一直在唱在伊拉克推行“民主”的高调，但是随着战局越来越明朗，美国在伊拉克建立殖民政府的计划也逐渐暴露出来。</P>
<p>
　　早在2002年10月11日，美国《纽约时报》披露：“白宫已经制定了一项周密计划，在美国推翻萨达姆·侯塞因之后，将在伊拉克按二战后日本模式，建立一个由美国控制的军政府。在最初阶段，伊拉克将由一名美国将军来统治，这位将军很可能是美国中央司令部司令汤米·弗兰克斯将军。”也有消息指出，美国将派一名五角大楼的前三星将军加纳将出任过渡政府“最高行政长官”。这个过渡政府下设23个部委，各部部长全都由美国人来担任，伊拉克人只能担任副职。</P>
<p>
　　上述情况说明，美国所谓的“民主伊拉克”“自由伊拉克”其实是个典型的殖民地政府，美国甚至连一个李承晚，汪精卫之类的遮羞布都不要了。</P>
<p>
　　伊拉克石油这块大饼虽然丰厚，但也容不下众多贪婪的大嘴，如果美国人、英国人、未来的伊拉克“过渡政府”都来咬上一口，那么伊拉克延续多年的福利制度就难以保证了。特别是伊拉克人民不幸处于多级瓜分后的漏斗型食物链的末端，取消福利政策会带来伊拉克人民的不满。这种经济利益的根本冲突，就是美国无法接受一个真正民主的伊拉克政府的根本原因。</P>
<p>　　综上所述，由美国这个炸弹国家来“重建”伊拉克，实际上和由本·拉登来重建纽约世贸中心一样荒唐。</P>
<p>　　</P>]]></description>
            <author>舰船晓军</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b75189d0100kpyp.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 01 Sep 2010 11:31:08 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b75189d0100kpyp.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>宋宜昌：今天的仗应该怎么打？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b75189d0100j63d.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<strong>今天的仗应该怎么打？</STRONG><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
宋宜昌</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<font STYLE="FonT-siZe: 16px; FonT-FAMiLY: 隶书">日本为什么输掉了太平洋战争<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
——军事史专家宋宜昌先生访谈录（《燃烧的岛群》代后记）</FONT></P>
<p>&nbsp;&nbsp;
《燃烧的岛群》是一部描写第二次世界大战时期太平洋战争的纪实性长篇军史小说，曾被誉为最全面、最详细、最真实的太平洋战争纪实文学，一直为广大军迷所称道，所追寻。本书再版之际，责任编辑就广大军迷关心的一些问题，对宋宜昌先生作了访谈。代为后记，以飨读者。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<strong>问：</STRONG>军迷们都知道，几十年来宋老师您也一直不讳言，在“二战四部曲”中，您最看重的还是《燃烧的岛群》。燃烧的岛群写的是美国和日本作战，您能从宏观的视角为我们介绍一下战争的背景吗？<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<strong>宋宜昌先生回答（以下简称答）：</STRONG>普通读者对于太平洋战争的理解是很有局限的。一般认为1941年日本偷袭珍珠港开始，然后突然就发生了太平洋战争。但实际上说来话长。最早，1854年美国海军的佩里准将指挥一个舰队打开了日本的门户，日本就开始了“明治维新”。这是日本和美国的第一次交手。接着，1898年，美国和西班牙打了一场世界级的战争。这场战争主要发生在两个海区：一个是加勒比海海区，一个是太平洋海区。当时的美国远东舰队，在杜威海军上将的指挥下，攻占了马尼拉湾，歼灭了西班牙的菲律宾舰队。这样，整个菲律宾群岛就属于美国人了。美国本来雄踞在西半球，突然之间，1898年，接管了世界性帝国的“遗产”，包括古巴、墨西哥和菲律宾。美国为了保卫自己的领地（殖民地），就需要跨越整个太平洋18000海里的距离。美国怎样保卫自己的这块领地，始终贯穿整个太平洋战争。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
美国必须首先占领夏威夷群岛，这样保卫菲律宾的距离就只有一半了，大概7000多海里。接着还要占领中途岛、威克岛、关岛。直到今天还是这个态势，把这些岛屿做跳板来介入亚洲海岸和西太平洋海岸。因为要保卫离它非常遥远的菲律宾，美国对太平洋战争并不是一无准备。但他不可能把他的主力舰队派到菲律宾。因为，一是补给线太长；二是，如果美国陷入菲律宾，对日本就没有什么威胁。他把他的主力舰队放在珍珠港，采取了两个方案保卫菲律宾：一个是把它刚装备的B&ndash;17轰炸机大部分都部署在菲律宾克拉克空军基地；另一个就是当时太平洋舰队的两只潜艇部队：一个驻在夏威夷，一个驻在菲律宾，就用菲律宾的美国海军潜艇、轰炸机来保卫菲律宾。后来的演变也是按照这两个方案进行的，只是B-17换成B-29了，再就是用潜艇战来切断日军的补给。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
日本的情况是，在中国打到1940年的时候，它就陷在中国大陆上了。当时日本的钢只有450万吨，原油基本上只够打三个月。为了打赢战争，日本必须获得石油。当时的荷属东印度（现在的印度尼西亚）有石油，但日本和印度尼西亚的这个距离被菲律宾在中间隔断。在这种情况下，必须先占领菲律宾。因为缅甸是英国的殖民地，也有油田，所以日本也想占领缅甸。占领这两个地方，就能补给战争。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<strong>问：</STRONG>在太平洋战争中，美国海军潜艇部队发挥了出乎意料的作用，您能不能针对您书中的内容和美国潜艇部队在战争中的表现，把整个战争的思路给我们作一个梳理？<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<strong>答：</STRONG>日本偷袭珍珠港以后，接着就利用台湾轰炸了菲律宾，轰炸了美国的空军基地。美国近一半的轰炸机遭袭，就只剩下潜艇了。当时，美军企图用潜艇来保卫菲律宾，但美国在太平洋上最大的潜艇舰队，拦截日本运兵船的时候却没有战斗力了。美国当时设计的鱼雷引信是电磁引信，鱼雷不撞击军舰的壳体，通过磁场也能爆炸。但当时的鱼雷没有试验好，结果有的鱼雷打到对方的船上却不爆炸，有的鱼雷还没到对方的船上就爆炸了。美军用了整整两年的时间来调试鱼雷，有一次潜艇战斗巡逻，发射了几十条鱼雷，基本上一条也没有爆炸。美国保卫菲律宾，主要靠鱼雷，但鱼雷却没有准备好。当美国的潜艇不能保卫菲律宾的时候，潜艇舰队就随着麦克阿瑟撤向了澳大利亚。故事就从这里展开了。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
当时美军潜艇撤向了两个地方：一个是澳大利亚西海岸的费里曼特尔，一个是东海岸的布里斯班。费里曼特尔大概有20艘潜艇，布里斯班有10艘潜艇；有两个指挥官：一个是洛克伍德少将，一个是克里斯蒂中将。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
洛克伍德后来成为最著名的潜艇明星和海战明星。洛克伍德的潜艇部署在印度洋方向，离印度尼西亚很近，这里有大量的珊瑚礁和浅海，日军也控制不了很大海面。洛克伍德初期的任务就是改造鱼雷，然后不断侦查索拉维奇海、爪哇海等。日军当时先占领菲律宾，又占领印度尼西亚。他们的船就在台湾、越南、马来亚一带来往频繁，基本上没有军舰保卫。因为美国潜艇初期的拙劣表现，日本就放松了警惕。洛克伍德将军的潜艇初期是在珊瑚礁和浅海侦查日本商船，窃听密码，作了相当长时间的准备。洛克伍德掌握了很多日本商船在南太平洋、菲律宾群岛、印尼群岛一带的活动规律，以及在亚洲海域的各种情况。日军反倒摸不清美国潜艇的活动规律。克里斯蒂的潜艇主要是为了保护澳大利亚。后期，麦克阿瑟退到布里斯班，两支潜艇部队就合并了。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
美国潜艇舰队并未参加一战，二战对他们正是新手初练，他们必须花一段时间来学习。任何海军都要在真枪实战中才能成熟起来。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
美国怎么把太平洋战争当成一场海战来打？当时有两种意见：一种是麦克阿瑟的意见，也就是陆军的意见，“我要打回菲律宾”。从陆上打，主要是沿着新几内亚。打得非常艰苦，进展也非常迟缓，损失巨大，血腥而漫长。还有一种就是尼米兹的观点。珍珠港被偷袭后，尼米兹就成为太平洋舰队司令。尼米兹是德裔美国人，很会处人际关系，母亲怀他五个月的时候，父亲就去世了，是母亲和爷爷把他带大的。在任何一个职位上他都非常受欢迎，海军也非常欢迎他。他执掌太平洋舰队司令的时候，整个珍珠港被炸得一片狼藉。他就在一艘潜艇上升起了他的太平洋舰队司令旗，表示他上任了。他干过潜艇，干过驱逐舰，干过巡洋舰，很理解潜艇的作用，很理解海战。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
洛克伍德的潜艇袭击日本船的时候，连续打了9条鱼雷，都没中。一共10条鱼雷，潜艇的舰长把不中的最后一条留下来了。后来就让专家解剖看看为什么没有打中。因为有的打得非常近，而且是90度角，百分之百能打中。后来才发现是鱼雷的故障。尼米兹和洛克伍德大发雷霆，下决心改进鱼雷，把引信调好。电磁引信干脆就改用撞击的，日本船比较小，定深太深，有的从底下给打穿了。讲一个插曲，在甲午战争的时候，中国也有鱼雷艇，也向日本的军舰发射鱼雷，也是从底下打过去的。德国在第一次世界大战开始的时候鱼雷也经常不中。所以鱼雷没有命中是通病。后来，美国把这个问题解决了。洛克伍德潜艇的击沉率不断上升，到1943年打得日本望风披靡，不知道该往哪里跑了。潜艇也在不断增加，最后取得了辉煌的战果，大概击沉了500多万吨船，日本船几乎全被打光了。对于严重依赖海外资源的日本来说，失去商船队就无法生存，更何谈作战了。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
当我们说麦克阿瑟的陆战和海军陆战队的岛屿战时，请不要忘记美军的潜艇部队。当时太平洋舰队的潜艇部队就两支：一支是菲律宾群岛的潜艇部队，另一支在夏威夷。夏威夷距离日本很远，没什么建树。后来洛克伍德被调回夏威夷，做了夏威夷潜艇舰队的司令，后来升为中将，他作了很大贡献，但比较鲜为人知。大部分人关注中途岛海战，珊瑚海海战，瓜达尔卡纳尔，冲绳，硫黄，实际上日本的战争机器早就被美国釜底抽薪，抽光了。当时美军占领日本的时候，日军的配给，穷到什么程度呢？军人一天是150克的米，三两粮食；普通日本人，大概50克左右的米，粮食就一两，就是因为全部被切断了，被洛克伍德的潜艇给切断了。实际上他用了很小的代价取得了非常辉煌的战果。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
默默无闻的人做了默默无闻的工作。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<strong>问：</STRONG>作为交战的另一方，日军的情况又是怎样的呢？它最大的失误是什么？<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<strong>答：</STRONG>日本军队没有一个最高统帅机构，他的部队分成陆军和海军，陆军又分成很多军种。实际上各个战场的部署没有一个统一的指挥机构，主要就是把行动分成陆军的行动和海军的行动。联合舰队的行动，从纯粹的军事角度讲，尤其在初期，没有特别大的失手。有些技术性失误，但整体上没有失误。失误的关键是，联合舰队也好，陆军也好，对谁作战，这是个最关键的问题。对于大部分第二次世界大战的著作，读者阅读时，对这个问题基本上都缺少一个宏观的反传统的视角。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
日本发动太平洋战争以前，它的敌人是ABCD：A是美国，American；B是英国，Britain；C是中国，China；D是荷兰，Dutch。还有法国，French。这些国家可以分成两类：一类是新兴的强国，就是美国、苏联；第二类是衰落的强国，英国、法国、荷兰。对付新兴的强国和对付衰落的强国，结果是完全不同的。对付新兴的苏联，无论是张鼓峰，还是诺门罕，都遭到了惨重的失败。对付新兴的美国，最终也被美国打败了。但是对付那些衰落的强国，包括英国、荷兰、澳大利亚，它取得了巨大的胜利。这就使他产生了一种错觉，就是把英国和美国都当成了白人，实际上英国的这部分白人在走向衰落，美国还在蒸蒸日上。法国被德国打败以后，当时日本就给法属越南下了一个通知：行政治安由越南的警察来维持，其他一切问题都是日本说了算。实际上是越南向日本变相投降，还包括老挝、柬埔寨，然后日本强行占领泰国，泰国成为日本的附属国。日本的军队集结在泰国，还征集泰国的民工。在跟英国作战时，有几次比较大的战役，一个是进攻马来亚，也没费什么劲，进攻新加坡也没费什么劲，打英国是势如破竹。在缅甸，又击败了英国。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这时，如果是一个高明的棋手，应该感觉出来，打英国很轻松，那么他的联合舰队应该是往西走，而不应该往东走。往西走实际上就是打印度，印度对英国的反叛精神非常强，而且印度的民族主义者还勾结日本人要把英国人赶走。因为打缅甸的时候就发现英军并不乐意拼死保卫，因为英军在为他的殖民地而战，一位高级军官说过：“我不愿意死打。历史上战争打来打去，有时候合约签来签去，我们今天丢了明天我们可以把它要回来。”英军不愿意死打就撤到印度，当时的日本联合舰队已经轰炸了斯里兰卡，如果在孟加拉湾登陆的话，英军将撤向印度内陆。英国的部队主要是在北非，和隆美尔作战，同时还保卫本国，所以英国能够保卫印度的力量是很有限的。当时日军应该南下、西进。南下、西进的阻力要远远小于北上和东进，东进是对美国，北上就是对苏联。这两个新兴的国家和腐朽的几个旧帝国完全不可同日而语，就跟你打一个身强力壮的小伙子和打老头老太太一样，所以，我认为日本的海军、陆军在方向上做了一个比较大的错误的判断。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
再讲讲日本联合舰队的作战。日本的基础工业，只有450万吨钢材，这些钢材既要生产军舰，又要生产坦克、卡车、火炮、弹药，还要生产其他战略物资。这点钢铁无论如何也支撑不了太平洋战争。当时美国大约有4000万吨钢，德国大约2000多万吨。日本人非常清楚，只要战争拖长了，那早晚美国会一艘一艘地生产航母军舰、潜艇、各种军用物资，再不会打，靠数量也能取胜。所以日本必须速战速决。最好的速战法就是消灭美军的主力。偷袭珍珠港，袭击中途岛，都是为了消灭美国海军的主力。当时德国人告诫日本人，日本的潜艇大，鱼雷没什么问题，而且艇长都很优秀。但日本对潜艇的使用完全是反的，用潜艇猎袭航母。拿潜艇打民船，就像一个大汉去欺负小孩；潜艇攻击军舰，就如一个壮汉打另一个大汉。最后，当然也有其他的失误，日军就被美军困在孤岛上，全部被封锁。日军潜艇为了救士兵，用水下运输船的方式来接济他们。日本整个的目的就是想以最短的时间来结束战争。这个思路和甲午战争、日俄战争是一致的。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
但美国人可以培训一支部队，也可以造更多的船。所以日本的判断是错误的。对新兴国家应该是另外一种判断，和对衰老国家的判断根本不能用同一个标准，同一种逻辑。新兴国家是越打越强，衰老国家是越打越弱。日本海军的武士道练得特别熟练，包括炮兵，夜间作战特别准。但一旦这些精兵一死，其他的兵就不行了。精兵政策有一个前提，一场仗都不能输，输不起。日本就一仗也不能输，就得策划严密，高度谨慎。既然一仗都不能输，哪一仗也不能随便打。可是在打的时候又会有各方面的矛盾。有失误，但一旦失误，比如中途岛战役后，他的军事机器也不能支持他打赢。精兵没了之后，也不能支撑他打下去。日本的战略，必须在很短的时间内结束战争，精兵必须用在刀刃上。同时还不能失败。一失败，精兵一没，就全完了，一败以后就乱了，日本败不起。有时候必须得败得起，败得起才能积累经验，卷土重来。日本的战略目标与它的实际力量矛盾非常尖锐。<br />

《燃烧的岛群》是一部描写第二次世界大战时期太平洋战争的纪实性长篇军史小说，曾被誉为最全面、最详细、最真实的太平洋战争纪实文学，一直为广大军迷所称道，所追寻。本书再版之际，责任编辑就广大军迷关心的一些问题，对宋宜昌先生作了访谈。代为后记，以飨读者。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<strong>问：</STRONG>一些过去行之有效的“优良的传统”在某些特定的条件下，是否会成为僵化的教条？如日本陆军一成不变的夜袭、万岁冲锋，海军固执地追求与美军海上决战，航空兵和潜艇执意打击敌方航母和战斗舰，片面地争夺制空权等等，却成了日军失败的原因。在所有参战的大国中，相比之下，美军最缺少战争经验和军事传统，美军参战初期的幼稚表现遭到了盟军和敌军的双重嘲笑。但美国人也最不在乎什么军事传统，敢于创新、不受条条框框约束就是美军的传统。美国在二战中的每一次重大战役样式都不一样，其漂亮程度有的足以彪炳战争艺术的史册，这也让那些按照上一次战争来准备下一次战争的经验主义的国家汗颜。太平洋战争中，无论是跳岛攻击，还是对日补给线的严密封锁，都打到了日军的痛处，正如一位美国将军所说：“美军最大的传统就是没有传统”。今天美军依然继承着这样一个没有传统的“传统”，请问美国是如何将“传统”变成“创新”的？</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<strong>答：</STRONG>美国其实也并不是没有传统，它的传统往往让人摸不着头脑。那么美国的传统是什么呢？<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
一是在战争中学习战争。他打得比较大的就是一战和二战。一战他参加了八九个月，还看不出来他打得怎么样。二战呢，其他国家都打了两年了，中国1931年算起都打了十年了，他才介入。那我们看他怎么在战争学习战争。举陆军的例子。陆军开始确实不会打，但是很聪明。既然我的部队不会打，那我先找比较软的地方，作战不太激烈的地方，我先试试。于是选择北非，英军（蒙哥马利）从正面牵制隆美尔，美军就从摩洛哥的卡萨布兰卡登陆。当时法属北非向德国人投降了。这时候就牵扯摩洛哥跟不跟法国，主要是一个外交问题。做了很多的外交斡旋，美军没费什么劲就登陆了，伤亡微不足道。登陆以后，美军开始从隆美尔的后路接近德国部队，一直打到突尼斯。美军在凯赛林隘口之战中被打得鼻青脸肿，一败涂地。从凯赛林隘口美军是如何学会打仗的呢？美军在军官中采取的办法就是谁能打谁就先打，谁厉害就让谁先打，就把谁放在最关键的位置上。北非战役选择了巴顿，这是美军的幸运。中共三野选择了粟裕，这是三野和华东战区的幸运。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
克里斯蒂就保守，洛克伍德就一路青云直上。他们两个上面还要有一个将领来领导他们，也就是他们同时又受麦克阿瑟的制约。洛克伍德被直接提拔到珍珠港，指挥整个潜艇战。巴顿也提得特别快。巴顿手下的人，布莱德雷提得比巴顿还快，超过了巴顿。与英军传统的逐级提升办法相比，这是特别快的机制。中共的军队也具备这个特点，历史上蒙古军队更是如此。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
二是整体作战。这个一般的人看不出来，总觉得老美是将军作战，实际上它是整体作战。因为美国人生活太好了，美国人的子弟是不愿意死在战场上的。不像日德，日本有武士道，德国有军官团，美国没有这样的传统。在一战、二战之前，一共才十几万人的军队，跟捷克斯洛伐克、南斯拉夫差不多。这种情况下，一下子发展到百万大军，最后是千万大军，仰仗的就是整体作战，就是各条战线、各个部门都要想办法。举几个例子。美军当时是用飞机轰炸德国，轰炸哪里是很讲究的。一般来说，英国轰炸就是炸居民区或者工厂。但美国不同，美国就找了一帮麻省理工学院研究数学的，让数学家们计算一下，炸哪里是最要害的。美军要炸就要使战争机器瘫痪。麻省理工学院这帮数学家组成了一个战略小组，属于陆军航空队，专门用数学的方法分析哪个环节在工业系统中最重要。研究发现，滚珠轴承最重要。车辆要轴承，火炮要轴承，飞机、坦克、机床，都需要轴承。德国有两个大的轴承厂，其中一个是施瓦因福特。德国也知道这个地方特别重要，用大量的高炮来保护。美军不在乎，见你重要就要炸。就派了上千架飞机来炸，第一次损失很大，最后终于给炸了。炸了一两个月之后，德国就没有轴承了，坦克什么的都转不动了。后来德国才把轴承厂分散到各个小城镇，开始都在大城市。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
密码破译也好，炸轴承厂也好，都是他们的创新。两栖作战的时候，当时人们不知道登陆艇这个东西，有一个企业家给发明出来了，这个企业家不是直接的军人。当时有大量的发明创造，比如说吉普也是美国发明的。吉普还可以发电，还可以磨粮食。有人说战争就是吉普给打赢的。所以美国是全民参加战争。另外，当时福特发明了汽车流水线之后，就让福特生产卡车，生产飞机。后来又让福特生产船，因为船在战争中用得非常多。福特不会，船的生产线和汽车不一样，和飞机也不一样。后来就有一个人懂这项技术。他把船都分解成一个段一个段的，很多公司分开生产，然后到大工厂一组合，就是一艘船。美国最后造船成了世界第一。美国不断地做各种各样创新，而且全部是国家投入，包括知识分子。比如阿富汗战争的时候，用地质学家来摸清阿富汗的地形。美国的最终目的是少死人，因为美国对死人是最敏感的。所有人都想方设法帮着让他们的孩子早回家，让美国子弟早回家。为了少死人，什么办法都可以想，什么钱都可以花，什么东西都可以扔。所以他的战略，包括跳岛战略也好，使用各种各样的大规模现代化武器也好，使用原子弹也好，都是为了少死人。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
再举一个例子，太平洋战争中，美军发现日军每天到夜间才开始突袭。日军一直就是连续夜间突袭，包括和苏军在诺门罕的战争，还有太平洋战争，还有跟中国的志愿军在朝鲜作战。对美军来说，晚上作战就得受损失。美军就发展夜视装备来弥补。开始时特别原始，特别贵。后来国家投资，最后投到了30个亿，终于把夜间作战给拿下来了。所以美军就有了单兵的夜视仪器，还有大的夜视仪器和飞机吊舱，夜战成了美军的长项。美军看得清清楚楚，把黑夜变成了他的白天。美国人通过发明创造减少伤亡。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
再比如说激光制导炸弹。过去没有这个东西，美军是靠后勤，靠飞机、轮船运来的大量弹药，保证前线军人的供给。他认为其他国家也是靠后勤，所以就特别注重切断人家的后勤。抗美援朝是这样，越南战争也是这样。越南有好多东西向的河流，他就炸人家的桥。桥是南北向的，而河谷的山又是东西向的，往往桥就在峡谷中间，从南北方向攻桥的时候，看到桥的时间特别短，飞机刚看到桥，就飞过去了，只能从东西方向来攻。东西方向，桥又特别窄，所以特别难打，损失特别大。后来为了炸桥就开始动脑子：怎么一下子把桥炸了。这就是美国的传统。美军的官员有一个责任，就是看看下面有什么发明创造。一个上校提出拿激光来控制炸桥，然后国家开始投资，最后特别成功。激光一照，利用反射光制导炸弹就炸掉了。经过反复的实验，就有了激光炸弹，再炸桥的时候，越南还没看清楚呢，一颗炸弹就炸垮了大桥。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
其实美国也不是那么灵活，也很死板。他的部队有很多手册，坦克的手册，飞机的手册，各种各样的手册，一大堆条例，不胜烦琐。西点军校也好，弗吉尼亚军校也好，都是这样。但是一旦损失了，一旦在这个地方被伏击了，被炸了，死了人，尤其死的人比较多，就有一个特别快的制度——汇报制度特别快，很快就会报上去。每一个都要求提出解决方案，汇总到上面以后，有几种办法来解决。第一，士兵能不能用简易的办法来对付。第二，连、排一级的，能不能对付。如果不能，就发到比较大的基地。美国海军陆战队也好，美国陆军也好，作战基地都是模拟战场，发来之后，这边马上就开始模拟怎么炸，就开始研究怎么对付。与此同时，跟美国的大学签了很多合同，大学拿了这些合同，钱很富余，能养活自己。美国的大学特别愿意搞科研。最典型的一个例子，就是在伊拉克，美军被路边炸弹和简易炸弹给炸了以后，美军就开始想办法对付。因为炸弹都是无线电引信的，麻省理工学院的无线电专业特别好，所以就干脆包给麻省理工学院。麻省理工学院就研究了各种对付无线电引信的办法。美国的反馈机制非常快。一个要求，大概是24小时之内达到哪一层，48小时之内必须反馈回去。如果超过
3天，也就是
72小时，相应的措施跟不上，就要撤职了。不是美军没什么传统，瞎打，他还是按部就班地打，但他就是学得快，改正的过程也快；另外就是参与的人多，整体作战。通过太平洋作战，美国一步一步进入战争，并且最终学会了战争，打赢了战争。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<strong>宋宜昌作品再版预告：</STRONG></P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static12.photo.sina.com.cn/orignal/4b75189dt898123a9ac7b" TARGET="_blank"><img HEIGHT="589" SRC="http://static12.photo.sina.com.cn/middle/4b75189dt898123a9ac7b&amp;690" WIDTH="418" /></A><br />
<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static16.photo.sina.com.cn/orignal/4b75189dt898123f5fbff" TARGET="_blank"><img HEIGHT="591" SRC="http://static16.photo.sina.com.cn/middle/4b75189dt898123f5fbff&amp;690" WIDTH="419" /></A><br />
<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static8.photo.sina.com.cn/orignal/4b75189dt898124330397" TARGET="_blank"><img HEIGHT="592" SRC="http://static8.photo.sina.com.cn/middle/4b75189dt898124330397&amp;690" WIDTH="421" /></A><br />
<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static2.photo.sina.com.cn/orignal/4b75189dt8981247014d1" TARGET="_blank"><img HEIGHT="591" SRC="http://static2.photo.sina.com.cn/middle/4b75189dt8981247014d1&amp;690" WIDTH="422" /></A><br />
<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static11.photo.sina.com.cn/orignal/4b75189dt898124ad17ea" TARGET="_blank"><img HEIGHT="591" SRC="http://static11.photo.sina.com.cn/middle/4b75189dt898124ad17ea&amp;690" WIDTH="423" /></A><br />
<br /></P>]]></description>
            <author>舰船晓军</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b75189d0100j63d.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 21 Jun 2010 10:31:01 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b75189d0100j63d.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>富士康连跳与工业化社会的贾宝玉</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b75189d0100ileg.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
最近与朋友一起聊到了富士康跳楼事件，朋友提到了我在去年写的一篇搏客。上次写博客的时候也是朋友提到我去年参与写的一本书《中国不高兴》中对未来年轻人可能遇到的生活的一段话：<strong>：“从现在开始，他们（指年轻人）又要经历中国经济被美国金融绑架的痛苦，这种痛苦很可能成为他们毕生最深刻、最难以忘怀的记忆。”</STRONG>最近我恰恰在与很多70后、80后的年轻人就他们写的一部书稿聊了很多，在他们的书稿中有一章的小标题就是——<strong>工业社会的贾宝玉，</STRONG>我认为这也许是对目前每年以千万级增加的工业化年轻人口的一种状态的描述，但是他们还是有人尝试着想到或在探索着解决方案。若干年前亚述石板上就有“年轻人都在堕落，这个世界要完了！”的哀叹记录，但是这个世界仍会进步。我去年写的那篇博客是上世纪30年代一些人的哀叹，但是最终还是有一些年轻人为这个国家找到了解决方案。“80后是工业工业会里的贾宝玉，贾宝玉迟早要回到地球上来，农业社会安排贾宝的出路要不然当林冲，要不然当曹操。但工业社会贾宝玉实在太多，承受不起一半当林冲，一半当曹操。”那怎么办呢？这就是我正在看的这部年轻人写的书稿要探讨的问题。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
下面是我去年那篇博客，我再贴一次：</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<font FACE="黑体" COLOR="#3E73A0" SIZE="4">日本全面对华战争前的中国学生就业</FONT></P>
<p><font FACE="黑体" COLOR="#3E73A0" SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<font FACE="宋体" SIZE="3">最近经常有人与聊大学生就业的问题，有人问我在<strong>《中国不高兴》</STRONG>中写的一段话<strong>：“从现在开始，他们（指年轻人）又要经历中国经济被美国金融绑架的痛苦，这种痛苦很可能成为他们毕生最深刻、最难以忘怀的记忆。”</STRONG>是什么意思？我说主要是产业结构过于扁平化，而高校扩招大都是“文、经、管”这种节省教学资源的专业，同时理工科很多学生的专业又有多少能与国有自主产业对口呢？<br />

&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />
1937年，中国进入了危机的一年。我手头刚好有一本1937年6月10日、也就是距离<strong>“七·七事变”</STRONG>不到1个月时间由商务印书馆出版的<strong>《教育杂志》</STRONG>，这期杂志上有一篇由<strong>陆觉先、赵廷为</STRONG>撰写的<strong>《中国的生产教育》</STRONG>一文。文章开头是这样写的：</FONT></FONT></P>
<p><strong><font SIZE="5">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static8.photo.sina.com.cn/orignal/4b75189dt87b282e60e27" TARGET="_blank"><img HEIGHT="559" SRC="http://static8.photo.sina.com.cn/middle/4b75189dt87b282e60e27&amp;690" WIDTH="400" /></A><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<font SIZE="2">杂志的第27页上刊载了《中国的生产教育》一文</FONT><br /></FONT></STRONG></P>
<p><strong><font SIZE="5">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
中国的生产教育</FONT></STRONG></P>
<p><br />
&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<wbr />&nbsp;陆觉先、赵廷为</P>
<p>&nbsp;<wbr /></P>
<p>
&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr /><font STYLE="FonT-siZe: 18px; FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">中国自受国际资本帝国主义的武力、政治、经济、文化等侵略以来，自身的社会便在畸形的发展过程中，供列强无厌足的敲骨吸髓，既未跟着欧美资本的生产的路子跑，又不知自己去另闯出路，摆脱国际资本帝国主义的羁绊，还是只向着不生产的不节俭的浪费方面奔走。于是有资产者把全由直接剥削而来的大量资金，聚集起来，不愿作生产事业，只知敛取利润以自肥，作个人享乐，<strong>甚至把数千万的现金送到外国银行去保险，间接帮助外国资本家剥削中国人民的汗血。</STRONG>这在国际资本帝国主义一方面来说，是得了极大的便宜，即利用我们的大宗游资，变为生产的资本，复以廉价来收买我国的原材料或劳动力，制造出商品，再用贸易的方式对我们实行剥削；但在中国一方面来说，却不仅是一种极大的浪费。白白断送了整千万生产的资本，而且还受了国际资本主义的贸易方式的剥削，加速地促进了我国<strong>农村的破产，工业的衰落，商业的调敝，而使中国的整个产业界，几乎很难有抬头和发展的希望。<br />
</STRONG>&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />
中国产业界既如此不景气，当然无由容纳大量的具有生产技术的人才，同时他们莫不中了传统教育的思想的遗毒，对“学而优则士”的观念，还没有打破。因而学工程的、学采矿的、学纺织的等等，多跑入政军学三界。据何清儒氏的调查（注一）：<strong>职业学生就业的，占74%，而能用其所学的，仍属极少数，便是一个有力的证明。</STRONG>可是军政学三界容纳人才究竟有限，学校的毕业生还是逐年增加，人浮于事的现象，日益显著，于是奔走、钻营、挤轧、为谋生上所必要。另一方面事业的学生多半在城市里已染上了奢侈的恶习，不大愿意还乡去从事农村或其他社会工作，其结果往往流浪在城市里，成为高等流氓；就使甘愿还到农村服务的，莫不装束入时，享用奢侈，其结果不过替帝国主义做推销员，实无异使生产加速地降低，而浪费一天天地增加。还有占绝对多数的农工，他们终日劳动，尚难温饱，当然也没有时间去受教育；同时其子弟的入学费用，不但无能力担负，而且还要牺牲他们的宝贵的应该用于求学的时间去帮工，以维持一家的生计，结果民众与教育绝缘的程度，使日甚一日……</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>舰船晓军</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b75189d0100ileg.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 29 May 2010 10:36:44 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b75189d0100ileg.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>一枚神奇的鱼雷与军舰爆炸的政治压力波</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b75189d0100ii2u.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<font STYLE="FonT-siZe: 20px"><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
一枚神奇的鱼雷</STRONG></FONT>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“如果我们仍试图利用北朝鲜的威胁作为内部政治斗争的手段，那么一枚的鱼雷的威力足以将一个国家撕成碎片。”这是5月20日韩国官方公布了3月26日“天安号”爆炸沉没的调查报告几个小时后，韩国《中央日报》在一篇题为“不要再辩论了”的文章中的一段话。意思是在调查报告将炸沉“天安号”的所谓“真凶”定为一枚朝鲜制造的鱼雷后，劝诫韩国的反对党不要再发表对调查“缺乏足够证据”的质疑了。有意思的是，网上的中国军事迷对调查结果的惊叹，却像是给韩国反对党的质疑提供了佐证。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;事实上，很多中国军事迷并不知道韩国军民联合调查团选择5月20日公布调查报告的日子刚好是6月2日韩国地方选举开始造势的日子。他们只是对“调查报告”中提到的鱼雷感兴趣。按照“调查报告”公布的所谓“关键物证”——朝鲜的CHT-02D鱼雷的相关参数看，这枚鱼雷长约7.35米，重1700公斤，射程10～15公里，是战斗部装药约250公斤的533毫米口径的重型鱼雷。按照这些参数，如韩国军方及几位外国专家所分析推测的CHT-02D在“天安”舰燃起轮机舱下方6～9米的水中爆炸的话，其所产生的“气泡喷射效应”确实足以将“天安”炸成两段。这就像1999年6月14日和2004年4月11日澳大利亚海军和美国海军对美国制造的Mk-48ADCAP重型鱼雷进行实船攻击试验的效果一样。但所谓的CHT-02D鱼雷是怎么能产生“一雷毙命”效果的呢？<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
根据韩国媒体透露的CHT-02D鱼雷出口说明书的信息看，CHT-02D鱼雷采用的是被动声自导方式。所谓被动声自导，是指鱼雷上装有一部小型被动声纳，通过接收目标发出的噪声确定目标的位置，进而通过鱼雷上的控制系统修正鱼雷在水中的弹道，以使鱼雷与目标发生交汇。如果目标是水面舰艇，其中螺旋桨噪声是早期被动声纳捕捉目标的主要噪声源。这是因为螺旋桨在水中转动时，在叶片的叶尖和表面上会产生低压和负压区，随着螺旋桨转速的增高当负压足够高时水就会自然破裂在水中产生小气泡从而形成所谓的空化，稍后这些小气泡一旦破裂就会产生带宽脉冲，而大量的气泡破裂产生的脉冲就形成了舰艇相对连续辐射的噪声源。自从二战时由德国人发明的声自导鱼雷后，早期的自导鱼雷都是采用被动声自导方式，这种方式的问题在于鱼雷上的被动声纳不仅接收了舰艇的辐射噪，同时也接收了鱼雷自身的噪声和环境噪声，因此抗干扰能力差、捕捉概率低。二战结束后不久，美、苏和西欧一些国家很快就开始研制主动/被动声自导鱼雷，即在采用被动方式发现目标后，再用主动声纳来修正鱼雷的末弹道，以弥补被动自导方式难以精确捕捉定位或容易丢失目标的弱点。那么仅仅靠被动声自导方式能不能捕捉到“天安号”军舰呢？<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
根据韩国媒体披露的信息，“天安号”正在以6节的速度航行，如果以这个航速分析，鱼雷采用被动自导方式是很难捕捉到“天安号”的，因为螺旋桨只有达到一定的转速时才会才会产生空化，而6节的航速也就是刚刚超过产生空化的临界速度。试验的经验表明，当舰艇航速在18节时，鱼雷以被动自导方式捕捉到舰艇的距离约为1100～1400米左右，而当舰艇航速在30节时，捕捉舰艇的距离约为2200～2400米，那么如果航速是6节，鱼雷以被动自导方式捕捉到目标的距离只能在500米以内，这就会大大降低捕捉概率和弹道修正的空间。此外，根据韩国媒体披露CHT-02D鱼雷采用的是被动电磁感应非触发引信，而这种技术相对落后的引信很难在鱼雷与目标交汇时精确确定炸点。比如美国的Mk-48ADCAP鱼雷除了采用主动/被动声自导方式确保鱼雷可与舰船交汇外，还采用了先进的主动电磁感应引信以确保鱼雷在舰船龙骨下方引爆。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
总之，按照韩国公布的调查报告推断，朝鲜鱼雷在水声环境复杂的浅海海域、采用上世纪50～60年代的技术、实现了目前世界上最先进的鱼雷试图达到的攻击效果。当然，最让中国军迷惊叹的还是，韩国军方明明知道朝鲜的小型潜艇在3月24日就离开了基地，作为对朝鲜潜艇和鱼雷了如指掌的反潜舰“天安号”和周边舰艇，竟然没有能用警戒声纳记录下任何来袭潜艇与鱼雷的“声纹”信息。最搞的是，韩国公布的“关键证据”上的配装件还赫然用韩文写着“1号”，如果按“调查报告”所说CHT-02D真是朝鲜准备批量生产出口的鱼雷，这难道不是一则天价的广告吗？如果真是这样，美韩舰艇今后怎么还敢在朝韩双方的争议海域航行呢？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>下面是天安舰刚刚爆炸沉没后，在我《三联生活周刊》上发表的一篇文章：</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<font STYLE="FonT-siZe: 20px"><strong>军舰沉没的“政治压力波”</STRONG></FONT></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
自从当地时间3月26日晚9时45分韩国反潜护卫舰“天安号”神秘地沉没后，媒体就玩起了一场“猜谜游戏”。第二天，就有媒体让我猜谜，我只好凭借着有限的信息和以往的经验给出了答案——内部爆炸。随着舰上失踪的46名水兵生还希望越来越小、家属对政府和军方的不依不饶，韩国媒体给出的“谜底”也越来越多了。“愚人节”这天又有人向我询问了一个更雷人答案——称“天安号”是不久前参加美韩联合演习的美国核潜艇用Mk-48ADCAP重型鱼雷误击击沉的。我听了这个答案后，马上就想起了网上流传很广的两段视频。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
1999年6月14日和2004年4月11日，澳大利亚海军和美国海军为了测试装在各自潜艇上鱼雷的攻击能力，分别向作为靶舰的
“托伦斯号”和 “约翰&bull;扬号”驱逐舰发射了1枚
Mk-48ADCAP重型鱼雷。事后，两次测试的视频在网上广泛流传。从视频上看，服役了28年、满载排水量2700吨的“托伦斯号”和服役了26年、满载排水量8040吨的“约翰&bull;扬号”被击毁的过程几乎一模一样：中部拱起——侧倾——艏艉断裂——艉部沉没——艏部沉没。那么为什么会这样呢？Mk-48ADCAP重型鱼雷的特点是不直接撞击目标舰的舰体，而是通过对引信的控制让装药相当于540公斤TNT的鱼雷战斗部在目标舰下方一定距离上爆炸。爆炸瞬间产生的高温与高压气体在水中会形成一个高速膨胀的球体，这就在比空气密度高近800倍、可压缩性是空气2～3万分之一的水介质中形成一个巨大的由冲击波和气泡脉动构成的压力波。如果这个压力波足够大并作用在目标舰底的龙骨上的话，就有可能使目标舰发生断裂。那么“天安号”是不是被鱼雷击中发生断裂的呢？<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
军舰在正常航行状态下，重力和水压力是舰体结构承受的两个主要外力。舰体结构承受的重力包括军舰不变的空重和装载的重量两部分，承受水压力取决于舰体浸水深度，比如水深每增加10米，舰体结构上每平方厘米上就会增加1千克力的压强。假设“天安号”浮于静水中，就全舰而言，其承受的重力和浮力是处于平衡的。但若把全舰纵向分成若干个区段，实际上沿着舰体纵向分布的各个区段上的浮力与重力就局部而言分布并不是平衡的，这样舰体在纵向上就会发生弯曲。中间拱起两端下垂的弯曲状态被称为中拱，两端拱起中间下垂的弯曲状态被称为中垂。中拱时甲板承受的是拉力，舰底部承受的是压力，舰舷侧受到的应力则按直线规律变化，中垂时舰体结构受力与中拱时刚好相反，在拉力与压力过渡处为结构中性面位置，应力为零。同时，无论是中拱还是中垂最大的弯曲都会产生在舰体的中部。舰体能承受的中拱或中垂的纵向弯曲被称为总纵强度，这取决于舰体的外板、内底板、纵隔壁以及纵向加强筋和纵向主龙骨和辅龙骨等强力结构件。当外力的作用大于总纵强度的承受时，舰体就会发生变形、损坏甚至断裂。很显然，从目前公布客观信息来看，服役了21年、满载排水量为1220吨的韩国“天安号”显然是外力对舰体的作用远远超过了其总纵强度，致使舰体发生了断裂。那么到底是“中拱”还是“中垂”造成的断裂呢？<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
4月2日，韩国国防部长金泰荣在国会表示<strong>：“我们相信，军舰沉没可能是因鱼雷所致，不过我们应对所有可能性进行研究。”</STRONG>随后，韩国媒体又引用了白翎岛上地震测量仪上的数据称当时附近海域有相当于180公斤TNT当量炸药的爆炸记录。若按这两个信息推断，“天安号”最有可能是被1枚战斗部装药180公斤左右的鱼雷在舰体下的水中爆炸，使其发生了“中拱”而断裂。而朝鲜海军潜艇装备的533毫米鱼雷的战斗部装药刚好是相当200公斤的TNT。<strong>但此前韩国和美国都肯定地否认了出事地点附近有朝鲜潜艇的活动</STRONG>。因此，也不能排除另外一种可能：舰体内靠近底舱的弹药发生爆炸，弹药在底舱内的封闭空间发生爆炸将使舰体产生“中垂”现象，致使舰体断裂，若爆炸弹药的数量足够大，甚至可以在爆炸处将舰体炸穿造成断裂。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
值得玩味的是，无论是“中拱”还是“中垂”造成的“天安号”断裂沉没，其中都包含着一个巨大的“政治压力波”，而谁来承载这个“政治压力波”，恐怕还要等沉船打捞上来后进行真实、科学的鉴定。<strong>但最让人担心的是，鉴定者根据“政治压力波”可能造成的损害评估来作出沉船原因的鉴定。（该文原载201015期《三联生活周刊》）</STRONG></P>
<p>
<strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
韩国《朝鲜日报》5月20日的报道：</STRONG></P>
<p><strong>&nbsp;&nbsp;
韩国民主党代表丁世均19日在中央选举对策委员会会议上表示：“政府单方面公布在面纱后面进行调查的天安舰沉没事件的真相带有政治意图。一直有人指出在6.2地方选举前后公布调查结果不合适，但政府还是决定这个时候公布，其意图显而易见，就是要将北韩问题利用到选举中。”</STRONG></P>]]></description>
            <author>舰船晓军</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b75189d0100ii2u.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 25 May 2010 08:33:14 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b75189d0100ii2u.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>讲座通知：印度洋与中国战略安全</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b75189d0100hkxh.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<strong>主题：印度洋与中国战略安全</STRONG><br /></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px; FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">时间：2010年4月18日（星期日）上午9点半<br />

门票：现场领票<br />
地点：北京海淀区 国家图书馆总馆南区东417<br /></FONT>&nbsp;<br />
<strong>主讲：宋宜昌</STRONG><br />
<strong>主讲人介绍</STRONG>：<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 宋宜昌
男，山东莒县人，中国著名科普作家、军事专家，当代极富影响力的军事文学作家和时事评论家。曾就读于西北工业大学自控系，历任甘肃科技情报所外文资料员，科普出版社编辑，副编审。1986年加入中国作家协会。现为中央电视台数字电视军事评论员。主要作品有：《燃烧的岛群》、《火与剑的海洋》、《北极光下的幽灵》、《北方的孤独女王》、《V的贬值》、《辉煌帝国的军事视角》、《风暴帝国：解读世界历史上版图最大的蒙古帝国》、《聚焦：宋宜昌评说印度洋》等。<br />

&nbsp;<br />
<strong>讲座内容：</STRONG><br />
&nbsp;
大约在二十年前，敏感的西方研究人员就提出“未来是太平洋时代”的概念了。1997年亚洲金融风暴之后，“东亚兴起”的评论逐渐减少，一时间，克林顿总统领导的美国似有复兴之势。2007年始于美国的房地产次级贷款危机终于在2008年扩散到全世界。西方（主要是美国和西欧）的金融、经济、价值标准和社会制度遭到了沉重的打击。而亚洲诸国，最后陷入困境，最先走出危机，又开始被普遍看好，“欧美时代将变成亚洲时代”又成了流行语。<br />

&nbsp;&nbsp;
除了一直受到关注的东亚、东南亚地区外，一个绵长的包括亚洲、澳大利亚及东非的弧形海岸地带渐渐进入人们的视野，它就是——印度洋地区。<br />

&nbsp;
印度洋地区，以非洲东海岸始，包括南非、莫桑比克、马达加斯加、坦桑尼亚、肯尼亚、索马里、吉布提、埃塞俄比亚（虽然目前它已经失去了海岸线，但无论在传统上，还是现实中，它都是位于东非海岸的重要国家）、厄立特里亚、苏丹……再续以红海、亚丁湾、阿曼湾、波斯湾、阿拉伯海、印度半岛、孟加拉海。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这是个连拱状的M形地带，它包括也门、阿曼、沙特阿拉伯、阿联酋、卡塔尔、巴林、科威特、伊拉克、伊朗、巴基斯坦、阿富汗（虽然它并没有印度洋海岸线，但由于战略地位的重要和连年战乱，使其成为国际关注的焦点地区，也被包括在内了）、印度、孟加拉国、缅甸、斯里兰卡、泰国、印度尼西亚……<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
最后，当然是西海岸濒临印度洋的澳大利亚。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这块印度洋地区，不断地处于动荡、变迁、勃兴、战乱、痛苦和探索之中。<br />
&nbsp;
在它们的骚动和阵痛中，我们朦胧地看出——一个印度洋时代正在大步走来。无论是政治上的、经济上的、资源能源上的、历史文化上的，宗教和心理上的、外交和军事上的、地缘和战略上的，印度洋时代都在承接着太平洋时代；某种意义上讲，它的生命力甚至更强，更持久。&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
&nbsp;<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static5.photo.sina.com.cn/orignal/4b75189dt7399b1dc2c64" TARGET="_blank"><img SRC="http://static5.photo.sina.com.cn/middle/4b75189dt7399b1dc2c64&amp;690" /></A><br />

<br /></P>]]></description>
            <author>舰船晓军</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b75189d0100hkxh.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 12 Apr 2010 10:31:19 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b75189d0100hkxh.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>中国制裁美国军火公司只有象征性</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b75189d0100ghbn.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
美国售台武器后，中国政府表示要制裁相关美国军火公司。现在正值美国的中期选举，各大军火公司2010财年的政治捐款的数额也在攀升。从下表中可以看到排在第一的是洛克希德·马丁，其将55%的款项捐给了民主党。第二的波音公司将将63%的款项捐给了民主党；第三的诺斯罗普·格鲁曼将59%的款项捐给了民主党；排第四的是雷神将58%的款项捐给了民主党；排第五的是通用动力公司将62%的款项捐给了民主党。其实美国对台军售与美国军火公司的关系很大。中国如果制裁这些军火公司除非他们在中国的业务超过他们的军火生产利益，这显然是不可能的，因此制裁只具有象征意义。“美国不能没有敌人”是一句常说的话，实际上这些军火公司恰恰也是靠这句话生存的。奥巴马在国情咨文已经说了美国不会甘于做老二，这句话的潜台词就是目前美国不会放弃军火公司利益的。除非中国的实力达到了一定程度（做大做强自己的军事工业），美国放弃部分在印度洋、西太平洋的利益，放弃遏制中国发展的想法，与中国分享管理全球的权力。要做到这一点，中国还有漫长的路要走。&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static16.photo.sina.com.cn/orignal/4b75189dt7e81236697ef" TARGET="_blank"><img SRC="http://static16.photo.sina.com.cn/middle/4b75189dt7e81236697ef&amp;690" />
</A><br />
<br /></P>]]></description>
            <author>舰船晓军</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b75189d0100ghbn.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 10:56:34 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b75189d0100ghbn.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>中国试验陆基中段反导拦截后该干什么？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b75189d0100g8as.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2010年1月11日，中国在本土上空成功进行了陆基中段反导拦截试验。有很多媒体采访我，这有什么意义？简单地说，意义就是证明了一点：一个大国要追求和谐世界、建立公正合理的国际政治秩序，是需要物质条件的，而这个物质条件的创造，是要靠包括钱学森、孙家栋（在11日受到表彰的航天院士）等几代航天工业的科技人员的默默无闻的工作来换来的。同时，这次成功也是对这些年来流行的“一夜暴富”机会主义思潮的一种颠覆，再次证明了一个大国要想承担世界上的责任，必须动用国家的力量作一些短时间内难以见效但对国家安全和国民经济发展有重大意义的“长、重、大”项目。这次成功的试验，仅仅是我们追求的和谐世界和合理公正的国际秩序在物质条上迈出的一小步，今后的努力和奋斗恐怕更加艰难。如果要使得陆基中段反导拦截系统能够达到真正的实战部署，至少下一步我们要发展我们自己的预警卫星，如果没有自己的弹道导弹预警卫星，中段拦截是无法投入实际使用的。去年，有关中国要发展预警卫星一事，我借中俄签署“关于相互通报弹道导弹和航天运载火箭发射的协定”的机会，在《三联生活周刊》我的专栏上写过一篇小文，呼吁中国应尽快发展预警卫星。我把这篇文章贴在这里：</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<strong><font STYLE="FonT-siZe: 16px">大国利器的“裸体游戏”</FONT></STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<font STYLE="FonT-siZe: 16px; FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">在10月13日中俄签署了“关于相互通报弹道导弹和航天运载火箭发射的协定”后，我经常会被问到的问题：作为弹道导弹远比美、俄少多了的中国，冒然加入这个“相互通报”机制后，享受的权力和担负的义务是不是太不成比例了呢？。每当这个时候，我脑子里先闪过的问题却是：中国加入了“相互通报”机制后最先该做什么呢？<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
1971年9月美、苏签订第一份含有“弹道导弹发射相互通报”协议的初衷，是因为双方的导弹预警系统落后容易造成“虚警”。因此就有了主旨是“如果一方发射的导弹将超越其领土并向另一方国土方向飞行时要事先通报”的第一份“相互通报”协议。此后随着双方核弹头的迅速增长，不仅双方的弹道导弹预警系统和侦察系统开始逐渐完善，而且分别在1988年5月和1991年7月将“相互通报”的协议越签越细致，几乎将双方的弹道导弹发射情况置于到了透明的情况。苏联解体后，美、俄两国又于2000年6月签署了“美、俄关于交换导弹发射和预警信息的联合声明”，该声明不仅强调了两国的信息交换机制，同时将双方预警和侦察到的第三国相关信息纳入了交换范围，具体落实是双方共同投资建造预警卫星和数据共享的弹道导弹数据预警中心。2001年小布什政府执政后，双方在建立多边通报机制上分歧开始公开化，美国提出以1987年西方7国签署的“导弹技术控制协议”（MTCR）为基础建立弹道导弹多边通报机制，而俄罗斯则提出了一个参与范围更广泛、不是美国主导的多边通报机制。2001年9月，美国为主的28个MTCR成员国提出了“防止弹道导弹扩散国际行为准则草案”（ICOC），随后俄罗斯也提出了“全球导弹监控系统建议”（GCS）。此后双方共建的预警中心并未投入使用，而共建的“美俄弹道导弹监视卫星”也因美国撤资夭折。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
值得注意的是，就在美、俄分别为自己提出的多边通报机制“拉票”时，美国在撕毁了双方于1972年签署的“反导协议”后启动了在全球建立反导系统的计划，这等于美国将其主导的ICOC的不公正性公开化了，即美国一方面可以利用多边通报机制建立全球弹道导弹特征数据库为其反导系统提供支撑，另一方面可以手持全球最大的洲际导弹武库向他国在军控问题上施压。在这种情况下，俄罗斯一边采取各种方式对抗美国反导系统的建立，一边继续为GCS“拉票”。在经历了金融危机、伊拉克和阿富汗两场战争的窘境、奥巴马上任后推迟东欧反导部署和准备与俄罗斯签署新一轮核裁军协议等一系列事情后，中国终于选择了以双边相互通报形式站在了俄罗斯的一边。以目前美、俄各自拥有5000多枚和4000多枚核弹头以及三代和两代预警卫星的实力上看，中国这种选择确实让人感到有些冒险。如果用一个比喻，就是中国可能从此进入了一个大国利器的“裸体游戏”，游戏中要承担的义务是必须裸体（将弹道导弹相关发射信息公布），权力是可以睁开眼睛看对方（根据对方提供的信息用预警侦察手段进一步掌握对方弹道导弹参数）。由此再看中国的“冒险”，就不仅仅在于弹道导弹相对于美俄的贫瘠，恐怕更在于中国弹道导弹预警侦察手段的缺失。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
要发现平均飞行时间为20～30分钟的弹道导弹，取决于对导弹的雷达目标特性和红外目标特性的探测。在上世纪70年代前，美、苏都采用雷达探测的方式进行弹道导弹预警，但随着雷达隐身技术和假目标的发展，此后双方均开始发展以探测弹道导弹红外目标特性的卫星来进行预警。由于这种利用“冷热”程度不同的原理对弹道导弹进行探测是目前最好的预警方式，至今美国已经发展了三代红外导弹预警卫星并很快将装备第四代，而俄罗斯虽然国土面积大可倚重雷达预警但也发展了两代红外导弹预警卫星。实事上，这也是美、俄分别各自主张建立多边“相互通报”的基础。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
北京时间2009年2月13日6时09分，法国首次发射了弹道导弹红外预警卫星——“螺旋A”和“螺旋B”，这个消息让人联想到了一个历史片段：1960年2月13日法国进行了第一次核试验后，紧随其后的就是中国于1964年10月16日进行了第一次核试验，此后不久美、苏就开始秘密商谈“不扩散核武器条约”的联合草案。那么加入了“相互通报”机制后的中国最先该做什么呢？</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px; FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">&nbsp;&nbsp;
<font STYLE="FonT-siZe: 12px"><strong>原载第2009039期《三联生活周刊》</STRONG></FONT></FONT></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>]]></description>
            <author>舰船晓军</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b75189d0100g8as.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 12 Jan 2010 09:26:54 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b75189d0100g8as.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>中国海军与英国毒贩被判死刑（续）</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b75189d0100g3hz.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static16.photo.sina.com.cn/orignal/4b75189dt72ccaa9af5af&amp;690" TARGET="_blank"><img SRC="http://static16.photo.sina.com.cn/bmiddle/4b75189dt72ccaa9af5af&amp;690" />
</A></P>
<p ALIGN="center">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<font STYLE="FonT-siZe: 12px"><strong>英国外交大臣米利班德在当地时间29日10点36分的发表的博客，认为中国判处了阿克毛死刑，改变了他以前认为中国可以融入国际体系的看法。</STRONG></FONT>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static12.photo.sina.com.cn/orignal/4b75189dt72ccaad201fb&amp;690" TARGET="_blank"><img SRC="http://static12.photo.sina.com.cn/bmiddle/4b75189dt72ccaad201fb&amp;690" />
</A></P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<strong><font STYLE="FonT-siZe: 12px">当地时间30日2点09分英国《每日电讯报》引述中国海军将军的话，认为中国将</FONT></STRONG></P>
<p ALIGN="center"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 12px">在中东建立海军基地&nbsp;</FONT></STRONG><strong><font STYLE="FonT-siZe: 12px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</FONT></STRONG></P>
<p ALIGN="left"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 12px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static3.photo.sina.com.cn/orignal/4b75189dt7bfef7e90332&amp;690" TARGET="_blank"><img SRC="http://static3.photo.sina.com.cn/bmiddle/4b75189dt7bfef7e90332&amp;690" />
</A></FONT></STRONG></P>
<p ALIGN="left"><strong><font STYLE="FonT-siZe: 12px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
当地时间30日16点30分，英国BBC报道中国第一次提出建立海外基地的想法&nbsp;&nbsp;</FONT></STRONG></P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
<strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
对于传统的海洋帝国而言，中国海军进入的他们的传统领地重要呢？还是判处了一个他们认为的“同是毒品受害者公民”的死刑重要呢？&nbsp;中国未来恐怕要面对着水平最高的冷战式的舆论妖魔化了。&nbsp;</STRONG></P>]]></description>
            <author>舰船晓军</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b75189d0100g3hz.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 31 Dec 2009 12:25:22 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b75189d0100g3hz.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>中国海军与英国毒贩被判死刑</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b75189d0100g30a.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;英国公民阿克毛在中国境内贩毒被判处死刑后，英国媒体几乎是群起愤怒，好在英国的《每日电讯报》还是提到了100多年前英国对华的鸦片贸易。昨天有一位朋友打电话说，要是在100多年前发生这件事情，英国人恐怕又要派舰队来中国了，现在中国海军强大了，他们只好在在报纸上叫骂了。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static5.photo.sina.com.cn/orignal/4b75189dt7be9680391d4&amp;690" TARGET="_blank"><img SRC="http://static5.photo.sina.com.cn/bmiddle/4b75189dt7be9680391d4&amp;690" />
</A></P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<font STYLE="FonT-siZe: 12px"><strong>《卫报》今晨的文章</STRONG></FONT>：China refers to
controversial Opium Wars with Britain</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
《每日电讯报》在文章中说，现在20～30岁的年轻人都会记起两次鸦片战争的耻辱，那是他们历史的一部分。今年是中国海军建军60周年，也是中国海军真正走向远洋的第一年（亚丁湾索马里护航），巧合的是发生了英国毒贩在中国被判死刑的例子。这让我想起了不久前一位80后给我传来的书稿的一部分。下面是一位80后眼里的鸦片战争：</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
&nbsp;<font STYLE="FonT-siZe: 16px; FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">1699年，一艘叫MACCLESFILED的帆船装载了26611磅现银和5475磅的货物（主要是呢绒）到广州贸易。结果呢，银子全花出去了，用来采购中国物资，货物却只卖掉了3/4。这成绩在当时已经相当不错，因为大部分情况下欧洲人啥也卖不出去，只能带着银子采购有竞争力的中国货。即使能象MACCLESFILED号那样卖掉点东西，也是因为欧洲人赔本赚吆喝，为了打开市场搞低价格倾销。从1797年到1820年，英国人在广州卖货亏掉了168万英镑。而且中国商人还不乐意进口这些低于成本的英国货，因为中国人到内地转卖还多半要亏本。只是因为英国人把这些货物作为购买茶叶的条件，中国人才捏着鼻子，接受这些货物——作为英国人带来的银子的搭头。相对而言，美国人就比英国人受欢迎：“中国行商所以和美国人那样友好，主要就是西班牙、墨西哥和南美洲的银圆在他们的进口货中占极大的比重”。欧美人拿不出好货色，只好乖乖拿银子上门了。金银都是贵金属，一般来说，同样重量的金属硬币买东西能买到更重的货物。结果就是回欧洲的船装满了中国和东方的优质货物，来中国的船只有几箱子钱。船是不能完全空载的，总要在底舱保持一定的重量压舱。欧洲人跑遍欧洲也想不出带啥去中国好，最后一些脑袋灵活的船长想起来广州是亚热带，有钱人需要冰块制冷保险，干脆就用保温材料包裹几百吨冰块扔在底舱。冰块虽然价钱不高，但没啥成本，还能卖点价钱，必要时还能当淡水用，比装石头还是强多了。结果就是欧洲船不远万里从欧洲运冰块来中国，中间两次穿越赤道还能剩下不少，最后都卖到了广州的市面上。这种事情听起来匪夷所思，但欧洲人也确实是被经济水平的差异逼疯了。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px; FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
美国人带来的银子比例比英国人高，这是因为新大陆刚开发不久，许多容易开采的矿山还没有被采光，贵金属产量相对农业手工业产量要大一些，本土手工业发展不足。所以能拿出更多的金银买东西。在帆船商路连接全球的年代，欧美商业网络中最主要的贵金属来源就是这些美洲非洲大洋洲的矿山。可惜掌握这些金银的欧洲人几百年前还是蛮族，造东西的本事远不如那些在中古时代没变成蛮族的文明，最典型的就是中国。因此金银从美洲出来，主要的流动方式是先到欧洲，再从欧洲往东去，到中国就不离开了。这个时候还很弱小的美国人穿越太平洋把银子运到中国，算是一种次要渠道。美洲运来的贵金属，有80%的归宿是中国。非洲以东的的那个东方主流海贸体系虽然被欧洲人的武力压服，但只要欧洲人想正经做生意，那么这个主流贸易体系还是顽固地证明了自己的竞争力。在这个时代，英国人不过是中国人的打工仔，是欧洲的大买办，替中国人把欧洲人千辛万苦弄来的银子运到广州，然后刺激中国人的手工业进一步发展。。中国的GDP在这个时代占到了全世界的1/3以上。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 16px; FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
19世纪的时候，英国赢得了欧洲的老大位置。当了老大就不能象小弟那样一心赚小钱，要从全盘考虑问题。在海上贸易占最大份额的英国人终于意识到这种贸易是单掏银子的“不平等贸易”。为了能“平等贸易”，英国琢磨出了鸦片这种上瘾品来搞平衡。中国人当然不答应，宁可闭关少赚银子也要杜绝鸦片。英国人立刻跳起来说中国人拒绝“自由贸易”。把世界上最强大的舰队分了一支来讨说法。这就是我们熟知的鸦片战争。其实中国人一点都不反对自由贸易，就在英国人因贩鸦片被拒之关外的时候，其他国家的商人只要保证不倒腾鸦片就可以进港做生意。因为很显然，赚银子的是中国人。中国人只是受不了英国人用毒品骗银子而已。鸦片战争的结果是中国大败，接受了英国人的“自由贸易”定义。可除了鸦片之外的英国货依旧在中国卖不动。于是还要打第二次鸦片战争。一旦英国证明了用战争可以在中国捞到比贸易还大的好处，欧美军队纷至沓来。除了废物的意大利，几乎每个国家都可以开船到中国弄到好处。这就是晚清的屈辱外交史。与其同时，那些不如中国强大的文明也纷纷被欧美击败：印度最惨，彻底变成殖民地，奥斯曼帝国作为西部穆斯林的代表，土崩瓦解，丢掉了大部分属地，最后只剩下小亚细亚。夹在两者中间的波斯北有俄国，南有英国舰队，也变成了半殖民地。<br />
</FONT></P>]]></description>
            <author>舰船晓军</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b75189d0100g30a.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 30 Dec 2009 11:04:35 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b75189d0100g30a.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
