<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>仙疯叨咕</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/suxing117</link>
        <lastBuildDate>Fri, 17 Feb 2012 03:02:10 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:13:54 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>爱急着证明自己的数字11</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54a3cbea0102dyr8.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;顾长卫07年拍过一个不错的电影，叫《立春》，没看过的我建议看看。（顾长卫是我特别欣赏的导演，只拍了3部电影，每部都很值得回味，去年的《最爱》也不错，虽然删减版本面目全非，那也相当值得一看。）</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;《立春》里的主角是个女人，一个小县城的师范声乐老师王彩玲，长相不佳（蒋文丽颠覆了形象），美声唱的好，广播里也会放她的歌。但她不甘于在这小地方生存下去，一心想去北京做歌剧院首席女高音，甚至渴望唱到巴黎。她是当地的异类，没结婚，坚持艺术品位，与周围的世俗百姓不合群，很孤独，她形容自己是“六指儿”。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
开始我理解她很热爱声乐艺术，有痴迷的状态，到后来想去北京唱歌的欲望越来越大，于是她开始自欺欺人，见人就吹“我是中央歌剧院首席女高音，我马上就调到北京去了”，强烈的自卑感与期待让她越发虚荣，生活也是混乱不堪。期待有多大，失望就有多大，折腾到最后为了生存卖了羊肉，为了养活领养的女儿从云端落到地面。（电影故事没这么简单，其中还有另2个“艺术家”与她的故事。）</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</FONT>
<font SIZE="4">王彩玲这个角色叫我想起数字11，很好强，很清高，也有高于俗人的精神意识，可也更会沦落到为了证明自己而努力证明自己，证明自己的欲望最终取代了纯粹的热爱。11最大的阻碍，不是眼高手低，那只是一个表象，真正的绊脚石是井底蛙的思维。周围就那么点人，环境范围就那么窄，数字双重1营造出的曲高和寡会把自己分离出来，划分到“我与众不同”“我和他们不一样”“我太有才了”之上。29/11来自过度幻想，38/11来自对成功的急求。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</FONT><font SIZE="4">&nbsp;王彩玲本来热爱声乐，有那个闭塞县城少有的文艺情怀，但她的“理想”超了现实，复杂的自卑感取代了自知之明，逐渐被期待逼成了“我要证明自己”，在证明自己的过程里，声乐已经成了一个证明她不平凡的手段，与热爱艺术的初衷越来越远。假如王彩玲能现实一些（或者干脆说有自知之明一些），她应该过的不错，在本地师范学院做声乐老师，也是知识分子，能受到尊重。可她非要去实现高于自己能力围的期待，并没考虑自身的实际情况，最简单的，一个国家剧院的首席女高音即使唱得好到惊天动地，可怎能有龅牙？怎能满脸黑斑和青春痘？形象上她就不过关。这点似乎她很清楚，但她用这样的话逃避“我不丑，只是有点古怪”。她把形象上的欠缺归到古怪的境界里去了，回避自身的这个不足，说明她很清楚自己的短处。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
那么11这个数字也有这个特点，很能回避不擅长，很怕被人看到不自信（11毕竟也是2，肯定与否定内外交织，翻来倒去）。这种逃避法，与数字3是不同的，3属于孩子式的逃避，一但自卑就缩起来不想面对人，撒丫子快跑，或者油嘴滑舌地声东击西。而11的逃避有点明知故犯，用强悍的自尊遮盖短处，脖子有多硬，遮盖的就有多严实。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
按原数本性来说，11是要经历些不如意坎坷和大起大落的，这种宿命也是自身的性格带来的，并不是11本身必经此挣扎，所有的挣扎也是自己一手造成的，就如王彩玲。好日子本并不难得到，可一但非要证明自己，不满足平凡，就难度大了，这些难度会导致不如意。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
名人或成就非凡的人里11是非常非常多的，这个数字本身就肩负着更重的使命，是要经过云端的日子才落到地面上来的。只要能够落地，再入云端就容易多了。想象一下，跳高，起跳前是要先助跑，狠狠地在地面持续快速奔跑才能一跃而上，没听说过，运动员直接能从原地飞过去的。数字11就是这样，要先学会起跑，这段路也许很难很喘，但必须从地面开始跑起来。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</FONT>&nbsp;&nbsp;
<font STYLE="FonT-siZe: 18px">我某天查看过几个命数11的明星一些经历描述，都很符合11的特点。比如张嘉译在成名前也是极其艰难的，开过洗衣店，只给洗过一次就关门了，演戏20年都没人知道他叫什么。这些经历都是成功前的付出，尤其是命数11，我用一个词来形容——熬。必须让自己熬过来，既然生在了大数字上，就要接受大数字的安排。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</FONT>
<font STYLE="FonT-siZe: 18px">其实，</FONT><font SIZE="4">11未必不能在云端，除非你是天才。天才都是某一方面有过人之处，即使你不要，也会有人找上门来挖掘你这个天才。</FONT><font SIZE="4">可惜不是所有的11都是天才，要么有小才，要么志大才疏。（不得不说，天才无法从各种计算法里找到蛛丝马迹，我认为，所谓天才是有前世的积累，综合了前世很多灵魂的能力，超了现有时空的理解，这一点生日无法提供任何信息。）</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;最</FONT><font SIZE="4">失败的11就是把纯粹的热爱与证明自己混为一谈，然后从云端重重地摔下来。对11来说，假如有一天认为自己很平凡，很普通，那你很可能开始真正的与众不同了，也真正地自信了。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
命数11，月11，日11们，丢了什么都没关系，就是别丢了你的热爱。</FONT></P>
<p><font SIZE="4"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s12.sinaimg.cn/orignal/54a3cbeatf3b13781d51b" TARGET="_blank"><img HEIGHT="340" SRC="http://s12.sinaimg.cn/middle/54a3cbeatf3b13781d51b&amp;690" WIDTH="522" NAME="image_operate_101329426837843" /></A><br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s3.sinaimg.cn/orignal/54a3cbeat78e927a3a172" TARGET="_blank"><img HEIGHT="340" SRC="http://s3.sinaimg.cn/middle/54a3cbeat78e927a3a172&amp;690" WIDTH="522" NAME="image_operate_3341329426837109" /></A><br />
<br />
立春里的王彩玲（蒋文丽扮演）</FONT></P>]]></description>
            <author>苏醒</author>
            <category>数字密码</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54a3cbea0102dyr8.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 03:02:10 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54a3cbea0102dyr8.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>情人节——不期待</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54a3cbea0102dyms.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<font STYLE="FonT-siZe: 18px">节真多，从元旦开始我家附近隔三差五地能听到莫名其妙的鞭炮声。情人节又来，这西餐多少年了都能靠这一天弥漫点暧昧的味道。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;想想看，能让情人节搞兴奋的也就两拨人马，一拨是还在眉来眼去边缘溜达的乱爱男女，这是表忠心显情儿的关键日子。</FONT><font SIZE="4">另一拨人是没有机会眉来眼去的单身们，一到这个节会生出些沮丧，有的人会倍感凄凉，否则不会有那首歌儿“没有情人的情人节”。</FONT><font SIZE="4">而尔等老夫老妻或同居年头偏长者，很难对此节日有所表示，既然恩爱，哪天不可以过节？既然不恩爱，情人节再红也勾不起任何玫瑰色。我有时不怀好意地想，那些有小三小四的玩家们怎么周旋这个节呢？这一天跟谁在一块堆儿合适？不好办，除非从妻到妾要么彻底土鳖，要么彻底脱俗。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;没话找话，不如讲个关于情人节的故事。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
N年前我认识个个姑娘，叫小M，真性情，杂艺女青年，男朋友远在深圳工作，长年见不着，一直思念惦记中。情人节这天，小M跟我说，我得去趟深圳看他，总不见面都快成望夫崖了，不为别的，我就为去打一炮，还是来回飞机。小M从来不装，什么都说实话，我就喜欢她这点，跟她聊天特爽。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
小M当天去次天就回来了，赶紧找我说“战况”：我这趟去值了，让我明白个事。在飞机上的时候我特别激动，马上就见着亲爱的人了，我就想象各种情景，见他一定是扑过去狠狠地拥抱，他肯定也是久旱逢甘露，干柴烈火烧。快到的时候，我这心都快跳出来了。可你想不到吧，我见他这人的时候，没感觉了，一点感觉没有了，别说拥抱了，我话一出口就特别客气，你最近工作挺好的？然后他说，还行。再然后，不知道说什么了。后边的事就更没意思了，吃了个饭随便聊聊一起认识的朋友，都是在说别人的事儿，我们俩没话题了。他也没有要留我的意思，还帮我去酒店安排了个房间，说，你早点睡，我先走，明天我陪你去世界公园转转。他当我来旅游了吧？可当时我也没想留他呀，我见他就没了任何不良动机，离近点还觉得他身上的味道不顺口呢。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</FONT><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</FONT><font SIZE="4">小M那个情人节没白折腾，打着飞机来回，花了4千多块，但也收获出点人生经验：男女恋爱，就该腻在一起亲亲我我，肌肤相亲，不能长期分开，总不见面，靠电话靠发信靠QQ没用，那都是想象中的恋爱，时间越长想象越深，等见了完全不是那么回事。早就淡了，比白开水还没滋味儿。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;小M的话我觉得说对了一半，另一半也许是这样——这个缘分的命运是有期限的，有感觉的时候是期限之内，没感觉的时候是缘分的寿命到了头儿，距离太远不见面那只是期限中的安排。假如小M的这段缘分期限长一点，也不可能彼此都忍受不在一起的日子，总有一个人会抛开各种借口坚定地守着对方亲亲我我，一天都不能耽搁。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;
&nbsp;&nbsp;&nbsp;爱不爱，别看表面的果，要看那个因。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
任何事都有“命运”，你无法操纵“命运”，只能任其自然发展，接受各种安排，想象中的都是不靠谱的期待，而期待才是最有欺骗性的想象。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
情人节送给所有正在乱爱的男女或者男男、女女——不期待。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>苏醒</author>
            <category>嘀嘀咕咕</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54a3cbea0102dyms.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2012 02:52:18 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54a3cbea0102dyms.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>做好人不彻底就不是好人</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54a3cbea0102dyhy.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<font STYLE="FonT-siZe: 18px">我在淘宝乱点进去一个帖子，就是这个<a HREF="http://bbs.taobao.com/catalog/thread/154521-255909174.htm">http://bbs.taobao.com/catalog/thread/154521-255909174.htm</A></FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;帖子里的心碎店主很“好人”地抱怨着一个无信的买家，没付款，她给人发了货，结果被骗。虽然写的语气很柔和，很有爱，但我看到了遇人不淑的意思，以及付出没回报的悲凉。下面的评论大多都是觉得店主善良被人欺，都一边倒地同情店主。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;这个事，我联想到关于做好人的话题，也叫我联想起数字6。我甚至判断写这文字的店主，也许与6有关。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
从几个细节感觉到的，一个是爱用亲昵的称呼，姐姐，妹妹，可以把一个完全不认识不了解的陌生买家盲目当妹妹看待，以姐姐自居。6很喜欢用一些家庭式的称呼待人。如刚认识觉得还投缘，就会哥姐地叫，或自称弟弟妹妹，也是习惯用这个方式快速拉近关系。另一个特点是文字里虽然没直接说，我是个好人，但几乎每句话都用一种母亲般的语气，心疼，照顾，心软，假如她不写这只是一个网络上的交易，我以为这是和自己家亲戚闹心寒。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</FONT>
<font SIZE="4">6很希望做个人见人爱的好人，意识上就界定了好人是个什么标准。这样做不仁，那样做不义，只有对人特别好才是唯一的好人表现，约束6真实面对自己的道德感就是这些。那位店主写的我看了不是滋味，她为了证明自己是好人，用“我很不容易”这些文字博得别人的同情，确实也能得到同情，甚至还能带来众人的赞叹，你真是个大好人。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
可我觉得这店主并不“好”，不是把对方当了妹妹吗？做姐姐的完全可以把这50块的东西送给妹妹当礼物吧？既然从开始就一直为那妹妹着想，又心疼又照顾，这点损失不应该太在意吧？好人就要当得彻底。我这么说也许有人说，被人骗了还这么大度不可能吧。是，关键店主貌似没把这买卖当交易，是在交朋友呢。这店主姑娘完全搞不清楚自己是在交朋友还是在交易。是交易的话，谁需要你心疼人家？需要你照顾？一个买一个卖罢了，店主让自己的虚伪搞复杂了。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;
我经常会在一些淘宝店看到些虚伪的话，不为赚钱，只为交个朋友。每次看到这个，我就翻白眼，这店没法干了，自己骗自己玩儿呢。明明有目的的，非要把自己标榜成没目的，无私付出，一旦付出没回报就立即成恨，就抱怨别人不好。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</FONT><font SIZE="4">&nbsp;
从这事也可以延伸到情感关系，有些女性为男人付出了一些，不管是体力付出、物质付出，还是生理付出，反正就是对人家特别好。当对方稍有冷落，或者并无预期的那样回报的话，就心寒。亲，这样的付出是心甘情愿吗？你在软绵绵地要挟对方赶紧还给你。这和借债还债有啥区别呢。那个人闻得到要挟和真爱的区别，实在话，不能把别人当傻子，任何人都有一个天赋，闻得到真假。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
得不到回报就寒心是数字6在无明的时候最明显的特点。我们不如仔细推敲下什么叫付出——我乐意，我喜欢，我奉献，这是我愿意做的，不是别人叫我做的，我只要做了就很开心很幸福，很有价值，与别人无关。而付出不是这样的，为别人做了什么，用尽亲近亲热，潜台词要提醒人家：我可为你付出了啊，你记清楚点，记得还我！这话只是没说出来而已，这哪是付出，而是有目的的索取在先。而事物最神奇的吸引力是，这样的虚伪会招来言而无信的人，他们能闻到虚假的味道，趁机钻个空子。假如诚恳真实地表达自己，对方即使想坑你都下不了手，你有真情真诚，没准一不留神还挽救失足青年呢。你真，他也真，你不索取，他自会回报你。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;镜子，镜子，一切都是镜子原理。</FONT></P>
<p>&nbsp;<font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;
我其实很想告诉那店主，你自己先过好，活美了，别自怜，才有能力和诚意对别人好，那才是真的——好人。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;
（补充句：6是接地气的数字，以奉献为出口，以服务照顾为价值，乐意享受生活，看到美好事物。但物质的满足对6是非常重要的，这关系到做好人的底气足不足，会不会计较得失，越匮乏越爱打着爱心的名义索取。很多生活条件好的6，相比要真诚的多。）</FONT></P>]]></description>
            <author>苏醒</author>
            <category>数字密码</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54a3cbea0102dyhy.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2012 00:49:19 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54a3cbea0102dyhy.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>一两重的自信胜过一斤重的天赋</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54a3cbea0102dyg5.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;</FONT>
<font STYLE="FonT-siZe: 18px">每个数字都有一个发电场，能源充足的时候，你的电力就很强，能让自身发光发亮。如1、3、7的发电场来自自信，如果不自信的话，即使有一身的天赋也难施展，你会感觉一切都很艰难，甚至有的人举步难行，完全发挥不出这几个数字的长处。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;所谓“一两重的自信胜过一斤重的天赋”，就是说的1、3、7。</FONT>
<font SIZE="4">为什么只有1、3、7特别需要自信呢？其他数字难道就不需要自信吗？任何数字都需要自信，自信也就是相信自己能行，相信自己的选择。相比之下，1、3、7这三个数，它们没有一个能谦卑低调（如2、4、6），没有一个能收敛锋芒（如8和9），1、3、7都有自信与自卑混淆不清的状态，外在与内在的反差更容易迷惑别人和自己。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“自信与骄傲有异；自信者常沉着，而骄傲者常浮扬。”</FONT> <font SIZE="4">1是最傲慢的数字，这种傲气来自意识上的不平凡，不甘于屈尊，不甘于落后，即使在最落魄无助的时候，也会硬挺着不低头，更不乐意让人看到自己的窘境。所以，1给人印象怎么看都有些“自信”。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
自尊是1的挡箭牌，为了这个自尊，1很会有伪装。举个小例子，1很想得到一件漂亮的衣服，但买不起，刚巧好朋友买了这件衣服，叫1评价好不好看。这时候，1的自尊被刺痛了，明明可以说，我也很想要一件，就是没钱买。但或许1把话说出来成了这样：一般般吧，也没那么好看。这就是1的酸，来自自尊的酸，这种酸其实真正的原因是不自信，只能把自己伪装起来，装做“我压根就不喜欢”。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这就是严重阻碍1的自卑感，自卑会导致1逃避自己真正想要的，注意力只关注在了“凭什么别人能拥有”。1有自我想象的尊贵（11更有此特点，2个1更明显），就是天生会把自己放在一个尊贵的位置上，觉得自己非一般人。这个不一般就会造成混淆自信与自卑，自卑的时候表现的很自信，爱与人攀比，攀比一旦败下来就会表现出强大的抵挡力。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
3是属于年少轻狂的数字，一个数字1被拧成了3瓣。因头脑机灵，接收能力快，灵敏度高，3对任何事只要好奇都会略知一二。3爱在人前表现这个优势，3不允许自己孤陋寡闻，什么都要知道一点，什么都想学会一点，囫囵吞枣，肤皮潦草，注意力都在如何表现“我知道”上。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;
3的性格是这样的，好奇心招之即来，挥之即去，来去匆匆。兴趣上来喘气都是充满激情的，兴趣落下，无精打采。这是最情绪化的一个数字，3情绪高昂的时候会有很多出奇意料的创意，情绪低落的时候什么才智都会丧失。所以，以情绪带动创造力的人是不能以常规要求的，但偏偏数字3很看重“观众”的反应，就如站在舞台上的喜剧演员，等着笑声此起彼伏，一旦时机没掌握好，包袱抖落砸了，无人喝彩的尴尬就会叫3马上否定自己。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
3的表演欲要的就是喝彩声多一点，但生活里哪能有那么多人都在给你喝彩呢？尤其你遇到不喜欢皮毛功夫的人，或许就会得到喝倒彩的声音。3以观众的反应确定自我，喜剧演员没得到笑果，就找借口说“不是我不行，是今儿家里着火了”。所以3有个大本事，就是自我逃避，找借口，找理由，找谎言，等等，反正“不关我的事”。3的逃避大法很有一套，能躲就躲，能遛就溜，就是不能面对这个现实。经常看到很多3是相当乐观大度的，一个玩笑就释怀了，并自称：我觉得没什么呀。看着很有信心的样子，一个人的时候可闹心了。（33同参考）</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
都知道7的清高自负，7最大障碍也就是这个清高自负，因为7不允许自己对关注的事“不了解”，不允许理解肤浅。这种要深度的思维方式本身就是高难度的，假如某个疑问死活解不开，7不会放弃，爱钻牛角尖，找一个自认为合理的解释做结论，这时候会显得顽固偏激，甚至尖锐，先发制人。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
聊天可以看到属于7的人爱替别人分析，你刚说故事内容，7就已经告诉你为什么了，有的是对的，有的非常偏激。看命数7的乐嘉在非诚勿扰经常会有这一出，女嘉宾问男嘉宾问题，乐嘉会抢过话来替男嘉宾回答，并问：我说的对吗？男嘉宾如敷衍：差不多吧。乐嘉马上会揭露人家更多的心思。这非常典型的7特征，爱控制别人的思想，要的是求证自己的判断。只要较真于印证自己判断对错的7，多少是缺乏自信的。前些日子我说乐嘉比以前自信多了，善意多了，能给别人点余地了。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
自信的7要的就是善意，能释怀各种真相根源，而不是俯视的角度看待事物，对别人的疑问越多，越说明对自己有疑问。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;</FONT><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</FONT><font SIZE="4">写到这肯定有人会问，怎么才能自信呢？不信你搜下“自信”两个字，会得到很多人写的方法，可这也不是做顿饭有菜谱就能自信的，是能学习的么？不如反着提出来更容易看清——为什么不自信呢？</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font SIZE="4">1，不能接受本真天性，总按别人的要求审视自己，稍有不符合大众标准就觉得自己不好，不行。完全不了解自己到底需要什么，活在别人的需要和期待里。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font SIZE="4">2，没什么价值可言，一直都得不到肯定，人可以追求很多不同的需要，但有一点共同需要的就是“我有用”。当你做什么都得不到价值，自信从何而来？等于说，你没用。（我前天还听到这样的故事，一个人什么都不缺，从小富有家庭长大，出国留学回来又有好工作，结婚又有人疼，此人什么都拥有了，但抑郁痛苦，问，这是怎么了？怎么了？没价值，觉得自己没用，一切都不是自己创造的，是有能力的父母给安排的。）</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 18px">3，对自己期待过高，超了能力范围。这种不自信的来源很容易被打击，这是不自量力带来的否定。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font SIZE="4">4，需求无法满足，人有各种大大小小的需要，假如满足不了这些需要，就会觉得自己很自卑。你很想孝顺父母，可囊中羞涩连个礼物都买不起，这个需求不被满足，你本能的反应就是“我很失败”。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font SIZE="4">5，从小赞赏过少，压力过大。这是很普遍的现象，从父母那里就很少接受鼓励，总是被批评你不行，你不行，这个程序被设置到你脑子里了，自然就觉得自己不行。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font SIZE="4">6，缺乏技能上的成就感。成就感这三个字听起来很大，但要是具体到小事上也体现了成就感的满足。如有人喜欢用纸折飞机，本是个爱好，但由于手巧折出了工艺品的境界，经常得到别人的欣赏和赞美，这种成就感积累多了，就会在这件事上有自信。相反，无任何技能哪来自信？</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
自信这个事不是说有就有的，不管哪个成就非凡的人，都是经历过不自信阶段，逐渐从小肯定得到了大肯定，从小成功带动了大成功。况且谁都做不到事事自信，每个人都有自己空白之处，就如空缺数的意思，不必追求全方位的自信，否则连一个方位的自信都被你抹杀了。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我个人觉得，有些不擅长的能力是需要绕道而行的，别硬着头皮上，不然会撞出大包来。</FONT></P>]]></description>
            <author>苏醒</author>
            <category>数字密码</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54a3cbea0102dyg5.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 20:04:43 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54a3cbea0102dyg5.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>命运咨询——妓女自己舒坦吗？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54a3cbea0102dyel.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;如今</FONT><font SIZE="4"><font STYLE="FonT-siZe: 18px">很多</FONT>占星的、八字的、塔罗的各种师，都在收费看命或者开课，这里有个市场需求的问题，对命运迷茫的人找不到出口，就会想知道“我怎么办？”。这个市场近5年越来越热了，我记得过去会此道的人非常少，现在网络知名的各种师傅也算呜秧呜秧了。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
钱人人都爱，高消费的年月没人再把人民币当粪土了，取之各有各的道，这没什么不当。我只是在说这样一个特殊行业的问题，毕竟咨询命运这回事很特殊，也就是算命，不管称呼变成新兴的“咨商”，还是“个案”，归根结底还是变相算命。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;假如你会一些旁门左道，在网络上够活跃，自然会有大批的人来咨询，开始可能不厌其烦，相当乐意奉献所知，那是一种需要被关注的渴望，或是说准后的成就感催的。随后，你人气旺了，半信半疑的人多起来，各色人等就不那么客气了，要求“帮我看看”此起彼伏。这时候你的会很烦，哪有那么多时间和精神头儿给人义务服务啊，服务一个容易么？于是你不平衡了，唯一的方式就是一手交钱一手交命。再接着，你每天都在忙于一手交钱一手交命，你根本没功夫回到自己身上了。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</FONT><font SIZE="4">&nbsp;说的这过程，我过去是经历过一圈的，曾有几年也收费给人看名改名。最后直到把我看的对姓名学没了任何兴趣，现在有的网友找我聊名字，我一看就厌烦，跟躲瘟神一样。吃什么东西吃伤了也就这样吧，那时候每天我不得不硬着头皮回那些信件，一些相似的话重复来重复去，还要跟某些没主见的人周旋，脑子里都是别人的烦恼。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;</FONT><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
现在回头看，关键的问题在这里，我</FONT><font SIZE="4">根本没时间思考自己怎么回事，也没精力安静地找点进步空间，脑子里都是别人的缺点。那时候我还会说“你不能太霸道了，你应该柔软一点”，这种建议如今看来没一点灵性，但我记得当时很多人都会赞同，对，你说的真对。假如一直沉浸这种境地里，耽误的不是别人，是我自己。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</FONT><font SIZE="4">&nbsp;</FONT><font SIZE="4">有人念叨过，太烦了，什么人都叫我给算算，天下哪有那么多免费的午餐。这种抱怨我也写过的，矛盾中、不自然中有很多不满都扔给别人。</FONT><font SIZE="4">想想后脸吧，你只要有此抱怨，就是有呼应的，这呼应是什么呢？你需要有人问，别人也从你的文字感觉到你可以问。抱怨和烦恼都是有空可钻的，不能怪别人不懂事，也是被问者自己的内心渴望等价交换。假如你完全不想算，没人会逼你，还是你很想做的更有回报一点。也是一脚踩油门一脚踩刹车的意思，只能把自己弄的更焦虑烦躁。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;
&nbsp;这样到不如台湾的那些占星塔罗师，因环境与内地不同，他们更务实，坦然地把旁门左道当了营生，每篇文字都在下面连接咨询费用和电话，随时在微博广播开课咨询等的消息，一点不觉得有什么不好意思。人家从不抱怨问者太烦，直接就回，做“个案”一小时多少钱。营生嘛，和卖包子一样的，你选8块一斤的素馅没肉，16块一斤的猪肉大葱，价格表写的清楚供选择。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我说句狠话，不怕得罪人——咨询命运这回事特别类似妓女的活儿，接客，什么人的活都接，没选择的余地，也有可能遇到变态狂，直到最后对男人毫无兴趣。有人也跟我这样说过，自从给人看命盘等经验丰富多了，技术进步了。是，没错，妓女接的客越多，技能越熟练，看在钱的面子上更有服务精神。可妓女自己舒坦吗？这得问自己。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
微博一些人爱贱西西地找各种专家大师答疑，问题问的滑稽，回答者也是连挤兑带说教，真不知道问者图的什么。而那些每天忙于答疑的人难道就比别人活的透彻么？只见高高在上地俯视众生的意思，怎么看都是一种相互的自欺。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
透彻都是在静中总结出来的，不是来自浮躁中，也不是来自居高临下的交流里。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;</FONT></P>]]></description>
            <author>苏醒</author>
            <category>嘀嘀咕咕</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54a3cbea0102dyel.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 04 Feb 2012 01:18:09 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54a3cbea0102dyel.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>前脸的表皮/后脸的真相</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54a3cbea0102dy94.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<font STYLE="FonT-siZe: 18px">前天去山姆会员超市，一下车，就见一位50多岁的妇女缩着脖子推着购物车向一老爷们走去，刚到他跟前，就听那爷们大喊一声：你丫去哪啦，让我等这半天。那妇女嘟囔着理由，那老爷们开始破口大骂：傻逼，你这个大傻逼！女的马上回击：你才傻逼！老爷们更怒了：操你妈的，你这个大傻逼。。。女的再回击：你他妈才是傻逼！两人就在那僵持着，整个吵架的内容就是俩字儿——傻逼。我回头看了几眼，觉得特可乐，二位都50多的人了，头发都花白了，就这样不管不顾地满嘴脏话地开战了。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
见这样的事，斯文的人说他们素质太低，没文化，互不尊重，不讲理就会骂大街，整个俩混蛋粗人。那是前脸的事，后脸的事就一个，他们还很幼稚，处在儿童期呢，即使年过半百，也不是成年人，整个两个没家教的小孩在斗嘴。有些小孩子吵架就这样，这个骂，你讨厌，另一个回，你讨厌，然后彼此都理屈词穷，只能用一连串的“讨厌讨厌讨厌”比声势。那对老夫老妻不就是这样么。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我管表面现象叫前脸，背后根源叫后脸。命数7，生日7，天赋数有7等等有明显7的人就爱看后脸，也就是爱找真相。用前脸判断事和人很难找到原因，也很难理解各种现象，更难正确去判断动机和起因。但因7看后脸的天赋太强，总能看到灰色地带，也就比没7的更孤独悲观。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
某人的亲戚家孩子离高考还有二年，孩子的父母开始准备战斗，不许孩子上网，不许玩游戏，不许这个不许那个，让孩子全力以赴考入名牌大学，希望他日后出人头地，干出一翻大事业来。前脸是——哪个父母不望子成龙？这是做父母很普遍的期待。后脸的真相就没那么伟大了，那是因为孩子的父母觉得自己活的太失败，他们假如自己很有成就和价值，就不会把期待寄托在孩子身上了。王朔的话，我干吗叫我女儿成功给傻比们看啊。这话听起来特别逗，特别叛逆，但也透着这样的爹有多自信，自己挺有价值了，就没必要投射那些愿望到孩子身上了。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</FONT>
<font SIZE="4">后脸的真相都是很残酷的，但也可以帮人理解他人。当你看到后脸的那个起因动机，就不会抓着前脸的糟粕不放，会释怀多了。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
某人天赋数里有7，很擅长看后脸。他认识一小伙子，家境不好，过去很落魄，总是缺钱，他妈从小就期待他当个公务员有个铁饭碗，但他实在不是这块材料。后来小伙子会写东西，走运了，在某城市有了小名气，这当妈的可算扬眉吐气了，见人就说我儿子干什么的，电视上都有他名字，张扬的狠。据说老太太对没什么才华的儿媳也是趾高气扬的，明着说，你配不上我儿子。从前脸看，这样的妈确实很得涩，有小人得志的意思。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
那位天赋7看的是后脸，他说，表面看这老太太是挺那个的，但想想很正常很容易理解，一个望子成公务员的妈，一个有着好强爱面子个性的妈，当这孩子的成就超了她的期待和计划，完全没想到儿子能混得比当公务员还好，能上电视，能有名气，这太出呼老太太意料了，她不得涩控制的了么？那些张扬举动就是一种成就感，除了想叫别人羡慕她，儿子的出息也等于给她出了口气（也许过去很多人看不起他们）。老太太一点都不装无所谓，她特自然地流露了那种当妈的满足感，这样理解是不是觉得老太太挺有意思的，挺真实的？</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
可不是么，理解别人的前提就是要真正看到事情后脸，只看前脸就会轻易给人下定义，当你把后脸看清楚了，再有些善意，就不会苛刻地指责别人的不对。这就是7的优势，当然我必须强调——善意，有善意的7是很懂得理解别人，理解那些残酷真相。没善意的7，只能揪着后脸的短处不撒手，让人恐惧，也让自己更狭隘。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
前几天看了眼非诚勿扰，我觉得现在的乐嘉比过去善意多了，依然尖锐但没那么刻薄了，这位命数7越来越稳当有魅力了。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
有善意的7需要具备一个后脸——自信。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</FONT></P>]]></description>
            <author>苏醒</author>
            <category>数字密码</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54a3cbea0102dy94.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 01 Feb 2012 01:16:02 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54a3cbea0102dy94.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>吸引数字靠的是自然不能靠设计</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54a3cbea0102dy5k.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<font STYLE="FonT-siZe: 18px">刚看两封信，都是问我，该和什么数字的人相处合作才合适？该怎么选择生活里出现的数字？遇到这样的问题我恐怕回答起来特别难，实话说，这种问题特别矛盾。按说不管你对数字是否精通，只要了解一点计算方式和原数意思，就能对一个人有个大概的认识。可要是按数字的意思去做选择手段吧，又太刻意了，甚至显得太过算计。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我本身就不欣赏很功利的方式，包括其他命理也如此，什么属相不能和什么属相在一起，什么星座不能和什么星座恋爱，什么八字跟什么八字不合，等等，诸如此类。与其说是迷信心态，不如说，压根就不信任自己和别人，恨不能把“目的”和“利己”这几个字刻在脑门子上。这样的人相信或传播命运之道是危险的，只能局限在这些私心里自我保护。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
人和人之间有同类也有异类之分，我个人的体会是，同类未必都能信任、喜欢、亲密，异类未必就完全不合，这也取决相互欣赏这个因素。遇到生命数字有相同之处的人，假如有欣赏做前提，会很默契，交流不费劲，彼此都有很接近的行为思维方式。完全不同数字的人（你有的数字对方没有等情况），如有欣赏与敬意，就会有互补的可能，你们相互从对方身上获得了没有的能量。不管交朋友，合作，还是情感关系，和谐的基础都离不开“你喜欢欣赏对方”，如感觉不欣赏相处紧张，不管同类还是异类，都很难有交集。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
如今生命计算法太多了，你要是太过依赖这些，就会失去自己的判断，就变蠢。明明很恐惧一个人，见他你就哆嗦，你听说此人数字与你很合，就想尽办法忍耐靠近，这样的做法，我明说，目的性太强了，我要是他也得让你哆嗦。明明你和一个人志趣相投，可听说与你数字不合，您就跟人家保持距离，这样的做法，我再明说，脑子进地沟油了吧。&nbsp;</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
数字看人只是给你一个了解理解自己和别人的渠道，并不是叫人算计怎么对自己有利。某人春节前跟我说，单位来了个命数1，跟她这个命数1有点作对，嫉妒心，不服，自大等等1的负面情绪很明显，都是有类似特征的人，在互不了解的情况下一旦成为利益对手，难免的。好在某人有灵性，也对数字有些理解，换了个角度思考这件事，她说，这是给我的一个课题。没错，越是相似特征的人有对立，越能深刻地看到自己身上同样的问题，这是挑战的机会，也算是能认识自我的机会。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
前几日有人问我，新书会不会写什么命数和什么命数比较合，什么命数不合。我正琢磨这个事，从本意来说，真不想写，因为一旦这些字落在书上，就有可能成为一大批盲目的人当了“利己法则”。可按数字的意义来说，也确实有一定的规律，关键看你怎么去看待这些，我也无法保证每个读者都有智，从《生命数字密码》开始就有无数的利己问题向我扑来了，经常看的我是呲牙冽嘴。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
每个作者的观念是有差异的，也许有写此类文字的作者很喜欢研究怎么能更好的用生命计算法“利已”，你喜欢这种态度，我没意见。但我是一直崇尚自B然然，傻人有傻福，更乐意信任直觉。该你遇到的就是你的，你不用算计，事后一算你会拍大腿，觉得数字好神奇，怎么转都转到你身上了。不该是你的，你就是处心积虑地设计出草图来，也遇不到。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我很相信自然的力量，相信我们的个体灵魂才是最牛B的读心术大师。而数字的奇妙不是去设计这些力量，它只是在印证吸引力的存在。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;</FONT></P>]]></description>
            <author>苏醒</author>
            <category>数字密码</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54a3cbea0102dy5k.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 29 Jan 2012 02:45:07 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54a3cbea0102dy5k.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>给自己定性别那么早好吧？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54a3cbea0102dy4h.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<font STYLE="FonT-siZe: 18px">暂时先不写微博了，等我把书写完，确实觉得有点闷。不得不克制一下，经常是眼一睁就到微博去蹲点儿，眼一闭在被窝里端着ipad又能看好几个小时。上瘾的事对爱“等明天”的命数5来说，不狠点不成，写博客挺好，留下点“过程”，这是多年的一个习惯了，写不出什么的时候，我只要用博客来写，肯定就有的写。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
新搬的家周围极其安静，静到只能听到电脑运行中风扇声，我的世界静悄悄的。过年这几日我没有祝福任何人，我想，大家各有各的生活，节日和平日没什么两样，用不着非找关键的日子嘘寒问暖。我的方式一直很清淡，这几年从数字理解了各种人需求的不同，也就越发地尊重自己的方式，没觉得清淡有什么不妥。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;</FONT><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
好象我们生来的本能就是来检讨自己的，从小到大，一直在用各种苛刻的手段审视自己的“不好”，然后尝试去改变，尝试去满足别人的期待和习惯，尝试着做各种努力。但这样，你有可能就面目全非，活的既不象自己也做不成别人。</FONT><font SIZE="4">有好几位爱思考的网友跟我说过，您知道人最可怕的是什么吗？他们同时都这样说：就是对自己不诚实。没错，对自己不诚实，你的运气就会反着来，毕竟你释放出去的是“欺骗”，那信息也就传达给了周围，送还给你的也是欺骗。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
你认为自己有缺点很糟糕，即使你伪装的自信又高傲，那个真实的信息还是会传达出去，带给别人的就是你有毛病你很讨厌。你认为自己很穷不会过上好日子，即使你穿的人五人六，那没信心的信息同样就传到了周围，没有什么赚钱的机会来找你。对自己不诚实，经常会传达出你不想要的信息。就如一个画家，本来生活拮据，想卖副画维持生存，可偏偏传达出去的是不屑金钱，为艺术而生，那该死的清高就会成为欺骗，这副画就笼罩上了复杂的色彩。它被镀上了一层虚假的膜，要么人家不喜欢有膜的画</FONT><font SIZE="4">，要么被抬到一个镶了金边的高标准，任人挑剔。谁叫画家把它上升到一个高度呢？周遭就是按他自己设置的高度去审视，或许被批的一无是处。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
对自己诚实，就是给自己设置一个很轻松很实在的标准，这个标准不能超了你的能力范围，有什么金刚钻就缆什么瓷器活。</FONT><font SIZE="4">你觉得做某件事就是为了混口饭吃，只要诚实表达这个想法，这口饭来的很容易，你觉得做某件事为了一个使命，你不计较得失地去完成这个使命，并不觉得自己有多高尚，那这个使命你会完成的很好。就怕是，你把使命和混口饭吃弄混淆了，并且自欺欺人地把它们掺和在一起，分不清楚使命和混口饭的区别，这样的人才活的没方向。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;
还有重要的一点，你目前阶段的能力只能混饭吃，那就要把这口饭混香了，别在这个阶段去搞什么使命，要是你的阶段已经用不着混饭吃了，衣食无忧，你就可以心安理得一腔热血地搞搞使命。位置颠倒的人也难有方向，生活还在颠簸，你却想入云端，这也难实现。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我今看了几封来信，大多都是和我聊聊数字的，但统一的一个特点就是都觉得自己有缺点，还没达到某个数字的优势，话中带有否定的意思。这点，我再罗嗦句，千万别忽略阶段性啊。怎么那么多人都习惯在过程里给自己宣判结论呢？如今时间过的很快，此5年和彼5年完全可以区分一个人的现状——你20岁的时候不懂事，难道就永远不懂事么；你25岁的时候没爱情，未必35岁就遇不到对的人；你35岁还一无所有，没准你45岁就是个大财主。给自己定性别那么早好吧？也别着急好吧？</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;
&nbsp;我过去有2个失散的朋友，几乎有十多年了没音讯了，我不知道她们现在何方，还跟共同认识她们的朋友打探过，都不知道去了哪里。直到昨天我看了眼《开心麻花》的介绍，突然就从编剧署名那部分看到她们俩的名字，王珍和李缨子。如今做了编剧，真好。十多年前我弄过一BBS叫通缉饭，我们是</FONT><font SIZE="4">一帮子文青愤青，那会不八卦，但有热血，经常扎堆饭局。那会儿大家都过的丰富多采的，谁都不宅，爱出来混，感情上也是故事不断，都是找不到北的主儿。我记得缨子写王珍，得了一万块的稿费，就自称“阔人”（北京话，有钱），她家阳台都是大白菜。我和缨子去采访行为艺术，路上跟我说想弄个光头，一出地铁缨子就剔了个秃子，眼都不眨，绝对都是相当有意思的女子。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
说这个故事，就是想告诉那些着急为自己下定义的人，阶段性啊阶段性，你不知道自己的未来到底成了什么东西，享受那些不顺的迷茫的找不到北的过程吧。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
过年回家，我妈说某天见到我小学班主任了，问起我来着。我就想起，当年那老师对我是恨铁不成钢，她对我评价过一句话，至今记得：你的眼神不象小孩子的。是啊，老师，我7号的生日，肯定眼神充满对您的质疑，那会最疑问的事就是，这老师是男是女呢，咋没胸部呢？</FONT></P>]]></description>
            <author>苏醒</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54a3cbea0102dy4h.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 27 Jan 2012 03:13:50 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54a3cbea0102dy4h.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>假面——环境影响行为</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54a3cbea0102dy2y.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<font STYLE="FonT-siZe: 18px">小L家在浙江某市，他说春节那边的唯一大众娱乐就是赌钱，家家都会聚在一起赌，亲戚朋友见面就赌。也不仅仅是春节，平日也这样，男女老少都好赌，小孩子也是从小就受这个环境的熏陶，都擅长此道。当然，那地儿生活富裕，各家住着自盖的别墅，家家做生意，有钱没处可花，无其他开销。赌是他们的消遣，输了也不急眼，不象北方某些地方拿赌当赚钱的来源，输不起爱翻脸。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
小L从小在那样的环境长大，他也是个好赌之人，在北京找些人玩牌，他基本没输过，他说，打牌要有极好的心理素质，从小见的多了，谁拿到好牌或者没自信，从小动作表情都我能察觉的出来。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
环境影响行为，这确实有道理。你也许天生不喜欢赌钱，但周围的人都在做这个游戏，当这些行为成为家常便饭，你就会逐渐融入其中。即使你相当独立自主，也无法逃脱环境的影响。越是生存环境是集体范围，越容易迷失自己所需，不自觉地就被周遭的观念和方式影响了。能适当避免环境影响的，大多都是不扎堆的人，当然这样的人也会被大环境看做“不合群”，更会被当做“缺点”。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;我最近看了个记录片《假面》，不知道是韩国拍的还是日本拍的，就是讲“环境压力”，有个实验很有意思，明明那些实验托儿们的集体答案是错误的，真正的实验者却将错就错，放弃正确答案，为的是能和别人一样，免得被排斥被孤立，或者怕自己显得太不一样。</FONT><font SIZE="4">&nbsp;</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
记录片里也讲，“环境压力”这个特点也可以有效地改善人的行为。&nbsp;&nbsp;</FONT></P>
<embed ALIGN="middle" SRC="http://player.video.qiyi.com/ae38eaa1cc5b4ad7b33d3a4b54dbd838/0/2661/jilupian/20120104/a497b71eae66eb6c.swf-pid=43390-ptype=2-albumId=147636-tvId=155856" WIDTH="480" HEIGHT="400" TYPE="application/x-shockwave-flash" AllowScriptAccess="samedomain" QUALITY="high"></EMBED>]]></description>
            <author>苏醒</author>
            <category>不说则已</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54a3cbea0102dy2y.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 22 Jan 2012 15:35:47 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54a3cbea0102dy2y.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>留着你肮脏的自尊心</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54a3cbea0102dy2c.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;刚看了电影〈失恋33天〉，其实早该看一眼的，但我这人个色，一见众人念叨个没完就没兴趣看了。过去在电影类报社工作的时候，就这样，那些大篇幅宣传的电影，被热议的潮流片，立马失去搂一眼的欲望。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
〈失恋33天〉我觉得还不错。尤其对白百何演的这个黄小仙有话可聊，剧中的这个姑娘叫我想起一个数字的特征，那是相当吻合数字1的意思。看过这片子的记得那个桥段吧，黄小仙失恋喝多了，前男来接她，即使都难受一团了，依旧硬撑着那点自尊，装无所谓，装不在乎，可谁苦谁知道。然后引发了前男一串爆发式的“真言”——</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
黄小仙儿，真不明白么？我们两个人是一不小心才走到这一步的？你仔细想想，在一起这么多年，每次吵架，都是你把话说绝了，一个脏字都不带，杀伤力却大的让我想去撞墙一了百了，吵完之后，你舒服了，想没想过我的感受？每次都是我自己舔着脸跟狗一样自己找一个台阶下！你永远趾高气昂，站在原地一动不动。这一段楼梯，我已经灰头土脸的走到最下面了，你还站在最高的地方，我站在这下面，仰视你，仰视的我脖子都断了，可是你从来没想过，全天下的人，难道就只有你有自尊心么？我要不然就一辈子仰头看着你，或者干干脆脆的转过身带着我的自尊心接着往前走。你是变不了了，你那个庞大的自尊心，谁都抵抗不了；但我不一样，小仙儿，我得往前走。说这么多，你明白了么？</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;前男突突完这些话，黄小仙依旧扛着自尊心说违心的话：我自己能回家了，你走吧。不给人家台阶下，下场就是这样，前男愤恨离去，意思是“你无可救要地有毛病”。姑娘急眼了，跟在车后絮叨大段“求你原谅我”，并引出了这句名言——世上最肮脏的，莫过于自尊心。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;看到这，我本能地想到了数字1。1的自尊心向来都倒不下去，哪怕强撑着，也要伪装着强大，维护着脸面。可以看看你的生日，是否1比较突出？比如命数1，或11，10月或11月生，1号或10号、11号生，整个生日是否1会比较多？你都有此征兆。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我记得有次写微博，提了某个演员生日1比较多，见下面有人评论写，1多的人好强大。错啦，1不代表强大，但有可能你看到的样子很强大。就如黄小仙那样，即使心里稀成了一把鼻涕，哪怕把自己打成骨折，还会用石膏支着做巨人。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
很多年前有次饭局，我随口聊一女子的名字，说她婚姻会出问题。那位阅人无数的武哥（我在博客写过这位爷）用眼睛掐算此女，说她，与男人吵架一定是坚决不低头的主儿，不服软，即便是知道自己哪做的不对，也指望别人来妥协找台阶下。武哥说，这样的女人会让男人没招没招的，早晚会离</FONT><font SIZE="4">。虽然我们说的这位女子如今成了写感情书的作家，可我每次在微博看她写东西都感觉，一个仅仅只会理论的女人而已，现实生活里她干不过自己的天性。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
1这个数字是有爷的特点，什么叫爷？爷都是有高高在上的做派，不管肮脏不肮脏，那颗自尊是放不下来的。不信你观察下，那些1超了3个以上，或者生日命数与1有关的人，不管他们怎么装女人味儿，严肃起来有点威严的气势，一点不柔软。演员里别人我不知道，3个1的范冰冰都叫爷，4个1的刘诗诗也被叫诗爷。她们都是这类。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;1的自尊既是</FONT><font SIZE="4">尊贵气场的一部分，也是毁自己美事的另一部分。数字的两面性就是如此，别指望哪个数字都值得你自豪或者自贬，四斤八两，没有好坏之分。当需要趾高气昂的时候，1真能震的住场子，可要死活放不下自尊，干等别人下跪，那也是自取灭亡的一个缺点。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
不，诚恳地说，我已经不再想用所谓的“缺点”来给数字定义了，这不叫缺点，要看1遇到的是谁，激发出来的是什么。我管这叫“</FONT><font SIZE="4">头与墙的关系”。1不能放下自尊低头吗？理论上没错，可万一你遇到的墙比较软呢？会让你那梗着的脖子心甘情愿地弹回去。〈失恋33天〉里文章演的那个王小贱就是堵软墙，我喜欢这电影的这部分，一个有点娘的纯爷们儿，不知不觉地领导了霸道的黄小仙，她就变乖了。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
每次看完某个电影都会去看豆瓣上的扯淡影评，不是找认同感，而是想看看都怎么理解电影的。豆瓣酸文人多，附庸风雅的多，所以我管那叫扯淡。对王小贱可疑的性取向一直有人在扯，以自己的价值观给男女主角下定义：王小贱和黄小仙那不是爱情，是闺密关系。得，还是固有模式思维闹的，男人就该有个男人样，黄小仙要是和男性特征强的粗老爷们就对眼了，和有点娘的王小贱不会来电。这种观念太农村了吧。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;属于1的姑娘最适合的就是王小贱这样的，软的，可内在不软，该爷们的时候不怯场，有主见，能给1姑娘塌实感，而且能叫装强大的女人放松下来（放松是各种关系最基本的和谐）。帮黄小仙收拾打包家具的那段很细节地表达了王小贱的强。神速打包好，他很娘地抹着护手霜说“我很享受这个过程”。靠得累，这才是爷们，轻描淡写地似乎在说“我乐意，不关你的事儿”。要是有一颗娘心，他就该抱怨如下台词了：</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;
瞧瞧，都是我帮你干的，有我你什么都不操心，我这样的人你去哪找啊，我多好啊，为你什么都乐意做。（这么说的男人，你可以判断他外强中干软弱无能，外加虚假讨好要回扣。）</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
写这篇，我就是想说，1就是有肮脏的自尊心，你别指望脖子会弯下来，你遇到的墙越硬，你的脖子就越会撞疼。千万别互相撞碎了再指责自己或别人有致命缺点。你只有遇到有弹性的家伙，才会激发出你那柔软的弹性来。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;</FONT><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;
小仙的前男就是个地道的懦弱男，外表成熟男性化，可心才是真正的娘，解决不了两人的问题就用劈腿逃避，看不到自己的无能，却指责对方压他一头。现实里，太多属于1的姑娘偏偏误以为自己适合这样的人，结局也就只能落个“你，有缺点”。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
一旦有人激发出你那肮脏的自尊心，其实，这个人一定有更肮脏的自尊心。</FONT></P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</FONT>&nbsp;</P>
<p><font SIZE="4">&nbsp;</FONT></P>
<p><br /></P>]]></description>
            <author>苏醒</author>
            <category>数字密码</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54a3cbea0102dy2c.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 21 Jan 2012 01:12:10 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54a3cbea0102dy2c.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
