<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>范志毅的BLOG</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/fanzhiyiblog</link>
        <lastBuildDate>Wed, 13 Aug 2008 22:31:05 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:28:20 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>足球改革毁了中国足球 背着良心的人应该感到害怕</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d9685a00100a7v9.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="TEXT-INDENT: 2em">
<p><font FACE="宋体">看了国奥队这场比赛，让我还能说什么好呢？应该说，作为08一代的球员，这些球员们是幸运的，他们有机会感受奥运。当然，最后的结果是1平2负。不过，就算是重在参与吧，这也是中国足球聊以自慰的一个最好借口。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">然而，踢了比赛，至少我们应该知道我们的差距在什么地方。我们离我们的目标还有多远。看了三场比赛，大家也都看到了，我们和其他球队根本不是一个档次的球队。其实北京奥运对于中国足球来说是多么好的一个机会啊，但是就是这个机会，我们就那么给浪费了。我觉得上到足协，下到球员都应该好好反思反思，我们考虑问题的方式是不是有问题？做事的方法是不是有问题？为什么应当我们露一把脸的时候，我们却搞了个灰头土脸？</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">比赛已经踢成这样了，技不如人那时肯定的。但是技不如人没关系，但是你至少应该知道自己是怎么就技不如人了吧，为什么堂堂七尺男儿，堂堂数十亿人口的泱泱大国，足球运动开展的竟然如此不好？应该到了反思的时候了，足协应该考虑一下，到底是教练的问题还是球员的问题，还是自己本身就有什么问题？作为管理足球的人，有的时候光顾脸面来说话，甚至背着良心说话的人恐怕走到这一步也应该害怕了吧。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">中国足球这几年，真是越来越差，差的让人看不明白。作为这届参加过世青赛的球队，本来是盼着他们让中国足球回升一点，出些成绩的。结果呢？世青赛之后杜伊带了两年，但是一直没有一个固定的人员和打法，这样漫无目的热身，岂不是怎么搞都是白费？</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">作为备战奥运会的一代，承担了那么艰巨的任务，可是咱们又是怎么备战的呢？这两年我们是发展出什么战术打法？还是充分了解了对手？恐怕都没有吧。其实到最后我们不得不说，其实前后两年，备战的工作一直在进行，耗费了那么多的人力，财力，到最后是这样一个结果。应该说，我们的足协，教练，球员都要好好的反思一下。钱花了不少，从非洲到欧洲，从法国到意大利，来回集训，但是最基本的战术打法都固定不下来，这是怎么备战的呢？</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">中国足球走到这一步，已经不是调整战术，战略所能够挽救的了。中国足球的整体环境已经陷入了历史上最大的危机中，我们这些搞足球的人难道不应该去反思一下么？</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">比赛这样，技不如人没关系，但是要知道怎么技不如人，足协也应该考虑，反思？教练问题？不是吧。作为管足球的，顾及脸面，背着良心说话的人害怕了吧。我们这一代球员算是一个划分点吧。我们之前的球员都是专业运动员，我们也是从专业体制过来的。说实话，专业体制的那个时候真是非常艰苦，但是那几批球员却都挺过来了，而且有些人还出了成绩。但是现在呢？底子本来就不好，到最后还乱搞，把体校都取消了，非要改成什么俱乐部梯队，改成足球学校。可事实的结果是那些地方根本出不来人才。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">如果说体校的问题还是专业范畴的话，那么我们的基础环境又怎么样呢？各位网友，尤其是现在还在上学的网友自己想一想，现在放学踢球你们还有踢足球的地方吗？我们还有没有供大家游戏足球的一片天空？足球越来越不普及，可是上层建筑的条件却是很优越，甚至有点物欲横流。我们的职业联赛，我们的职业球员如此好的起点，用了几乎15年，最后越做越滥，甚至打到不入流。我们不得不质问一句，这都是谁一手造成的？</FONT></P>
</DIV>
]]></description>
            <author>fanzhiyiblog</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d9685a00100a7v9.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 13 Aug 2008 22:31:05 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d9685a00100a7v9.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>国奥这批球员的能力太差</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d9685a00100a6s1.html</link>
            <description><![CDATA[<div>&nbsp;
<p><font FACE="宋体">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
国奥输球并不奇怪，但我们无论如何都不能以这样的方式输，这是奥运会，而且我们是东道主。这场败仗往大的来说我们丢掉了奥林匹克的精神，两张红牌违背了体育道德，往小的来说国奥队今天真的给中国足球抹了黑。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体"><font FACE="宋体">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</FONT>
我不明白为什么从比赛一开始国奥队就表现得非常急躁，这也直接导致了我们的第一个丢球。苑维玮作为边后卫，为什么每次上抢都那么猛？包括我们其他几个后卫，总想一下从对方脚下断球，比利时还没那么差吧。当我看到这些场面后，我就感觉到这场球肯定没戏了。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体"><font FACE="宋体">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</FONT>
我想用三个“没有”来总结一下国奥队：没有实力、没有机会、没有气势。其实说来说去我认为还是他们这批人能力太差，他们太容易满足了。踢了几年的职业联赛就开始飘飘然，现在一切都被打回了原形。要“飘”其实也没问题，问题是能力根本成不了球星还自我感觉良好，这种“飘”到最后换来的只能是这样的结果。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体"><font FACE="宋体">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</FONT>
在网上看到赛后很多舆论和球迷都在骂郑智，关于那张红牌，郑智当时的确表现得不够冷静。作为全队的核心，你的一举一动都会直接影响全队，包括大头，作为后防的核心不应该那么急躁，即时在落后的局面下，也不应该多次丢了自己的防守位置，上一场对新西兰的失球也是因为他丢了自己的位置，可以说这两个超龄核心没有起到核心的作用，关键时刻自己先掉了链子。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体"><font FACE="宋体">&nbsp;&nbsp;&nbsp;</FONT>
说归说，骂归骂！但我们还有最后一场与巴西队的比赛，虽然四名主力停赛，虽然对手实力远远强于我们，但我想国奥的小伙子们无论如何得争口气了，输球不可怕，但不能输了精神。至于还存在的理论出线可能，我想所有的球迷跟我的感觉一样——那是一个天大的笑话。</FONT></P>
</DIV>
]]></description>
            <author>fanzhiyiblog</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d9685a00100a6s1.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 10 Aug 2008 23:23:45 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d9685a00100a6s1.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>李玮锋应承担责任，国奥困难中仍有亮点</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d9685a00100a5qh.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="TEXT-INDENT: 2em">
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">比赛打成了1-1，感觉有些遗憾。但是可喜的是球员的精神面貌都很好。尤其是开场之后，球员们的势头很不错，看出来真正想赢了。但是我们还是犯了老错误：激情有余，理智不足。自己送给了对方破门得分的机会。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">其实本场比赛的大部分时间我们还是有优势的。但是一控球就太着急了，自己把主动权都浪费了。而且在对方被罚下一人的大好形势下，自己给了对手太多的机会。对方罚下一人后，殷指导还是有想法的，想利用反击打对手。不过这个环节没有处理好，反而自己出现了问题。球员们的精力不够集中，边后卫和左中卫的配合出现问题，反而让对方领先。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">在落后之后，殷铁生指导的几个换人还是比较成功的。姜宁登场之后很积极，连接，穿插、跑位、向前做的都不错。董方卓相对触球太少，但是进了一个球。这也证明我们的球员还是有能力踢好比赛的。下午我也看了比利时和巴西的比赛，比利时的确很强，但是也并不是无懈可击。我想我们的球员还是应该调整好心态打好比赛，让球迷满意吧。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">至于那个失球，作为一名曾经的后卫，可以认定这个球不应该算是某个人的责任。但是我觉得李玮锋应该吸取教训。他在场上是后防核心，防守的时候应该多呼应，至于失球的责任，我认为他作为一名老大哥应该主动承担起来。整场比赛李玮锋还是做的中规中矩，但是离大家对他的希望，我觉得还有很大差距！</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">至于我们的战术，我觉得还是打得过于急躁了。像通过双高利用边路起高球得分，可是对手本来就人高马大，这样踢不一定有优势。如果能下底传中，回扣传到小禁区外，由郑智插上完成射门，效果反而应该更好。最后如果让我给国奥提一些建议，那么我想国奥在关键的时刻一定不能放弃，比赛中既要有激情也要有理智。关键时刻，国奥一定要稳住。<br/>
</FONT></P>
</DIV>
]]></description>
            <author>fanzhiyiblog</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d9685a00100a5qh.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 07 Aug 2008 23:08:52 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d9685a00100a5qh.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>国奥换帅利大于弊 殷铁生指导可当大任</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d9685a001009w8g.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="TEXT-INDENT: 2em">
<p><font FACE="宋体">今天注定是一个不平凡的日子，刚刚登陆新浪网，就看到了杜伊科维奇下课的消息。说实话，听到这个消息我并不感到十分惊讶，因为杜伊在之前世界杯上的指挥能力、带队训练能力和处理更衣室的问题上并没有给我们这些关心中国足球的人已惊喜。被拿下从方方面面来说也无可争议。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">当然，此时换帅并不能一概的说这件事是一件好事，是100%对于国奥队有利的。毕竟我们也是踢过足球过来的，也参加过历届世界大赛的备战和冲击。临阵换帅不但影响了球队备战的节奏，而且也会在队内造成不小的波动。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">不过从另一个方面来考虑，中国足球在最近几年一直坚持着临阵不换帅的原则。可是结果呢？德国世界杯冲击失败，去年亚洲杯折戟沉沙，这次冲击世界杯又是窝窝囊囊的就死掉了。既然球队的内部发生问题，训练水平已经达不到备战奥运会要求的情况下，更换主教练也未尝不是一个上策。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">上一次在国足出局的时候我就说过，国足的失败方方面面。但作为主教练，杜伊在排兵布阵，临场指挥上无疑犯了重大的错误。几个用人，几个换人，都让人看不懂。可以想象，如果他在奥运会上再这样搞的话，那么国奥队的命运恐怕也将重蹈国足的覆辙。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">我们踢球的时候，最好的例子就是97年十强赛卡塔尔。在开始的时候，卡塔尔队打得很差，内部问题也很严重，球队没有什么战斗力，但是经过换帅之后，球队的战斗力马上提升了一截。当然卡塔尔的新教练在短时期内提高球队的技战术能力是不可能的，但是考虑到他们的球员已经对原主帅极度不满，他的下课却正好起到了激励球员的作用。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">于此相同，杜伊在国字号球队内部的威望和当年土伦杯，亚运会的那个时候已经不可同日而语了。不但队内反对他的声音不少，就是足协高层也不在支持他了，这一点他自己心里肯定也明白。这样一来，与其让他这样混着，不如找到一个更有心带队出成绩的主帅去接任这个任务。尽管换帅的效果目前还不好定论，但是肯定要比让杜伊这么一直混下去要好的多。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">作为杜伊的接替者，国奥队执行教练，殷铁生指导我还是很了解的。殷指导作风非常踏实、务实，这对目前的这支国奥队时非常重要。大胆起用殷指导，我个人认为是一个正确的决定，殷指导是那种可以担当起责任的教练。我个人认为，此时国奥队换帅，是对冲击前四名的目标是有好处的。</FONT></P>
</DIV>
]]></description>
            <author>fanzhiyiblog</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d9685a001009w8g.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 17 Jul 2008 11:52:56 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d9685a001009w8g.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>国足如何对待亚洲杯</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d9685a001009r29.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="TEXT-INDENT: 2em">
<p><font FACE="宋体">刚刚上网看见了亚洲杯预选赛国足抽签揭晓的消息。单就这次抽签来说，其实对于国家队的意义并不是很大。大家也都看到了，和中国队同组的几个球队的实力也就在那里了。越南，从来没能赢过咱们，黎巴嫩和叙利亚的实力尽管比以前有所提高，但是只要我们自己不出问题，赢下他们应该还是没什么问题。没有了沙特，没有了伊朗，没有了韩国，中国队应该在本次亚预赛中还是有着很大优势的。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">单就抽签来说没有意思，但是如果国足如果照着世预赛的那个路子走下去，我看输谁也不稀奇。其实国足近期亚洲的成绩不好，最大的敌人还是自己。最近的国家队似乎总是显得不够自信。就拿杜伊在世预赛指挥的这几场比赛来说，打出中国队传统的东西来了么？例如咱们的边路突破，咱们的头球优势，包括咱们的定位球优势。一个都没有打出来。最后反倒是让对方牵着我们的鼻子打。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">现在世预赛对于中国队已经结束了，再说什么都已经没意义了。我们下一步的问题是如何把之后的路走好。目前国奥队正在备战奥运会。当然，举国上下都希望国奥队能够代表中国在奥运会上取得了一个好成绩。但是国家队的事情绝对不能因此荒废了。本来由于之前组织的混乱，国足在备战最近的大赛上都打得不太好。关键是我们的起步就有问题。现在亚预赛的抽签已经揭晓了，我们绝不能再落后于其他的对手了！</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">现在福拉多和杜伊在奥运之后恐怕都不会留在中国，但是国家队不是在此之后就没有比赛了，我们应该尽快地落实新的主帅，至少应该在联系上早起步一些，不要重蹈之前的覆辙。而在选择上也应该更谨慎。新的教练是否适合中国足球，是否能够具有足够的个性和领导力顶住方方面面的压力，是否能是一个在工作中和生活中都是一个有着良好职业态度的人，这都是需要足协来思考的。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">上一次亚洲杯的比赛咱们打得并不好，其中方方面面的问题太多，不过这些问题不是不能解决的，关键是我们用一个什么样的态度来解决。如今亚洲杯的开始，就像是给了国足一个重生的机会。亚洲杯4年一次，世界杯也是4年一次，我们不应该再放过这个能够让国足重新崛起的机会了，至少应该从现在用更务实的态度来对待国足。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">笨鸟先飞，况且国足还不能算是笨鸟。只要我们能够解决好之前方方面面的问题，我们还是很有希望的。当然，这也要求我们的足球管理者有一个对待中国足球更认真更务实的态度吧。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
</DIV>
]]></description>
            <author>fanzhiyiblog</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d9685a001009r29.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 03 Jul 2008 19:14:01 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d9685a001009r29.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>又一次死于自杀</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d9685a001009n49.html</link>
            <description><![CDATA[<div>
<p>
当主裁判吹响比赛结束哨的时候，我的心头突然感觉有种酸痛，为什么中国足球只有这个时候才能打出酣畅淋漓的胜利？为什么国家队这种轻松的环境如此难得呢？在这样的时候取得这样迟来的胜利又有什么意义呢？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
如果不是裁判的原因，我们本可以2比0战胜那支曾经被我们视为不可战胜的澳大利亚队。以这样的方式结束世界杯预选赛，对我来说特别有种似曾相识的感觉。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
多少年来，中国足球一直处于轮回之中，4年一次冲击世界杯，4年之后等来的却都是失败。总结、反思、重头再来……这样的话已经说得太多，但为什么每次重头再来等到的还是同样的结果呢，就连死掉的方式都是那么的相似。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
现在回想起来，几个月前当分组抽签结果出来之后，被我们视为“死亡之组”的这个小组事实上必不是那么可怕，我们在六场比赛中所反应出的实力与对手不相上下，重要的是我们对比赛的准备和认识。可惜的是，我们对比赛的准备和认识并不充分，特别是连三平之后，当我们还为前三场不败得意的时候，当我们还盘算着怎样在主场战胜卡塔尔和伊拉克的时候，我们却已经走向了死亡的边缘。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
连续两个主场对卡塔尔和伊拉克有很多种结果可以选择，然后我们却选择了最差的一个（两连败）。现在看来，就算是我们在主场不能战胜卡塔尔和伊拉克，但只要能拿下一场或即使两场战平，当最后一场战澳大利亚，在他们已经提前出线的情况下，只要我们准备充分完全可以客场战胜这个对手，从而以本小组第二的身份获得出线权。</P>
<p><br/>
但当昨天我们现实了客场战胜澳大利亚的梦想时，一切都已经来得太晚，这样的3分对我们已经没有任何意义，因为我们欠下的债已经多得无法弥补。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
也许这样说有些“事后诸葛亮”，但我要说的是，中国队被淘汰出局，问题就出在主场对卡塔尔和伊拉克这两场比赛中。从我们客场对这两个对手的比赛中，我们就表现出了不逊于他们的实力，回到主场战胜他们本应该是顺理成章的事情，但我们却偏偏输掉了这两场最输不起的比赛。现在再说当时教练组的排兵布阵、球队内部的种种问题已经没有意义，但我们绝对不能再多次重复同样的错误。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
除了2001年中国队在沈阳创造了历史外，我们的国家队一次次地倒在世界杯的大门外，世界杯我们不是输不起，只是希望中国足球再次冲击世界杯时，不要死得如此窝囊，因为这样的死去，无异于自杀。</P>
</DIV>
]]></description>
            <author>fanzhiyiblog</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d9685a001009n49.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 23 Jun 2008 17:12:57 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d9685a001009n49.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>备战08不能牺牲国足 杜伊在拿球迷开玩笑</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d9685a001009irx.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="TEXT-INDENT: 2em">
<p><font FACE="宋体">国家队输了球，世界杯出线的希望也没有了。作为一个老球员，也作为一个旁观者，我觉得我有责任站出来针对中国足球和国家队存在的一些问题说说我自己的一些看法。</FONT></P>
<p><font FACE="宋体">球队输了球，说球员没有责任那不客观。但是球员虽然有问题，但是根本的问题还是在教练员身上。纵观整场比赛，国家队从1-0领先，然后到被对手扳平，最后反而让对方反超。教练员无论是从换人上，用人上都让人难以接受。难道一个指挥过世界杯决赛圈比赛的教练，一个在世界上有名气的老帅，指挥的水平竟然是这样的么？</FONT></P>
<p><font FACE="宋体">这一个现象！本场比赛中，为了备战08奥运，许多国奥队的球员有了上场比赛的机会。当然，奥运会是非常重要，但是国家队也不是不重要啊，作一个世界级教练，怎么能用这种做法伤球迷的心呢？这是非常错误的！备战奥运会是非常重要，但是决不能以牺牲国家队为条件，不能置国家队的成绩于不顾。这样搞，等于废掉了一代球员，将中国足球刚刚有所缓的环境，刚刚提起来的一口气又给打回去了。</FONT></P>
<p><font FACE="宋体">其实今年中国足球环境已经有回暖的迹象，球市不错，球迷和足协都对中国足球的发展充满期待。然而作为反映一个国家整体足球水平的国家队，杜伊的指挥和用兵实在是让人看不懂！开场之后我们打得不错，尤其是左路利用的很好，但是最后却自己把自己的左路废掉了。最后把杜震宇换了下来，让郑智靠左路来打，这样自己就把自己的左路废掉了，让郑智和中国的左路陷入了更大的困境。开场之后孙祥和杜震宇的配合不错，两个人总能在边路形成突破传中，但是最后换人搞得孙祥首尾不能兼顾，这又是谁的责任？</FONT></P>
<p><font FACE="宋体">说到教练的临场指挥，作为一个在世界上有名气的教头，这样指挥实在是让人不能理解。这种败笔究竟是杜伊的指挥错误，还是足协的意思？我想这些事情至少也应该让大家知道吧。作为一个已经退役的球员，我和球迷现在是一个心态，实在是感到气愤。我们花了钱，请了外籍教练，可是教练指挥的问题非常明显，几个换人都有错误。为什么要换杜震宇？如果要打两翼齐飞，为什么不让曲波和韩鹏搭档？</FONT></P>
<p><font FACE="宋体">杜伊本场比赛用了朱挺，可是他这场球发挥得太差。控不住球，也组织不起来进攻，全靠韩鹏一个人在场上拼杀。而且明知道郑智状态不好，却还都围绕着郑智来打比赛，本来郑智的威胁就在进攻的组织和突击上，但是本场比赛他却踢得一塌糊涂，最后搞得郑智反而成了进攻终止的一个环节。我们都知道郑智最近状态不好，这没有错。作为球员都有这样的低潮期，可是是谁把他推上了这个要完成不可能完成的任务的位置？</FONT></P>
<p><font FACE="宋体">还有几个用人，为什么让冯潇霆替补，最后却还换上去了。最后让张耀坤打曹阳的位置，曹阳被换下，这不就是浪费了一个换人名额么？而且蒿俊闵应该是郑智的替补，在郑智状态不好的情况下却没有得到使用，这不又是浪费了手中的牌么？</FONT></P>
<p><font FACE="宋体">这场比赛，我不论是作为圈内人士还是作为一个普通球迷，都感到看不懂的地方太多。我们的国家花了钱，杜伊却这样搞。这等于给别的球队发出信号：以后不要怕中国队了，他们连自己主场都两连败。难道我们本土的教练真的就没有能力么？我觉得至少不会犯他这样难以理解的错误！简直就是那中国足球的脸面于不顾，拿中国球迷开玩笑！</FONT></P>
</DIV>
]]></description>
            <author>fanzhiyiblog</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d9685a001009irx.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 14 Jun 2008 23:27:41 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d9685a001009irx.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>用人战术都有问题 弃用老球员酿败笔</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d9685a001009f2y.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="TEXT-INDENT: 2em">
<p><font FACE="宋体">说实话，这场球在我知道了首发阵容之后我就基本上猜到结果了。于是，我照常出席了中国明星联队与好男儿队的为汶川地震募捐的活动。当然，我也不会错过这场已经关注了很久的国足生死战。在参加完活动之后，我第一时间从新浪的朋友那里知道了比赛的结果。到家后，就观看了录下来的本场比赛的画面。</FONT></P>
<p><font FACE="宋体">上一次我还说国足这场没有任何讨价还价的余地，肯定需要拿三分的。但是我没想到最终的结局竟然是这样。踢成这个样子，实在是没有什么可以找借口的了。无论是从用人上，还是战术安排上都存在太多的问题。</FONT></P>
<p><font FACE="宋体">用人方面，老球员，有经验的球员，有能力的球员很多都没上。比如韩鹏，周海滨，孙继海这样的球员都没有获得机会。我不清楚杜伊是如何安排的，但是有一点可以肯定，这个阵容绝对不是中国国家队目前能够排出的最强阵容。换句话说，如果不是出现了什么意外情况，本场比赛的用人上实在是让人看到匪夷所思。</FONT></P>
<p><font FACE="宋体">在说战术，如果让蒿俊闵和朱挺上，无非是希望利用两名球员在边路的能力冲击对方的边路，这就需要两个后腰球员不但能组织，能调度，能防守，而且还要具有出色的接应能力。但是两名后腰球员却没有能够让球队的中场活起来，反而让自己前面的那球球员很被动。</FONT></P>
<p><font FACE="宋体">打这种大赛，老球员的经验是非常重要的，也许他们没有年轻人能拼，但是他们见多识广，能够应付任何复杂的可能出现的局面。比如继海，比如韩鹏他们的经验和能力都是不可或缺的，尤其是在球队不利的时候，他们更能起到稳定军心的作用，可惜他们不是上场时间不足，就是根本没有上场的机会。</FONT></P>
<p><font FACE="宋体">这场球输了，今后的比赛就很难了。尽管还是要说，球员们不到最后一刻不要放弃，但是毕竟命运已经不掌握在自己手中了。中国足球目前很困难，也要面对很多问题，我们这些搞足球的，就更应该不轻言放弃。机会还会有的，世界杯今后也会有，但是如果不想重复悲剧，中国足球就需要在调整后有一个新的开始。</FONT></P>
</DIV>
]]></description>
            <author>fanzhiyiblog</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d9685a001009f2y.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 08 Jun 2008 00:17:04 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d9685a001009f2y.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>卡塔尔不过如此，主场一定要拿三分</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d9685a001009d2m.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="TEXT-INDENT: 2em">
<p><font FACE="宋体">今天国家队和卡塔尔打成了0-0。结果应该感到满意。因为咱们毕竟是客场作战，有很多客观因素都在影响着咱们的国足。包括天气，裁判，以及卡塔尔的观众。毕竟客场比赛要受影响。国足整场比赛大体状态不错。不过没有能够拿下比赛，还是自己存在有问题。值得表扬的是咱们的后卫线，后卫线防守不错，尽职尽责，几个威胁球都被后卫和守门员化解了。还有一个值得表扬的就是国家队没有受客观因素影响，我们以往对付西亚球队的时候总是打得很好，最大的影响也还是来自于一些场外因素。</FONT></P>
<p><font FACE="宋体">后卫防守好，但是进攻球员不在状态，一些战术没有打出来。球队的整体，球员的个人都没发挥出应有的水平。本场比赛郑智被安排在了右前卫的位置上，这个安排是值得商榷的。肯定会让他的作用受到削弱。当然，卡塔尔赛前也会严防死守郑智，但是需要呼应他的朱挺，在两次进攻上表现的不好，控制不住球。这就导致了郑智一旦被限制了，咱们的进攻也就没有。</FONT></P>
<p><font FACE="宋体">本场比赛中几名老队员表现的很好。例如继海，肖战波他们。0-0拿到一分应该感到满意了。我们目前最关键的还是要看主场那场。上曲波是正确的，因为卡塔尔后防身体非常好，他们的防空能力得到了很大的进步，后卫的身体也都很强壮。卡塔尔的整体进攻还是很强调边路，然后起球依靠塞巴斯蒂安的高度。但是他的打法边路太空，这都是我们的速度型球员可以利用的机会。而且塞巴斯蒂安本人发挥的也不好，之前被说得很厉害的法比奥的表现也一般。基于这种情况，国家队应该考虑怎么在主场将三分收入口袋。</FONT></P>
<p><font FACE="宋体">本场比赛杜伊对后卫线进行了改造，但是杜伊是针对对手的特点来变化的。包括委以重任的王霄，宋振瑜，他们的发挥也都不错。惟一不同的就是他们的位置发生了变化。这也是根据球员训练中的状态，抵达西亚后的适应度来制订的。</FONT></P>
<p><font FACE="宋体">不过，我觉得郑智的使用是一个失误。主教练可能考虑到牵制他们左后卫的压上进攻，这样同样也限制了郑智在进攻上的发挥。他在右前卫的位置上不适合，明显不在状态。最关键的是，我们看不到朱挺发挥他的作用。如果郑智被对手限制了，其实对方的空档也就出来了。这时候其他球员一定要发挥阿！可惜朱挺没发挥出自己的作用。</FONT></P>
<p><font FACE="宋体">当然，这样的布置也肯定有杜伊自己的安排。下一场比赛主要还是应该在心态上调整好。我觉得卡塔尔队还是变差了，他们的实力已经不如97年的那届卡塔尔了。卡塔尔之前一直使用352，换了新教练改成了451，但是实力并不是那么强大，因此我们在主场一定要拿三分。</FONT></P>
<p><font FACE="宋体">本场比赛中在球迷中呼声很高的蒿俊闵，杜震宇都没有进入替补名单，我觉得这还是战术需要。毕竟这是客场，比赛性质也不同。杜，蒿就算真的上场也不一定有用。他们上场的发挥就真能起到决定胜利的作用么？谁都不敢保证。杜伊也一样不敢保证，如果输了怎么办？球迷有球迷的希望，但是天气因素，客场因素都决定了教练的用人思路。我们的中场消耗很大，但是继海这些老球员起到了带头作用，他们虽然消耗大，但是都尽职尽责，发挥的也非常好，起到了把握比赛控制节奏，控制场上局面的作用。</FONT></P>
<p><font FACE="宋体">下一场比赛我们还是应该力争三分。尤其要在郑智，韩鹏的使用上下功夫。回到了主场，天气没问题了，我们也是主场了，优势就到了我们一方了。另外，朱挺的使用也是问题，他这一场一直在右边，但是和郑智配合的不好。郑智很拼，但是天气和身体状况限制他的发挥。</FONT></P>
<p><font FACE="宋体">下一场比赛，我们还是要注意后防。对手的功夫下在了任意球的变化上。97年和他们踢，他们都顶不到球。但是现在他们的头球机会很多。另外就是要摸清他们的攻击点，和一些战术细节。我感觉对方的实力并非想象中那么强大，他们的实力不过如此，我们在主场一定要拿下他确立自己的优势地位。</FONT></P>
</DIV>
]]></description>
            <author>fanzhiyiblog</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d9685a001009d2m.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2008 03:05:37 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d9685a001009d2m.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>灾区的人们要选择坚强 全社会请行动起来</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d9685a0010096mb.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="TEXT-INDENT: 2em">
<p><font FACE="宋体"><font FACE="宋体">各位新浪网的网友。不好意思，最近没有经常更新博客，要忙得事情实在太多。不过在四川汶川发生地震之后，我觉得我应该通过我在网上的唯一官方博客，也就是新浪网这个与大家沟通的平台说点什么。</FONT></FONT></P>
<p><font FACE="宋体">说实话，也许是当时我所在的楼层不太高。我在地震发生的第一时间并没有感觉到明显的震感。但是最后就发现好多写字楼里的白领们都开始从写字楼里蜂拥跑出来集中到街道上，空场上。这个时候我才知道肯定是出事情了，这个时候有朋友打电话过来，问我是不是感觉到地震了，我才知道刚才发生了地震。</FONT></P>
<p><font FACE="宋体">后来看新闻知道，原来是四川汶川地区发生了大地震，震感波及全国，离汶川比较近的成都尤其受灾严重。当时我第一反应就是打电话给我在四川的朋友，马儿、黎兵、姚夏、符宾、邹侑根他们当时都在四川。但是我打了好多次都打不通，一开始的确吓了我一跳，以为成都是不是与外界失去通信联系了，不过一会就明白过来是由于大家都在给四川的亲友打电话，导致了信号堵塞。在当年晚上，我终于联系到了成都队的几个好朋友，知道他们安然无恙，这才放下心来。</FONT></P>
<p><font FACE="宋体">这几天，我觉得自己看电视的时间明显增多了。而且每每打开电视，都要将频道锁定在新闻频道、国际频道和综合频道。为的就是了解到地震救灾的相关进展。四川我也去过好多次，无论是作为球员打比赛还是退役之后办公事，当我知道地震的震级达到7.8级之后，我心一下子就一凉。四川多山，许多地方都是依山傍水建造的小县城，那种地势发生这样强烈的地震，滚石，泥石流通通落下里真是不得了。后来看电视知道好多小孩子，学生都遇难了，感觉心里很不是滋味。我自己也有家庭，当然知道失去自己亲人的痛苦。我这个人还很喜欢小孩子，也能明白那些父亲母亲失去自己孩子的痛苦。在这里我通过我的博客哀悼那些地震中的死难者，同时我想告诉那些失去亲人的幸存者，为了你们逝去的亲人，你们也一定要选择坚强！</FONT></P>
<p><font FACE="宋体">在地震之后，社会各界都行动起来为汶川灾区进行捐款。让我感到高兴的是，我们这些搞体育的，踢足球的也都行动了起来。好多球队，球员都为灾区尽了自己的一份力量。生怕自己比别人捐得少了，我想这才是体现出我们民族的团结吧。虽然说我们搞体育可能不能直接对灾区进行人力上的援助，但是我们也通过募捐等形式尽了自己的一份力。不仅仅是现役的球员，就算是我们这些退役的球员，也都希望能够通过足球这个平台，向外界来传递我们对于四川灾区的支持。</FONT></P>
<p><font FACE="宋体">所以，我在社会的募捐行动开始之后也贡献了自己的一份力量，我身边的朋友也是一样。当然，我们每个人的捐款对于灾区遭受的损失来说也许是杯水车薪，但是我认为只要我们每个人都行动起来，为灾区贡献自己的一份力，众人拾柴火焰高，灾区也会因为我们每个人的一份力而变得更好一些。</FONT></P>
<p><font FACE="宋体">尽管最近比较忙，但是我还是会通过各种渠道关注灾区的情况的，也衷心地希望那些失去亲人的人们能够振作起来度过难关。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
</DIV>
]]></description>
            <author>fanzhiyiblog</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d9685a0010096mb.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 16 May 2008 17:19:10 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d9685a0010096mb.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
