<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>董登新</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/mypension</link>
        <lastBuildDate>Thu, 16 Feb 2012 13:11:43 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 06:24:17 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>时间银行——互助养老新模式</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4928fb8a0102e2ay.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="5"><font COLOR="#FF0000"><b>时间银行——互助养老新模式</B></FONT></FONT></P>
<p ALIGN="center"><strong>&nbsp;</STRONG><font SIZE="3">武汉科技大学文法与经济学院&nbsp; 刘雪成 董登新</FONT></P>
<p ALIGN="center"><b><font SIZE="3">&nbsp;《神州养老》2012年第1期</FONT></B></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3">&nbsp;　　“时间银行”的概念于20世纪80年代初由美国人</FONT><a NAME="OLE_LINK2"></A><a NAME="OLE_LINK1"><font SIZE="3">埃德加</FONT></A><font SIZE="3">·卡恩提出，在这个特殊的银行里，时间是唯一受认可的“货币”，会员通过为他人提供服务来储蓄时间，当自己需要帮助时，再从银行提取时间以获取他人服务。其实质是通过时间银行这个中介，将服务用时间来量化，实现劳动成果的延期支付，从而在社区达到互助共济之目的。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3">　　1990年第一家时间银行在美国成立，时至今天，超过1000家时间银行遍布世界六大洲的26个国家，其中，经官方认证的美国时间银行共有53家，在108家英国时间银行中，共有约20,000个参与人，累计储蓄130万小时互助时间。从1999年开始，我国上海、北京、成都、南京、广州、济南等地也先后开展了时间银行互助养老的社区试点。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3"><b>　　一、核心理念</B></FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3">　　尽管各时间银行的构成计划有所差别，但其核心理念都基于以下四项。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3"><strong>　　</STRONG>1、每个人都有价值</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3">　　无论是为他人提供经验、时间、技能还是知识，每个人都有可以为其所在社区做出贡献的价值，个体价值需要得到他人尊重。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3"><strong>　　</STRONG>2、重新定义工作</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3">　　保持邻里联系、照看残障人士这些增强社区凝聚力的活动价值是无法用金钱来衡量的，它们都被界定为有意义的工作。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3"><strong>　　</STRONG>3、互惠互助</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3">　　付出与给予的互动是构筑积极社会关系与健康社区环境的基石，“我可以帮你做什么？”应当转变为“为了我们共同生活的社区，我们应当怎样互相帮助？”</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3"><strong>　　</STRONG>4、增加社会资本</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3">　　集体的力量大于个体，人们通过互助来增强沟通、信任及对社区的归属感，从而为社会网络的发展提供源源不断的社会资本。</FONT><font SIZE="3">&nbsp;</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3"><b>　　二、运行模式</B></FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3">　　本文选取世界公认运营最为成功的两个时间银行作为范本，介绍时间银行的运行模式——以提供医疗互助为主的英国RGTB（Rushey
Green Time Bank），以提供安老互助为主的美国PIC（Partners In Care）。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3"><strong>　　</STRONG>1、参与对象</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3">　　时间银行主要依托社区而设立，因此参与者绝大多数为本社区常住居民，且以老年、残障人士为主，</FONT><a NAME="OLE_LINK4"></A><a NAME="OLE_LINK3"><font SIZE="3">英国</FONT></A><font SIZE="3">RGTB参与者中65岁以上老人占33%，80岁以上老人占18%，残障人士占52%。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3">只要有互助意愿，就可以提交加入申请，在申请表内填写自己可以提供服务的领域以及希望得到帮助的项目，以便日后归档。一般来说，为了保障其他会员的安全，首先要求申请者有老会员推荐，其后银行雇员会对申请者进行严格的犯罪背景调查，最后新会员须从园艺、聚餐这类简单活动逐渐融入。不过，这并不意味着有犯罪记录的人不能加入，在一些时间银行中，根据犯罪级别，允许此类群体从事不同安全等级的活动。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3"><strong>　　</STRONG>2、计量媒介</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3">　　创始人埃德加·卡恩认为，在时间银行中，所有的互助活动都是出于爱心责任、基于个人能力的奉献，不存在价值的差异，只有时长的区别。因此，无论接受或提供何种服务，只按照服务时长以小时为单位计量，即1小时=1时间货币（英国称为“时间积分”，美国称为“时间美元”）。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3">　　时间货币不存在通货膨胀，无论何时提取，享受的服务效用都以原时数为基准。此外，时间货币的特殊之处还体现在其免税特征，各国都将以时间货币衡量的“收入”纳为免税项目，这是由于时间货币不可用现金货币兑现，且互助行为带有慈善色彩。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3"><strong>　</STRONG>　3、存储提取</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3">　　由于网络普及率较高，英美两国时间银行都有功能强大的互联通信网络做支撑，成为会员后，除了打电话与银行联系外，还可以在网站快速发布需求、查看他人的服务请求、清晰地查询自己的存取记录。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3">　　需要帮助时，与银行专员取得联系，提出自己的求助内容、时间、要求，银行专员会根据以上信息，统筹规划，匹配最合适的人选来提供帮助。在此笔“交易”结束后，根据时间长短，服务提供者的账户记入相应时间货币，而服务需求者则扣除相应数额。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3">　　除了自己获取服务外，账户内的时间货币还可以用来捐赠给指定会员，或捐赠到公共账户，供那些心有余而力不足的高龄、残障人士使用。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3"><strong>　　</STRONG>4、业务类别</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3">　　银行根据各自建立初衷，有针对性地开展相应计划，为不同类型群体提供互助平台。业务类别丰富多样，分为个人对个人、个人对机构两种模式，涉及家务、看护、交通、教育、科技等生活各方面。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3">　　成立于1999年的RGTB是英国首家提供医疗互助服务的时间银行，与当地诊所组织合作，拥有一支高水平的专业医疗团队，及时发布前沿的医疗资讯，制定科学的疗养方案。会员通过为银行整理资料、维持秩序等方式获取时间货币，参与机构推出的“椅子锻炼”等康复计划。会员还可以加入不同团体，如诗社、散步小组、电话倾听小组等等，在团体中找到归属感。会员之间可以提供生活互助，交流对抗病魔的心得体会。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3">　　成立于1993年的PIC是美国时间银行中的互助养老模式典范，会员已达2600人。在“交通伙伴”项目中，有车老人为购物、看病等须出门的老人提供接送服务，去年共计接送里程达153,000英里，平均每周接送125次。此外，老人之间还互相提供修理家具、写信、电话聊天、房屋共享等帮助。值得一提的是，社区与飞利浦公司合作，为老人们建立了</FONT><a NAME="OLE_LINK8"></A><a NAME="OLE_LINK7"><font SIZE="3">“生命线”紧急求救系统</FONT></A><font SIZE="3">，当老人突发意外时，只需按下随身携带的报警器，就会迅速连通报警中心（住址、病史等信息同时传递），由工作人员负责及时联系医院与家属。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3"><strong>　　</STRONG>5、资金来源</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3">　　作为非营利组织，时间银行一般不向会员收费。不过，为了保证其正常运转与可持续性，时间银行需要筹集资金来支付包括雇员工资在内的运行成本。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3">　　除了出售会员手工制品等自助筹资形式，时间银行最主要的资金来源于个人、企业、基金会、政府机构等捐款与合作。如</FONT><a NAME="OLE_LINK6"></A><a NAME="OLE_LINK5"><font SIZE="3">RGTB</FONT></A><font SIZE="3">在网站的资助页面提供了多种在线捐赠途径，号召大家慷慨解囊；同时，</FONT><a NAME="OLE_LINK10"></A><a NAME="OLE_LINK9"><font SIZE="3">RGTB</FONT></A><font SIZE="3">相继接受多个基金会的支持，如刘易舍姆市关爱基金（2008-2009年），城市之桥基金会的“老年人工程”（2007-2010年）。PIC接受国民老年人理事会的支持，研究如何将此模式推广至全国；飞利浦公司捐赠合作开发
“生命线”紧急求救系统的部分收益。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3"><strong>　　</STRONG>6、组织管理</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3">　　在英美两国，各地区时间银行接受全国总行的统一管理，在坚持总行制定的基本战略前提下，各地区因地制宜。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3">　　时间银行工作人员一般有行长，专职雇员与志愿者。银行负责对会员及雇员提供专业的定期培训，在特定项目中，某些银行还会为会员购买保险。在互助过程中，中介雇员负责协调双方利益，处理纠纷，在事后负责抽样评估与回访。</FONT><font SIZE="3">&nbsp;</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3"><b>　　三、优势与意义</B></FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3"><strong>　</STRONG>　1、引入有偿激励机制，为互助行为的可持续性提供了保障</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3">　　传统互助养老模式主要是低龄老人帮助高龄老人，这种单向的付出缺乏互动与激励，主要依靠低龄老人的责任意识与奉献精神来维持，而由于低龄老人的精力毕竟有限，从助人为乐行为中得到的边际效用存在递减，随之会逐渐产生疲劳感，此外，自己未来的养老保障存在不确定性，这些因素都会影响到互助养老模式的可持续性。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3">　　而时间银行引入有偿机制，使会员对自己的延期收益形成可靠的心理预期，时间货币这一无形资产给会员带来荣誉感、收益保障及与他人账户数额的良性竞争，这对会员可产生持久的激励作用，从而保障互助养老行为的长期性与经常性。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3"><strong>　　</STRONG>2、老年群体价值得以发掘，在良性互动中，促进身心健康</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3">笔者认为，老人需要的不是同情的施舍，而是平等的尊重，他们从发挥自我价值而得到的肯定中获取的满足感与成就感，远胜于刻意的关照与恭维。用自己挣来的时间货币获取他人的帮助，会让老人觉得更有底气。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3">　　每位老人都是一座宝藏，都有值得骄傲的本领特质，只是往往被他人甚至自己忽略了。时间银行为老人们提供了一个发挥余热的平台，与同伴之间互帮互助的良性互动，对老人们的身心健康有着积极的影响。一项针对美国佛吉尼亚洲某地时间银行哮喘病人的跟踪调查显示，由于需要急救病人比例的下降，当地医院在治疗哮喘病上的花费减少了7成。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3"><strong>　　</STRONG>3、加强沟通，消除隔阂，提升社区认同感与归属感，构建社会资本</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3">　　居民通过时间银行这个平台，在互动中收获信任与友谊，可以打破现代人际关系的冷漠格局，同时，时间银行在社区内整合人力资本，可以实现价值资源的优化配置，形成强大的合力，体现人文关怀。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3">　　美国VNS时间银行对其老年会员的调查显示，超过79%的会员相信时间银行能够为他们提供在家养老的资源支持。由此可以看出，老人们对时间银行具有很强的认同与信任感。同时，英国一项针对160位时间银行会员的调查显示，由于加入对团队的认同感与归属感所带来的身体健康改善程度远超于独居一人，社会资本存量的增长对保持良好的精神状态，增强老年、孤寡、低收入群体之间的凝聚力发挥了重要作用。</FONT><b><font SIZE="3">&nbsp;</FONT></B></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3"><b>　　四、争议与挑战</B></FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3"><strong>　　</STRONG>1、只与时间挂钩，而与劳动强度无关联，会否出现拈轻避重的现象？</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3">　　从理性经济人视角看，简单的劳动和复杂的劳动统一只用时间来计量显然不太公平，比如照顾一个生活自理的老人和一个卧床不起的老人在劳动强度上的差别很大，只用时间计量容易造成志愿者的懈怠，对劳动强度、提供服务质量较优的志愿者来说激励程度降低。基于此，中国有学者提出，将劳动按照强度的低中高分门别类，同等服务时间下，低等劳动强度的服务所获得的时间货币要少于高等劳动强度。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3">　　不过，笔者认为这样的建议虽然兼顾了效率与公平，但对于本来就是出于慈善、爱心为目的的时间银行模式来说，这样背离了其制度设计的初衷。首先，每个人的个体条件导致其所能提供的服务具有差异化，但是互助之精神却是无价的，提供临终关怀与提供电话倾听服务，这两种服务虽然在劳动强度上不成比例，但它们产生的价值与效用是无法简单以劳动强度来衡量的。其次，正是这种以非理性经济人假设出发的互助行为，其新颖的理念与其弱化的经济领域规则，给时间银行带来了新鲜感与持久的生命力，唤醒人性中的无私与善意，这是它存在于世的重要意义与鲜明特性，从RGTB运行12年来从未收到过一份投诉的事实就可以看出人们对时间银行理念的认同。</FONT><b><font SIZE="3">&nbsp;</FONT></B></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3"><strong>　</STRONG>　2、如何化解小型时间银行的生存困境？</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3">　　本文列举的两个时间银行经过十几年的发展，已经积聚了相当雄厚的社会资本，运营的相当成熟。然而，对于众多刚成立的小银行来说，脆弱的资金链条与不完善的制度保障，为其持续性运营带来严峻的挑战。</FONT></P>
<p ALIGN="left"><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
以中国时间银行小而散的实际情况来看，首先，应当全方位开展与企业的合作，推出企业参与的互助计划，合作企业根据账户里时间货币的多少决定会员可以享受的折扣，并将会员购物的利润所得捐赠一部分给时间银行，同时，由时间银行为企业打公益广告，这样既对会员产生激励作用、筹集到稳定资金，又为企业宣传了社会责任感的形象，是为双赢。此外，政府应该给予一定政策支持和制度保障，建立类似于英国时间银行这样的总行，对时间银行组织的合法性、时间银行储户的责任义务、时间银行储户管理、时间银行储户正规培训时数等做出明确的政策规定，组成专家团队，提供前沿咨询与技术支持，保证时间银行运行的良性状态。</FONT></P>]]></description>
            <author>董登新</author>
            <category>D 养老金投资</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4928fb8a0102e2ay.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 13:11:43 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4928fb8a0102e2ay.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>IPO三高不能单靠新股发行制度解决</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4928fb8a0102e1sl.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><strong><font COLOR="#FF0000" SIZE="5">IPO三高不能单靠新股发行制度解决</FONT></STRONG></P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="4"><strong>——应该尽快推动资本市场其他配套制度改革</STRONG></FONT></P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="3">2012年02月10日
&nbsp;来源：《经济日报》 （记者：李会）</FONT></P>
<p><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
作为企业进入资本市场的第一道关口，新股发行制度一直牵动人心。不久前召开的全国金融工作会议明确提出，要深化新股发行制度市场化改革。2012年全国证券期货监管工作会议也提出，继续深化新股发行改革，完善新股价格形成机制，改革股票承销办法。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
作为一项重要的市场基础性制度，新股发行制度是否合理、完善，关系到资本市场投融资功能的正常发挥，更关系到其能否真正为实体经济发展做出贡献。如何进一步深化完善我国新股发行制度，日前记者就此采访了武汉科技大学金融证券研究所所长董登新教授。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<strong><font COLOR="#0000FF">坚持市场化方向</FONT></STRONG></FONT></P>
<p><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
从新股发行定价“一刀切”，到取消定价“窗口指导”，再到新股询价、估值、定价由市场决定，我国新股发行制度走过了一段长长的市场化路程。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“从2009年6月启动的新一轮新股发行市场化改革，成绩有目共睹。”董登新表示，不仅一、二级市场成为一个高效联动的有机整体，也大大激活了A股市场的融资潜能。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在我国这样一个“新兴加转轨”的市场，问题与成绩相伴而行，诸如网下询价机构哄抬新股发行价格水平、新股发行资金超募、发行市盈率居高不下等“三高”现象。而新股“三高”发行之后的频频破发，使众多中小投资者亏损严重，打击了市场人气和信心。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在董登新看来，新股发行“三高”现象成因有三。一是投资渠道单一、狭窄，市场缺乏组合投资、分散投资的前提条件，过量过剩资金追逐供给不足的新股。二是融资渠道单一、狭窄，以公司债券为代表的直接融资发展严重滞后，IPO成为过度稀缺资源，直接造成非理性争抢。三是A股配套制度改革严重滞后，尤其是主板退市制度形同虚设，炒壳重组盛行。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“这一问题之所以在新股发行市场化改革之后才暴露出来，是因为它过去一直被行政管制手段强烈地压制着。”</FONT></P>
<p><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
一个完善的新股发行制度，有助于推动我国经济转型、产业升级，实现经济结构调整，这也是资本市场最重要的功能之一。董登新认为，新股发行制度市场化改革的核心，是理顺新股的估值与定价机制，使市场参与各方归位尽责。“市场化改革是大方向，要向前看、往前走，不能犹豫，更不能让改革的步子停下来。”</FONT></P>
<p><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<strong><font COLOR="#0000FF">改革不能单兵独进</FONT></STRONG></FONT></P>
<p><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
从表面上看，新股发行“三高”现象是由新股发行制度改革所触动的，实际上成因极其复杂，不仅涉及新股发审制度、估值与定价机制，还包括信息披露、事后追惩、退市制度建设等各个方面。</FONT><font SIZE="3">&nbsp;</FONT></P>
<p><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
当前，部分企业的诚信意识与法治意识仍很淡薄，不计任何代价“上市”的冲动仍很强烈。董登新认为，从目前的情况看，新股发审制度还只能采用现行的核准制，实行注册制的条件尚不具备。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“新股发行环节存在的一些问题，并不是仅仅依靠新股发行体制改革本身就能够解决的。”董登新明确表示，仅靠新股发行体制改革的单兵突进并不能解决A股现有问题，还需要系统推进相关制度的配套改革。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
他认为，这些配套措施至少应该包括以下几个方面：尽快完善多层次资本市场，大力发展公司债市场(包括垃圾债试水)，改造并扩容“新三板”，推出国际板等；尽快启动主板退市制度改革，引入资不抵债退市标准及1元退市标准等；规范上市公司分红政策，鼓励上市公司按季分红；进一步简化并规范上市流程，提高IPO发审透明度，扩大股票有效供给。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“当然，在自律的基础上，更需要有强大的他律机制。”董登新认为，治市需要法律的威严和威慑力，尤其需要加大对内幕交易、市场操纵、欺诈上市以及信息造假等金融犯罪行为的打击力度。还需要发动广大群众的力量，对证券市场展开全方位的社会监督，比如设立投诉、检举奖励制度，构建民间代理、集体诉讼机制等。</FONT></P>]]></description>
            <author>董登新</author>
            <category>A 证券市场</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4928fb8a0102e1sl.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 10 Feb 2012 08:25:23 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4928fb8a0102e1sl.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>垃圾债让“高利贷”重新做人</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4928fb8a0102e1q1.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><strong><font COLOR="#FF0000" SIZE="5">垃圾债让“高利贷”重新做人</FONT></STRONG></P>
<p ALIGN="center"><strong><font SIZE="4">——垃圾债为全民放贷与民间集资导流</FONT></STRONG></P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="3">武汉科技大学金融证券研究所所长 董登新教授</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　笔者提示：垃圾债也称高收益债券，它是信用等级处于投机级别的公司债券。垃圾债的发行人是民营企业和中小企业，它们没有国企或上市公司的“准国债”信用，但它们有实实在在的举债需求；垃圾债的投资者是有钱人和高风险投资者，他们不需要十足的担保或信用，但他们希望有更高的收益率。这正是各取所需，一个愿打、一个愿挨！为此，我们呼唤垃圾债在中国试水。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　2011年，“地下钱庄”与“高利贷”高调猖獗，“全民放贷”锐不可挡，这种畸形的现象没能开花结果，却最终导致温州老板“跑路”，全民放贷变成全民追债，因此，社会稳定与金融安全一度受到严重威胁。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　痛定思痛，我们必须客观分析其中根由，寻找解决问题的办法。众所周知，中国经济30年高增长，尤其是最近10年国民财富急剧增长，中国的富人、有钱人，甚至中低收入者，都在考虑同一个问题：如何保管财富，如何让财富更快增值？尤其是在“存款负利率”的2011年，一直习惯存款的普通中国老百姓，终于再也Hold不住了，他们宁愿冒风险，也要将银行存款转出去，到外面的世界寻找“以钱赚钱”的机会。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　以钱赚钱？到哪里去寻找百姓合适的投资？房地产正在被调控，金价已从十年前的250美元/盎司涨至最高1900多美元/盎司，期货不懂也不敢碰，在股市，2007年6124点的疯狂带给中国股民的伤害更是不可估量，基金的老鼠仓令人望而生畏，国债以及准国债的“企业债券”——其超低利率与银行存款没有多大区别，咋办呢？我有办法：你将钱交给我，我给你年息20%！你是干啥的？倒资金的！可靠吗？当然没问题！不过，我还是不放心，不能给你！如果年息20%不行，我给你月息20%如何？好吧，我考虑一下。实际上，这便是“全民放贷”的由来，在其中究竟谁是高利贷者，谁是非法集资，谁是小额贷款公司，谁是地下钱庄，又或者谁是倒资金的皮包公司？</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　其实，“全民放贷”现象产生的直接原因，就是直接融资发展严重滞后，尤其是公司债券的发行尚未真正市场化，所有可发债的公司几乎都是大国企、中央企业或是上市公司，而中小企业及普通民营企业是没有资格发债的。正因如此，“准国债”信用的企业债券的发行利率与国债水平基本相当，根本无法调动银行储户的味口，当然更无法满足高风险投资者的需求。由此可见，中国缺乏真正市场化发行的公司债券，尤其是“债券垃圾”（书面名称叫“高收益债券”）。实际上，市场化发债的唯一依据，就是公司债券的发行利率完全由市场定价，在一个完整的公司债券市场上，既应该有“准国债”信用等级的大国企、中央企业或上市公司，更应该有信用等级不如“准国债”，但具备足够偿还能力的“垃圾债”，否则，公司债券的发行与定价就不是真正市场化的。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　大家知道，我们允许中小企业向小额贷款公司借款，其利率可高达银行贷款基准利率的4倍，一般相当于年息20%以上，既然如此，我们何不尝试让有能力偿还20%以上年息的企业单独或联合发行一些垃圾债呢？而且这些垃圾债所付出的年息不需要20%以上，我想只要有15%左右的年息，有钱人和来历不明的私募就会抢购，甚至地下钱庄也会关门，如此一来，哪还会有什么全民放贷、非法集资呢？我们也不用再去讨论高利贷与民间融资的区别，以及它们的存在是否合理，是否需要取缔。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　事实上，堵不如疏！垃圾债试水，正是对全民放贷、民间集资、地下钱庄、高利贷等畸形现象的“疏”，而不是堵。既然不让有钱人炒房，又没有其他可炒，那么，垃圾债就是给有钱人或高风险投资者的一条全新出路。垃圾债筹资不是用来赌或炒，而是用来注入实体经济，扩大就业，拉动内需，又能满足多样化投资者群体的投资需要，并能有效引导全民放贷、民间集资、地下钱庄、高利贷改过自新、走上正道，我们何乐而不为呢？</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　各位，不要害怕！更不要将垃圾债看作是牛鬼蛇神，它是投机者的天堂，更是有钱人和冒险者的投资乐园。只要监管到位，发行程序规范透明，高收益背后的高风险是不用作过多讨论的。中国需要垃圾债！民营企业和中小企业需要垃圾债，公司债券市场需要垃圾债。没有垃圾债的债券市场是不完整的，也不是真正市场化的。</FONT></P>
<p><font SIZE="3"><strong>（注：本文标题将“高利贷”打上引号，是因为我们已无法区分谁是真正的高利贷者。）</STRONG></FONT></P>]]></description>
            <author>董登新</author>
            <category>A 证券市场</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4928fb8a0102e1q1.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2012 09:20:38 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4928fb8a0102e1q1.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>A股存量发行只能与美式竞价法匹配</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4928fb8a0102e1km.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><strong><font COLOR="#FF0000" SIZE="5">A股存量发行只能与美式竞价法匹配</FONT></STRONG></P>
<p ALIGN="center"><strong><font SIZE="4">——网下美式竞价可轻松剿灭IPO三高现象</FONT></STRONG></P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="3">武汉科技大学金融证券研究所所长 董登新教授</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　事实上，2009年6月启动的新股发行体制市场化改革已取得巨大成效，改革已达到预期效果。然而，由于中小板和创业板仍处在初创期，市场规模还很狭小，新股发行供不应求，在现行的荷兰式竞价法则下，IPO本能地出现了“三高”现象。因此，我们有必要在网下询价技术上作一些细节上的修订与变革，比方，将现行“荷兰式竞价”改换为“美国式竞价”。如果这样做的效果仍不够威猛，则建议在美国式竞价法下再引入“存量发行”，扩大网下配售供给量，如此下来，一定可以轻松剿灭IPO三高现象。不过，笔者在此要特别申明：在现行荷兰式竞价法不作任何改变的前提下，A股市场不适合引入“存量发行”，否则，便会火上浇油。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　美式竞价与荷式竞价是证券发行竞价的两种基本模式。一般地，在卖方市场格局下（<b>Bid
Market</B><b>，</B>即产品供不应求、卖方处在强势），为了保护投资人的权益，适合采用美式竞价法；相反，在买方市场格局下（<b>offer
market</B><b>，</B>即产品供过于求、买方处在强势），为了保护发行人的权益，则适合采用荷式竞价法。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　所谓荷式竞价，简而言之，就是所有中标人的“中标价”都是相同的，它采用的是全体中标人报价的最低价。相反，在美式竞价中，每个中标人的“中标价”就是各自的实际报价，也就是说，中标人的“中标价”各不相同、有高有低，高报价者高价认购、低报价者低价认购。由此可见，荷式竞价易于“推高”中标价，相反，美式竞价则易于“做低”中标价。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　以新股发行网下竞价为例，假设甲公司在A股市场上IPO，计划公开发行3000万股，其中，网下询价配售600万股，网上定价发行2400万股。假设在网下询价配售时，共有3个询价对象最后参与网下报价申购，它们的报价及认购量具体见下表，那么，荷式竞价与美式竞价将如何定价与配售呢？请看下表所列：</FONT></P>
<div ALIGN="center">
<table STYLE="WiDTH: 546px; HeiGHT: 224px" CELLSPACING="0" CELLPADDING="0" BORDER="1">
<tbody>
<tr>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">网下询价配售</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">询价对象A</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">询价对象B</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">询价对象C</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">报价（元/股）</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">20</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">15</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">10</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">认购量（万股）</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">300</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">250</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">200</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">配售量（万股）</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">300</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">250</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">50</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">荷式中标价</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">10</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">10</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">10</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">美式中标价</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">20</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">15</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">10</P>
</TD>
</TR>
</TBODY>
</TABLE>
</DIV>
<p ALIGN="center"><font SIZE="3">（注：美式竞价的最大难点在于网下配售没有统一中标价，如何确定网上申购价格？）</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　在荷式竞价法下，“价格优先”的原则可让高报价者优先中标，而实际认购价却是全体中标者中的最低报价，因此，询价对象如果要想获得配售，最简单的办法就是“不负责任”地高报价，自然有最低报价者为他定价。例如，在上表中，询价对象A只要报出一个高价格，就可以获得最低报价人的中标价，并能获得最大配售量。因此，类似询价对象A的“从众心态”，就会本能地推高报价，从而推高中标价。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　相反，在美式竞价法下，报价从高到低“实价实配”，低报价的中标人就会占尽便宜。因此，所有询价对象都试图获得廉价配售机会，自然都不肯高报价，因此，美式竞价法有利于“做低”中标价。例如，在美式竞价中，询价对象A中标价为20元，它比询价对象C的中标价高出了100%，而且询价对象A以最高中标价获得了最大配售量，风险显然被放大。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　目前，在我国A股市场，新股发行网下询价配售正是采用了荷式竞价法。从表面上看，荷式竞价的最大好处就是“价格公平”，即网下与网上实际申购价格完全一样，但其最大缺陷也在于此，由于它以全体中标人的最低报价作为网下统一配售的中标价，很显然，高报价者可获得相对较低的中标价配售，因此，为了获得配售机会，几乎所有询价对象都敢于推高报价，结果就会出现十分荒唐的、畸高的发行价。这应该是纯技术层面存在的重大缺陷。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　为此，笔者建议：在A股IPO网下询价配售环节，将现行荷式竞价法改为美式竞价法，并以全体中标人的“加权平均中标价”作为网上统一申购价格，同时仍维持对询价对象中标人配售股份“三个月锁定期”的要求。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　如此一来，网下配售的一半股份的中标价高于网上申购价格，而网下配售的另一半股价的中标价则低于网上申购价格，这一全新的股发行定价模式，是对网下高报价者的惩罚、对网下低报价者的奖赏，因此，这将大大提升网下询价对象的风险意识，并会有效鼓励网下询价更理性、更低调，这对新股供不应求的中国股市来说，美式竞价法有利于“做低”网下中标价，进而“做低”网上申购价格，并能在某种程度上有效消除IPO严重超募的现象，不过，它却仍无法避免新股上市首日被暴炒的命运！</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　何止新股被过度暴炒？就连垃圾股也是一直被过度暴炒的，而且垃圾股暴炒更猖獗，在我们的A股市场，难道真的是“炒无可炒”、股票供不应求？？实际上，真正想要解决这些问题，并不难！一方面，进一步加速市场扩容，尽快做大创业板和中小板；另一方面，尤其是要尽快推进资本市场其他配套制度的改革，比方，完善多层次资本市场，改革主板退市制度，规范上市公司分红行为，加大上市公司与证券中介的诚信建设，以及严厉打击内幕交易、市场操纵、欺诈上市、信息造假等金融犯罪行为等。因此，我们必须继续向前推进资本市场制度变革与创新，不能总是停留在新股发行体制改革环节，停滞不前、纠缠不清！</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　最后特别说明：在美式竞价中，不能采用全体中标人的最低中标价作为网上申购价格。如果我们以最低中标价作为网上申购价格，那么，无论网下配售中标价高低，所有询价对象都将付出比网上申购价格更高的代价，这对网下询价对象显然是不公平的。这样做，就不会有询价对象愿意参与询价、报价和认购。因此，折衷而公平的办法：就是采用网下配售中标价的加权平均数作为网上申报价格。这样做，对询价机构既有激励机制，也有约束作用。此时，再考虑是否需要采用“存量发行”，已经变得毫不重要了。</FONT></P>]]></description>
            <author>董登新</author>
            <category>A 证券市场</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4928fb8a0102e1km.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 08:47:48 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4928fb8a0102e1km.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>2012年贵州茅台“按季分红”畅想</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4928fb8a0102e1cy.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><strong><font COLOR="#FF0000" SIZE="5">2012年贵州茅台“按季分红”畅想</FONT></STRONG></P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="4"><strong>——贵州茅台股价应该与其奢侈品身份地位相符</STRONG></FONT></P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="3">武汉科技大学金融证券研究所所长 董登新教授</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　今年春节前，贵州茅台成功入选“全球十大最值钱奢侈品牌榜”，这是国酒的光荣与自豪。奢侈品当然应该有奢侈品的身价与地位，同样，作为A股上市公司的贵州茅台，其股价也应该符合其身份和地位。因此，笔者主张，贵州茅台应该永保A股第一高价股的优势地位。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　事实上，贵州茅台占据A股第一高价股的位置，已有好多年了。今后，贵州茅台如果要想继续保持A股第一高价股的地位，并与其奢侈品地位相匹配，那么，办法很简单：只要坚持不送股票、只送钞票就可以了。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　下面我们不妨为贵州茅台设计一套在2012年“按季分红”的备选方案，让贵州茅台为开创A股公司按季分红的先河再立一功，也让它的投资者得意一次。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　一般地，按季分红具有以下几个特点：其一，公司要有稳定的盈利能力；其二，每年分红四次，并可持续、不间断；其三，每年现金分红水平应该是稳步提高的，比方，年均分红水平增速可保持在15%左右。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　假设2012年贵州茅台开始实施“按季分红”政策，那么，笔者可为它设计三套备选方案：</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　<strong>（一）第一套分红方案（最低标准）：维持去年派现水平不变</STRONG></FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　2011年，贵州茅台实施现金分红一次，每股派现2.3元（含税）。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　2012年，假设贵州茅台仍按上年标准分红，并改为“按季分红”方式，为方便计算，假设2012年贵州茅台现金分红水平略调高至2.4元，则“按季分红”模型如下：</FONT></P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="3">表一：假设2012年贵州茅台现金分红水平与2011年基本持平</FONT></P>
<div ALIGN="center">
<table STYLE="WiDTH: 567px; HeiGHT: 224px" CELLSPACING="0" CELLPADDING="0" BORDER="1">
<tbody>
<tr>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">2012年按季分红</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">每股派现</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">方案实施期</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">第一期派现</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">0.6元</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">2012年4月30日前</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">第二期派现</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">0.6元</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">2012年8月31日前</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">第三期派现</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">0.6元</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">2012年10月31日前</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">第四期派现</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">0.6元</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">2013年4月30日前</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">全年总计</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">2.4元</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">分红政策稳定、透明</P>
</TD>
</TR>
</TBODY>
</TABLE>
</DIV>
<p><font SIZE="3">　　很显然，相对于贵州茅台将近200元的股价，其年度现金分红水平仅为2.4元，这样的分红水平明显太偏低了，也太对不住投资者了。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　<strong>（二）第二套分红方案（中等标准）：按50%的派息率计算</STRONG></FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　在国外成熟市场，按惯例，一般绩优股均能按季分红，而且年度分红派息率大多高于50%。以恒生银行为例，2010年恒生银行每股收益为7.8港元，而当年现金分红为每10股派现52港元，因此，恒生银行全年派息率为66.67%。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　派息率=每股派现/每股收益。根据业绩预报，2011年贵州茅台每股收益超过7元，若按50%的派息率计算，2012年贵州茅台的现金分红水平应该为：每股派现3.5元，据此，可设计如下“按季分红”方案。</FONT></P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="3">表二：假设2012年贵州茅台派息率为50%</FONT></P>
<div ALIGN="center">
<table STYLE="WiDTH: 569px; HeiGHT: 224px" CELLSPACING="0" CELLPADDING="0" BORDER="1">
<tbody>
<tr>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">2012年按季分红</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">每股派现</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">方案实施期</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">第一期派现</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">0.8元</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">2012年4月30日前</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">第二期派现</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">0.8元</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">2012年8月31日前</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">第三期派现</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">0.8元</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">2012年10月31日前</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">第四期派现</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">1.1元</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">2013年4月30日前</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">全年总计</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">3.5元</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">要求分红政策可持续</P>
</TD>
</TR>
</TBODY>
</TABLE>
</DIV>
<p><font SIZE="3">　　事实上，贵州茅台上市近十年来，除了2006年和2010年两年派息率超过40%外，其余年度的派息率均低于30%，甚至有三个年度不足20%。这正是贵州茅台每股未分配利润居高不下的原因。因为对股东舍不得分配，因此，历年账上滚存着巨额未分配利润，公司宁愿放在那儿“贬值”，也不肯分配，但摆在那儿看起来却很诱人！</FONT></P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="3">表三：近十年来贵州茅台各年派息率一览表</FONT></P>
<div ALIGN="center">
<table STYLE="WiDTH: 570px; HeiGHT: 224px" CELLSPACING="0" CELLPADDING="0" BORDER="1">
<tbody>
<tr>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">年度</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">派息率</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">年度</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">派息率</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">2003</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">14.6%</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">2008</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">27.8%</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">2004</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">15.5%</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">2009</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">28.7%</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">2005</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">23.9%</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">2010</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">25.9%</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">2006</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">12.6%</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">2011</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">43.0%</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">2007</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">42.6%</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">2012</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">≥50%</P>
</TD>
</TR>
</TBODY>
</TABLE>
</DIV>
<p ALIGN="center"><font SIZE="3">注：表中各年的派息率是当年每股实际派现与上年每股收益之比。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　<strong>（三）第三套分红方案（最高标准）：按5%的股息收益率计算</STRONG></FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　遵循股息收益率不低于一年期定期存款利率的原则，我们可以按5%的股息收益率来确定贵州茅台的现金分红水平。假设贵州茅台2012年平均股价为200元，按5%的股息收益率计算，则年度分红水平应该为每股派现10元；假设贵州茅台2012年平均股价为150元，按5%的股息收益率计算，则年度分红水平应该为每股派现7.5元；假设贵州茅台2012年平均股价为100元，按5%的股息收益率计算，则年度分红水平应该为每股派现5元。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　基于贵州茅台酒不断涨价的事实，在这里，我们仍然采用稳妥而保守的估算方法：将贵州茅台2012年的平均股价锁定在150元，那么，2012年贵州茅台按季分红的模型如下表：</FONT></P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="3">表四：假设2012年贵州茅台平均股价150元、股息收益率为5%</FONT></P>
<div ALIGN="center">
<table STYLE="WiDTH: 593px; HeiGHT: 224px" CELLSPACING="0" CELLPADDING="0" BORDER="1">
<tbody>
<tr>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">2012年按季分红</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">每股派现</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">方案实施期</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">第一期派现</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">1.8元</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">2012年4月30日前</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">第二期派现</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">1.8元</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">2012年8月31日前</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">第三期派现</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">1.8元</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">2012年10月31日前</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">第四期派现</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">2.1元</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">2013年4月30日前</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">全年总计</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">7.5元</P>
</TD>
<td VALIGN="top">
<p ALIGN="center">分红政策稳定、透明</P>
</TD>
</TR>
</TBODY>
</TABLE>
</DIV>
<p><font SIZE="3">　　截止2011年底，贵州茅台账面滚存未分配利润已高达每股18元多，即便公司将来的利润不增长，在现在的盈利水平上原地踏步走，那么，今年每年的每股收益就可以保持在7元左右。因此，如果采用第二套分红方案（中等标准）——每股派现3.5元，则贵州茅台每股未分配利润仍会每年按每股3.5元左右的增量迭加，大量未分配利润仍会“闲置”、“贬值”，很显然，这一分红政策对现有股东不公（因为许多人买入成本都在200元附近）。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　因此，笔者建议：应该采用第三套方案（最高标准），锁定5%的股息收益率，按实际股价水平来调整每年的分红水平。假设贵州茅台未来平均股价保守地维护在150元左右，那么，我们就可以按每股派现7.5元执行实际现金分红政策。如此算来，将来每年所赚利润基本上可以满足当年现金分红的需要，而且账面未分配利润一直可以维持在每股10元左右（扣除2012年每股派现7.5元）。笔者十分希望贵州茅台为开创A股“按季分红”的先河作出重要贡献！</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　<strong>　（注：本文观点纯属理论探讨，并不代表公司意见）</STRONG></FONT></P>]]></description>
            <author>董登新</author>
            <category>A 证券市场</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4928fb8a0102e1cy.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 02 Feb 2012 09:22:30 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4928fb8a0102e1cy.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>35家上市公司玩成“资不抵债”咋办？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4928fb8a0102e18k.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><strong><font COLOR="#FF0000" SIZE="5">35家上市公司玩成“资不抵债”咋办？</FONT></STRONG></P>
<p ALIGN="center"><strong><font SIZE="4">——资不抵债的上市公司是否该破产清算？</FONT></STRONG></P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="3">武汉科技大学金融证券研究所所长 董登新教授</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　又到了一年一度向投资者提交成绩单的时候，一些垃圾公司照样厚着脸皮给股东难看的脸色看。总之，它们无所谓巨亏或是微利，只要不退市，这样的游戏就可以一直玩下去。什么股东大会、董事会，都是一些摆设，该怎么玩还怎么玩。要不，咱们再来一次炒壳重组如何？反正只要不退市，就有得玩，也无所谓谁的公司了！</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　按照上市公司信息披露的惯例，垃圾股包括资不抵债的公司，一般都是在法定期限的最后几天公布年报的。事实上，在券商提供的交易软件上，只要用鼠标轻点两下“每股净资产”的排序，我们就有了净资产为负数的公司的确切名单排序，虽然目前显示的数据基本上都是2011年9月30日的数据，但这些公司要想在2011年最后一个季度将净资产由负转正的可能性基本不大，这样，我们就有一个大概的估算：截止2011年底，至少会有多少家上市公司仍处“资不抵债”状况。当然，这还不包括在2011年最后一个季度成功晋级“资不抵债”类的上市公司。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　统计显示：2011年已有129家上市公司净资产不完整，资本金被侵食，它们的每股净资产均跌破了面值（1元），其中，更有35家上市公司已不存在一分钱的净资产，所剩的只有巨额外债，这类公司就是我们常说的“资不抵债”的垃圾公司，它们依法可以向法院申请破产清算。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　不过，十分遗憾的是，中国A股主板市场尚无“资不抵债”的退市标准，因此，这数十家垃圾公司尽管大多已连续多年“资不抵债”，但就是无法退市，当然更无法破产清算了。总之，不能退市，股民和庄家就敢大着胆子爆炒，并将分文不值的股票炒上一、二十元的高价，让许多的所谓蓝筹股望尘莫及、望洋兴叹！这就是一个没有淘汰机制的A股市场，这也正是股市变赌场的重要制度原因之所在！</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　现在的年报披露之际，又到了让赌徒们大开眼界、大压赌注的时候，他们正在兴奋地豪赌着各家的筹码，他们又在企图从“炒壳重组”游戏中分得一份暴利！每一个炒壳重组游戏的成功复牌，这将意味着又有一批赌徒压赌成功，更重要的是他们将有可能从中赚取一份数十倍回报的炒壳暴利。这就是A股退市制度的最大悲哀！退市制度不能改革，究竟是遇到了怎样的障碍或阻力，又或是为了保护谁的利益？有股评家回答：这完全是为了保护中小投资者和散户股民的利益！你相信这些股评专家的解释吗？</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　既然创业板已经推出了多元化、市场化的退市制度，那么，主板退市制度改革的步伐还能阻挡得住吗？在此，笔者想诚心地提醒那些偏好垃圾股的股民朋友，不要再搏了、不要再赌了，只有及早远离垃圾股豪赌，才能在主板退市制度改革时规避制度改革风险！否则，到时，真的就只能“买者自负”了，切莫到时再骂娘，因为那时骂娘已晚。醒醒吧！切莫还用前几年的老眼光暴炒垃圾股！老皇历也会过时的。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　下面将已资不抵债的垃圾上市公司的名单及财务状况在此亮相给大家，相互之间多提醒、多提防！</FONT></P>
<p ALIGN="center"><strong><font SIZE="4">35家资不抵债的A股上市公司一览表</FONT></STRONG></P>
<div ALIGN="center">
<table CELLSPACING="0" CELLPADDING="0" BORDER="0">
<tbody>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">股票</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
&nbsp;股票 &nbsp;
&nbsp;&nbsp;</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
未分利润&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
每股净资产
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">现价</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">代码</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">&nbsp; 名称&nbsp;</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">(万元)</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">元/股</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">元/股</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">000035</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">*ST科健</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-148067.656</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-8.18</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">12.25</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">600155</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">*ST宝硕</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-331714.094</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-6.42</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">4.34</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">000017</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">*ST中华A</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-274545.625</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-3.1</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">2.95</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">600678</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">*ST金顶</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-131380.844</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-2.71</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">6.39</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">600771</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">ST东盛</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-92199.68</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-2.65</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">7.03</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">600870</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">ST厦华</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-229785.906</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-2.42</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">3.9</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">000958</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">ST东热</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-155941.516</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-2.02</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">3.18</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">600385</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">ST金泰</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-41909.531</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-1.65</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">3.91</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">600603</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">*ST兴业</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-88783.297</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-1.52</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">9.33</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">000555</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">ST 太 光</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-27668.881</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-1.43</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">5.98</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">600691</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">*ST东碳</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-32213.051</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-1.33</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">11.18</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">600751</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">SST天海</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-148682.422</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-1.05</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">7.34</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">600722</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">ST金化</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-137181.703</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-1</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">4.78</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">600234</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">ST天龙</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-53308.48</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-0.95</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">4.03</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">600421</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">ST国药</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-56089.93</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-0.92</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">3.93</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">600706</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">ST长信</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-22552.9</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-0.86</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">10.35</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">600892</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">*ST宝诚</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-22802.52</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-0.67</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">9.11</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">600885</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">ST力阳</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-29177.301</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-0.54</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">7.25</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">600579</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">ST黄海</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-73771.531</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-0.52</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">4.55</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">000557</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">*ST广夏</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-171643.609</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-0.42</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">7</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">600988</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">ST宝龙</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-33644.281</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-0.37</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">8.44</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">600617</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">ST联华</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-32960.539</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-0.35</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">10.67</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">600462</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">*ST石岘</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-81207.68</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-0.35</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">4.82</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">000509</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">SST华塑</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-82566.633</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-0.32</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">12.27</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">000048</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">ST康达尔</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-56859.93</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-0.31</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">8.14</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">000545</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">*ST吉药</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-23889.25</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-0.29</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">6.37</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">600338</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">ST珠峰</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-26800.75</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-0.29</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">7.24</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">600766</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">ST园城</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-46485.648</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-0.24</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">9.01</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">600793</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">ST宜纸</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-22946.051</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-0.14</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">11.53</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">600608</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">ST沪科</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-87436.359</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-0.14</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">4.08</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">000673</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">ST当代</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-25258.1</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-0.06</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">5.08</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">600699</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">ST得亨</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-43421.75</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-0.02</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">8.03</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">000030</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">*ST盛润A</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-145747.875</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">0</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">9.05</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">600757</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">ST源发</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-122435.852</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">0</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">8.5</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">000892</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">*ST星美</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">-49799.199</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">0.01</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">4.35</P>
</TD>
</TR>
</TBODY>
</TABLE>
</DIV>
<p ALIGN="center"><font SIZE="3">注：表中垃圾股的股价在成熟市场应该早已跌入1元之下，或是早已退市了。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　在境外成熟股市，尤其是在设有“1元退市标准”的市场，垃圾股就是低价股的代名词，反过来，凡是贴近1元的股票一定是垃圾股，或是“准退市股”。然而，在没有淘汰机制的A股市场，似乎越垃圾越光荣，暴炒与过度投机已使得垃圾股价严重扭曲，然而，我们还有不少的股评家却美其名曰：重组价值！稀缺的壳价值！够可以吧，A股市场暴炒垃圾股，不仅有制度基础和群众基础，还有理论基础。这正是A股市场股价信号严重失真的铁证或内因所在！治疗吧，监管层！醒醒吧，股民朋友们！期盼多元化、市场化的主板退市标准尽快制定推出，并尽快付诸实际。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　最后呼吁：重组当然不可能全是“强强联合”或是“强强并购”，我们总免不了“皮包公司”利用各种手段大玩“炒壳重组”游戏，这种“弱弱联合”、“弱弱并购”要想在A股市场杜绝，十分简单，只要设置两道门槛：一是重组完毕后每股净资产不得低于法定面值（1元），否则，不允许复牌；二是重组完毕后每股未分配利润必须由负转正，否则，不允许复牌。只有这样，才能真正做到让垃圾重组复牌与IPO之间具有平等、公正的地位，也只有这样，才能真正保护中小投资者的合法权益不被玩弄。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>　　<strong><font SIZE="3">特别说明：*ST星美已将总资产从2010年半年报时的5万元“玩”到2011年底的668万元，这是一个莫大的进步，不过，很遗憾，这家小微型企业仍不够资格退市！</FONT></STRONG></P>]]></description>
            <author>董登新</author>
            <category>A 证券市场</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4928fb8a0102e18k.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 31 Jan 2012 10:11:12 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4928fb8a0102e18k.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>正确理解养老金“入市”的三个要点</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4928fb8a0102e0xa.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><strong><font COLOR="#FF0000" SIZE="5">正确理解养老金“入市”的三个要点</FONT></STRONG></P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="4">2012年1月20日&nbsp;
中国证券报</FONT></P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="4">报刊标题：“未来企业年金应唱入市主角”</FONT></P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="3">武汉科技大学金融证券研究所所长 董登新教授　　</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　地方养老金“入市”近期成为市场议论焦点。据报道，酝酿已久的地方养老金入市获得重大突破，南方某省已经获准将1000亿元基本养老基金转交全国社保基金理事会运营，一季度将开始投资。事实上，截至2010年底，全国已有566亿元资产的“个人账户”交由全国社会保障基金理事会代为托管。因此，从制度创新与操作技术上来看，将全国部分省份的“社会统筹账户”中具有储备、积累、稳定滚存性质的部分资金统一交由全国社会保障基金理事会代为托管，同样可行。但是养老金投资必须坚持“长期投资、价值投资和责任投资”的原则，坚守在“安全第一”的前提下实现保值增值。此外，国外资本市场上贡献最大的是企业年金或职业年金，而不是公共养老金。中国资本市场长远发展仍有待于私人养老金规模扩大。从长远看，企业年金才应是养老金入市的主力军。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　</FONT><strong><font COLOR="#0000FF" SIZE="4">哪些养老金可以入市</FONT></STRONG></P>
<p><font SIZE="3">　　在我国，养老金积累与储备可大体分为三部分：第一部分是中央政府负责管理的全国社会保障基金，2010年底约8000多亿元；第二部分是地方政府负责管理的地方社会养老保险基金，2010年底约1.4万亿元；第三部分是企业自主举办的企业年金（补充养老金），2010年底只有3000多亿元。由于第一部分和第三部分早已“入市”，因此，大家所议论的所谓养老金入市问题，指的便是第二部分——地方社会养老保险基金。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　其实，地方社会养老保险基金是由两部分构成：一是社会统筹部分。这部分积累主要来自雇主按雇员工资的20%或更高的比例缴费形成，其产权是全体参保人共享，互助共济、社会统筹，并实行以收抵支、留有余地的“现收现付”制；二是个人账户部分。这部分积累来自雇员按自己工资的8%缴费形成，其产权属于个人所有，原则上不能调剂借用，个人账户实行的是长期封闭积累、产权个人所有的“完全积累”制。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　从理论上讲，社会统筹部分如果能有较大节余且长期不必动用，显然具有保值需要，因此可以考虑安排其中部分资金“入市”。至于个人账户，由于其积累更具有长期性、储备性，也可以安排其中部分资金“入市”。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　然而，在社会保险省级统筹的背景下，由于全国区域经济发展不平衡，导致各省社会保险基金积累很不平衡。在经济发达地区，或者在劳动力流入较多的省份，其社保基金积累规模大，增长也较快，节余相对较多。相反，在经济落后或者劳动力流出较多的地区，其社保基金积累规模就较小，甚至经常出现收不抵支的现象。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　据统计，截至2010年底，全国仍有14个省份的社会保险基金收不抵支。而社保基金节余最多的广东省，其社保基金累计余额已达2276亿元。事实上，早在五年前的2006年底，广东全省社保基金累计余额已经达到1506亿元。据测算，截至2011年底，广东省社保基金累计余额可能会超过4400亿元。这部分社保基金节余较多的省份，的确有保值增值的需要。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　此外，全国个人账户还有许多空置空转，这是历史的欠账。尽快做实个人账户，仍有待想办法解决。笔者认为，已经做实的个人账户可考虑交由全国社会保障基金理事会代为托管。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　</FONT><font COLOR="#0000FF" SIZE="4"><strong>养老金入市投向何方</STRONG></FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　在国外成熟市场，养老金入市的首选投资对象是证券投资基金，其次才是股票和债券。以美国401K为例，其资产分布大体如下：股票型基金占40%左右，债券型基金占10%左右，平衡基金占10%左右，货币基金占5%左右，公司股票不超过20%，债券及其他占25%左右。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　不过，在美国，社会保险基金不允许入市，只能存入银行或是购买财政部内部发行的特别债券。很显然，这一做法是将社保基金保值增值任务交由国家财政解决，或者说由财政贴息来保底增值。这也是公共养老金保值增值的一种可行方法。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　目前，我国社会保障基金入市办法明确规定，银行存款和国债投资的比例不得低于50％；企业债、金融债投资的比例不得高于10％；证券投资基金、股票投资的比例不得高于40％。很显然，尽管全国社会保障基金可以投资证券市场，但真正入市的比例不足50%。由此看来，全国社会保障基金的投资管理仍属比较稳健、安全模式。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　在我国企业年金投资管理方面，法律明确规定：投资银行定期存款、协议存款、国债、金融债、企业（公司）债、短期融资券、中期票据、万能保险产品等固定收益类产品以及可转换债（含分离交易可转换债）、债券基金、投资连结保险产品（股票投资比例不高于30%）的比例，不得高于投资组合企业年金基金财产净值的95%。其中，投资股票等权益类产品以及股票基金、混合基金、投资连结保险产品（股票投资比例高于或者等于30%）的比例，不得高于投资组合企业年金基金财产净值的30%。由此可见，企业年金投资高风险基金和股票的比例也是受到严格限制的，应该说投资风险也属稳健型、安全型。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　如果地方社保基金入市，在目前无法实现全国统筹的前提下，拥有足够多积累节余的省份，可以将其社保基金余额的一定比例交由全国社保基金理事会代为托管，而绝不能各自为政，也不能由各省自己打理社保基金入市事项，这一点十分关键。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　</FONT><font COLOR="#0000FF" SIZE="4"><strong>企业年金应成主力军</STRONG></FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　在养老金储备中，我们一般将它们区分为两类性质不同的养老金：一是公共养老金，即由政府举办的、强制性社会保险基金；二是私人养老金，即由雇主举办的、自愿性的企业年金或职业年金。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　在国外，养老金市场的精神支柱是公共养老制度，而载重主体则是私人养老金计划。以美国为例，在全美养老金总储备中，公共养老金储备仅占10%，而私人养老金储备则占据近90%的比例。因此，在国外资本市场上贡献最大的是私人养老金，也称企业年金或职业年金，而不是公共养老金。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　仍以美国为例，全美养老金总储备约为20多万亿美元。其中，社保基金积累仅有2万多亿美元，而私人养老金储备则达18万亿美元之多，超过了美国国内股票总市值，同时也超过了美国GDP总规模。正是美国拥有了足够强大的养老金市场，才有力地支撑了美国基金市场、债券市场和股票市场，也使它们成为世界上最大的资本市场。很显然，这是美国养老金市场与资本市场长期积累、共同促进、良性发展的见证。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　相反，中国目前建立的养老金制度，只有短短的10多年的历史，但养老金总储备已达2.5万亿元人民币，企业年金仅有3000亿元人民币，与国外不可同日而语。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　从长远来看，中国养老金市场的发展空间不可限量。当中国养老金储备大到足以与国内股票总市值及GDP规模相抗衡时，中国资本市场将有望得以长远发展，但这仍有待于国内私人养老金的发展。从长远看，企业年金应是养老金入市的主力军。</FONT></P>]]></description>
            <author>董登新</author>
            <category>A 证券市场</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4928fb8a0102e0xa.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 20 Jan 2012 09:31:49 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4928fb8a0102e0xa.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>美股IPO注册过程及注册成本</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4928fb8a0102e0vm.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><strong><font COLOR="#FF0000" SIZE="5">美股IPO注册过程及注册成本</FONT></STRONG></P>
<p ALIGN="center"><strong><font SIZE="4">——A股市场尚不具备推行注册制的基本条件</FONT></STRONG></P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="3">武汉科技大学金融证券研究所所长 董登新教授</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　一家公司如果想要公开发行上市，它就应该首先自我评估与反省一下：我是否够格公开发行股票？现在公开发行能够成功吗？因为公开发行的市场状况总是不断变化的。公司应该首先与承销商、IPO顾问、会计师或律师沟通并讨论市场前景，然后公司必须进行一些自我评估：</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　（1）我们公司能否维持持续的高成长？</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　（2）公众投资者是否了解公司的产品或服务类型？他们会认为公司所处行业属朝阳产业吗？</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　（3）我们公司能够和竞争对手做得一样优秀或更好吗？</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　（4）我们公司的财务能够满足审计要求吗？</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　在美国，许多承销商要求你的公司年度销售额不低于1000万——2000万美元，年度利润不低于100万美元，而且在未来五年，你的产品能够领先市场，并能拥有一个经验丰富的顶尖管理团队，而且年均增长率不低于25%。为了获得在NASDAQ挂牌的机会，公司必须要达到400万美元资产以及200万美元的净资产。然而，有一些例外，有时即便更小的公司也能成为上市公司。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　在美国，IPO发审采用的是“注册制”，其法律依据来自1933年证券法，该法也称为完全信息披露法、新股发行法，它主要负责管理新发行公司证券问题。1933年证券法试图通过完全披露与新证券发行相关的所有重要信息以保护投资者。1933年证券法的完全披露条款部分，要求发行人必须填写一个注册报告，提交给SEC。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　注册报告是由公司委托的律师和会计师经过周密仔细准备、精心制作的注册登记文件（或称注册登记说明书）。它要求详尽地陈述公司首次公开发行的所有相关信息：公司业务产品/服务/市场；公司信息；风险因素；募资用途；高管及董事会成员；关联交易；发起人身份证明；财务审计报告。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　注册报告大体由两个部分构成：初步招股书及注册说明书。在注册环节使用的初步招股书（preliminary
prospectus）是非正式招股书，用红墨印刷，俗称“红鲱鱼”（red
herring），以此提醒投资者这是非正式招股书版本。初步招股书是由承销商制作提供给未来可能的投资者的一个初始文件，不过，初步招股书尚未确定发行价和发行规模，并且它在“正式招股书”（final
prospectus）发布前还可能要进行大量修订。正式招股书一般要求注明注册生效的时间、发行时间、发行价和其他相关信息。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　红鲱鱼招股书主要包括以下内容：</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　（1）公司业务概要、发行目的（募资用途及投向）及分红政策；</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　（2）市值及预期的发行价区间；</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　（3）证券介绍及股权摊薄或稀释；</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　（4）任何相关合同的披露；</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　（5）承销商的佣金与折扣、股票发行促销费用及发行人净募资；</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　（6）资产负债表及近三年收益表；</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　（7）管理团队构成，以及所有高管、董事、承销商及持股10%的股东的姓名及住址；</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　（8）承销协议副本、公司涉及的法律诉讼、有关股票发行的律师函，以及发行人的公司章程副本。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　（9）总结</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　注册报告准备好后，就呈递给SEC及各个监管机构，并需缴付不同的注册费。一旦注册报告提交给SEC，一个20天“冷却期”（cooling-off
period）开始。在冷却期期间，新股发行人可以与潜在买者进行讨论，但禁止经纪公司发布除了初步招股书以外任何材料。在证券通过注册之前，任何销售都是被禁止的。因此，其间可以测试潜在投资者对新股发行的兴趣和接受能力，但发行人并无义务一定要这样做，更不能迫使投资者购买新发行股票。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　一般地，注册时间最短需要3个月，最长需要12个月，平均约需6——9个月时间。当注册报告通过生效时，正式招股书才开始发布。正式招股书包含初步招股书的全部信息（包括任何修订），也包含正式发行价及承销费用（或承销差价）。当这一过程完成时，公司及公司的管理团队将要做一个“路演”，将公司介绍给股票经纪商，然后由他们将股票卖给公众投资者。假设它们能够成功地卖出公司股票，公司就能完成募资任务。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　即便证券分销清算，也并不意味着SEC“同意发行”。SEC仅仅只担保发行人的全部必要信息已填报到位，但并不担保这些信息的准确性或真实性，也不能用作判断发行人投资价值的依据。关于“SEC已经同意发行”的任何描述都是违背联邦法的。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　注册成功要花多少钱？</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　（1）律师费用：5万美元——15万美元；</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　（2）会计费用：2万美元——7.5万美元；</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　（3）审计费用：3万美元——20万美元；</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　（4）印刷费用：2万美元——8万美元；</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　（5）注册费用：1万美元——3万美元。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　（6）承销佣金及相关费用（另算）</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　在中国，目前有一种十分刺耳的声音正在质疑并指责国内新股发行体制的市场化改革，他们认为IPO的市场化是“伪市场化”，因为他们认定的“市场化”应该是一步到位的、彻头彻尾的“市场化”，他们理解的“市场化”不是一个动态的过程，而应该是一个静态的结果，那就是要全面打开IPO大门，股票能否上市，监管层无权核准。因为他们认为美国的注册制就是如此，它们才是真正的市场化。这一看法及观点显然太过肤浅，是典型的极端主义思想在作怪。如果据此推断，就会得出十分荒诞的错误逻辑：要么不搞市场化改革，仍对股市实施全面行政管制；要么全盘市场化、不留余地的市场化、一步到位的市场化、彻头彻尾的市场化，这才是他们所谓的市场化！言外之意，要想市场化，就搞美国式的注册制，一步到位！</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　事实上，美国的注册制是以多层次监管为前提的。在IPO注册过程中，SEC只是监管公司信息披露的内容充分性、格式合规性，证交所则监管公司上市条件的合规性，然而，这一切却都是建立在“信息的真实性完全由公司承担法律责任”的基础之上。因此，注册制推行的基本前提有两个：一是监管机构的高效监管能力与手段；二是发行人及证券中介的诚信意识及法制意识。前者是他律，后者是自律，两者缺一不可。不过，必须提醒的是：注册制的“自由”是有代价和前提的。一旦发现公司欺诈上市，或信息披露造假，则所有在文件上签字的公司高管及证券中介责任人均需坐牢，一般为20年左右或更长的有期徒刑，当然，还有经济制裁也是必不可少的，很显然，这种犯罪代价是明显高于犯罪收益的。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　中国股市的IPO目前正呈现一种“饥渴症”状态，几乎所有企业都想上市，只要能够上市，它们可以想尽一切办法，甚至敢于信息造假、欺诈上市，即便有人坐牢也在所不惜，虽然这只是少数或个案，但上市狂热症缺乏理性和理智，这使得诚信与法制在上市利益面前显得软弱无力、毫无份量。因此，在股市发展初期，A股市场尚不适合采用美国式的“注册制”，但这并不表明我们已无所事事。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　事实上，“市场化”是一个渐进的过程，不可能一步到位。因此，在现行的核准制下，A股IPO定价的市场化与IPO节奏的市场化，是一级市场“去行政化”的重大跨越与突破，同时，也是A股市场褪除“政策市”色彩最关键一步。因此，A股新股发行体制的市场化改革已达到预期目的，并取得了显著的市场效果。过去，中国股市的走势严重依赖政府的直接行政干预，比方，政府直接限制新股定价，暂停IPO与重启IPO由政府说了算，在这一行政干预浓烈的“政策市”下，市场及股民对新股发行十分敏感而脆弱；然而，现在的新股发行定价及新股发行节奏，则由市场和投资者说了算，市场反而变得更加坚强和自信，尤其是股市融资功能被最大限制地激活，这在过去都是不敢想象的。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　在未来一个时期，中国A股高估值、高溢价现象仍将继续存在。原因有三：一是投资市场单一（比方，证券投资基金令人失望，真正市场化的高收益债券或称垃圾债仍是空白），人们缺乏组合投资的物质基础，这是市场投机氛围浓厚的主要原因之一；二是融资渠道单一、股市规模狭小，尤其是中小企业和创业型企业，它们从银行难以获得贷款，当然更愿意赢得进股市融资的机会，更何况目前的A股市场正需要快速扩容；三是主板退市制度形同虚设，垃圾股炒壳游戏及赌博投机，严重扭曲了股价信号，垃圾股股价的不良示范效应，直接推升了新股估值标准，股价信号失真，它使整个A股市场几乎完全丧失了资源配置功能。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　因此，只有当中国股市容量进入一个“均衡规模”时，尤其是当中国股市真正恢复资源配置功能时，普遍的新股高估值与高溢价现象就会在A股市场得到彻底化解。到那时，也许我们才真正具备了推行“注册制”的基本条件和市场环境。不过，我们完全可以将新三板作为试行注册制的试验田，当新三板改造与扩容时，我们不妨直接借鉴或移植美国“注册制”的做法，既多积累一些市场化经验，也可降低新三板的准入门槛。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　（提示：下一篇文章将介绍美国IPO承销过程及承销成本）</FONT></P>]]></description>
            <author>董登新</author>
            <category>A 证券市场</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4928fb8a0102e0vm.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 18 Jan 2012 09:08:17 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4928fb8a0102e0vm.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>美国垃圾股也能坚守“按季分红”</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4928fb8a0102e0lw.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><strong><font COLOR="#FF0000" SIZE="5">美国垃圾股也能坚守“按季分红”</FONT></STRONG></P>
<p ALIGN="center"><strong><font SIZE="4">——如此小公司也能20年如一日“按季分红”</FONT></STRONG></P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="3">武汉科技大学金融证券研究所所长 董登新教授</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　CPI公司是一家美国中小企业，成立于1979年，总部设在美国密苏里州，并于1989年6月30日在纽约证交所挂牌上市。CPI公司是一家专门从事儿童、个人及家庭美术摄影作品的生产与销售的企业。它大约有3000个专业摄影室，分别分布在美国、加拿大、墨西哥等国，这是一家标准的小型“跨国公司”。目前公司基本概况描述如下：</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　上市地：NYSE（纽约证交所）；股票代码：CPY</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　现有雇员：4900人；总资产：1.55亿美元</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　总股本：704万股；流通股：601万股；锁定股：103万股</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　股权分布：内部人持股6.05%；机构持股42%</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　目前总市值：1084万美元；目前股价：1.54美元</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　2011年实施现金分红：每10股派现10美元</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　由于2011年下半年公司开始亏损，截止2011年11月12日，公司每股净资产为-0.5美元，出现了资不抵债现象，公司股价在2007年5月曾一度最高达到87.19美元，2011年上半年跌破20美元，2011年12月22日，首次跌破2美元，目前已迫近“1美元退市标准”范围，濒临退市风险。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　然而，就是这样一家小公司，自1989年上市以来，该公司一直坚守“按季分红”的分红政策，即便2011年发生亏损，它也仍然坚守“按季分红”的一贯信条。这种小公司能够一直坚守20年不变的分红政策，这是对股东的承诺与诚信，也是社会责任感的体现，尽管由于行业形势变化该公司可能已无法适应市场需要，但它一贯坚持回报股东和投资者的做法，值得国内A股公司学习与借鉴。</FONT></P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="3"><strong>CPI公司自上市以来一直坚守“按季分红”</STRONG></FONT></P>
<div ALIGN="center">
<table CELLSPACING="0" CELLPADDING="0" BORDER="0">
<tbody>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">除权日</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 每股派现
&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">除权日</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
每股派现
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">23-Nov-11</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.25</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">23-Nov-05</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.16</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">4-Aug-11</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.25</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">18-Aug-05</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.16</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">16-May-11</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.25</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">19-May-05</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.16</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">16-Feb-11</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.25</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">16-Feb-05</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.16</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">24-Nov-10</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.25</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">24-Nov-04</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.16</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">12-Aug-10</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.25</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">19-Aug-04</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.16</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">19-May-10</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.25</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">20-May-04</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.16</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">18-Feb-10</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.16</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">19-Feb-04</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.16</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">25-Nov-09</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.16</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">20-Nov-03</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.16</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">13-Aug-09</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.16</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">14-Aug-03</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.16</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">19-May-09</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.16</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">15-May-03</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.14</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">25-Feb-09</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.16</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">13-Feb-03</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.14</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">20-Nov-08</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.16</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">21-Nov-02</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.14</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">14-Aug-08</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.16</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">16-Aug-02</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.14</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">15-May-08</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.16</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">16-May-02</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.14</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">13-Feb-08</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.16</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">14-Feb-02</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.14</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">21-Nov-07</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.16</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">15-Nov-01</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.14</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">16-Aug-07</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.16</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">16-Aug-01</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.14</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">17-May-07</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.16</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">17-May-01</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.14</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">14-Feb-07</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.16</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">15-Feb-01</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.14</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">22-Nov-06</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.16</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">16-Nov-00</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.14</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">17-Aug-06</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.16</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">17-Aug-00</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.14</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">18-May-06</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.16</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">11-May-00</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.14</P>
</TD>
</TR>
<tr>
<td>
<p ALIGN="center">15-Feb-06</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.16</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">16-Feb-00</P>
</TD>
<td>
<p ALIGN="center">$0.14</P>
</TD>
</TR>
</TBODY>
</TABLE>
</DIV>
<p ALIGN="center"><font SIZE="3">注：表中数据摘自公司网站。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　1989年6月30日，CPY公司挂牌上市，当年8月、11月就开始对新股东进行了两次现金分红，合计为每10股派现2.2美元；次年每10股派现合计为5美元；从1991——2002年，公司一直保持每10股派现5.6美元的年度派现水平；2003年每10股派现6美元；从2004——2009年期间，公司一直保持每10股派现6.4美元；2010年每10股派现9.1美元；2011年每10股派现10美元。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　从CPI公司20多年的现金分红政策中，我们看到了三个规律：一是坚持按季分红，每年分红“月份”完全相同：2月、5月、8月、11月；二是分红政策保持相对平稳、可持续；三是现金分红水平逐步不断提高。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　相比之下，中国A股上市公司分红比较随意，它们没有规范的分红政策，现金分红大多为一次性、偶然性行为。对于是否分红、何时分红、分红多少，几乎都是随意拍脑袋临时决定的，没有规律、没有规划、更没有什么连贯性和可持续性。投资者对于各家公司的年度分红预期都是靠赌，没有任何透明度，分红政策没有任何规则，因此，投资者只能赌年报、赌年终分红，这就是所谓的年报行情。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　最后提议：在中国A股市场，大盘蓝筹股及中小盘绩优股完全可以率先作出垂范，积极倡导上市公司对投资者试行“按季分红”政策，并以此引导其他上市公司学习、效仿，这有利于引导投资者学会价值投资和长线投资，改善已被严重扭曲的A股估值标准。</FONT></P>]]></description>
            <author>董登新</author>
            <category>A 证券市场</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4928fb8a0102e0lw.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 13 Jan 2012 08:55:00 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4928fb8a0102e0lw.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>中国企业上市大多不考虑“后果”</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4928fb8a0102e0gc.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><font COLOR="#FF0000" SIZE="5"><strong>中国企业上市大多不考虑“后果”</STRONG></FONT></P>
<p ALIGN="center"><strong><font SIZE="4">——上市对企业来说更是一种责任和义务</FONT></STRONG></P>
<p ALIGN="center"><font SIZE="3">武汉科技大学金融证券研究所所长 董登新教授</FONT></P>
<p><font SIZE="3">&nbsp;
　笔者按：在成熟市场，许多企业不肯轻易上市，是否上市是一项十分谨慎的决策；然而，在当今中国，几乎所有企业都是十分羡慕上市的，并认为上市是一种荣耀，几乎没有不想上市的企业。这两类“上市观”差异巨大，动机不同，后果自然不同。这也是为什么中国新股发审制度不能采用所谓“注册制”的根本原因之所在。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　在成熟的国外股市，许多家族企业或私营企业都是不肯轻易上市的。因为“上市”，就意味着一个人或几个人拥有的企业将变成由许多人（包括中小投资者）共同拥有的企业。很显然，上市可能带给企业更加强大的资本实力，并可提升其他财务远景，也有利于企业对外进行并购；此外，股权多元化或许能带来民主治理、科学决策机制，尤其是能够极大地提升高管的报酬或年薪；当然，上市对公司而言，也有一种低成本广告效应。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　然而，企业上市也是有极高风险和代价的，比方，上市前的资产重组、财务顾问费用、保荐费用，这笔费用是不菲的，如果上市失败，前期努力和折腾也就全废，其间的“硬”支出就会打水漂；如果上市成功，IPO承销费用，以及在证交所初次挂牌费用及持续挂牌年费，应该也不是一笔小额数字，当然，对上市公司而言，更主要的上市压力、责任和义务则是来自上市后监管机构和社会公众投资者对公司的监管和监督，这才是最要命的。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　公司上市就会变成公众公司，它首当其冲面对的是短期增长压力。因为人们对上市公司尤其是高成长型企业上市都有较高的成长预期。当上市公司的资本金猛然增加数倍后，如何在短期内产生巨大效益，并回馈投资者，这是有相当难度和压力的。然而，这里可能存在的一个极端例子却是：一个企业家（即原先的私人企业老板）上市前原本可以很好地驾驭1亿的资本金，上市后资本金猛增至10亿，公司资本规模剧增10倍，这时，尽管有了董事会和经理团队，但对于一个曾经的小公司而言，原班人马的老板班子很难在上市后快速适应一家规模骤增的大公司的经营管理，这就好比一个人只能当好县长，这是他的极限，现在你硬要他当省长，他可能很是勉为其难。结果，上市后业绩并不如意，甚至更糟糕。目前，我们许多创业板和中小板上市公司的老板们都面临着这一尴尬局面。这是那些急于上市、勉强上市的公司的不幸与困境。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　其次，上市公司严格的信息披露制度直接挑战着商业秘密的极限，这是对上市公司的竞争力的巨大挑战。众所周知，保守商业秘密，尤其是对商业竞争对手的市场信息战、商业情报战，可能关系着企业生死，从这一点来看，它要求上市公司必须足够的强大和自信。因为信息披露制度要求上市公司必须做到财务透明，重大事项公开披露，而且任何信息披露必须及时、准确、公开，定期财务报告必须经过严格的外部审计，这便是上市公司对公众股东和投资者必须承担的社会责任和义务。由此可见，上市绝不只是简单的“圈钱”融资，更是一种社会责任和义务，而承担这一责任和义务，必须要有足够的实力和信心。否则，上市就会成为一种短视行为，除了圈钱，就是财富兑现、掏空公司走人。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　再次，上市公司作为优秀企业的代表，是社会楷模，它应该比一般企业做得更好，更应该承担起更大的社会责任，比方，上市公司的行为规范与法人治理要受到更多的法律约束和社会监督，上市公司的领导者和高管的交易行为也要受到诸多限制，高管薪酬及雇员福利也要公开透明，同时，上市公司还要具备比一般企业更强大的诚信意识和法制意识，主动承担一定的社会责任，并披露社会责任年度报告等。作为公众公司，它对社会的直接影响以及自身社会形象的定位具有“放大”效应，公众公司可能随时要接受来自社会各方面“挑刺”般的眼光的审视与指责，因此，它必须做得比一般企业好，尤其是对股东不能犯太多的过错。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　最后，公司上市意味着股权被稀释，经营战略可能被更多人控制或改变，甚至控股权直接遭到易主威胁，尤其是过去独享的利润将被极大地“摊薄”。这些对于一家经营十分优秀的家族企业或私营企业来说，都是一种“难舍”的情结，这类企业往往对上市十分保守、谨慎。因此，从逆向选择角度看，财务越是糟糕的企业，上市动机越强烈。当然，这类企业造假上市的冲动也可能会越强烈。这就要求监管机构有着火眼金睛一样的发审制度来识别、筛选。</FONT></P>
<p><font SIZE="3">　　中国某些上市公司，尤其是海外上市的某些中国概念股，上市前，它们大多都将上市看着是企业经营成功的一种荣耀、一个冲刺，或是企业家的“毕业典礼”，而不是企业成长的“加油站”，当然，更没有想到上市后的“后果”。上市在它们眼里只有好处，没有坏处，因此，只要能上市，可以不择手段、不计后果。一旦真正上市后，它们才突然发觉这么多的募资不知投向何方，也不知道如何管理这家突然变大的企业，原本单薄的管理团队一下子难以适应这家公众公司经营管理的需要，尤其是他们突然发现来自监管机构和公众的监管和监督成本太高，以致不能适应，除了应付监管，他们似乎并未找到企业做大做强的路径。这就是本不该上市的公司上市后的真正悲哀。正因如此，笔者认为，中国股市在IPO发审环节仍不具备实行“注册制”的基本条件，核准制仍是符合中国国情的、合适的发审制度。</FONT></P>]]></description>
            <author>董登新</author>
            <category>A 证券市场</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4928fb8a0102e0gc.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 10 Jan 2012 10:06:37 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4928fb8a0102e0gc.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
