<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>裴钰：旅游与文化产业思考</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/pyu2008</link>
        <lastBuildDate>Tue, 21 Feb 2012 23:17:32 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 02:18:38 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>长征申遗，意识形态不是问题</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5052da350102dxu0.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center">&nbsp;&nbsp;<font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">&nbsp;
本文刊发于2012年2月21日《中国青年报》文化周刊</FONT></P>
<p ALIGN="center"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">刊发地址：</FONT><a HREF="http://zqb.cyol.com/html/2012-02/21/nw.D110000zgqnb_20120221_4-09.htm"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">http://zqb.cyol.com/html/2012-02/21/nw.D110000zgqnb_20120221_4-09.htm</FONT></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s8.sinaimg.cn/orignal/5052da35tb97af4a6bbe7" TARGET="_blank"><img SRC="http://s8.sinaimg.cn/middle/5052da35tb97af4a6bbe7&amp;690" WIDTH="440" HEIGHT="440" NAME="image_operate_4881329837690928" /></A></P>
<p ALIGN="center">世界三大“意识形态遗产”，左上：美国独立厅；左下：波兰奥斯维辛集中营；右：美国自由女神像</P>
<p><br />
<br /></P>
<p ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s5.sinaimg.cn/orignal/5052da35tb97af4d698e4" TARGET="_blank"><img SRC="http://s5.sinaimg.cn/middle/5052da35tb97af4d698e4&amp;690" NAME="image_operate_28981329837646630" /></A></P>
<p ALIGN="center">作为世界物质文化遗产申报，长征将和长城一样，采取“珍珠链式”申遗模式</P>
<p><br />
<br /></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
四川省社会科学院于近期发出的“共同参与中国工农红军长征路线申遗、建馆、扶贫”倡议，截至目前已得到14个省市相关单位的积极响应。不过，围绕长征申遗并非只有单一的赞成声音。一些人忧虑：长征的意识形态色彩，会不会成为申遗的障碍？</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
事实上，世界遗产评定，从来不回避意识形态，评定标准体系中就包含“意识形态”因素。长征的意识形态色彩，非但不是障碍，可能反而是优势。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
《保护世界文化和自然遗产公约》规定的世界遗产6条评定标准中，有两条为意识形态标准，即：可以表达人类观念的一个转变；与有特殊意义的世界或者现行的某种传统、思想或者文学艺术有直接关系。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
世界文化遗产的根本特征是“杰出普遍性的价值”，“杰出”是个性，需要符合世遗评定的相关标准；“普遍性”则为共性，即遗产的“杰出”具有普遍性。如何理解这个“普遍性”？</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
目前，全球有3个世界意识形态遗产，一个是美国费城独立厅，1776年《独立宣言》和1787年《美利坚合众国宪法》在此签署，这两份文件体现了民族独立、人人平等、自由民主等原则，1979年被列为世界文化遗产。另一个是波兰奥斯维辛集中营遗址，控诉纳粹蓄意种族灭绝思想，重申人人平等和民族平等，1979年被列为世界遗产。还有一个是美国“自由女神铜像国家纪念碑”（俗称“自由女神像”），其主旨是废除奴隶制度，实现公平自由和机会均等，1984年被列为世界文化遗产。这3个例子，恰好揭示了意识形态遗产的“普遍性”，即一种思想意识，它应符合自由、独立、平等的普遍法则，在母国历史中具有根本性的重要价值，同时，它的影响力要超出单一国家范畴。这种思想意识的形成，推动世界历史走进“新型政治”时期。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
长征所承载的思想诉求——即反封建反殖民主义，实现民族独立和自由，人人平等，在中国近现代史上具有根本性的价值。从瑞金到延安的历史，是“马克思主义中国化”的发端。作为亚洲近代民族独立运动的重大事件，长征的影响力早已冲出国门。所以，长征符合世界文化遗产的“普遍性价值”。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
不同的历史年代，不同的思想内核，不同的国别，决定了世界意识形态遗产的多样性，不可能被一个思想、一个国家、一种社会制度所垄断。比如费城独立厅和自由女神像，前者处于美国独立战争时期，优先强调反殖民主义、民族独立；后者处于美国内战结束，优先强调人人平等。波兰奥斯维辛集中营遗址，则说明社会主义国家也可以成功申请意识形态遗产。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
围绕长征申遗，还有这样的声音：长征路线是一条无形的路线，看不见摸不着，怎么说它是一个“物质遗产”？其实，长征路线是“珍珠项链式”的物质遗产，“路线”是项链，是无形的文化概念，而“珍珠”则是有形的物质遗产——红色城镇、红色遗址博物馆。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
比如，长征的起点是江西瑞金，有以瑞金为核心的“中央苏区”文化遗产保护区，还有六大历史建筑——中华苏维埃共和国临时中央政府大礼堂、红军烈士纪念塔、红军检阅台、公略亭、博生堡、红军烈士纪念亭。长征的终点是陕西延安吴起镇，有吴起镇革命旧址，整个延安有陕甘宁边区政府旧址、延安革命纪念馆等，以延安为中心的“革命圣地”文化遗产保护区。四川境内有雅安市宝兴县夹金山南麓的硗碛藏寨，是红军长征翻越第一座大雪山的出发地；贵州有遵义会议会址；甘肃有会宁县红军长征会师旧址。一个个红色城镇、一座座红色遗址和纪念馆，宛如粒粒珍珠，串成一条珍珠链——长征路线。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
而长征申遗的目的，旨在重点保护具有代表性的城镇和遗址纪念馆，并非全面复原二万五千里长征。它类似于长城，“万里长城”大部分城墙已经消失，所谓横贯中国北方“一条线”的长城，只是概念而已，我们只是将嘉峪关、山海关、八达岭、居庸关等关隘加以重点保护，这些关隘取一个共同名字叫“长城”，一起分享“世界遗产”品牌。长城申遗的成功，其实早就为长征申遗积累了丰富经验。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
从2005年起，红色文化遗产的保护、红色旅游的利用双管齐下，总体思路是把红色遗产打造成“未来的世界遗产”，按照世界遗产的高标准，建设红色文化遗址、纪念馆、故居和相关景区。长征申遗，部分地区酝酿已久，此次四川社科院的倡议意味着，第一次有官方学术机构就此开始行动，存在不同声音也属正常。中国的世界遗产数量众多，却尚未有一个近代遗产。长征申遗如若成功，将为中国波澜壮阔的近代历史树立起一个世界品牌，必将能促进长征沿线地区走向全面开放。此外，不妨就以长征申遗为契机，邀请外部学者研究长征，资助国际性的长征研究，鼓励他们使用中文在中国学术期刊发表论文，促进建成中国独立的社会科学话语体系。</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>裴钰</author>
            <category>文化遗产开发</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5052da350102dxu0.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 23:17:32 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5052da350102dxu0.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>长征申遗，意识形态不是障碍</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5052da350102dxqk.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">&nbsp;本文刊发于2012年2月20日《中国经济周刊》</FONT></P>
<p ALIGN="center"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">刊发地址：</FONT><a HREF="http://www.ceweekly.cn/html/Article/2012022088871830464423.html" TARGET="_blank">http://www.ceweekly.cn/html/Article/2012022088871830464423.html</A></P>
<p ALIGN="center"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体"><br /></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center">
&nbsp;<strong><u>三大世界意识形态文化遗产</U></STRONG></P>
<p STYLE="text-align: center;">&nbsp;<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s10.sinaimg.cn/orignal/5052da35tb93e6e6bdfa9" TARGET="_blank"><img STYLE="WiDTH: 427px; HeiGHT: 320px" SRC="http://s10.sinaimg.cn/middle/5052da35tb93e6e6bdfa9&amp;690" WIDTH="428" HEIGHT="344" NAME="image_operate_72971329578148589" /></A></P>
<p ALIGN="center">美国费城独立厅</P>
<p STYLE="text-align: center;">&nbsp;<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s3.sinaimg.cn/orignal/5052da35tb93e6dbb5f72" TARGET="_blank"><img STYLE="WiDTH: 199px; HeiGHT: 265px" SRC="http://s3.sinaimg.cn/bmiddle/5052da35tb93e6dbb5f72&amp;690" WIDTH="199" HEIGHT="286" NAME="image_operate_80311329578069440" /></A></P>
<p STYLE="text-align: center;">美国自由女神铜像国家纪念碑</P>
<p STYLE="text-align: center;"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s12.sinaimg.cn/orignal/5052da35tb93e6dd2d08b" TARGET="_blank"><img STYLE="WiDTH: 356px; HeiGHT: 236px" SRC="http://s12.sinaimg.cn/bmiddle/5052da35tb93e6dd2d08b&amp;690" WIDTH="354" HEIGHT="272" NAME="image_operate_71891329578075130" /></A></P>
<div STYLE="text-align: center;">波兰奥斯维辛集中营遗址</DIV>
<div STYLE="text-align: center;"><br /></DIV>
<br />
<p>&nbsp; &nbsp;
近日，关于四川等14个省份有关单位联合倡议“中国工农红军长征路线申遗”的消息，引发了广泛关注。有观点认为，长征路线申遗最主要的障碍是意识形态。</P>
<p>
　　作为具有鲜明意识形态色彩的现当代文化遗产，笔者认为，长征申遗的前景向好，综合的社会和民生收益较大，有利于历史传承和文化保护，其意识形态色彩并非“申遗的障碍”。</P>
<p>
　　其实，意识形态已是世界遗产认定的主要标准，标准第二项“可以表达人类观念的一个转变”，第六项“与有特殊意义的世界或者现行的某种传统、思想或者文学艺术有直接关系”。</P>
<p>
　　世界遗产的根本特征是“杰出普遍性的价值”，“杰出”是个性，符合世遗相关标准。“普遍性”是共性，即遗产的“杰出”具有普遍性。在世界遗产名录中，近代意识形态遗产有三：</P>
<p>　　1.美国费城独立厅，
1776年《独立宣言》和1787年《美利坚合众国宪法》都在此签署，这两份文件体现了民族独立、人人平等、自由民主等原则，1979年列为世界文化遗产。</P>
<p>
　　2.美国“自由女神铜像国家纪念碑”（俗称自由女神像），其主旨是废除奴隶制度，实现公平自由和机会均等，1984年列为世界文化遗产。</P>
<p>　　3.波兰“奥斯维辛集中营”遗址，控诉法西斯德国的蓄意种族灭绝思想，重申人人平等和民族平等，1979年列为世界遗产。</P>
<p>
　　以上例子表明的规律是：一种思想意识，首先在该国历史具备根本性的重要价值；思想的建立揭开了世界现代史中一种“新型政治”时期，承载了自由、独立、平等的普遍原则，其影响力跨越了单一国家的历史范畴。</P>
<p>
　　长征是亚洲近代民族独立运动的典型事件，影响力早已超出了中国。长征的价值观诉求，即推翻封建主义和殖民主义，实现民族独立和自由，人人平等，已经完全符合世遗标准，是我们进行积极的价值建设的起点。</P>
<p>
　　联合国教科文组织不可能由西方国家独占，所谓“意识形态障碍说”是心魔，要努力克服文明话语权的自卑心理，从缩头缩脑和虚无主义，转为积极主动地寻求文明的共识。</P>
<p>　　长征路线的申报过程是一种文化分享，和其他民族分享自己的文明精华，它比世界遗产的名号更可贵。</P>
<p>
　　2005年起，红色文化遗产的保护、红色旅游的利用双管齐下，总体思路是把红色遗产打造成“未来的世界遗产”，按照世界遗产的高标准建设红色文化遗址、纪念馆、故居和相关景区。</P>
<p>
　　六年来，我国红色遗产的保护水平国内领先，服务质量最佳，接待条件最好，绝大多数红色遗产和景区为免费开放。预计到2015年，红色旅游年出行人数突破8亿人次，年均增长15%，综合收入至少2000亿元，年均增长10%。</P>
<p>
　　如果长征路线申遗成功，将为红色旅游树立起一个世界品牌，从根本上提升其国际影响力，以红色遗产为纽带拉动国际交流，推动长征沿线的中西部地区走向全面开放。</P>
<p>
　　红色旅游是以政务培训和接待为主的新型优势业态，申遗成功后的产业增量非常大，但保护是利用的前提，不必急功近利地计较申遗的成败和速度，可在中国共产党建党百年之际交付申遗表决。</P>
<p>　　未来十年，我们最重要的是精心细致地做好保护和规划。</P>]]></description>
            <author>裴钰</author>
            <category>文化遗产开发</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5052da350102dxqk.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 16:51:46 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5052da350102dxqk.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>2012年，“旅游金融体”创新</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5052da350102dxs4.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<u>本文刊发于2012年1月10日总第765期《航运交易公报》</U></FONT></P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2011年11月30日，支付宝启动“在线旅游担保”，引发行业强烈震荡。其实，早在20天前的11月10日，笔者在微博客上已经分析“旅游企业流动性好，现金流旺盛，旅游大企业都以金融为血脉。”2012年将是中国“旅游金融体”的创新年，以集团企业内生的电子货币银行、国家信用融合、资金融通“内循环”为核心。<strong>2012年将是中国“旅游金融体”的创新年。<br />
</STRONG>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
旅游企业的金融创新，并非指金融衍生工具，是基于美国著名经济学家约瑟夫&bull;熊彼特的“企业家创新”理论，企业家最核心的功能在于提供一种经营思想，在不增加任何现有有形生产要素的情况下，通过引入一种“创新的供给组合”，使得企业现有生产要素更加合理和更加有效地得到利用，从而创造出超额利润，表现为<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
1.引入一种新产品或新质量；<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2.采用一种新的生产方法；<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
3.获得一种原材料或半成品新的供应来源;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
4.开辟新市场；<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
5.实行一种新的企业组织形式。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
旅游企业搞“金融创新”，即要素投入，实现“创新的供给组合”，层面有二：1.产品创新，比如，2007年起，中国国旅CITS展开预付卡业务，售卡额年均增幅达142.45%。2.新的企业组织形式，即旅游金融体，此为近年来大旅企的主要战略诉求之一，2004年，首旅集团董事长段强表示：“运通和金融结合，所以能搞得很大。实际上主要利润来自金融。”2010年，港中旅集团董事长张学武建议成立“旅游消费金融公司”。旅游企业现金资产比重过大，对外融资很难，资本市场投机风险较大，存入银行收益不佳，金融危机导致流动资产风险加大，这时，纳入集团组织架构的“非银行金融机构”，有效促进集团内部融通，增强资产盈利性。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
早在1987年，上海锦江集团组建上海锦江财务公司（央行特批的非银行金融机构），实现了中国旅游业第一次结构性的重大金融创新，但是，这次结构性创新属于企业个案，尚未形成行业规模化的企业治理现象，对行业来说，象征意义显然大于实际意义。但是，2011年则大为不同，借助电子货币支付（即第三方支付）和移动互联网技术的迅速成熟，“旅游金融体”由企业个案，转变为行业发展潮流。2011年5月23日，国务院办公厅颁布《关于规范商业预付卡管理的意见》；5月26日，央行公布首批《支付业务许可证》。6月14日，央行颁布《非金融机构支付服务管理办法》，和旅游相关的商业模式为：平台系统服务、客户忠诚管理、通用型储值消费卡，包括货币汇兑、互联网和移动支付、商业预付卡（最为企业关注）。网络支付和预付卡的本质是电子货币支付，分为两个类型1.卡式，如预付卡；2.软件式，如网络型电子货币，通过互联网络等系统，对货币的有关数据进行电子信息处理。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“旅游金融体”的个案有4：1.锦江国际电子商务公司获得支付牌照，其注册资本1亿元，由锦江国际集团控股98%，上海锦磊投资管理有限公司2%。锦江为旗下的旅游股份、锦江饭店、新锦江大酒店、龙柏饭店、金门大酒店、虹桥宾馆、国际饭店，发行预付卡业务。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2.海航集团一举斩获两个支付牌照，由旗下的渤海易生商务有限公司（简称“渤海易生”）和海南新生信息技术有限公司（简称“新生公司”），其中，渤海易生的控股股东是海航旅业（80%）和海南易建科技（20%）。新生公司的控股股东是海航商业（80%）和海航信息（20%）。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
3.中国国旅CITS发力预付卡牌照。据其“对外投资公告（临2011-013，2011年7月14日发），拟出资2,193万元，占比51%。3，与北京泰通信息技术有限公司、北京开联商通数码科技有限公司（首批获得“支付牌照”）共同投资设立“国旅（北京）信息科技有限公司（以工商部门核准的名称为准）”，从事预付卡业务。一般旅游企业与外部的持有牌照的支付公司进行合作，而海航、国旅则宁愿独自持有牌照，彻底剔除外部因素。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
4.支付宝“在线旅游担保”，去哪儿网“在线机票担保”，其本质是保证商流、资金流、物流的顺利流动，突出支付中介职能。所谓“B2C先玩后付”不是“先满意后付款”，只起到交易中介的功用，交易完成就要付款。所谓“消费者维权”牌，它的营销味道更重。B2B第三方产业链支付将很快展开，优化产业链上下游的流动性，比如，能在很大程度上，解决地接社和组团社之间的回款问题。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
综上个案，旅游金融体的主要特征是：1.内部性，为企业内生的金融组织（电子化的非金融机构），实现资金“内循环”。旅企与银行、支付公司合作，外部性较大。2.由央行批发的支付牌照，为旅游企业自主发行的预付卡注入了国家信用，特别适合会展、考察和定制化旅游的业务扩张。3.优化整合产业链，取得规模效应。比如一张预付卡，企业通过折扣、返利、分期付款等方式，自主实现纵向市场整合（机票+酒店+观光+会展+购物），横向市场扩容（旅游保险+通信+物流+交通），获取规模效应，无需“外部”的银行支持。4.支付平台拥有海量数据，通过数据挖掘和BI技术，有效实现客户管理升级。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
有人会问：这不就是美国运通模式吗？是的，中国式的运通公司将成规模出现，产业巨变始自金融创新。目前，旅游企业纷纷等待预付卡牌照审核，申请企业范围之广，类型之全，足以涵盖整个旅游产业。这种企业新组织的变化，将是我们观察“十二五”中国旅游产业的根本基础。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
笔者认为，“旅游金融体”未来的趋势，首先是产业规模化的现象，非企业个案，而是企业群，行业企业面临剧烈洗牌。目前，由金融危机引发的世界经济衰退长期化，国内宏观经济整体下行，旅游市场进入重建期，在客观上大大加速了“旅游金融体”诞生；其次，预付卡事小，内部融通大循环事大，“旅游金融体”实现集团内部的融通“大循环”，针对集团内的成员单位，1.办理贷款及融资租赁；2.消费信贷、买方信贷及融资租赁；3.商业汇票的承兑及贴现；4.委托贷款及委托投资，有价证券、金融机构股权及股权投资；5.提供担保，办理成员单位之间人民币内部转帐结算等业务。第三，信息化技术的成熟，电子货币银行模式成熟，使得“旅游金融体”集团外部的金融业务扩张成为现实选择，无论是面向企业客户，还是面向消费者个人客户，小小的预付卡都是金融业务的一小步，但却是非银行金融机构业务创新的一大步，前景之深，旅游之外。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<u>本文所引中国国旅对“国旅信息”的投资公告，见《中国国旅股份有限公司对外投资公告》临2011-013</U><br />
&nbsp;</P>]]></description>
            <author>裴钰</author>
            <category>业态创新</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5052da350102dxs4.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 12:56:05 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5052da350102dxs4.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>趋势的验证：《关于金融支持旅游业加快发展的若干意见》</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5052da350102dxoj.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2012年2月16日，央行、发改委、旅游局、银监会、证监会、保监会、外汇局等七部委发布《关于金融支持旅游业加快发展的若干意见》。纵观《意见》全文，印证了我早期的趋势判断。诚然，旅游产业发展到今天，对产业的趋势分析，已经不必过多地将精力集中于个别行政文件上，但是，从相关新发布的政策文件中，分析相对应的发展空间和潜力，则是具有非常重要价值的。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
回顾2011年11月11日发表《旅游业应警惕未来金融市场动荡》，该文有一个判断：“<strong>整体货币环境较好，但是银行的流动性弱，明年一季度若有技术性“微调”，新增贷款会有明显回升。旅游主管部门应放宽行业准入，激励创业，实现充分市场化</STRONG>。”这个判断的每一句话，都在七部委《意见》中得到实现和落地。用这段话来理解《意见》颁布的背景、原则和要点，是比较适合的。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这个《意见》出台，实事求是地说，有部分内容是陈旧的，老生常谈；有部分内容务虚，有点空。但也确实是有一些值得注意的地方，我建议注意——<br />

<font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
1.对于已经落实财政资金的中西部地区重点景区等，要加强信贷资金配套支持。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2.探索开展旅游景区的经营权质押、门票收入权质押，积极开展旅游企业建设用地使用权抵押、林权抵押等抵质押贷款业务。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
3.涉农金融机构要努力满足农村旅游业的资金需求<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;4.支持旅游资源丰富、管理体制清晰、符合国家旅游发展战略和发行上市条件的旅游企业上市融资。积极支持已上市旅游企业通过合适的方式进行再融资或者利用资本市场进行并购重组做大做强。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
5.通过企业债、公司债、短期融资券、中期票据、中小企业集合票据等债务融资工具，进一步加强债券市场对旅游企业的支持力度。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
6.鼓励社会资本支持和参与旅游业发展。放宽旅游市场准入，打破行业、地区壁垒，简化审批手续，为社会资本参与旅游业发展营造公平竞争市场环境。积极引导民间资本、产业基金等多元化资金支持旅游业发展。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
7.加强旅游行业管理，营造金融支持旅游业的良好外部环境。进一步完善旅游法律法规体系，加快旅游行政管理部门的职能转变<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
8.对于可能借旅游项目名义变相进行房地产开发的，应从严审查。</FONT></P>
<p><font FACE="楷体">&nbsp;&nbsp;</FONT><font STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体">&nbsp; 以上8点值得我们仔细分析。</FONT></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
最后，我倒可以提出一个问题，和朋友们分享，即2010年5月7日《关于鼓励和引导民间投资健康发展的若干意见》的颁布，其“鼓励民间资本参与发展文化、旅游和体育产业。”</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我们可以将这两个《意见》比较分析，将可以对“十二五”中国旅游市场做出清晰的趋势判断，这种判断对旅游投资和产业发展非常重要。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>【关于“旅游金融”的四篇文章】<br />
第一篇：2011年11月11日发表《旅游业应警惕未来金融市场动荡》<a HREF="http://blog.sina.com.cn/s/blog_5052da350102duhw.html">http://blog.sina.com.cn/s/blog_5052da350102duhw.html</A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>第二篇：2011年12月9日发表《金融危机与旅游企业排行榜》</P>
<p><a HREF="http://blog.sina.com.cn/s/blog_5052da350102dvab.html">http://blog.sina.com.cn/s/blog_5052da350102dvab.html</A></P>
<p><br />
第三篇：2011年12月29日发表《2012，中国旅游“金融之变”》<a HREF="http://blog.sina.com.cn/s/blog_5052da350102dvpu.html">http://blog.sina.com.cn/s/blog_5052da350102dvpu.html</A></P>
<p><br />
第四篇：2012年1月2日发表《2012，中国“旅游金融体”之年》<a HREF="http://blog.sina.com.cn/s/blog_5052da350102dw1g.html">http://blog.sina.com.cn/s/blog_5052da350102dw1g.html</A></P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>裴钰</author>
            <category>业态创新</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5052da350102dxoj.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 00:34:27 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5052da350102dxoj.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>旅游演艺的趋势发展</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5052da350102dxo7.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">本文刊发于2012年2月17日《中国青年报》旅游周刊专栏</FONT></DIV>
<div STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">刊发地址：</FONT><a HREF="http://zqb.cyol.com/html/2012-02/17/nw.D110000zgqnb_20120217_1-11.htm" TARGET="_blank">http://zqb.cyol.com/html/2012-02/17/nw.D110000zgqnb_20120217_1-11.htm</A></DIV>
<div STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><br /></DIV>
<div STYLE="TexT-inDenT: 2em">
&nbsp;&nbsp;&nbsp; <font STYLE="FonT-siZe: 16px">“旅游演艺”是一道谜题，一台文艺演出，没有明星，却投资浩大；声势宏大，却让人记忆不深，它的谜底是什么？从今年起，“旅游演艺”快速成为旅游和文化产业的焦点板块，以股权交易和质押融资为重点，全面提速规模化、产业化进程。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
旅游演艺是什么？并非简单的文娱演出。基于调研，从产品角度，笔者分为：1，地域性的文娱演出。2.相匹配的多功能综合型娱乐剧场（剧院）。3.以演出为核心产品之一的主题公园，为项目收益的保障点。4.项目周边的旅游休闲综合配套区，这是产业链延伸部分。5.围绕演艺项目构建历史文明的话语体系，则属于营销和推广部分。6.
产权质押和股权交易，此为最关键的融资和流转部分。比如，云南丽江的“丽江千古情”旅游演艺项目，包括《丽江千古情》室内演出、丽江千古情剧院、主题公园，及旅游休闲综合配套区“茶马古城”。<br />

&nbsp; &nbsp;
“旅游演艺”是如何打造的呢？从经营角度，第一步，制作方先建立独立的子公司，其突出的两块业务是主题公园开发经营和实业投资。由这个新成立的子公司（文化有限公司）独立策划、制作、运营具体的旅游演艺项目。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
第二步，启动主题公园开发。比如，泰安千古情旅游演艺有限公司于2011年9月5日以12,611.38万元通过竞拍方式，取得泰安市位于旅游经济开发区环湖西路以东，大陡河以北，天平湖以西，大陡山村土地以南的国有用地使用权。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
第三步，启动周边旅游休闲综合配套区建设，地方政府提供项目周边用地，以及公共设施使用权。比如，云南玉龙县政府向“印象丽江”项目提供项目周边107.1亩市政绿化用地和水系无偿提供给公司使用，用作公园和游客休闲游历空间。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
第四步，制作方和合作景区进行股权交易，“标的”是独立研发和运行演出的文化公司。<br />
“旅游演艺”的直接收益远远大于普通的文艺演出，一台普通演出，其直接收益主要是广告赞助费和门票费，但旅游演艺的直接收益则是综合型的。普通的娱乐演出主要是产品形态，其次是无形资产（知识产权），而旅游演艺主要是资产形态，其次是产品形态。普通的娱乐演出主要面向消费市场，而旅游演艺则兼顾消费市场和资本市场。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
作为企业资产，旅游演艺主要被分为三个部分：1.旅游演艺的著作权和演艺权一分为二，前者纳入“无形资产”，后者纳入“其他无形资产”。2.剧场（剧院）主体结构，以及周边配套设施纳入“房屋类固定资产”，包括展览馆、环境景观工程、舞台、剧场围栏、剧场绿化、观众席，以及办公用房、配电室、休息室、停车场等，还包括周边景观设施等。剧场可设定抵押权，进行融资。比如，印象丽江公厕采用豪华标准装修，很多游客对此很惊讶。其实，印象丽江公厕被列为固定资产范围，超高标准建造其实“物有所值”,利于融资质押。3.旅游演艺的运营公司的机器设备、车辆和电子设备纳入“设备类固定资产”。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
从今年起，旅游演艺的发展趋势，和过去4年的发展相比，已然大为不同。<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
第一.现行的有关法律法规和政策发生了重大变化。比如，去年国土部颁布《关于严禁工商企业租赁农地后擅自改变用途进行非农业建设的紧急通知》，针对“个别企业大规模租赁农地，以各种名义圈占土地，擅自改变土地用途，违法违规进行非农建设的现象”，规定到“禁止任何单位或个人借“租赁”、“流转”农地之机，或以兴办设施农业为名，违规兴建“配套设施”，或变相兴建非农设施，擅自从事非农建设，一经发现，必须严肃查处。”该通知旅游建设后发地区影响很大，也给部分旅游演艺投资项目一剑封喉（土地瓶颈）。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
第二．今年3月起，旅游金融创新产品将陆续入市，诸如旅游预付卡、旅游城市卡、旅游消费卡等，笔者预期五年内，其市场规模至少达到7000亿元以上。旅游演艺的演出内容虽然艺术水平不低，但是普遍规模小、效益差，预付卡的全面铺开，有利于旅游演艺实现规模销售。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
第三.产业化和规模化的归宿是质押融资，如剧场的质押设定。未来突破点是旅游演艺的知识产权质押，其著作权和演出权目前还被严重低估。基于综合型的资产结构，旅游演艺的著作权和演艺权理应可设为抵押权，利好因素有三：1.旅游演艺的产权明晰。文艺作品的著作权利于区分。设备和房屋建筑的财产权也易于认定；2.尽管对知识产权的控制越来越严格，成为质押标的物的知识产权，金融机构首要关注项目的“已经产出”的经济效益，其次才看发展潜力，这对于已经运营成熟的旅游演艺项目来说，并非难事。对于景区企业来说，景区接待人次、演绎门票、上座率等指标，便于量化预测。第三，产业政策的扶持重心已转移向激励中小企业的创新，旅游演艺项目的运作，比较适合中小型文化创新企业。<br />

<u>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
文中数据均引自相关上市公司的投资公告。</U><br /></FONT></DIV>
<div STYLE="text-align: center;text-indent: 2em;"><font STYLE="FonT-siZe: 16px"><u><br /></U></FONT></DIV>
<div STYLE="TexT-inDenT: 2em">
<div STYLE="text-align: center;"><u><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s9.sinaimg.cn/orignal/5052da35tb91ea1707778" TARGET="_blank"><img SRC="http://s9.sinaimg.cn/middle/5052da35tb91ea1707778&amp;690" WIDTH="390" HEIGHT="567" NAME="image_operate_80291329441137641" /></A></U></DIV>
<div STYLE="text-align: center;"><font><u><font SIZE="3"><span STYLE="line-height: 24px;"><br /></SPAN></FONT></U></FONT></DIV>
</DIV>]]></description>
            <author>裴钰</author>
            <category>业态创新</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5052da350102dxo7.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 23:41:24 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5052da350102dxo7.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>分析：长征路线，申请世界文化遗产</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5052da350102dxjr.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2011年12月16日，四川社科院向江西、福建、广东、广西、湖南、贵州、云南、甘肃、陕西、河南、湖北、重庆、宁夏、新疆的社科院发出倡议，“共同参与中国工农红军长征路线申遗、建馆、扶贫”。据倡议书透露，相关工作包括：中国工农红军长征路线申报中国文化遗产和世界文化遗产、建立中国工农红军长征文化馆、实施长征路线扶贫战略等三项工程。2012年2月4日，四川社科院官网刊登消息称将积极推进此项工作的实施。2月10日，该申遗倡议已经得到了14个省、市、区有关单位的积极反响。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2月13日，我接受《羊城晚报》的采访，就“长征路线申请世界文化遗产”问题，做了专业性的分析。刊发地址，见</FONT><a HREF="http://www.ycwb.com/ePaper/ycwb/html/2012-02/14/content_1321360.htm"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">http://www.ycwb.com/ePaper/ycwb/html/2012-02/14/content_1321360.htm</FONT></A></P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
下面节选我的谈话部分，和博友们分享。</FONT><br /></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<strong>关键词　　旅游</STRONG></P>
<p>&nbsp;
　知名文化旅游学者裴钰对羊城晚报记者说，申遗是“红色旅游”的深度开发，是红色旅游创新发展的里程碑事件。裴钰认为，申遗只是一个项目，总体思想是把红色旅游景区打造成“未来的世界遗产”，也就是按照世界遗产的标准建设红色旅游景区、纪念馆、故居等，把它们打造成未来的世界文化遗产，这是我们发展红色旅游的总体方略，这在2005年就开始实施了。</P>
<p>
　　“我们现在的红色教育基地、爱国主义教育基地、旅游区，硬件非常好、接待条件很好。在这个总体方略的指引下，长征申遗便应运而生，这个申遗覆盖省市多，利益共沾，促进多方发展。”</P>
<p><br />
　　<strong>关键词　　投资</STRONG></P>
<p>
　　裴钰说，长征路线贯穿中西部，第一、二产业较为落后，旅游服务业发展处于“财政弱、引资难、项目少”的尴尬境地。红色旅游是高端的主题旅游，是以政务培训和接待为主的新型优势业态，是政府投资的重点，而申遗成功，将大大刺激政府投资。长征申遗成功，产业增量是非常宽广的。</P>
<p>
　　裴钰算了一笔账：2005年至2010年，“十一五”期间，国家共安排红色旅游专项建设资金约80亿元。至2010年，红色旅游全年接待游客4.3亿人次，占国内旅游人数的20%，年综合收入达到了1302亿元。预计到2015年，全国红色旅游年出行人数突破8亿人次，年均增长15%，占国内旅游总人次的比重提高到1/4；综合收入突破2000亿元，年均增长10%；累计新增直接就业50万人、间接就业200万人。</P>
<p>
　　“如果‘十二五’期间，长征申遗成功，这个2000亿元收入的评估就少了。”裴钰提醒说，凡事都先想到经济收益没什么不好。不过，世界遗产首先是保护的认定，其次才有收益。要把保护认定做好了，这是前提。</P>
<p><br />
　　<strong>选票不在中国人手里</STRONG></P>
<p>　　“长征是具有强烈意识形态色彩的历史文化遗产，如何达到普遍性，是最大的挑战。</P>
<p>
　　裴钰告诉羊城晚报记者，“长征申遗最大难度是价值观的普遍化。”裴钰说，申报世界文化遗产通常有以下六个条件：1，必须代表一种独特的艺术成就；2，可以表达人类观念的一个转变；3，能为一种已经消失的文明或者文化传统，提供见证；4，是人类历史某个阶段的代表性建筑；5，是人类传统寄居地的杰出范例；6，与有特殊意义的世界或者现行的某种传统、思想或者文学艺术有直接关系。这个条件很特殊，前五项标准只需满足其中的一项即可，但第六项需要满足前五项中的一项，然后第六项作为一个补充项可以列进去。以上很夺目的就是“杰出普遍性价值”。杰出是个性，具体的遗产项目要达到六个条件的“杰出”；“普遍性”是这种“杰出”需要人类普遍认可。</P>
<p>　　“长征是具有强烈意识形态色彩的历史文化遗产，如何达到‘普遍性’，是最大的挑战。”裴钰对记者说。</P>
<p>
　　裴钰说，他一再强调“普遍性”问题。长征如果是国内遗产认定，没问题，保准过；难度在世界遗产认定，选票不掌握在我们手里。专业性是无疑的，需要理性务实对待。脱离世界遗产体系，或者改造规则，都是不现实的。</P>
<p>　<strong>　裴钰说：“我认为，意识形态不是障碍，而是突出的特色，应该积极地进行价值构建。”</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
<strong>报道全文见</STRONG><a HREF="http://www.ycwb.com/ePaper/ycwb/html/2012-02/14/content_1321360.htm"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">http://www.ycwb.com/ePaper/ycwb/html/2012-02/14/content_1321360.htm</FONT></A></P>
<p STYLE="text-align: center;"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s4.sinaimg.cn/orignal/5052da35t78e976ecfdd3" TARGET="_blank"><img SRC="http://s4.sinaimg.cn/middle/5052da35t78e976ecfdd3&amp;690" WIDTH="379" HEIGHT="630" NAME="image_operate_71741329441179394" /></A><br />
<br /></P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>裴钰</author>
            <category>文化遗产开发</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5052da350102dxjr.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2012 22:23:55 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5052da350102dxjr.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>探讨：马尔代夫政变的旅游市场分析</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5052da350102dxen.html</link>
            <description><![CDATA[<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/5052da35tb8b9b975047a" TARGET="_blank"></A>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2月7日，马尔代夫政变爆发，不少人纷纷预测中国旅游“不受影响”，其中，包括一些旅游从业人员。我在2月7日，在《21世纪经济报道》、北京新闻广播、北京交通广播、香港《明报》的报道中，作出了分析判断，有3点：</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
1.“马代是中国人自己虚拟出来的世外桃源”</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2.“度假天堂被政变摧毁，市场恢复理性”</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
3.“政变后上台的新总统，我担心对华不友好。”</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这三点，从根本否定了“不受影响”这个判断。很快，我的判断在实践和时间中得到了不断验证。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我总结了一些市场分析的要点，为什么很多人在马代旅游的分析问题上栽了跟头，现在为2月7日“不受影响”的判断而尴尬，一些旅游从业人员判断失误，将让企业收益变得风险加大，一个判断的生命力不到24小时，无异于拿市场分析当做笑话。原因，我总结了以下几点：</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
1.把一个国家的政变，当做公关事件来处理，用公关方式来做辩解的借口。事实上，市场分析和公关从来都是两回事儿。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2.完全不懂国际政治。过早地错误地站到了新总统瓦希德的一边。事实上，我在媒体采访中，已经明言前总统纳西德“对华友好”，纳西德有“马尔代夫曼德拉”的美誉。2月8日，美国正式承认叛乱政权。印度“有条件”承认。但是，事态远非如此简单。纳西德声称自己被迫辞职，叛乱政权不合法，要求新总统瓦希德下台，归还政权，并领导支持者数千人袭击，内乱爆发。不仅如此，纳西德呼吁国际干预，包括请求印度出兵干预，9日，联合国助理秘书长塔拉克抵达马尔代夫，进行斡旋。马代战略位置极其重要，大国角力正式开始。中国在马代投资很多，不会毫无反手之力。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;3.2月7日，中国外交部官网发布“旅游公告”，明言“如无必要暂勿前往马累”。耐人寻味的是，马尔代夫大使馆的官网始终保持“沉默”，只是在自己的官方微博上发布了“无须担心”的声明，明显和中国外交部公告内容对立。8日，中国国家旅游局发布公告，重申了外交部公告内容。马尔代夫大使馆的官网依然“沉默”。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我们可以发现以上的信息矛盾重重，是不正常的。果然，2月8日，马代内乱爆发，局面大乱，这可以解释马代大使馆为什么一直在“沉默”，而其公告“无需担心”则对中国游客丧失了必要的责任心。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
4.市场分析要牢牢建立在企业，从2月7日起，国内很多地方都陆续发布马代旅游安全公告，很多旅行社暂停发团。比如，山东全省，浙江嘉兴、南通、银川、徐州、合肥、南宁、杭州普陀等地，成都多家旅行社也暂停发团。北京和江西发布了安全提示公告。这种市场对马代政变的反馈信号，清晰地说明不仅是长期，就是短期，中国人赴马代度假肯定遭受“影响”，而不会“不受影响”。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
5.再仔细分析一步，截至2月9日，持“不受影响”观点的部分人是旅游达人，均在国内，而非从马代回国的旅游者。事实上，旅游营销靠达人，市场分析还是靠专业人士。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
写了不少，马代政变这个个案，确实很典型，值得我们今后不断学习，我想，这个个案能够给我们的旅游市场分析做一个标本，它的借鉴价值还是很大的。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp; &nbsp;
下面是2月8日起，马代内乱的最新图片</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<div STYLE="text-align: center;"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s14.sinaimg.cn/orignal/5052da35tb8ba26fead5d" TARGET="_blank"><img SRC="http://s14.sinaimg.cn/middle/5052da35tb8ba26fead5d&amp;690" WIDTH="550" HEIGHT="344" NAME="image_operate_80191329009579305" /></A></DIV>
<div STYLE="text-align: center;"><br /></DIV>
<div STYLE="text-align: center;"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s8.sinaimg.cn/orignal/5052da35tb8ba270e7277" TARGET="_blank"><img SRC="http://s8.sinaimg.cn/middle/5052da35tb8ba270e7277&amp;690" WIDTH="550" HEIGHT="327" /></A></DIV>
<div STYLE="text-align: center;"><br /></DIV>
<div STYLE="text-align: center;"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s4.sinaimg.cn/orignal/5052da35tb8ba271e4e43" TARGET="_blank"><img SRC="http://s4.sinaimg.cn/middle/5052da35tb8ba271e4e43&amp;690" WIDTH="550" HEIGHT="325" /></A></DIV>
<div STYLE="text-align: center;"><br /></DIV>
<div STYLE="text-align: center;"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s16.sinaimg.cn/orignal/5052da35tb8ba272d6c2f" TARGET="_blank"><img SRC="http://s16.sinaimg.cn/middle/5052da35tb8ba272d6c2f&amp;690" WIDTH="549" HEIGHT="317" /></A></DIV>
<div STYLE="text-align: center;"><br /></DIV>
<div STYLE="text-align: center;"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s12.sinaimg.cn/orignal/5052da35tb8ba273cc67b" TARGET="_blank"><img SRC="http://s12.sinaimg.cn/middle/5052da35tb8ba273cc67b&amp;690" WIDTH="550" HEIGHT="317" /></A></DIV>
<div STYLE="text-align: center;"><br /></DIV>
<div STYLE="text-align: center;"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s7.sinaimg.cn/orignal/5052da35tb8ba27520b46" TARGET="_blank"><img SRC="http://s7.sinaimg.cn/middle/5052da35tb8ba27520b46&amp;690" WIDTH="550" HEIGHT="331" NAME="image_operate_40411329009574001" /></A></DIV>
<div STYLE="text-align: center;"><br /></DIV>
<p ALIGN="left" STYLE="text-align: center;">&nbsp;</P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s2.sinaimg.cn/orignal/5052da35tb8b9ba4da401" TARGET="_blank"></A><br />
<br />
<br />
<br />
&nbsp;</P>]]></description>
            <author>裴钰</author>
            <category>业态创新</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5052da350102dxen.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 12 Feb 2012 08:48:32 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5052da350102dxen.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>第一财经：迷失少林寺</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5052da350102dxda.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2月9日，做客《第一财经首席评论》节目，主题《迷失少林寺》。我长期关注嵩山少林的保护和利用。2010年，登封“天地之中”历史建筑群成功入选“世界文化遗产”，嵩山少林景区为国家5A风景区。嵩山风景名胜区是一级景区，少林景区是二级景区，少林寺是少林景区内的一个景观。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我撰文详细分析了嵩山少林2009年以来的商业地图，从旅游开发的角度，全面而又细致地梳理了开发的脉络和利益关系，这个角度，也是国内第一次。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp; &nbsp;
节目视频地址：<a HREF="http://video.caixin.com/2012-02-10/100355283.html" TARGET="_blank">http://video.caixin.com/2012-02-10/100355283.html</A>&nbsp;
&nbsp;（非财新网用户，需要注册财新网用户）</P>
<p ALIGN="left"><br /></P>
<p ALIGN="center"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s1.sinaimg.cn/orignal/5052da35tb8a02cc6e410" TARGET="_blank"></A><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s12.sinaimg.cn/orignal/5052da35t78dcd14f6cdb" TARGET="_blank"><img SRC="http://s12.sinaimg.cn/bmiddle/5052da35t78dcd14f6cdb&amp;690" NAME="image_operate_60421328973330600" /></A>&nbsp;</P>
<p ALIGN="center">
&nbsp;&nbsp;&nbsp; <a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s4.sinaimg.cn/orignal/5052da35tb8a02c9e81f3" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_22341328898116699" SRC="http://s4.sinaimg.cn/bmiddle/5052da35tb8a02c9e81f3&amp;690" /></A><br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s1.sinaimg.cn/orignal/5052da35tb8a02cc6e410" TARGET="_blank"></A><br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s12.sinaimg.cn/orignal/5052da35tb8a02cf2355b" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_6781328933423532" SRC="http://s12.sinaimg.cn/bmiddle/5052da35tb8a02cf2355b&amp;690" /></A><br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s12.sinaimg.cn/orignal/5052da35t78dcd14f6cdb" TARGET="_blank"></A><br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s8.sinaimg.cn/orignal/5052da35tb8a02d49bf17" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_58031328898004440" SRC="http://s8.sinaimg.cn/bmiddle/5052da35tb8a02d49bf17&amp;690" /></A><br />
<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s7.sinaimg.cn/orignal/5052da35t78dcd1570246" TARGET="_blank"></A><br />
<br /></P>]]></description>
            <author>裴钰</author>
            <category>文化遗产开发</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5052da350102dxda.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2012 12:10:12 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5052da350102dxda.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>我担心马尔代夫新总统对华不再那么友好</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5052da350102dxaf.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;<font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">&nbsp;&nbsp;
2月7日，马尔代夫政变爆发，中国外交部当即发布“旅游公告”，建议计划前往马代的中国游客和组团，如无必要暂勿前往马累。2月8日，国家旅游局发布“旅游公告”，建议“如无必要暂勿前往马累”。2月8日，香港特区政府发布“旅游黄色警报”，警告港人勿前往马累。近期，台湾地区发布“旅游灰色警告”，提醒台湾居民注意安全。英国政府发布旅游警告，建议公民勿前往马代。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2月8日，前总统纳吉德声称自己被迫辞职，呼吁政变分子归还权力，他的支持者数千人发动示威，袭击军警，警方用催泪瓦斯反击。纳吉德支持者攻占了部分小岛的警察局。夺权与反夺权的斗争白热化、长期化。</FONT></P>
<p><font FACE="楷体">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2月7日，《21世纪经济报道》采访我对马尔代夫的分析，2月9日，香港《明报》转发了我的分析。下文是《明报》新闻全文：</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
【明报专讯】马尔代夫新总统哈桑昨称，旅游业是该国主要产业，首务是创造「持久的观光环境，向所有旅客保证，马尔代夫一切正常」。但印度旅行社协会称，估计在下周二情人节前，不少旅客会担心局势而取消到马尔代夫。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
近年不少中国游客都到马尔代夫旅行，单是去年就超过19.8万人次，比前年增长67%。政变发生时，就有不下数千中国人身在该国旅游。突如其来的政变，使当地一些中国游客开始担忧。目前正在马尔代夫度蜜月的中国游客小璐（化名）坦言，「来之前完全不知道马尔代夫不安全」。不过她说现时所在的外岛，没有太多安全问题，只是目前不要去首都马累就好。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;
中国外交部昨说，作为马尔代夫的友好近邻，中方真诚希望马尔代夫保持和平、稳定与发展。内地知名文化学者裴钰说，刚被撵下台的纳希德，对中国友好，「上台后给中国旅游业提供了大量的优惠政策，这在南亚国家中是很少见的」。他担心，新总统可能不再对中国那么友好，尤其是印度正和中国在马尔代夫进行外交角力。印度是最早跟马尔代夫建交的国家之一，曾派兵帮助前独裁总统加尧姆平息政变，马尔代夫则投桃报李，在「入常」问题上支持印度。</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>裴钰</author>
            <category>业态创新</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5052da350102dxaf.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2012 09:03:51 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5052da350102dxaf.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>马尔代夫，虚拟的世外桃源</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5052da350102dx8v.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
2月7日，马尔代夫发生政变。马代，这个中国人家喻户晓的度假天堂，民选总统被政变赶下台。我在接受《21世纪经济报道》采访中，谈了自己对马代的观点。由于不熟悉南亚的国际关系，很多中国旅游业者和游客，误认为马尔代夫是世外桃源，很显然，这场政变粉碎了这个度假神话，会让市场变得更加理性。</FONT></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<p><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
虚拟的世外桃源</STRONG></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“中国人眼里的马尔代夫是虚拟的，所谓的世外桃源是我们心里构建出来的，”国内知名旅游学者裴钰说，“其实，马尔代夫的社会矛盾和民族矛盾很严重。”</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
马尔代夫是公元1153年建立信奉伊斯兰教的苏丹国。16世纪中叶起，葡萄牙、荷兰、英国等殖民者先后入侵，1887年沦为英国保护国。1965年7月26日获得完全独立，1968年11月11日成立了马尔代夫共和国。</P>
<p>马尔代夫没有正规的陆海空军，只有一支准军事性质的国家安全卫队，身兼陆军、海军、警察和海上巡逻队等多项职能。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
此次被政变推翻的纳希德总统于2008年当选，是深具影响力的民运活跃人士，曾在6年间数度被统治马尔代夫超过30年的前总统贾约姆送进大牢。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
&nbsp;BBC南亚研究员Jill
McGivering称，反对纳希德的声音主要来自前总统贾约姆的支持者，后者一直试图在明年的选举中东山再起。不满纳希德的还有伊斯兰信徒，他们认为纳希德反对伊斯兰教。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
据新华社报道，这次危机的直接导火索是，纳希德于1月16日下令军方逮捕刑事法庭大法官阿卜杜拉(Abdulla
Mohamed)，此后的20多天，反对党和民众持续示威要求释放阿卜杜拉，但并未得到政府的回应。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
杜幼康表示：“警方发动政变，推翻民选政府，这本身就是违宪的做法。接下来马尔代夫的政局往何处去，还很难说。”</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“纳希德是对中国友好的政治家，”裴钰说，“他2009年上台之后，推动旅游立国，给中国的旅游业和服务业提供了大量的优惠政策，这在南亚国家中是很少见的。”</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在他看来，新上任的总统可能不再对中国那么友好。“印度在和中国争夺马尔代夫。”他说。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
印度是最早同马尔代夫建交的国家之一。它还曾派兵帮助贾约姆平息了泰米尔雇佣军政变事件。马尔代夫投桃报李，在“入常”问题上支持印度。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
采访报道全文见：<a HREF="http://finance.ifeng.com/news/hqcj/20120208/5547029.shtml">http://finance.ifeng.com/news/hqcj/20120208/5547029.shtml</A></P>
<p>【马代政变街头图】</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s8.sinaimg.cn/orignal/5052da35tb8709a2c0f27" TARGET="_blank"><img SRC="http://s8.sinaimg.cn/middle/5052da35tb8709a2c0f27&amp;690" WIDTH="600" HEIGHT="400" NAME="image_operate_31741328693692204" /></A><br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s2.sinaimg.cn/orignal/5052da35tb8709a5776c1" TARGET="_blank"><img SRC="http://s2.sinaimg.cn/middle/5052da35tb8709a5776c1&amp;690" WIDTH="600" HEIGHT="374" NAME="image_operate_8621328693679492" /></A><br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/5052da35tb8709bef3865" TARGET="_blank"><img SRC="http://s6.sinaimg.cn/middle/5052da35tb8709bef3865&amp;690" WIDTH="630" HEIGHT="427" /></A><br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/5052da35tb8709c1622d5" TARGET="_blank"><img SRC="http://s6.sinaimg.cn/middle/5052da35tb8709c1622d5&amp;690" WIDTH="630" HEIGHT="420" /></A><br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s15.sinaimg.cn/orignal/5052da35tb8709c307b4e" TARGET="_blank"><img SRC="http://s15.sinaimg.cn/middle/5052da35tb8709c307b4e&amp;690" WIDTH="630" HEIGHT="354" /></A><br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s10.sinaimg.cn/orignal/5052da35t78d80fa40579" TARGET="_blank"><img SRC="http://s10.sinaimg.cn/middle/5052da35t78d80fa40579&amp;690" WIDTH="630" HEIGHT="413" /></A><br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/5052da35tb8709c6d9775" TARGET="_blank"><img SRC="http://s6.sinaimg.cn/middle/5052da35tb8709c6d9775&amp;690" WIDTH="334" HEIGHT="430" /></A><br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/5052da35tb8709c9974da" TARGET="_blank"><img SRC="http://s11.sinaimg.cn/middle/5052da35tb8709c9974da&amp;690" WIDTH="630" HEIGHT="411" NAME="image_operate_89731328693685636" /></A><br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s7.sinaimg.cn/orignal/5052da35tb8709c9f6326" TARGET="_blank"><img SRC="http://s7.sinaimg.cn/middle/5052da35tb8709c9f6326&amp;690" WIDTH="300" HEIGHT="430" /></A><br />
<br /></P>]]></description>
            <author>裴钰</author>
            <category>业态创新</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5052da350102dx8v.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 08 Feb 2012 03:06:11 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_5052da350102dx8v.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
