<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>谢强</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/xieqiangblog</link>
        <lastBuildDate>Sun, 16 Oct 2011 11:08:25 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:27:58 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>今天上午在天津新东方北美留学峰会上的开场白（滨江万丽酒店五层会议室）</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a0954710100z9dj.html</link>
            <description><![CDATA[<p>各位家长、各位同学：</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
15年前，我从北京外国语大学英语系毕业，到国家体育总局中国足球协会当翻译。后来，中国男足来了一名英国主教练，在米卢之前，名叫霍顿，我给他当专职翻译。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
随国足打遍亚洲，东至韩国日本，西至沙特巴林，北至土库曼塔吉克，南到马来西亚、泰国。遗憾的是，我们极少去欧美，因为中国足球没有冲出亚洲。但于我个人来说，读万卷书不如行万里路，这是非常美好的成长。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
2000年，我看中国足球越来越混乱，就辞掉了金饭碗，离开了中国足协，事实证明，这是个正确的选择。因为去年，我在中国足协时期几乎所有的领导，都被捕入狱，如果我还在，估计也应该当个小领导了，恐怕也难于幸免。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
2002起，我在北京新东方6年，教口译和笔译，2008年，俞敏洪老师把我从一名一线教师直接提升为太原新东方校长，干了近三年后来到了天津。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
到天津后，我任命了陈曦初当国外部主管，他今年34岁，是清华大学硕士、美国密歇根大学博士，重视教学和课程设计。我们还从北京请来了留学专家徐常量，来担任前途公司的总经理。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
讲我的经历给大家听，希望能传递给大家两个信息，一是人生的选择特别重要，今天，各位来到就里，就是给自己、或者给自己的孩子做一生中重要的选择；二是天津新东方的管理团队是一群读书人，一群认真的人，我们会为您的选择认真服务，不辜负你们的信任。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>谢谢大家！</P>]]></description>
            <author>谢强</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a0954710100z9dj.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 16 Oct 2011 11:08:25 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a0954710100z9dj.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>在首都机场写的这篇博客&amp;双城记心情</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a0954710100yj34.html</link>
            <description><![CDATA[<p>一个朋友说，你怎么不写博客了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>因去南昌的飞机延误，我坐在首都机场等。他们说，飞机在排队呢。要很久之后才能排到我们。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>看了自己写的前两篇博客，很激动。回忆很可怕，把你带回到那群人里面，带回那个生活，我怎么也走不出来的生活。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>我感谢太原，惦记太原的同事，时间会渐渐让你们忘记我。而我，会记得柳巷的阳光，晋祠的美。我依赖那里，即使看起来有点变态。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>天津是个不同的城市。天津眼、海河夜晚两岸。偶尔去那里喝点德国啤酒。夜晚会让一切变得不同。我很冷静。没有方向。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>你可以变成一个你不认识的人。没办法自圆其说。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
有一个荒谬的事。天津市政府不知道为什么把所有店面门脸都和谐成同样的款式和颜色。黄底红字。中国银行、麦当劳、肯德基可以保住自己的贞操。我已经不想和嫖客交易，来吧，弄我吧。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>活在一个不要脸的地方。不要脸是通行证。要脸是墓志铭。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>如果超越城市，谈及国家。我很失望。在一个时刻，你们以往弄过我的人都会被弄。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>我上飞机了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>谢强</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a0954710100yj34.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 13 Sep 2011 16:10:33 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a0954710100yj34.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>大年三十的阳光和一组照片</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a0954710100pnhh.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
今天是大年三十。我在天津新东方的大办公区。坐在窗边的工位。阳光很足，暖暖地照在我身上。里面安静，外面是一阵阵炮竹声。昨晚吃饭时，瞥见朋友背后亮起的焰火，给了我节日的讯息。2004年寒假班，学生写信给我，那句话还记得，“焰火升上天空时，我想起老师闪烁亮丽的思想和语言……”其实我本不自恋，甚至有些自卑，但是这么多年，很多人给我鼓励，于是我蜷在自己的世界里拥抱各种天气，欣欣然，简单地快乐和满足。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
收到太原同事的来信。说梦见来天津看我，见到了我的透明玻璃办公室，大大的，充满了阳光。我说这个消息已经过时了。我还是回到了我喜欢的大办公区，躲在了办公室的一角。知道太原的同事搬到了新的大办公区，这是我欠大家3年的地方。看见你们发来的照片，能读出你们的兴奋和快乐，唯一的遗憾就是无法坐在那个计划中的角落，让你们再也不会因为这事怪我。然后，我就忍住一年不发脾气，让你们觉得我是个特别好的领导。这三个月以来，流了很多次眼泪，怀疑自己的性别突变了，以前在国足经历那么多大喜大悲都没哭过。两个月前，薛丽把最天使的歌词改了，发给我自己唱的录音：……最恨你那么久都不表扬我一次，最爱你穿天蓝色的阿迪达斯……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我想起上一次表扬薛丽是在6月。我带着夏令营的新老师练课。放了我电脑里2年前薛丽的讲课片段。给低期讲color。传统套路。变颜色的魔术。活灵活现。那种气场和灵性非同寻常。说，我喜欢有薛丽的新东方，喜欢有贺巍的新东方。用小涵的话形容，那一次真的空气凝固。我常叫薛丽小胖子。因为我眼看着她胖起来。我俩单独行动过一次，是请她吃皇城霸火锅。这也在歌里。而她那时正在暗恋着自己的跆拳道教练。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我胖了，胖了8斤。来到天津吃了很多很多次吉野家、韩国烤肉、石锅拌饭、DQ冰激凌，这都是太原的稀罕之物。春节来了，我要考虑重新开始跑步，上次和我爸吃饭，他说我屁股大了，要注意保持体形……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
昨天俞老师来了天津。慰问老师、员工，进班看学生。大家都很高兴。基本满足了签名、照相的全部需要。很多人把这个写进了当日的1+1。作为2010年最后一个快乐。当校长唯一的乐趣就是让大家能够高兴一点、再高兴一点。我会努力理解每一个员工和老师的需要，理解大家的辛苦，理解你们的愤怒和牢骚，理解待遇的微薄和不公正。我偷偷跑去你们的博客、你们的微博，偶尔闪过你们的校内，还有开心。我明白了你们的喜怒哀乐，就可以躲到一边努力建设。我会有自己的时间表，一个一个地把问题稳稳地干掉。然后我们走上快速发展的路，一点一点奔小康。给我些时间。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
天津学校有很多美丽的小姑娘和颇有想法和个性的老、小男人，还有很多好玩的事。比如有个小姑娘终于实现了期盼了三年的三亚之行，结果赶上了三天台风和大雨，没有出屋就又回了天津。还有个小伙子手持皮带乱耍，逢人便问，我像不像SM，结果对方说，你像SB。我们的青少部有100多个老师，年初搞了尾牙活动，在金钱豹走红地毯，个个明星风范。我们青少主管的女儿是个小美女，我希望我有一个这样的女儿。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
和以往一样，我是个断无理想的人。等春节后，我们要重新投入需要智慧、需要体力、需要团结、需要爱的琐碎工作。我们会继续在一起踢球，在一起喝酒，在一起为工作快乐和纠结，为自己的一切愤青。虽然我偶尔读读诗，偶尔会想起我爱的流浪猫，也许还会为过去流眼泪，也许仍是一个人在陌生的城市独行，但我喜欢同事说，谢强，你懂我们！我喜欢我爸爸妈妈在集团父母日上握着俞敏洪和陈向东的手说，你们要严格要求谢强！呵呵，这让我觉得自己仍是个孩子。这样，我在懂别人的苦的时候，也有人懂我的苦；让别人可以依靠我的时候，我也有人可以依靠。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
那天我突然想到，我也许会在天津进入我的40岁。老了，就像只老猫，喜欢阳光，喜欢卧在阳光里。我希望自己是阳光，希望你也是……</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static4.photo.sina.com.cn/orignal/4a095471h9b452b6bb2d3" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_18641296621451968" SRC="http://static4.photo.sina.com.cn/bmiddle/4a095471h9b452b6bb2d3&amp;690" WIDTH="490" HEIGHT="367" /></A><br />
太原团队<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static6.photo.sina.com.cn/orignal/4a095471h9b452c98d205" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_97401296621460250" SRC="http://static6.photo.sina.com.cn/bmiddle/4a095471h9b452c98d205&amp;690" WIDTH="490" HEIGHT="367" /></A><br />
天津团队<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static10.photo.sina.com.cn/orignal/4a095471h9b4533975c19" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_29721296621468156" SRC="http://static10.photo.sina.com.cn/bmiddle/4a095471h9b4533975c19&amp;690" WIDTH="490" HEIGHT="367" /></A><br />
青少主管李翔飞和女儿琦琦<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static11.photo.sina.com.cn/orignal/4a095471h9b452e57f9ba" TARGET="_blank"><img STYLE="WiDTH: 490px; HeiGHT: 578px" NAME="image_operate_13321296621485734" SRC="http://static11.photo.sina.com.cn/bmiddle/4a095471h9b452e57f9ba&amp;690" WIDTH="490" HEIGHT="654" /></A></P>
<p>我爱的流浪猫<br />
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static5.photo.sina.com.cn/orignal/4a095471h75ed5a01d9d4" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_90461296622787125" SRC="http://static5.photo.sina.com.cn/bmiddle/4a095471h75ed5a01d9d4&amp;690" /></A><br />
尾牙青少美女们</P>]]></description>
            <author>谢强</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a0954710100pnhh.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 02 Feb 2011 12:03:59 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a0954710100pnhh.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>离开-写给我在太原新东方的同事</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a0954710100nlgi.html</link>
            <description><![CDATA[<p>离开，曾经被我设计。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
大约一周前，知道要离开。几乎每个晚上，十点多，在铜锣湾的楼道里慢慢地走。看每个教室。周六日，看来上课的每个老师。知道这可能是最后一次见面。然后，躲进办公室，流眼泪。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>我没有告诉任何人。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
交接仪式的那一天，我告诉自己不能哭。腹稿打了很多遍。在镇江新东方的李莹消息灵通，数天之前知道此事，要求我“到时候不要哭鼻子”。我记住了。克制。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
太原一如以往那样封闭。如今这种闭塞被我称为质朴。那几天，全国各地分校都短信电话不断，问我离开后的去向。太原学校，像是躺在摇篮里的小宝贝，憨憨地睡着，全然没有感觉。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
交接仪式，我的腹稿是检讨。不该发那么多次脾气，一些员工的待遇还不高。对不起大家。掌声持续不停的时候，我突然意识到这是自己最后一次和大家说话，三年来的很多片段，迅速回放，我咬住嘴唇坚持，用喝水平息。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
如果我再说一句，我会说，不是我把太原学校做起来的，是大家做的。我们一起爱学校里的孩子，一起爱家长，一起修修补补并不美丽的教学区，一起捍卫太原骄傲的风格，一起守护我们温暖简单的家。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
晚上和主管们喝酒，短信就铺天盖地。我不能一一回复，自己用摩托罗拉V3的老手机，短信只能同时容纳几十条。不到一个小时，就全部删除了n次。每一句难舍的话，都让我意识到，这便是分离了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>不知道什么时候，终于忍不住哭。事后，沙云龙总裁说，谢强，我也跟着你们哭，都不知道自己在哭什么。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
醉乎乎地回到办公室。一个人哭。期间回了几个同事电话，又是一起哭。三年了，因为工作，从来没有这样从心里面难受。我才知道，我一直把学校当成了自己的家，而同事就是亲人。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
每一次，同事出去开会，说我们坐了2个小时飞机到会，而其他分校的人坐了20几个小时火车；每一次，我确保出去培训的同事都坐在动车一等座里，享受着宽松一点的座位，我就高兴。就在离开的当天上午，我向一个同事道歉，因为出差是半夜坐的火车、住的酒店也差；就在当地下午，我给全体同事道歉，因为卫生间门锁没有修好，一个同事被外面的人撞到；就在一个星期之前，应一个教管阿姨的请求，我给所有员工的直系亲属一律五折优惠，不限次数，包括所有教管阿姨在内。每次看到大家的笑脸，我就特别快乐。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
而我是把这里当成了自己的家。所以，即使我没有办公室，我也快乐，因为哪里的空座都欢迎我，周围的人都愿意和我臭贫；即使我没有专车，我也快乐，而且临走那天，还突然发现我们的蛋蛋车，脚下竟还有热风，觉得这车真暖脚。赵鹏在旁边打着喷嚏，同享着我的快乐。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>临走的那个刹那，家的感觉竟如此深刻地抓住我，那种悲痛，一阵阵向我奔袭。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
还记得第二天早上，同事们来火车站送我。很可惜不能和你们多说几句话，就那么短的时间，我跑进站台，手机里响起临汾办事处打来的电话，小丽在哭。就在最近的两个月，张小丽独自在临汾的学校闯荡，在一次又一次的拒绝中为学校拼出讲座的机会。我们都很感谢她。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
上了火车，打开电脑，百封邮件。全是告别。眼泪忍不住，好在老沙已经睡着。我不断抹着眼泪，直到电脑没电。昨天下午，今天下午，躲在酒店把每一封邮件看完，又哭。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
杨柳这样说，“最艰苦的时候记忆最深。不要忘了太原这个又土又破的地方，它离天津不远。不要忘记我们这一帮子傻了吧唧的人。我们也许不比天津的主管灵光，但都绝对玩儿命，怀孕4个月了，我还扛单页呢。”看完，我就一个人使劲哭。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
两天了，我还没有走出来。我想谢谢太原的每一个同事，也很想念你们。我还没有看见李帅和张琳琳的小宝宝，期待杨柳生出来的孩子不要恨我，因为我总指着他说，“你来的真不是时候！”，希望沁梅和樊虹为了怀上小宝贝好好养好身体，希望张丽宏家里都好，自己能多睡几个好觉。希望王赞能多陪陪振华，别让怀孕的老婆难过。希望吉玉婷的老公少出些差，多陪陪自己。希望马大姐和像马大姐一样的很多同事找到老公，未来好有个安稳的依靠；希望浪花和祁祁好好过日子，珍惜结婚后平凡的生活；希望沈杨这次的男朋友靠谱了，给你想要的自由和幸福；希望孙亮有更多的时间陪陪女朋友，或者不要再欺负沈杨；希望何丽能搬得离单位近一点，每天在少走些路，太累了；教务的工作压力大，希望迎芳遇到多难的事情都要坚持住，不发脾气，安稳地度过难关……</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
收到了健斌老婆彭涛的短信，愿你养好身体，别用跆拳道对付老实的健斌；收到了吉玉婷老公的邮件，我们男同事都把你当成敌人，因为你娶走了一个好姑娘，所以你要常回家，好好看住她；希望任阿丽的老公把身体养好，别太着急，让自己重新胖起来，别因为一点小错误就把贾宇宁说哭，并注意多给任阿丽做饭，睡觉前不要忘了说“娶了你是我三生有幸！”；希望谢丽蓉的男朋友别再那么在乎守时，因为丽蓉远比守时的价值观更有价值，比时间更值得去守；希望刘艳的女儿经常那样开怀大笑，像他爸爸一样，并欢迎要江山的爸爸随时来单位接你；希望小涵能够和史君早点结婚，结束漫长的恋爱之旅，实打实地生出一个像MSN头像那么可爱的小丫头；希望吴鹏的女朋友会喜欢山西，愿意长久地在山西陪你，希望贺巍的妈妈和我最爱的大猫“乐乐”能够快乐地生活，同时别再遭受在飞机上的货运之苦了。希望盼晴多回来陪陪梅丹，一起多吃吃好吃的饭菜，不要总是鸡公堡和沙县小吃；希望丽丽把身体调理好，和老公好好的，让爸爸妈妈放心……</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
各位同事，我无法一一写下对你们的祝福。我的一半还在你们的世界。昨天下午，在天津学校的交接大会上，我对天津的同事们说，我的眼睛本来就小，但是因为这两天不停地哭，还肿了起来，实在太难看了。即将到集团任副总裁的杨鹏笑眯眯地看着我，后来说，“我老婆在网上查到了你的照片，说，老公，我以为你是世界上眼睛最小的人，结果发现这个人，比你的还小！”所以，为了让我的眼睛尽可能好看一点，我决定从现在开始，不再哭了。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
郑州新东方的全娟正带队在太原学校交流，这是她发来的短信：“正在听中学版块的培训，震撼。果真是“太原”的团队”-亲切、温暖、平和、勤奋、执行力强！”对，这是我爱的太原新东方。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
今天中午，我和前国家女足的小2号王丽萍在天津的米线馆吃饭。她近来不怎么踢球，专心学习营养。她看了我的手相，说，你的心脏要保护好。所以，我要开始保护心脏，恢复一个老男人的理性。请太原的同事好好保重，要帮志宏，让我们的学校好下去，让“太原新东方”永远有我们的风格。</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">虽然很不舍，但还是要说“再见”。雷楠给发来了一些图片，我喜欢我的这句“名言”：</P>
<p ALIGN="left">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static10.photo.sina.com.cn/orignal/4a095471h955204536e59" TARGET="_blank"><img STYLE="WiDTH: 469px; HeiGHT: 77px" HEIGHT="73" SRC="http://static10.photo.sina.com.cn/middle/4a095471h955204536e59&amp;690" WIDTH="441" NAME="image_operate_59661290079414046" /></A><br />
<br /></P>]]></description>
            <author>谢强</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a0954710100nlgi.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 18 Nov 2010 19:22:27 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a0954710100nlgi.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>你们怎么都那么高雅健康啊？-评兽兽、郭德纲</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a0954710100lixu.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
今天看了一小段兽兽（翟凌）愤怒离开节目录制现场的视频。主持人抓住兽兽视频反助其成名一事，暗示她是事件炒作的获利者，不断让其谈论感想。我看了挺生气的。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt"><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><font FACE="Times New Roman">&nbsp;</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
至少，兽兽在这一点是真诚的。主持人问兽兽，你是否因为视频而难过（暗示兽兽不难过）。兽兽说，我当然难过。因为我以后还要交男朋友，要找老公，要结婚。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt"><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><font FACE="Times New Roman">&nbsp;</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
以前我对这事没有感觉。但我从来觉得，兽兽是个女人（真女人就像真男人一样，现在不多）。她和自己的男朋友男欢女爱，让男朋友爽也好，同意录像也好，是对自己的男人好。这是那个男人的福气。视频传出，那个男的没有失去什么。但女孩子终究要嫁人。那样的视频不会让自己下一个爱人更爱自己。除非是找刺激，玩玩。所以兽兽在这一点上没有骗人。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt"><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><font FACE="Times New Roman">&nbsp;</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
但是，我们身边有很多人看似非常讲道德，非常地不三俗。比如担心什么兽兽对社会产生的消极作用云云。比如担心郭德纲对人的毒害云云。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt"><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><font FACE="Times New Roman">&nbsp;</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
在</SPAN><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><font FACE="Times New Roman">2010</FONT></SPAN><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">年的今天，我周围的人，包括舆论，一下子都变得那么高雅和健康，挺陌生的。2012是快来了。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt"><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><font FACE="Times New Roman">&nbsp;</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
我喜欢兽兽，因为我觉得她是个正常的女人，愿意为自己的男朋友做任何事，虽然没有真正见识过那段完整的视频。我喜欢郭德纲，因为听他的相声我开心，他能逗我笑，比总想教育我的春晚让我快乐</SPAN><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><font FACE="Times New Roman">100</FONT></SPAN><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">倍。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt"><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><font FACE="Times New Roman">&nbsp;</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
我可能低俗，但我不想教育人，也不想受教育。我在自己的家里面，自娱自乐，我想低俗一点。因为我不快乐。我想快乐。我想有自己那么一点空间，不去考虑什么社会影响，不去想我现在高尚不高尚。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt"><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><font FACE="Times New Roman">&nbsp;</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
看见那个叫周广甫的记者我就恶心。看见北京台那个狗仔新闻主编我就恶心。我知道，骨子里面，你们一样低俗。少他妈装正义恶心我。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt"><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><font FACE="Times New Roman">&nbsp;</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
我喜欢给低俗一点空间的社会，给穷苦人上低俗网站</SPAN><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><font FACE="Times New Roman">YY</FONT></SPAN><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">一点机会的社会，给没钱吃喝嫖赌的人上洗头房一点快乐的社会。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt"><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><font FACE="Times New Roman">&nbsp;</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
况且，没有人有权力代替我自己判断到底什么是低俗。老子被你们教育了三十多年了。想有点自己的判断力。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt"><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><font FACE="Times New Roman">&nbsp;</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="MArGin: 0cm 0cm 0pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">
你们可算有些装</SPAN><span LANG="EN-US" XML:LANG="EN-US"><font FACE="Times New Roman">X</FONT></SPAN><span STYLE="FonT-FAMiLY: 宋体; mso-ascii-font-family: 'Times new roman'; mso-hansi-font-family: 'Times new roman'">的机会了。祝贺你们！</SPAN></P>]]></description>
            <author>谢强</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a0954710100lixu.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 14 Aug 2010 14:51:25 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a0954710100lixu.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>太原新东方需要什么样的客户服务？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a0954710100jlde.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font STYLE="FonT-siZe: 32px"><strong>太原新东方需要什么样的客服？</STRONG></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我有两个爱好，一是在有格调的书店逛书，二是尝试居住不同风格的饭店。两个爱好都有些“败家”，一是许多书买了但没有时间看，而且我喜欢“团”购，一次买几十本，尤其喜欢有塑料包装的，08年初来太原致使数计百计的新书堆在家里的书架上从无问津，慢慢褪去光亮的颜色。二是不住较低档次的饭店，以前是要四星以上，现在出于节约，可考虑干净的快捷酒店，这已经算是我的进步了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>作为这两类产品的老客户，最近遇到了一些不开心，仔细想，对我们学校的经营会有些参考作用。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
在北京，有两个书店是我的“恋人”，那种吸引，那种磁性，绵绵不绝。一是“万圣书屋”，在新东方水清木华教学区北边的成府路上，蓝旗营北大教师宿舍的楼下。2002年，北京新东方美女老师李峤第一次带我去了那里，在书屋侧面的“醒客”（thinker）喝咖啡，从此便一发不可收拾。经常是买了一堆书，然后就坐在“醒客”里喝“苦丁茶”或者“竹叶茶”，边喝边读书，消磨一个下午或晚上。那里有很多猫，八年以来，他们换了好几茬，我却和每一只都亲近过，蹲在地上摸他们，看他们躲闪的眼神。而一旦我们对视，我就特别开心。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
另一处是“光合书店”，“光合”没有“万圣”那么人文，书目相对综合，但选书的原则依旧比较深刻，不像“新华书店”那么愚蠢。我喜欢光合，2006年在五道口那家办了会员卡，基本上一次买三、四百元钱的书。每周都去一两次。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
来了太原之后，我依然习惯地把“万圣”和“光合”的书友卡带在身边，所以回北京就难免忘记带回。一个月前，我回北京的时候，住在新中关“萨尔利兹”酒店，早上就直奔楼下的光合分店买书。太久没有去光合了，看上了几十本新书，正准备抱起来，把他们都弄回太原，发现自己忘带会员卡了。我如实报上我的姓名，并很客气地问售货员，“你可以在电脑里查我的姓名，我没带卡，能不能仍然给我打折？”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
她查了一下说，“你应该换新卡，换新卡以后才可以打折。”我又如实说，“我常驻太原，换卡不那么容易。”她说，“那就不能打折。”我不想计较这些，让别人误认我是个小气鬼，于是就从看中的四、五十本书里拿了七、八本照原价买了。但交钱的时候依然有点不爽，就对那售货员说：“本来我想买四、五十本书，但现在我就买了这点而已。”她说，“您要是买那么多，就可以打折。”其实，正是这句话激怒了我。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我说：“你们是书店，你们的卡是发给读者的，你们不应该这么商业吧！我是你们的会员，是书友，既然能够查出我是你们的书友，就应该打折，这和我买多少书没有关系，我们之间本来就应该是诚信的关系。”看她一脸冷漠无动于衷的样子，我当即就要了她们的投诉电话。她业务熟练地给了我投诉电话。我便转身离开。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我向来不喜欢投诉，但这次忍不住了。我爱了这个“女人”5年，“她”却这么对我，在那一刻，我甚至再也不想走进这家书店，我恶狠狠地想，反正我还有“万圣”呢！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
投诉电话是免费的，电话那边是个极度性感柔美的女声，我不得不承认，即使是我那般愤怒，但我仍然惊诧于那个声音的“美”。她首先承认了是自己不对，然后要马上调查，告诉我在一个小时之内必有答复。果然，40分钟之后，还是她来的电话，她说，问题已经调查清楚，他们已经批评了那个售货员，并会主动为我更换新卡。我说，我马上就离开北京，她说没关系，系统内已经做好记录，我随时可以去换。其实就在那个刹那，我觉得这个“女人”还是值得去爱的，我的眼力不错。尽管我语气仍然强硬，但心已经软了。更进一步的情况是，第二天早上我接到的第一通电话，还是光合书店，这是另一次道歉，并确保此类事情再也不会发生。而到此刻，我已经恨不得当即就把新卡攥在手里了。就在一周前，我又一次收到了光合的电话，询问问题是否得到了最终的解决。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>无疑，这个案例给我的教训是：</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>1、&nbsp; 不能伤老客户的心；</P>
<p>2、&nbsp; 如果补救得当，老客户是最容易回心转意的；</P>
<p>3、&nbsp; 如果补救不当，老客户立即变成你最大的敌人，因为爱越深，恨就越深。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
而我在太原-这个服务意识相对淡薄的城市里就很少有这样的礼遇了。刚来太原时，因为金广快捷就在新东方铜锣湾总部旁边，有时遇到家里停电停水什么的，就去那里住一晚。后来有了锦江之星，觉得那里更干净，房间也更大，就办了一张锦江的卡，遇到点事，就去那里住。最近，我新租的房子总是出问题，我就总是去锦江住，日子久了，我就也成了老客户。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
有一次，我想从两张小床的标准间换到一个大床间去，就拿起电话问：“能否给我换个房间？”她问为什么。我说“我想要一个大床的，睡着舒服一些。”她立即回答，“没有！”反应之快令人咋舌。我说现在是上午10点，中午会有退房，你到时帮我留意一下吧。如果要有大床房，就帮我换，我就再住两个晚上；如果没有，我就退房。我还说，我是老会员了，总是住在这里，请关照一下。她说，她会给我回电话，但显然语气很不积极。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
4个小时过去了，即使到了会员退房的下午两点，也没有一通电话打进来。我坐在房间里想，今后我再也不想来这个饭店了。在退房的时候，我对那个服务员说，你把我这事忘了吧。她刚要打电话查，我说，我不需要了，我要退房。这一次，我不想再投诉了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
快捷酒店的投诉号码永远是分店店长的，对店长的考核就是饭店的收入。如果这个投诉电话过去，他肯定会痛斥这个服务员，并争取把我留在那里增加收入。我能想见这个结局，但觉得索然无味。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>这个案例给我的教训是：</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>1、&nbsp; 不要伤老客户的心；</P>
<p>2、&nbsp; 绩效考核必须一直传递到末端，直达一线；</P>
<p>3、&nbsp; 如果没有绩效刺激，就必须不断说服一线员工，让她愿意和领导保持一致。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
太原不是一个服务意识强的地方，坦率的讲，太原整体服务业在全国是比较差的，在太原两年受的气几乎是我工作十来年的总和。在这个大背景下，我们太原新东方要想独善其身，必要付出特别大的努力。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>对于学校的各个部门，我们应该树立的客服观是：</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>1、&nbsp;
新东方是个上市公司，但我们并不是一个纯商业机构，我们必须保持一个学校的淳朴和善良。在众多规则面前，我们必须体现最大的灵活性。而对一些家长和学生不太理解的规则，一定要好好地解释，晓之以理，动之以情，不能生硬地叫对方接受。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>2、&nbsp;
尊重老客户，就是尊重老学员。对于一些学生来说，5年以来，他们是和太原新东方一起长大的。他喜爱这里，一次又一次地回来消费。即使我们不能给他们提供多大的优惠，但至少不能伤害他们。在系统里一查，发现是老生，对于老生的要求要多从对方的角度体会，实在不能灵活的，至少先记录下来，向领导汇报，不要断然拒绝别人。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>3、&nbsp;
认识到新东方的发展根基是20%的老客户，然后是把80%的新生再变成老客户的过程。维护住老生，是我们学校发展的命脉。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>4、&nbsp;
出现投诉，要有立即反馈的制度。投诉1小时内，应有一个迅速的回应。这个回应只是倾听，不要上来就告诉别人我们的立场和态度。倾听之后，不管事实怎样，先主动道个歉，过会再告诉别人处理结果。先让对方有个发泄、消气的过程。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>5、&nbsp;
按照承诺的时间，再一次把电话打过去。尽可能按照对方的意向帮助解决问题。一次两次解决不了就多打几次，达成初步解决的方案。而第二天一早，第一件事就是再打一个电话，继续跟进问题的解决。一周后再打一个电话，问问问题是否得到了最终解决。发生了问题是坏事，但投诉过程的合理安排会把坏事变成好事，投诉处理甚至会转化为更有意义的营销。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>6、&nbsp;
一线员工在流水线的某一个环节，往往更多地从局部来看事实本身的对错，无法从更高的高度去看待问题，这是很自然的。而且，一旦发生纠纷，客户也极有可能存在“得理不让人”或者态度极端的问题。但是，中层管理者必须要多和自己部门的员工沟通，定期培训交流，让一线的员工理解学校的角度，在实际工作中做出必要的让步和牺牲，最大程度地保护学校整体的利益。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>7、&nbsp;
中层管理者应思考，自己对员工的绩效考核有没有建立起来。他们和你的利益是否可以通过制度的约束保持最充分的一致。否则，什么样的规则都会上行下不效，机构就会毫无执行力。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
写了很多，希望在暑假班报名马上进入高峰期的时候，我们太原新东方能够真正理解家长和学生的需求，不出一起投诉，给太原这座古城的服务业吹来一股清新的风，一股未来的风。这也是我做校长两年以来在太原的一个很大很大的梦想。</P>]]></description>
            <author>谢强</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a0954710100jlde.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 29 May 2010 15:54:58 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a0954710100jlde.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>四年前的一篇文章和四年后的我</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a0954710100jddf.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
<strong>顺着博客上的一条评论，我跑到了四年前我写的一篇文章上，是当时和学生在论坛上交流的一封信。觉得四年以来，内心几乎没有任何变化，庆幸自己没有被庸俗和市侩同化，愤青如旧。下面还附上两天前市场相关人员去晋祠康庄小院开会的几张照片，记录我们一起努力的日子。</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>四年前的文章</STRONG></P>
<p>&nbsp;</P>
<div>
<p><font FACE="Times New Roman" SIZE="2">(2006-03-19
20:05:42)</FONT></P>
<p><wbr /><wbr /><wbr /></P>
<p><font FACE="宋体">不好意思。中午没吃实在是因为早上吃饱了撑的。因为了早上吃了水清对面的一屉蒸饺，又喝了一碗大米粥，中午堵了。哈哈，实在不值得表扬。</FONT><br />

<br />
<wbr /><wbr /><wbr /><font FACE="宋体">选择自考，就是选择了很艰难的路，我和我的自考班每个学生都谈过至少两次话，我理解他们的苦闷，但更感动于他们的坚持和执著。所以你有太多的同路人，我们都是在路上，有时甚至觉得，什么是真正的成功呢？我大学刚毕业时每月挣不到</FONT>800<font FACE="宋体">元，可是那时真高兴。我现在看似比那时有名，有钱，但常常留恋于那时的轻松和快乐。有时候，我不知道我们在奋斗什么。</FONT><br />

<br />
<wbr /><wbr /><wbr /><font FACE="宋体">只有一点一直没有变过，就是我喜欢英语，喜欢理解这门语言带给我的一份不同的精神世界。我的阅读范围是别人的一倍，我的视听范围是别人的几倍，我的朋友遍及整个世界，也许这一切让我更喜欢英语。我不喜欢看我们有些杂志报纸上的屁话，我喜欢看言之有物大胆鲜明的文章，而这个时代的某些中文没有这个功能，不是人云亦云僵化死板，就是胆小懦弱虚情假意。为什么我们再也没有</FONT>“<font FACE="宋体">两岸猿声啼不住，轻舟已过万重山</FONT>”<font FACE="宋体">，为什么我们再也没有</FONT>“<font FACE="宋体">李白乘舟将欲行，忽闻岸上踏歌声，。。。</FONT>”<font FACE="宋体">，为什么这个时代令我们感动的文字更多出现在博客里，为什么我们更多感动于</FONT>friends<font FACE="宋体">和</FONT>
desperate housewives<font FACE="宋体">，而不是我们每个电视频道里比比皆是的电视连续剧，为什么三联追求优美文字的《书城〉会因为没有市场暂时死掉，为什么余华们贾平凹们的故事总是要不</FONT>30<font FACE="宋体">年前</FONT>50<font FACE="宋体">年前</FONT>300<font FACE="宋体">年前要不就狼呀狗呀，为什么我们的时代却没有我们的文字。</FONT><br />

<br />
<wbr /><wbr /><wbr /><font FACE="宋体">其实，我有一个答案，就是我们太多的人生活的太假了，我们惧怕有自己的声音，我们怕别人说我们偏激、愤青、怕真情流露却收获嘲笑戏弄。所以，我们的语言帮助我们同化、中立、模糊、灰暗、冷酷，所以我们的语言不再亲切，不再大气</FONT>&nbsp;<font FACE="宋体"><wbr />，我们用语言做套子，罩住自己，保护自己。所以，出现在公众场合的中文中庸间接，不死不活，这个时代不再感动于认真，甚至打压认真。人们欣赏小聪明，欣赏玩世不恭调侃娱乐，宽容没有自己的声音。几年来，做翻译，教翻译，在两种语言中游移，我害怕中文失去自己的光芒。所以，我努力真实，因为发自内心的中文最美。</FONT><br />

<br />
<wbr /><wbr /><wbr /><font FACE="宋体">同学们，如果你还在英文的世界里挣扎，请你努力，不要放弃，这是个美丽的世界。习得语言确实有其功利的目的，但升官发财之事又确乎依赖一些机会和运气。征服英文，你会得到一个新世界。我不知道十年后我是发达还是破落，但我知道十年后，我还会抱着一本英文小说，也许崭新，也许破旧，但那时我会懂得更多。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="1"><strong>四年后的我们</STRONG></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static15.photo.sina.com.cn/orignal/4a095471g86ff5a7cac9e" TARGET="_blank"><img SRC="http://static15.photo.sina.com.cn/bmiddle/4a095471g86ff5a7cac9e&amp;690" /></A></P>
<p>市场专项会议-我给大家照全家福</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static6.photo.sina.com.cn/orignal/4a095471g86ff5d3a7945" TARGET="_blank"><img SRC="http://static6.photo.sina.com.cn/bmiddle/4a095471g86ff5d3a7945&amp;690" /></A></P>
<p>我给大家照饭前全家福</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static11.photo.sina.com.cn/orignal/4a095471g86ff655bd92a" TARGET="_blank"><img SRC="http://static11.photo.sina.com.cn/bmiddle/4a095471g86ff655bd92a&amp;690" /></A></P>
<p>我的装嫩照继续，和设计周丽君<br />
<img SRC="http://static3.photo.sina.com.cn/bmiddle/4a095471g86ff67824ce2&amp;690" />
</P>
<p>小全家福-阳光下的小院门口</P>
</DIV>]]></description>
            <author>谢强</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a0954710100jddf.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 20 May 2010 12:44:01 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a0954710100jddf.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>在新东方工作有没有前途？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a0954710100j8l6.html</link>
            <description><![CDATA[<p><b><font STYLE="FonT-siZe: 56px" SIZE="7">在新东方工作有没有前途？</FONT></B></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="2">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="2">我的答案是：有本领的人在哪里都有前途，没本事的人在哪里都没有前途，无论是新东方，还是任何一个单位。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="2">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="2">我的角度有些特殊。我生在普通家庭，爸妈对我没有期望，只是希望我健健康康的，平安快乐。我小时候学习特别要强，考不了第一就郁闷，高考时我妈怕我考不好就自杀，于是总鼓励我“可以考差一点。”我记得自己最后一个志愿是一个大专，学习无线电，我妈就告诉我说，这个专业也不错。我老舅在插队时残疾了，一条腿截肢了，那会在大街上给别人修鞋，他对我说，外甥，咱考不上，我就教你修鞋，这也是本事，能养活自己。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="2">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px"><font SIZE="2">我的亲人没给过我压力，他们要我懂得过小富即安的生活，所以我几乎从不预期未来，只想把眼前的生活踏踏实实过好、认真地过好。大学后的第一份工作，中国足协每月发给我的工资是</FONT>800元，翻译处处长赵金福问我满意不，我说特别满意。他说，那你期待今后能挣多少钱，我说1000块吧。赵处笑得不行，当时的细节我现在还记得。干了4年，足协分了我房子，50平米，我争来的。本来5年才能分，我和当时的足协副主席南勇（已在扫赌打假风暴中落网）唇枪舌剑，这是我第一次争利益，他被我气死了。蔚少辉（前国足领队、现在被新领导排斥）带我妈去看房，问我妈满意不，我妈连说满意，回来后，蔚少辉说，你妈真是好人，我说为什么，他说，容易满足。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="2">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px"><font SIZE="2">中国足协在龙潭湖东边，我家在龙潭湖西边，走过湖就到了单位。我的工作就是出国，不断地出国，回国后就很闲，在休闲中，我便透过足协的窗子冥想未来。我知道，我只要不犯错误，</FONT>10年后，我应该能干个副处，20年后，我能干个正处，换个大房子，30年后，我就快退休了。各位同事，23岁时，能看见60岁，你知道我有多绝望。我决定要走出那个围城。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="2">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px"><font SIZE="2">不久之后，我成为中国足协辞掉金饭碗的第一个人，媒体对此广为报道。于是，我就再也没有可以预期的未来，但我知道，这是我想要的生活。我干翻译、做球员经纪人、写专栏、当老师，我不抬头看路，因为我看不见路，我只是沉下心来做事。这样就又过去了</FONT>10年。10年间，我的收获是媒体称我是中国足球第一翻译，博客有了600多万的点击量，在北京新东方听力口语部是数一数二的老师。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="2">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px"><font SIZE="2">从</FONT>2005年以来，在新东方我拼命地上课，为学生服务，和他们对话交流，给他们判作业，给他们免费做口译测试。我的另一个主线是，见到领导躲着走，从不跟领导说超过3句话，我想告诉他们，我只是想教好书，获得应有的回报，我爱这个职业，不爱升官发财。2007底，我才第一次亲眼见到俞敏洪老师，而从那次总裁见面会后，俞老师让我来太原当了校长。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="2">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="2">我总和别人说，我生活没有目的，我只活当下，因为我知道，只要努力做眼前的事情，只有把眼前的事情做到最好，你才有可能有所谓的未来。你自己不暂时吃一点亏，不从眼前的脏活烂活做起，你凭什么压住别人，让自己脱颖而出呢？</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="2">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px"><font SIZE="2">确实，我在北京四中和北京外国语大学毕业的背景能让我有所憧憬，但我知道，这个履历平凡得不值一提。我</FONT>2000年在上海浦东下课后，有3个月找不到工作，这已经充分地告诉我，我的这点历史狗屁不是。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="2">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="2">所以，当一些老师问我，在新东方有没有前途时，我自己就很迷茫，一是因为我从来不考虑未来，二是因为我对未来一向悲观。在太原新东方当了两年校长，业绩还算说得过去，有人说，谢老师，你今后想做什么？我想的最多的是，新财年没有完成预算，我把校长的位置让给更有本领的人，然后自己从头开始，也许重新当个老师。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="2">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="2">如果在新东方的前途是一种保证，保证今后能挣上传说中的大钱，保证今后能打开一条职业通道，保证你从此扶摇直上，我可以明确地说，在新东方没有前途，或者说，在任何一个单位也没有前途。据我的经验，那些给你一个“铁饭碗”的单位，就是无论如何都会给你一份工资、然后一直干到退休没人敢炒你的单位，会在十年内全部消失，有这种体制的单位，不完蛋才怪！</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="2">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="2">前途是自己创造的。前途是给那些踏实的人准备的，甚至是给愚钝的人准备的。他们由于过分地想做好眼前的事情，根本就找不到时间冥想。然后，由于他们过分的专注，将眼前的事情做得过分成功，于是“前途”就一下子来了。我每天拼命地做事情，就是在做我的前途，只是我不想我的前途是什么而已，但是他一定会来，也一定会好。这就是我的自私。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="2">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="2">我砸烂了自己的金饭碗，从今天来看，是种幸运，如果我坚守在中国足协，在那样的体制下，我今天可能也被捕入狱了。十年前，我在犹豫是否离开中国足协时，大连实德的翻译刘仁铁问我，你是想靠位置吃饭，还是靠本事吃饭？你是靠权力拿不放心的大钱，还是靠技术拿放心的小钱？放下电话，我铁了心离开了金饭碗。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="2">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px"><font SIZE="2">作为一个单位里的领导，我无法许诺任何人前途，因为前途是你自己创造的。</FONT>7年前，我和李鼎一起在南京新东方踢球，那时我俩都只是老师；后来他做了主管，今天当了石家庄新东方的校长。努力做事了，即使遇到坎坷，你也会有回报。坐在山里，总等着有高人拜请你出来，只是三国里才有的演义。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="2">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px"><font SIZE="2">在新东方，当一个老师，就把教学做到极致；当一个员工，就把事情做到极致；当一个主管，就把部门的业绩做到极致。教育行业作为一个朝阳行业在今天迅猛发展，在新东方这样规范的上市企业里，如果你都能做到极致，今后哪个单位不抢你，你还为前途发愁吗？如果我们总有理由厌烦自己身边的工作，就像男人总有借口厌烦身边的女人，你的生活就永远在别处，你的未来也永远在别处，永远也不属于你。</FONT>14年了，我还没有见过一个完美的单位能实现你的全面梦幻。</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="2">&nbsp;</FONT></P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 14px" SIZE="2">总之，工作有没有前途，不是靠单位的施舍，而是靠自己傻乎乎的拼搏。这是我对前途的看法，我能做的，就是尽最大努力保证太原新东方有公平、透明、阳光、健康的环境，让每一个勤奋的人都有机会。</FONT></P>
<p><font FACE="Arial" SIZE="1">&nbsp;</FONT></P>]]></description>
            <author>谢强</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a0954710100j8l6.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 15 May 2010 00:29:50 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a0954710100j8l6.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>长沙新东方校长施柯最新作品</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a0954710100islz.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
这几天，我们请来了长春新东方校长刘畅、校长助理韩鹏和长沙新东方校长施柯和我们的主管团队交流。我们去了平遥，施柯给我照了一张比较阳光的照片，和上次日本地铁里的形成了较大反差。那一次，他把我身边照出了一个鬼影子，恐怖。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我喜欢平遥的城墙，喜欢没人的时候，阳光暗淡，在城墙上走。而且平遥那种美，就是我这种不会照相的人，随手都可以拍一张杰作。<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static4.photo.sina.com.cn/orignal/4a095471g73b289e908e3" TARGET="_blank"></A></P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static6.photo.sina.com.cn/orignal/4a095471g84f96e233b45" TARGET="_blank"></A>&nbsp;</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static16.photo.sina.com.cn/orignal/4a095471g84f97c39e42f" TARGET="_blank"><img SRC="http://static16.photo.sina.com.cn/middle/4a095471g84f97c39e42f&amp;690" /></A></P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static1.photo.sina.com.cn/orignal/4a095471g84fd8c40a500" TARGET="_blank"><img SRC="http://static1.photo.sina.com.cn/middle/4a095471g84fd8c40a500&amp;690" /></A><br />

<br />
<img SRC="http://static2.photo.sina.com.cn/middle/4a095471g84f97c8643d1&amp;690" />
 &nbsp;</P>]]></description>
            <author>谢强</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a0954710100islz.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 24 Apr 2010 18:44:31 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a0954710100islz.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>如果那两个字没有争斗</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a0954710100igzx.html</link>
            <description><![CDATA[<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static6.photo.sina.com.cn/orignal/4a095471g8433a390d6b5" TARGET="_blank"><img SRC="http://static6.photo.sina.com.cn/bmiddle/4a095471g8433a390d6b5&amp;690" NAME="image_operate_20981274332034609" /></A><br />
<br />
牛博网被阉割，改名叫“嫣”，我觉得-“呵呵！”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>后来网上打击黄色之类的，抓获在家登陆黄色网站的，我觉得-“天啊！”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>后来GOOGLE走了，有朋友说真正产生了想离开这里的愿望，我觉得-窒息。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>有时候，仅仅想要一点自由。即使这份自由不是那么健康，不是那么主流，不是那么伟大光荣正确。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static10.photo.sina.com.cn/orignal/4a095471g7399af73b719" TARGET="_blank"><img SRC="http://static10.photo.sina.com.cn/bmiddle/4a095471g7399af73b719&amp;690" NAME="image_operate_29831274332028203" /></A><br />
<br /></P>]]></description>
            <author>谢强</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a0954710100igzx.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 11 Apr 2010 23:39:23 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a0954710100igzx.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
