<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>踏月来&amp;#9734;～时事军事评论</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/kint</link>
        <lastBuildDate>Tue, 21 Feb 2012 22:19:29 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 01:29:18 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>俄罗斯明挺叙利亚暗保伊朗：叙伊是一个问题</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b9aa9920102dv7h.html</link>
            <description><![CDATA[<div>
<p>
俄罗斯对叙利亚问题的对策，核心仍是维护自身战略利益。拉夫罗夫近日指出：“任何针对叙利亚的军事干涉都将打破中东格局，引发地区局势的动荡。俄方认为，外部势力干涉别国内政的行为，以及在一些国家煽动叛乱的行为，将会给这一地区带来严重后果。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>《青年参考》记者与俄罗斯多位学者深入交流发现，在俄罗斯人的思维框架内，叙利亚和伊朗是一个问题。</P>
<p>
正当俄与美欧在叙利亚问题上较劲之时，俄《一周事实》报援引匿名消息来源称，“俄将允许美国对伊朗动武，以换取西方不干预叙利亚内政。”此则报道引起了俄官方的强烈反应，俄罗斯外交部立刻发表声明，坚决否认俄美在伊朗和叙利亚问题上进行幕后交易，表示俄坚决反对以武力方式解决伊朗核问题。俄罗斯警告美国，对伊朗的制裁将造成局势恶化并使伊朗核问题走入死胡同。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
有分析称，如果俄这回再让“利比亚脚本”在叙利亚重演并推翻巴沙尔政权，那么俄罗斯在中东地区残存的影响力将被进一步损害，而美欧必将顺势推倒下一张多米诺骨牌——伊朗，并把战线直接推至俄罗斯目前尚不稳定的南部北高加索地区；而美欧这种用武力干涉别国内政、颠覆国家政权做法的常态化趋势也让俄感觉到不安，这些都是让俄罗斯在叙利亚问题上大声说“不”的重要原因。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
俄罗斯非洲和中东问题研究中心的高级学者卡福洛夫认为，拉夫罗夫和弗拉德科夫的大马士革之行将推动巴沙尔的改革。他认为，“在原则上讲，巴沙尔的个人命运是可以讨论的，但叙利亚必须进行改革的问题是不容讨论的，改革是必须的。”</P>
</DIV>]]></description>
            <author>踏月来</author>
            <category>华山论剑—军情分析</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b9aa9920102dv7h.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 22:19:29 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b9aa9920102dv7h.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>五大措施反击日方命名钓鱼列岛</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b9aa9920102dv7g.html</link>
            <description><![CDATA[<div>
<p>
日本政府近日公开宣布，已初步完成包括4个钓鱼岛附属岛屿在内的无名岛礁的命名工作，计划在年内最终确定正式名称，并标注在《日本列岛地图》和《日本航海地图》上。中方就此事提出了严正交涉，但日方坚决拒绝中方提出的抗议。显然日方无意中止命名做法，对此，中方不能任由日方所为，应采取积极的反制措施。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
从日方的一系列表现可以看出，此次利用岛礁命名来挑战在钓鱼岛主权归属问题是有预谋的。一是选择的时机有讲究，选择中日恢复邦交40周年之际的春节。二是规范操作有玄机。日本命名岛礁是严格按照程序“规范”操作的，先由地方政府广泛征求日本民众意见，初步确定名称后再上报，最后由中央政府公布正式名称并印制于地图和海图。日方这样做旨在以最大限度向外界树立其正面形象，减少负面效应。笔者认为，日本此举产生的长期效果对我极为不利，我们决不能掉以轻心，应该高度重视，我方可以采取的反制措施有如下选择。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
一、加大外交交涉力度。外交部门除了提出抗议外，还可以警告日方必须立即中止和取消对我钓鱼岛附属岛屿命名的一切活动，并保证今后不再发生类似事件。否则我方将采取报复措施，拒绝日方提出继续进行东海问题磋商的要求等。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
二、加大对日防范力度。加大海上的执法力度，宣布中国海监执法船和飞机对钓鱼岛及其附属岛屿周边海域实施常态化巡航执法，以防范日籍人员再次擅自登岛和绕岛“视察”等违法行为，一旦发现类似事件一律严加处置。此外，加大对钓鱼岛问题的研究力度，日本从1972年派出舰船、飞机对钓鱼岛周边海域进行所谓的领海警备，至2022年满50年。日方实控钓鱼岛周边海域的理论依据是“时效取得”，我方必须预测日方在未来10年内会采取何种方式挑战中方。通过研究提早预测其行为，才能有针对性地采取防范措施。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
三、加大基础管理力度。依据我国《海岛保护法》规定，国家地名管理机构和国务院海洋主管部门应该抓紧时间，尽快对钓鱼岛及其附属岛屿名称进行梳理，调整后正式公布。除了统一钓鱼岛及其附属岛屿名称称谓外，还要将钓鱼岛及其附属岛屿纳入行政区域进行实质性管辖。此外，依据《领海及毗连区法》，我国应该及早组织选划和确定钓鱼岛及其附属岛屿的领海基点并公布领海基线，为实施有效管辖提供充分的依据和条件。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
四、加大舆论宣传力度。为要达到有效宣传之目的，我应成立专门的钓鱼岛问题研究机构，有专人坚持连续不断的深入研究。同时，尚须联合韩国、俄罗斯等与日本存在有领土争端的邻国，共同应对日本抢夺他国领土的野蛮行径和卑劣手段。中、韩、俄必须改变过去各自为战的方式，应该三方联合应对日方的领土争夺，情况就会大不相同。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
五、加大维权决策力度。中日钓鱼岛主权归属问题由来已久，错综复杂。要彻底解决问题靠一两个部门的努力是完全不够的。笔者建议，成立类似国台办那样的集指挥、协调和组织功能于一体的，专司海洋维权决策的机构或部门。钓鱼岛主权归属问题时间拖得太长，矛盾积压太厚，机会失去太多，在专门决策机构的统一协调和指挥下，明确方向、集中力量，必然可以加快推进解决钓鱼岛主权归属问题的进程。</P>
</DIV>]]></description>
            <author>踏月来</author>
            <category>华山论剑—军情分析</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b9aa9920102dv7g.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 22:15:09 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b9aa9920102dv7g.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>专家：伊朗心理战术成功 美国不知如何对伊下手</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b9aa9920102dv7f.html</link>
            <description><![CDATA[<div>
<p>
2月20日，中国联合国协会副会长兼总干事张小安，前驻伊朗大使、著名中东问题专家华黎明，中国国际问题研究所副所长阮宗泽做客强国论坛，以中俄等12国反对联大叙利亚决议草案为题与网友进行在线交流。张小安表示，美国在中东地区目前主要就是两个对手，一个是叙利亚，一个是伊朗，所以伊朗的下一步如何和美国周旋值得我们关注。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>网友“有典有则”问，伊朗的外交政策和危机处理怎么那么精明呢，进退得宜，张弛有度？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
华黎明称，伊朗不是一个弱小的国家，拥有165万平方公里的国土和7500万人口，还有五千年的文明历史。在当今世界上，伊朗所处的国际环境是很险恶的。这样一个古老的民族，要维护它自己的历史文化和独立自主，它必须用它的民族智慧来实现它自己的生存之道。所以，如果我们说伊朗的外交精明，原因就在这个地方。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
张小安说，我同意你的观点，伊朗的外交政策和危机的处理确实很精明，我觉得这确实体现了波斯人的聪明，波斯人是很会做生意，也很会谈判，他在和美国在核问题上的周旋是非常精明的。他利用了心理战的战术和美国周旋是很成功的，他用真真假假的方式使美国根本不知道他心里想的是什么。美国很想对他采取行动，但又不知从何下手。从阿拉伯之春开始之后实际上对美国是不利的，因为很多亲美的政权都纷纷垮台了，包括埃及、突尼斯、也门，还有很多都在动荡之中，包括巴林。同时美国的伊拉克战争也使什叶派的实力上升，伊朗是以什叶派为主的一个国家，整个中东地区什叶派实力的上升对伊朗是有好处的，美国打垮了伊拉克，也帮助了伊朗，使它在这个地区成为一个地区大国。而且阿拉伯之春使美国更关注这些国家的动乱，而无暇顾及他的核问题，伊朗也利用这个机会加速了他的核发展。但是下一步对伊朗是一个很大的考验和挑战，美国在中东地区目前主要就是两个对手，一个是叙利亚，一个是伊朗，所以伊朗的下一步如何和美国周旋值得我们关注。</P>
</DIV>]]></description>
            <author>踏月来</author>
            <category>华山论剑—军情分析</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b9aa9920102dv7f.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 22:12:30 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b9aa9920102dv7f.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>东方时事:已经到了最为危险的时刻！</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b9aa9920102dv7e.html</link>
            <description><![CDATA[<div>
<p>东方时事评论2012年2月17日《东方时代环球时事解读--时事节简版》2012年02月17日——星期五</P>
<p>联合国大会投票通过由阿拉伯国家起草的新决议 中俄投反对票</P>
<p>
【联合国消息】据媒体报道，联合国大会16日投票通过有关叙利亚问题决议，根据现场宣布的表决结果，有137个国家对这份由阿拉伯国家起草的决议投了赞成票，中俄投反对票。其中，12个国家投票反对，17个国家弃权。</P>
<p>
这份决议的主要内容与本月初遭到联合国安理会否决的一份决议草案内容相似，主要是对阿盟最近提出的有关解决叙利亚危机的倡议表示支持，同时对叙利亚政府镇压反对派的行动表示谴责。决议还向叙利亚政府提出5点要求：立即停止一切暴力行动；释放所有近期被拘禁的人士；从叙利亚城镇撤出所有政府军；保障和平示威的自由；确保阿盟和国际媒体人士自由进入叙利亚。</P>
<p>
决议呼吁联合国任命一位特使，为和平解决叙利亚危机进行斡旋，并通过提供技术和物质援助的方式，为阿盟处理叙利亚危机的努力提供支持。</P>
<p>
中国在表决中投了反对票。中国常驻联合国副代表王民在表决后所做的解释性发言中说，中方主张国际社会应充分尊重叙利亚主权、独立、统一和领土完整，尊重叙利亚人民的自主选择，尊重叙各方政治对话达成的成果，不赞成对叙利亚实施武力干预或强行推动所谓“政权更迭”，认为制裁或威胁使用制裁无助于问题的妥善解决；国际社会及联合国在叙利亚问题上的行动，应有助于缓解紧张局势，有助于推动政治对话、化解分歧，有助于维护中东地区的和平与稳定，有助于维护国际社会的团结，而不是使问题复杂化。</P>
<p>
王民说，中方谴责一切针对无辜平民的暴力行为，敦促叙利亚政府和各政治派别立即、全面停止所有暴力活动，尽快恢复国家稳定和社会正常秩序；呼吁叙利亚政府认真倾听人民要求变革、发展等合理诉求；呼吁叙利亚各政治派别通过法治和非暴力途径表达政治意愿。</P>
<p>
据了解，在表决前的磋商中，俄罗斯常驻联合国代表团提出了对草案的修正意见，要求加入敦促叙利亚反对派停止暴力活动以及政府军撤出与反对派停止暴力袭击行动同步进行等内容，但遭到决议草案提案国代表的拒绝。俄罗斯在表决中投了反对票。</P>
<p>
1月22日，阿盟外长会议宣布了一份有关结束叙利亚国内暴力冲突的倡议，敦促叙利亚总统巴沙尔·阿萨德将所有权力移交给第一副总统，并要求叙当局在两个月内组建包括反对派在内的国民团结政府。2月4日，阿盟以这份倡议为蓝本起草的一份决议草案在联合国安理会表决中遭到否决。</P>
<p>
根据《联合国宪章》，联合国大会决议与联合国安理会决议有所不同：前者具有政治影响力，但没有法律约束力；后者具有强制性，相关国家必须接受并履行。</P>
<p>【时事点评】对这份所谓“新决议”，请大家注意这样几点：</P>
<p>第一，该决议草案是由阿拉伯国家起草的、并由联合国大会投票通过的；</P>
<p>第二，现场有137个国家对这份由阿拉伯国家起草的决议投了赞成票；12个国家投票反对，17个国家弃权。</P>
<p>第三，中俄投反对票；</P>
<p>第四，这份决议的主要内容与本月初遭到联合国安理会否决的一份决议草案内容相似；</P>
<p>
第五，根据《联合国宪章》，联合国大会决议与联合国安理会决议有所不同：前者具有政治影响力，但没有法律约束力；后者具有强制性，相关国家必须接受并履行。</P>
<p>在东方评论员看来，围绕联合国大会通过“该决议草案”的结果，有这样几点值得注意：</P>
<p>&#9679;“该决议案”与之前遭“中俄双否”的决议案在核心内容上没有任何变化</P>
<p>第一点，由于“该决议草案”是由阿拉伯国家（沙特阿拉伯牵头）起草的，特别是，由于
“该决议案”与之前遭“中俄双否”的决议案在核心内容上没有任何变化，比如：对阿盟最近提出的有关解决叙利亚危机的倡议表示支持，同时对叙利亚政府镇压反对派的行动表示谴责。决议还向叙利亚政府提出5点要求：立即停止一切暴力行动；释放所有近期被拘禁的人士；从叙利亚城镇撤出所有政府军；保障和平示威的自由；确保阿盟和国际媒体人士自由进入叙利亚。</P>
<p>&#9679;阿盟（沙特阿拉伯）“坚持”抛出“该决议案”的意图</P>
<p>
因此，就“本质”而言，阿盟（沙特阿拉伯）“坚持”抛出“该决议案”的意图，就在于“以此为基础、日后伺机军事干预叙利亚、或者强行更替叙利亚‘非逊尼派政权’”。</P>
<p>&#9679;阿盟（沙特阿拉伯为首的一些国家））在继续之前的错误！</P>
<p>
不难看出，从“中俄”在安理会“双否”阿版决议案，再到联合国大会“接到”并“表决”该决议的整个过程去观察问题，这已充分说明：在如何处理叙利亚问题的层面上，阿盟（沙特阿拉伯为首的一些国家））在继续之前的错误！至少在表面上是这样的。</P>
<p>也正因如此，曾经“双否”的“中俄”，此次再次联手、并“双双投出反对票”、是理所当然的选择。</P>
<p>&#9679;值得警惕的“第二”</P>
<p>
第二点，值得警惕的是“第二”，即：现场有137个国家对这份由阿拉伯国家起草的决议投了赞成票；12个国家投票反对，17个国家弃权。</P>
<p>在东方评论员看来：</P>
<p>其一，这个“投票结果”基本上与“中俄在安理会双否”时的“比例”相符。</P>
<p>&#9679;“投票结果”充分说明了这样一个事实</P>
<p>
其二，“其一”充分说明了这样一个事实，即：在“方方面面”围绕叙利亚这个“止损点”所展开的残酷博弈中、“美国利益、特别是西方资本利益”仍在“尽最大可能”、甚至“不惜透支其战略能力、大开空头支票”，为的是试图将“脱稿运行”至今的“埃及之乱”扳入“即定轨道”。</P>
<p>
其三，而为达成目的，或者在“透支其战略能力”的层面上，它（它们）的所做所为，更多地像是在“完全不顾自己的兑现能力、或者根本就没有打算最终兑现、从而四处狂扔、乱扔胡萝卜”！</P>
<p>&#9679;一根、或者一堆“抛出者”原本就不打算兑现、从而在根本上“注定无法兑现”的胡萝卜</P>
<p>
不难看出，新、旧两份所谓“阿盟版叙利亚问题决议案”以及“附着”在“阿版决议案”内心深处的、“逊尼派阿拉伯国家借机全面整合中东、并全面遏制什叶派”的所谓“有利阿盟的中东新格局”，由于原本就是一种“美国利益、或者西方资本绝不愿意看到、也不可能接受的结局”，从而“也就是一根‘抛出者’原本就不打算兑现（或者不愿意看到）、从而在根本上、注定无法兑现的胡萝卜”。不论美国利益、或者西方资本利益“是”或者“否”将“埃及之乱”扳入“即定轨道”，都将是这样的。</P>
<p>显然，在东方评论员看来，如果“埃及之乱”的“幕后策动者”能如愿将其“后续发展”扳入
“即定轨道”、从而最终实现其策动“埃及之乱”的“核心战略意图（注：掌握该概念非常重要，美国最终在多大程度上实现该核心战略意图、将关乎到第四波排列与组合的具体走向。之前我们已进行了大量的论讨）”，继而令“欧美之间”最终“有效缓解了不可调和的欧美国家利益矛盾、有效调和了很难调和的欧美资本利益矛盾”，并彻底“拿住”了“中国（中国经济）”为代表的“南方势力（南方经济”的话，其结果恐怕更加会如此！</P>
<p>&#9679;偏偏有些人“愿意去相信”、或者“表现得愿意相信”、更或者、在“一定条件”下必然去相信</P>
<p>
然而，就是这么一根、或者一堆“不可兑现牌”的“胡萝卜”，偏偏有些人“愿意去相信（比如、缅甸）”、或者“表现得愿意相信[再比如：阿盟（沙特阿拉伯）]”、更或者、一旦“埃及之乱”被“扳入”幕后策划者的“即定轨道”，也“必然”在
“西方资本”施展的“水淹南方”的手段中、因“经济、特别是金融坠入绝境”也一定会“相信”（比如：巴西、印度），从而致使中国的“外在安全环境（特别是经济环境）被全面恶化”！</P>
<p>&#9679;在我们的评估中，什么是“最为恶劣的一种结果”？</P>
<p>
而一旦如此，则最终，“首先”会令中国落入一种遭遇“经济层面的全球围攻”的局面！其次，则“会遭遇一种政治层面的全球围攻”、至于中国在国家安全层面的“被包围”，将不过是“两个层面的全球围攻”之后的“必然发展”。而在我们的评估中，这对中国而言，可谓是“最为恶劣的一种结果”！</P>
<p>&#9679;目前摆在“中国国家安全”、或者“经济安全”面前的最急迫问题，其实“都”只有一个</P>
<p>因此，在东方评论员看来，在“美国利益、西方资本利益”正在“尽最大可能”、甚至
“不惜透支其战略能力、对中国的朋友也好、敌人也罢、大开空头支票”，试图“不惜一切代价”，也要将“脱稿运行”至今的“埃及之乱”扳入“即定轨道”，从而企图“顺利地”展开那种对中国、甚至整个南方经济均“危害极大的”、所谓“伴随战略攻击的战略测试”的关键时刻，如果站在“谋万世”的角度与“谋全局”
的高度去观察问题，那么，我们就可以非常清楚地看出：目前摆在“中国国家安全”、或者“经济安全”面前的最急迫问题，其实“都”只有一个，那就是：务必动用一切可以动用的手段，团结一切可以团结的力量，果断、强力地予以打断“之”！</P>
<p>
否则，即便是“仅仅局限在中国利益”的层面去观察问题，那么，这种“意图”对“一切重大问题都与美国在中东谈”的“大国战略博弈新游戏”进行“以攻为守”的“反击手段”，且旨在以“一连串战略测试中伴随战略攻击”为“攻击手段”、去图谋“全面恶化中国外在安全环境、从而在另一个战略方向实施“南亚破局”的所谓“伴随有战略攻击的战略测试”，一旦最终得以“顺利展开”，那么，“届时”中国“才开始”组织战略反击，就会在“时间”与“空间”上“都来不及了”！</P>
<p>&#9679;上述观点我们早在“埃及之乱”之“起”时就已经明确给出</P>
<p>事实上，这一观点早在“埃及之乱”之“起”时，我们就已经基于“美国与欧盟之间”的“两对战略矛盾”提前给出。</P>
<p>值得强调的两点是：</P>
<p>
第一点：从“期间”的巴林之乱、利比亚之乱、叙利亚之乱，以及“伦敦之乱”与“占领华尔街”等“有着内在逻辑”的“一连串历史镜头”去看，可以这样说，该观点完全概括了“美国利益决策层”自基于“美国资本利益”的层面“策动”“埃及之乱”之后、面对“后续发展”的“脱稿运行”，为将其扳入“即定轨道”、而连续施展的、旨在“补救”的、一系列“标志性战略动作与战略宣传”的“原始动机”。</P>
<p>其中，所谓“具标志性的战略动作”，最具代表性的是两个：</P>
<p>
第一个，是围绕“利比亚这个曾经的观察点”，我们可以清楚地观察到，“美国利益”与“欧洲利益”彼此之间曾经上演的一系列“相互挖坑”与“先后跳坑”的“经典镜头”！一句话，一场“戴着联合国的帽子”、由北约（欧美）发动、并主导下的“利比亚战争”，在本质上，最终却上演了一出“欧美争夺‘利比亚之乱’处理进程主导权”的“欧美PK剧”，并在“卡扎菲之死”前后达到一个“小高潮”！</P>
<p>&#9679;再谈“欧美利益”已经双双跳进“利比亚之乱”这个“坑”中</P>
<p>
值得强调的是，在“美国利益”迫于形势的发展（埃及之乱的后续发展完全税稿）、不得不默认“欧盟利益”进入“的黎波里（卡扎菲势力撤出的黎波里）”之后，我们之所以将“利比亚”由“观察点”立刻调整为“撕裂点”，就在于在“美国利益被迫做出这种巨大让步”的背后，“既”意味着“美国利益一定会堤内损失堤外补”，也就意味着欧盟日后必须要向美国支付足够的“利益对价”，否则，“利比亚之乱”还会随时因“美国不高兴”、或者“美国需要逼迫欧盟做出让步”、更或者美国需要对欧盟“跨海（地中海）一击”时、而重新乱起来。</P>
<p>因此，“这些可能性”也就是意味着“欧美利益”已经双双跳进“利比亚之乱”这个“坑”中。</P>
<p>&#9679;一旦“触发条件”出现、“欧美双边利益”随时可能出现“撕裂”！</P>
<p>
而在东方评论员看来，一旦“触发条件”出现，则“欧美利益”彼此间为了抢在对方之前跳出“坑”、矛盾就随时可能激化，“双边利益”随时可能出现“撕裂”！</P>
<p>
值得强调的是，对“欧洲利益（特别是欧洲资本利益）”而言，所谓“从坑中跳出来”，可以这样理解，即：视叙利亚问题、特别是伊核问题的博弈情况，或选择：</P>
<p>
其一，继续与“非美势力”相“策应”，从而继续以彻底打倒“美元本位制”为“方向”，以追逐“世界货币多极化”为“手段”，以“欧元本位制上位”并全面吸收美国资本、技术、人才的流入为终极目标！</P>
<p>其二，继续与“美国利益”相“策应”，从而以“彻底拿下南方经济”为“方向”，拿
“以量化宽松救市为名、行水淹南方经济之实”为“手段”，以“西方资本全面支配全球的经济、政治、直至军事”，从而在经济、文化、政治、地理等各个层面，彻底瓦解中国、俄罗斯、巴西、印度等、或在地理上、或在人口上、或在文化上、特别是中国这个在经济、政治、军事、文化等综合层面上，具有挑战“西方资本利益”之能力、或潜力的“非西方利益”作为终极目标。</P>
<p>&#9679;对“美国利益”而言，所谓“从坑中跳出来”，则可以这样理解</P>
<p>
而对“美国利益”而言，所谓“从坑中跳出来”，则可以这样理解，即：视“欧盟”在叙利亚问题、南亚问题、特别是伊核问题的“配合情况”，或选择：</P>
<p>
其一，如果以“必要的战略妥协与合作诚意”能成功地“威、逼、利、诱”到“欧盟在叙利亚、南亚、特别是伊朗问题”上的“实质性配合”，从而对叙利亚、伊朗一一实施“最为严厉的制裁”，那么，就可指望将“大国间战略交易的主要平台”从“聚集了美国自己最最核心利益”的“中东方向”重新推至中国的“重中之重”--南亚方向，从而为“明修栈道式南亚破局（政治与军事层面）”、特别是“暗渡陈仓层面的南亚破局（对中国进行经济、特别是金融攻击）”彻底打开空间！</P>
<p>而一旦“中国利益”在此局面下最终选择妥协，就可与中国一道，反手拿下欧盟（欧元）！</P>
<p>
其二，如果期间始终未能得到欧盟在叙利亚、南亚、特别是伊朗问题”上的“实质性配合”、则必要时，比如：在“中东出现全面破局”这一“与中东最暴力破局”一样的、“美国利益”也无法承受的局面时，就以“利比亚之乱”为“支点”，瞄着与利比亚隔海（地中海）相望的“科索沃问题”，对“欧洲利益”进行“跨海一击”！</P>
<p>&#9679;对“中国利益”而言，最好的选择是</P>
<p>另外，对“中国利益”而言，最好的选择是：</P>
<p>在“扶弱（欧元）锄强（美元）”的原则下、与过程中，最终实现“人民币国际化”这只陀螺的“顺利起旋”。</P>
<p>
因此，只要“欧洲利益（特别是欧洲资本利益）”最终迫于形势的压力，从而最终不得不放弃“必须由西方资本主导全球”的“霸权心理”，继而“实质性”接受“人民币与欧元的互换（接受人民币参与全球结算体系）”，中国也势必以自己的商品与市场、去“强扶”欧盟（欧元），并与欧盟一道，将世界力推入一个“多极格局”。</P>
<p>
其次，如果欧盟始终拒绝上述选择，那么，在任何情况下，中国都绝对不应该“强扶”之，另外，由于国际局势已经“生变（因阿盟与欧盟的实质性参与、叙利亚这个止损点随时会被有效击穿）”、而一旦“被有效击穿”，基于“国际金融结算”与“全球经济规则”仍然掌握在“欧美手中”的现实，则“伊核问题”就绝对有必要在“中东破局进程”之“不可逆”的推动下，以“伊朗悍然正式跨入核门槛”的方式、“先”在中东完成最暴力破局，之后，“触发”全球的政治、军事、特别是经济的全面破局！</P>
<p>&#9679;要实现“中东全面破局”，本质上也一定需要“中东最暴力破局”的“事实”作为“军事支撑”</P>
<p>
在这里，我们想强调的是，要想叙利亚这个止损点被“有效击穿”后直接触发“美国利益”也不能承受的“中东全面破局”，在本质上，也一定需要“中东最暴力破局”的“事实”，或、至少是“伊朗、或土耳其、埃及、甚至是叙利亚、沙特阿拉伯”
中的“至少两个”，以“那种类似以色列拥有核武器的非正式形式”作为“军事支撑”。</P>
<p>
否则，在”不打破以色列是中东唯一核国家”这一“核垄断”之前，特别是，在美国明确为以色列提供“核保护伞”的情况下，伊朗也好、叙利亚也罢、特别是“负责任的国际社会”、在“以色列核武器”特别是“美国为以色列提供的核保护面前”，又能拿什么去实现“中东全面破局”？</P>
<p>&#9679;“阿盟（沙特阿拉伯等）”何以会用“一大堆决议”一再测试“俄、特别是中”的“叙利亚政策”的底线</P>
<p>
对此，我们想强调的是：“美国利益”也好，欧洲利益也罢，特别是“不能承受中东大乱”的“阿盟（沙特阿拉伯等）”，之所以会在“叙利亚问题”上、用“一大堆决议”去一再测试“俄罗斯、特别是中国”的“叙利亚政策”的底线、侵犯“中俄”
在中东问题上的核心利益，“恰恰”在于“中东至今只有一个核国家，且这个核国家还得到美国的核保护”。</P>
<p>
而更加值得强调的是，在东方评论员看来，“上述恰恰”又“恰恰”是以色列“动辄就敢威胁”综合实力比它强大得多的伊朗、并扬言对之“进行先发制人式打击”、且叙利亚至今不敢将“叙利亚之乱”的“今世”与“明生”、用“打通第三条通道”的方式、与“美以中东利益”进行“强行绑定”的重要原因。</P>
<p>&#9679;“美国叙利亚政策”的“战略套路”有着如下鲜明的层次</P>
<p>
而通过上面的讨论，我们不难看出美国在“叙利亚”这个“止损点”上的策略，那就是：在通过“阿盟（沙特阿拉伯等）”用“一大堆决议案”测试出“中俄”的“叙利亚政策底线（即：两次双否在于宣示一旦击穿、则必然强硬止损）”之后，为安全起见（不触发中东最暴力破局、甚至中东全面破局），其“战略套路”有着如下鲜明的层次：即：</P>
<p>
第一层：在军事层面，对伊朗“围而不攻（时不时威胁要军事打击伊朗，这是以色列眼下正在干的事情）”，在经济层面，对伊朗“狂轰滥炸（拉欧盟及其它盟友对之实行石油禁运、并尽可能切断伊朗金融与外界的结算通道，这也是以色列防长访问日本想干的事情）”，在“政治”特别是“道义”上，全力（不惜用下三烂的自编自演手段，这也是以色列正在干的事情）将伊朗搞“臭”（最近突然出现的以色列使馆连串被袭，且在诸多敏感国家被袭、并公开栽脏伊朗），从而试图在政治、经济、特别是军事层面上最大限度地削弱伊朗的实力，从而最大限度地限制伊朗对叙利亚的“支撑作用”。</P>
<p>
第二层，在全力强化“第一层”的基础上，与阿盟、欧盟一道，以经济制裁为先导，以军事压力为后盾、以政治围剿为手段，全力恶化叙利亚政府的“内、外稳定条件”，直至“叙利亚政权”被“强行更替”或“被迫加入严厉制裁伊朗的阵营”。</P>
<p>&#9679;阿盟（沙特阿拉伯等）”频繁冲撞、测试中俄的“叙利亚政策底线”的意图之一</P>
<p>
值得强调的是，在实现上述意图的过程中，如果“它们”能确信“没有致命的危险（中东没有全面破局、特别是最暴力破局的危险）”，则“美以”与阿盟在实现上述意图的问题上，可谓是“既不缺手段、也不缺时间、特别是，不缺共同利益”。</P>
<p>请大家注意体味这一段文字。</P>
<p>
在东方评论员看来，这是“阿盟（沙特阿拉伯等）”在美国授意、欧盟支持下，用“一大堆决议案”频繁冲撞、测试中国与俄罗斯的“叙利亚政策底线”的意图之一。</P>
<p>&#9679;一旦“实现第二层”，则就意味着..............</P>
<p>
第三层，一旦“实现第二层”，则就意味着中国也好、俄罗斯也罢，其通过伊朗向中东、甚至向全球“辐射战略活力”的“战略支点”，就“基本上被有效遏制了”。</P>
<p>&#9679;一旦“局势发展至第三层”，则意味着最为危险的“骨牌效应”极可能迅速出现</P>
<p>第四层，一旦“局势发展至第三层”，则意味着最为危险的“骨牌效应”极可能迅速出现。</P>
<p>
值得警惕的是，在这个问题上，中国、甚至“上合（俄罗斯）”至伊朗的两条“陆上通道（分别是巴基斯坦通道、中亚五国通道）”极可能因“内部利益对立”而“生变”。</P>
<p>&#9679;这“两条道路”有三个共同特征</P>
<p>
在东方评论员看来，这个道理很现实，也很残酷：在你或你们（中俄、或上合）自己的生计（资源运不进来、商品卖不出去、且遭遇全球围攻）都成问题、且在“关乎自己生死存亡”的“最关键时刻”事实上“也因所谓的惧怕触发世界大战而并未敢果断出手、从而彻底打破中东、以至全球即有格局、以求生”的情况下，特别是，在面对“一定会来”的、诸如“不加入严厉制裁伊朗阵营，就必然受到全面制裁、且外加军事威胁”的“综合压力”下，在“两条通道”的“决策层”内部决策“应该走向何方”的问题上，其“内部斗争”自然会异常激烈。</P>
<p>
值得强调的是，这“两条道路”有三个共同特征：一是伊斯兰，二是经济不发达，三是内部亲西方势力都不弱、且大多有“政变”的历史！</P>
<p>&#9679;“一个完整的叙利亚最终被迫加入制裁伊朗阵营”所“形成”的“地缘冲击力”，将会是“异常剧烈”的</P>
<p>
因此，不难想像的是，一旦“叙利亚这个止损点”被“有效击穿”之“前”、特别是之“后”，如果中国与俄罗斯等“有责任阻止西方邪恶势力为所欲为”的“国际力量”、在诸如叙利亚这种“绝非无关紧要”、而是“对自己全球利益至关重要的国家”为所欲为也“不作为”、特别是“不有效作为”的话，则“一个完整的叙利亚最终被迫加入制裁伊朗阵营”所产生的“地缘冲击力”，将会是“异常激烈”的。</P>
<p>
&#9679;“一个完整的叙利亚最终被迫加入制裁伊朗阵营”、外加“无人敢在关键时刻主持公道、或断然打破格局”所“合成”的“地缘冲击力”，将会是“致命”的</P>
<p>
特别值得强调的是：如果外加上“无人敢在关键时刻主持公道、或断然打破中东、以至全球格局”，那么，“两者”所“合成”的“地缘冲击力”，对中国的核心利益也好、俄罗斯的也罢，甚至对于“上合”本身这个“中俄互为战略支撑、且许多中、小国家也心存依托”的“区域组织”，其冲击力都将会是“致命”的。</P>
<p>
事实上，在我们的评估中，一旦所有中东国家在“西方”的裹挟下对伊朗全面禁运、并随便找个理由掐断伊朗的海上运输线（实际是干扰中国的海上运输线），且利用西方手中的全球结算体系、全面冻结伊朗的海外资产，那么，即便是中国与俄罗斯继续与伊朗做生意，但由于已经错过最佳战略反击时机、或者最佳止损时机，这时候的伊朗，对中国或者俄罗斯而言，更多的将是大量消耗自己战略资源的“包袱”。因为，一旦中国、俄罗斯、更或者另一个南方经济体--印度，在经济上“不能充分支撑伊朗”的话，那么，经济上将极其困难的伊朗，如果不能以非常手段将压力转至“阿盟、欧盟、或者美国的最最核心利益”，则时间一长，其内部就必然生变，可能直接导致“伊朗反美政权”的快速垮台、或被迫“从根本上调整其外交政策”，从而令“美国利益”直接从波斯湾上岸、经伊朗、直接“扎钉”中亚，从而以这个“欧亚肚脐”为中心点，彻底分割欧亚大陆，将“中欧俄”切割成三块、再一一瓦解之！</P>
<p>在这种情况下，如果中俄、或者“上合”即便仍然能维持那“两条道路”，但对大局而言，也已经不重要了！</P>
<p>&#9679;要避免落入“上述战略被动”，对中国、或者俄罗斯而言，首先要保住伊朗的基本稳定</P>
<p>显然，通过上面的讨论，我们想强调的是这样几个局面：</P>
<p>
第一个局面，要避免落入“上述战略被动”，对中国、或者俄罗斯而言，首先要保住伊朗的基本稳定，而要切实地做到这一点，就必须“帮助”伊朗保住叙利亚这个“气眼”，因为，一旦“完整的叙利亚”被迫加入全面制裁伊朗的阵营、则意味着“直至今天、出于种种考虑、仍然不同意阿盟（沙特阿拉伯）”的“叙利亚政策”的阿曼、伊拉克、黎巴嫩等，也将随即加入“全面制裁伊朗”的阵营！</P>
<p>
值得强调的是，如果中国、或者俄罗斯，到了这个时候才想起要不顾一切进行战略反击的话，恐怕已经非常被动了！即便反击、也将是“事倍功半”！</P>
<p>&#9679;“这”也就等同于形成了一种“全球围攻中国”的局面</P>
<p>
第二个局面，显然，一旦局势发展至此，不论是中国与俄罗斯、更或者加上“也不愿意看到伊朗倒掉”的印度，在经济上可以帮助伊朗的地方就变得非常有限，更加重要的是，即便是想帮、在能力上也会“慢慢变得有心无力”，这个道理太简单，因为，一旦“第一”的局面成型，基于之前的“实质性制裁伊朗就是制裁中国”的观点，因此，任何一个明眼人都能明白：那个时候，中国经济的“活力”已经被极大的限制，不论是对内、还是对外都会遭大极大的困难，在这种情况不，不论是在政治、军事、特别是经济层面去支撑自己的战略空间，都会受到“内、外两个因素”的极大制约，维护“南南合作”就会变得更加困难，在这种情况下，如果还有哪个“重要的南方主要经济体（比如巴西、印度、巴基斯坦等）”还敢不加入其中，则等待它（它们）的就是“金融危机、甚至是经济危机、社会危机”，以及随之而来的“经济制裁”，如果巴西、印度、特别是“中国的巴基斯坦通道”也被迫加入、或者部分加入其中，那么，距离另一个南方主要经济体--俄罗斯“被迫、甚至主动”加入其中也就不远了，显然，“这”也就等同于形成了一种“全球围攻中国”的局面。如果中国那个时候才想起要不顾一切进行战略反击的话，恐怕就太晚了！</P>
<p>&#9679;这就是我们近几年来时时警惕、日日提醒的“南亚破局”之“暗渡陈仓版”</P>
<p>而这些，就是我们近几年来时时警惕、日日提醒的“南亚破局”之“暗渡陈仓版（从经济、特别是金融层面进行破局）”。</P>
<p>
也是我们自“埃及之乱”之“起”时，就时时警惕、日日提醒的、“幕后策划者”的“核心企图”在于从另一个战略方向，以“全面恶化中国外在安全环境”为主线，不惜一切代价、去推进“南亚破局”之“暗渡陈仓版（从经济、特，别是金融层面进行破局）”。</P>
<p>
我们再次强调，这种局面对中国而言，将是所有“可以主动选择、或被动选择的结局”中，最为恶劣的一种，再没有比“这”更加恶劣的了！绝对没有了！</P>
<p>&#9679;为了不落入“第一个局面”从而导致局势向“第二个局面”方向快速转化，则.......</P>
<p>
第三个局面，不论是中国、还是俄罗斯、要想避免落入“第一个局面”的”非常被动“，在连续“两次安理会‘双否决’”、一次“联大双反对”、从而“事不过三”地发出“再明确不过的战略信号”之后，如果“阿盟（沙特阿拉伯等）”仍然“油盐不进，不知死活”，那么，为了不落入“第一个局面”从而导致局势向“第二个局面”方向快速转化，则中国也好、俄罗斯也罢，作为“中欧俄”之“大多数”（注：在过去几年中，我们始终强调，只要‘中欧俄’中的‘大多数’默认，伊朗就可以正式跨入核门槛），就绝不能仅仅是像今天这样的、只停留在“否决”的层面！而必须“放手”伊朗去做“爱好和平的力量”期望它去做的、伊朗基于自己核心利益也愿意做的......任何事情！如果伊朗认为这件事情有助于守住“叙利亚”
这只“气眼”的话！如果伊朗认为这种手段（以悍然核暴的切实准备、去支撑叙利亚政府将压力转至境外、转至以色列、从而形成中东全面破局），可以“果断”打掉“阿盟（沙特阿拉伯等）”之“借机渔利”的“私心”，从而迫使“阿盟（沙特阿拉伯等）”知难而退的话。</P>
<p>&#9679;一旦出现第三个局面，则将立刻对欧盟强烈的心理冲击</P>
<p>
第四个局面，一旦出现第三个局面，则将立刻对“原本有心在叙利亚之乱的后续发展中、伺机致美国利益于死地”、从而“走第一个选择（取代美国、代表西方利益）”的“欧洲利益”产生心理冲击，并产生一种借“美国、中国、俄罗斯、阿盟等”届时均“极其需要欧洲利益配合”的战略机会的战略冲动，从而转身去最后处理“利比亚之乱”、并从“利比亚”这个“坑”中、一跃而起。</P>
<p>
我们也再次强调的是，“中东形成全面破局”是“欧洲利益”可以承受的。但却是“美国利益”不能承受。其根据在于：一旦“中东形成全面破局”，则意味着“美国主导的中东安全框架、维系美元本位制（石油结算制）”的基石就此倒掉，“内心活动”不少的以色列、恐怕也会立刻跑掉，一旦如此，在公开场合，公然要将“阿拉伯之春”导入中国的美国政要，恐怕就要注意自己的后门了，其社会距离动乱恐怕也就不远了。在这个问题上，我们说过，如果美国一定要与中国为敌，而只要中国不犯下“重大、不可逆转的战略错误”，则我们就有理由去期望“占领华尔街”街头运动切换成“占领白宫”的政治运动。</P>
<p>&#9679;前苏联在一夜间突然沦为二流国家的例子，并不久远！</P>
<p>
而对美国军事霸权的所谓“名片”而言，那十一艘航母届时“是否有足够的油钱”都会成为问题，在这个问题上，拥有“超强武力”的前苏联，在一夜间突然沦为二流国家的例子，并不久远！</P>
<p>&#9679;只有切实地帮助伊朗才是真正地帮助中国自己！</P>
<p>
在这个问题上，我们也再次强调，只有切实地帮助伊朗才是真正地帮助中国自己！而在“切实帮助”的层面上，如果“事不过三”之后，阿盟（沙特阿拉伯等）仍然顽固不化、那么，中国与俄罗斯就应该“默认”伊朗去做这样一件事情，那就是：要切实地做好悍然核爆的准备了，即：不断地公布“重大核进展”，直至“公开地”进入一个“临界点”，以“最终”视“叙利亚局势的需要（将压力转至境外，但需要伊朗去
‘事实地平衡以色列核垄断’、以确保叙利亚有决心将境内压力推至境外）”进行“悍然核爆”！</P>
<p>&#9679;要“同时在两个层面”同时推动“不可逆转的中东破局进程”</P>
<p>
在东方评论员看来，只有这样，只有“公开启动”这一“悍然核爆的切实准备进程”，才能“同时在两个层面”同时推动“不可逆转的中东破局进程”，即：中东全面破局与中东最爆力破局。</P>
<p>而通过上面的讨论，我们其实最想强调的一组观点就是：</P>
<p>&#9679;在“中东最爆力破局”层面推动“中东破局进程”，是在“中东全面破局”层面推动“中东破局进程”的“必要支撑”</P>
<p>
第一个：在“中东最爆力破局（伊朗是主角）”层面推动“中东破局进程”，是在“中东全面破局（叙利亚是主角）”层面推动“中东破局进程”的“必要支撑”，而推动“中东全面破局”又是“彻底打掉”阿盟（沙特阿拉伯等“私心”的关键，且是激化“欧美利益矛盾”的重要手段。</P>
<p>
请大家仔细体味这一描述！在东方评论员看来，站在“非美利益（注：包括欧盟）”的角度去观察与处理问题，这才是“目前中东博弈”的核心要义！</P>
<p>&#9679;是“中俄欧”之“大多数”“放手”伊朗去做它愿意做的任何事情的时候了</P>
<p>
第二个，也是最重要的，即：对阿盟（沙特阿拉伯等），中国也做了自己能够做的“让步”与“理解”，但由于已经“事不过三”，东方评论员认为：是“中俄欧”之“大多数”“放手”伊朗去做它愿意做的任何事情的时候了。</P>
<p>
在这个问题上，务必要认识到，中俄、伊朗等、其核心利益已经被美国利用（准确地讲，是操纵）“阿盟（沙特阿拉伯等）”的“私心”、循着“战略攻击的测试”之套路，给逼进了“战略死角”！就目前的形势而言，“国际社会”已经不能继续“让理解制约行动”了，否则，反击的时间与空间都将来及！</P>
<p>&#9679;在“放手”的层面上，“欧盟利益”的“内心”是“最微妙的”</P>
<p>
第三个：值得强调的是，在“放手”的层面上，“欧洲利益”的“内心”是“最微妙的”，一方面，“放手”之后，“欧洲资本利益”特别是“欧洲国家利益”才会有“走第一选择”的机会，并加速“跳坑”的进程。而“不放手”的最好结果，它们就都只是
“走第二个选择”！特别是对“欧洲国家利益”而言，欧盟瓦解、欧元消失，就成了必然！</P>
<p>&#9679;“欧美阿”已将”国际社会（中俄等全球核心利益）”逼近了“战略死角”</P>
<p>
因此，在东方评论员看来，既然“欧洲利益”参与“欧美利益联手”、且已经通过“叙利亚之乱“将”国际社会（中俄等全球核心利益）”逼近了“战略死角”（这一点，从印度、日本至今不肯禁运伊朗石油、从而意在拿伊朗从欧美手中交换涉中、涉俄利益就可以看出，），那么，就让“欧美利益”与“阿盟（沙特阿拉伯等）利益”共同去接“伊朗准备悍然核爆”这个球，并在“共同接球”从而也就承受了“中俄”放手伊朗“准备中东最暴力破局”的“最大压力”的过程中，基于自己真正的核心利益、去琢磨自己应该走哪条路？</P>
<p>显然，如果阿盟（沙特阿拉伯等）害怕“中东全面破局进程”在“中东最暴力破局进程”
的支撑下“正式启动”，从而面临“巴林之乱”、更或者“沙特阿拉伯之乱”的“中东大乱”的话，继而选择“最终退缩”，那好！叙利亚这上“止损点”就可以维持住，中东局势就会继续之前的，“中欧俄”轮番上场、“顺序消谴”美国利益的固有轨道！</P>
<p>&#9679;借此完成“埃及之乱”的“后续发展”、或者此轮“排列与组合”向“中东全面破局”的方向演化</P>
<p>
如果“阿盟（沙特阿拉伯等）”在美国势力的裹挟下，继续之前的错误，则“中俄”放手下，伊朗继续推进“悍然核暴”的切实准备，一边支撑“中东全面破局”进程的启动、以防止“叙利亚完整地加入制裁阵营”，一边靠近“悍然核爆临界点”，从而迫使“欧洲利益”做出选择，如果欧盟选择“中东全面破局”，则叙利亚与伊朗就会在“核悍然”的支撑下全面介入中东各种事务，包括巴林之乱、沙特阿拉伯之乱，甚至库尔德人问题，中东局势就可能在一片大乱之中，“被引导”出现“库尔德人的声音”，而如果“伊朗、土耳其、叙利亚、伊拉克”拿“库尔德人问题”说事、另起一个“区域性组织”，也就借此完成“埃及之乱”的“后续发展”、或者此轮“排列与组合”向“中东全面破局”的方向演化。</P>
<p>&#9679;一旦如此，“被沙特主导的阿盟”就会分裂，中东将形成“数个区域组织在大国各自支撑下分列”的局面</P>
<p>
在东方评论员看来，一旦如此，“被沙特阿拉伯主导的阿盟”就会分裂，中东将形成“数个区域组织在大国各自支撑下分列”的局面，从而完成“中东全面破局”进程。</P>
<p>
此后，“埃及之乱”的“后续发展”就会重新转回“利比亚之乱”，“利比亚这个曾经的观察点”就可能成为“已经双双跳坑、目前仍然蹲在坑中”的“欧美利益”全面撕裂的“撕裂点”。</P>
<p>
可以设想的是，一旦“中东全面破局”且“欧美利益”回到全面撕裂的“撕裂点”去“公开撕扯”，则距离“伊核问题最终解决方案的最后定稿”不远了。</P>
<p>&#9679;这一波“排列与组合”已经到了最为危险的时刻！</P>
<p>
第四个，种种迹象说明：这一波“排列与组合”已经到了最为危险的时刻！对“中俄欧美”四方而言，对伊朗、叙利亚、阿盟、甚至以色列等而言，都到了是“不容半点儿的应对错误”的时候了。</P>
<p>
第五个，也是必须明白的道理就是：通过上面的讨论，我们可以看出，从历史上看，“伊核问题”是个“美国霸权问题”，也是个“西方霸权问题”，“不允许伊朗跨进核门槛”意在“美国、或者西方不放弃霸权”在“国际社会”继续行使霸权。</P>
<p>
在东方评论员看来，“伊朗最终是否悍然核爆”原本就是“美国、或者西方霸权”是否“被最暴力终结”的一个标志，而“是否”放手“伊朗切实准备悍然核爆”，本质上，也就是“国际社会”是“准备继续接受美国、或者西方霸权”还是“准备反对美国、或者西方霸权”的“战略信号”。</P>
<p>
因此，在这个“事关非美利益、或者非西方利益生死”的“生死时刻”，如果已经被逼进“战略死角”的俄罗斯、特别是中国仍然“不放手”，也就是说，如果最有实力的“国际社会（中俄）”在“生死关头”仍然“无意”奋力反抗的话，那么，在这一“错误战略信息”下，许多主动、或被动参与这波“排列与组合”的中、小国家，甚至像巴西、印度这样的南方大国，将被迫调整、甚至提前调整其对外政策、特别是经济政策，此波“排列与组合”被迅速向有利于美国利益、或者西方利益的方向“迅速转进”。中国也好、俄罗斯也罢，期间，将会迅速失去有效战略反击机会。</P>
<p>&#9679;在这“生死时刻”，中国等要有“果断、强力打断”的上述可能性的勇气</P>
<p>
而通过上面的讨论，东方评论员想说明的是，在这“生死时刻”，中国等要有“果断、强力打断”上述可能性的勇气，并将“伊朗随时可悍然核爆”抛给在叙利亚问题（其实是伊朗问题）上、利用阿盟的私心、与“中俄”对“阿盟（沙特阿拉伯等）”的顾忌，对“国际社会”之中东核心利益“咄咄逼人”的“美国利益、或者西方利益”。</P>
<p>&#9679;在叙利亚这个“止损点”的问题上，仅靠“守（对阿盟进行口头上的规劝）”是“守”不住的</P>
<p>
在这个问题，还必须明白的是：在叙利亚这个“止损点”的问题上，仅靠“守（对阿盟进行口头上的规劝）”是“守”不住的，应该、且“形势发展”也“必须”以攻为守，而理解“攻”的重要性、特别是选择“攻”的要点，恰恰在于三点：</P>
<p>&#9679;“攻”的重要性在于：</P>
<p>
第一点，“攻”的重要性在于：“中东破局进程已经不可逆转”，因此，在这个问题上，原本主导中东的美国也好，中、俄、伊朗，甚至“欧盟”与“阿盟”也罢，其实均无退路可言，也就是说，在中东，要么美国“较之前更加主导一切”、这是中国、俄罗斯、伊朗、特别是“欧洲利益”与“阿拉伯国家”没有退路的一种；</P>
<p>
要么，中东全面破局，而这，又是中国、俄罗斯、伊朗、特别是“欧洲利益、特别是欧洲国家利益”在“利比亚主动跳坑，以寻求将非洲作为欧盟在中东大乱之后的能源供应”的“现实原因”之一。</P>
<p>不仅如此，对“埃及、黎巴嫩、伊拉克、叙利亚等阿拉伯国家”、特别是土耳其的“国家利益”
而言，打破中东即有的“美以格局”，将迎来一个巨大的发展空间。因此，“中俄”引导一轮旨在“以中东全面破局为目标、以中东最暴力破局为支撑”的“攻”，才是唯一的出路，也是有“非美势力”的“共同利益”为支撑的一条出路。</P>
<p>&#9679;“攻”的要点在于</P>
<p>
第二点，“攻”的要点在于：要切实认识到，至于如何“攻”，这就要以“中东最暴力破局”进程去推动“中东全面破局”进程，换句话说，面对“美以”对中东的核垄断，则要以“中东最暴力破局进程”的“启动”去推动、并支撑“中东全面破局进程”。</P>
<p>&#9679;以“必要的核威慑”与”经济、政治支撑”去支撑“中东最暴力破局进程”的“切实启动”</P>
<p><br />
第三点，要想切实实现“第二点”，“国际社会”就必须以“必要的核威慑（对等核打击对方的核心战略节点）”与”经济、政治支撑”去支撑“中东最暴力破局进程”的“切实启动”。</P>
<p>
从而将“放手伊朗做悍然核暴的切实准备”或者“中东最暴力破局进程”作为“强大的战略压力”、掩护“中东全面破局”的顺利展开，并同时将“中东大乱（注：并非指中东全面破局）”作为阿盟（沙特阿拉伯等）”的“最恶劣的结果”，“中东全面破局（注：并非中东大乱）”作为“美国利益”的“最恶劣的结果”，及“中东最暴力破局”作为“西方利益（注：这里实质则特指了欧洲利益）”的“最恶劣的结果”，分别抛给它们，让它们在“中东最暴力破局进程”支撑下的“中东全面破局进程”的顺利展开中、去分别承受不同的压力、并在关键时刻、注入“合适的变量（比如库尔德人问题，巴以矛盾问题）”，去分化它们、在分化的基础上，去“引导”“中东全面破局进程”，并将北波“排列与组合”导向“世界多极化”的方向发展，只有这样，才能扭转诸如“联合国大会出现的这种、绝大多数成员国、居然去支持一个在自己国家人权问题极其严重、又在它国杀人无数、动辄推翻一个国家政权、肆意制造地区动乱的‘美国意见’”的“不正常趋势”。</P>
<p>&#9679;联合国出现“不正常趋势”</P>
<p>
必须清醒地看到，客观上讲，联合国出现这种“不正常趋势”，恰恰是所谓“伴随战略攻击的战略测试”在此之前、因“种种原因（比如，过于顾忌沙特阿拉伯）”没有被“强力打断”的必然结果。</P>
<p>而这种必然结果，与我们前面所警惕的“骨牌效应”是一个道理，只是在联合国大会上“提前上演”了而已。</P>
<p>&#9679;“中俄”是时候必须放手“伊朗切实准备悍然核爆”了，除此之外，别无它路！</P>
<p>
因此，我们再次强调：为了“强力打断”所谓“伴随战略攻击的战略测试”（目前，阿盟在美国策划下，用‘一大堆决议’对中俄叙利亚政策、其实是伊朗政策底线进行频繁测试，就是其中的重要一环，意在诱导中国、俄罗斯出现应对错误、从而发出错误、有利于其下一步展开战略攻击--拿下叙利亚--的战略信号），“中俄”是时候必须放手“伊朗切实准备悍然核爆”了，除此之外，别无它路！何况“伊朗即便悍然核爆”首先打破的、也是“美国霸权与西方霸权”，中国与俄罗斯又何惧之有？利益又何以受损？</P>
<p>显然，那种“伊朗有核”对中国不利、且会“主动引爆”全球大战的观点、实再是有点儿“皇帝不急太监急”了！</P>
<p>&#9679;值得借鉴的是</P>
<p>
在东方评论员看来，在这个问题上，如果“欧美阿”继续在叙利亚问题上不收手，一旦伊朗悍然核爆，中国、俄罗斯大可像“悍然核爆之后的朝核问题”那样处理，值得借鉴的是：朝鲜悍然了几次之后，不也“没有正式成为核国家”吗？当然，这需要欧美做出妥协，而一旦欧美做出妥协，那么，今天的“阿盟”又怎么办？沙特阿拉伯想过自己的后果吗？</P>
<p>还有，同样值得借鉴的是，南非不也曾经拥有核武器吗？现在，不也是在“国际社会”的“一致压力”成功地解除了核武装吗？</P>
<p>
不难看出，那种“伊朗有核”对中国不利的观点、非常类似“朝鲜悍然核爆”时，不明究竟、或别有用心的媒体所持观点，朝核问题直至今天，事实已经证明、且将继续证明，朝鲜数次悍然核爆，对中国全球战略、特别是南亚、伊朗政策起到了极大的积极作用！</P>
<p>
另外，我们有必要明白“朝核六方模式”何以成为“伊核六方模式”，且“朝核模式”何以可“迫使美国利益不得不坐下来谈”的核心内容！</P>
<p>
在东方评论员看来，至于谈什么，无非是“中美俄”在谈“如何重新定位日本战略地位问题”！值得注意的是，在这中间，其实没有日本什么事！</P>
<p>
推而广之，一旦伊朗悍然核爆，一种可能性就是：“西方资本”被迫坐下来、与“中俄”谈“如何重新定位美国战略地位问题”！在这中间，直到了那个时候，可能就没有美国（准确讲，是美国国家利益）的什么事了！</P>
<p>&#9679;第一，选择什么？请便！第二，你“选择”且“行动”之后，再来与我说话！</P>
<p>
因此，如果“阿盟、美国利益、西方利益（欧洲利益）”果真要以“战争手段”去阻止“伊朗悍然核爆”的话，那么，在它们面前各自摆有“诸多选择项”、特别是，阿盟与欧盟“还有更好的、更容易实现、且更加安全的战略选择项”的“有利情况”下，如果还一定为自己选择一个“最恶劣的结果”，那是“它们利益决策层”的事、也是“它们社会”的事！</P>
<p>而如果“美国利益”、特别是“美国资本利益”也敢不顾一切地为自己提前选择一个“最恶劣的结果”，那么，我们就两句话：</P>
<p>
第一，选择什么？请便！第二，你“选择”且“行动”之后，再来与我说话！第三，在看到“切实的行动”之前，基于“西方资本”的“冒险历史”，我们真的怀疑、也有理由怀疑其“将选择付诸行动”的“决心”、更加提在“选择”之前的“种种威胁”了！</P>
<p>&#9679;等同于“美国利益决策层”为自己提前选择了一个“最恶劣的结果”</P>
<p>
因此，在东方评论员看来，那种“对伊朗的口头上的战争威胁”甚至“先发制人核打击伊朗”的威胁“很搞笑”，通过以色列进行这一威胁就“更搞笑”！</P>
<p>
因为一旦如此，就等同于“美国利益决策层”为自己提前选择了一个“最恶劣的结果”，甚至是“将自己的生死决定权交到以色列的手中”，这不是搞笑又是什么？</P>
<p>
显然，“搞笑”的背后是“无奈”，因为，“美国利益决策层”心里明镜似的：任何美国率先发动的、军事打击伊朗的战争，都将启动“美国利益”迅速崩溃的进程。而“欧洲利益”取代“美国利益”是“西方资本”的一个选择项而已。</P>
<p>
可问题是，“美国利益”之“美国国家利益”并不愿意接受这一局面，且由于“中俄”仍然足够强大，因此，即便“美国资本利益”愿意“流向欧洲”，也不能确信自己一定能获得一个“防空洞”与“避难所”，伊朗最高层不是明确警告：一旦伊朗受到军事攻击，伊朗有能力在全球打击美国利益？</P>
<p>
不仅如此，而从“以色列国防部长访问日本、却去谈什么经济问题”，而“日本对制裁伊朗还要考虑考虑”的事实，其实已经侧证了我们的一个观点，那就是，作为美国的两核心战略节点，以色列也好、日本也罢，心里还是有数的！那就是，在“众所周知、且谁都不明说”的“核威慑基本原理”面前，别将自己与美国利益绑得死死的，否则，会死的很难看！</P>
<p>&#9679;美国通过种种手段“对伊朗的口头上的战争威胁”，其本质是恫吓并掩盖内心的恐惧</P>
<p>因此，美国通过种种手段“对伊朗的口头上的战争威胁”，其本质是恫吓，并掩盖内心对
“中东全面破局”或在“伊朗悍然核爆的切实准备中”、或“中东最爆力破局进程”的启动中“启动”的恐惧，就“现实意图”而言，一个“重大现实意图”就是借此约束“伊朗悍然核爆进程”，从“根本上”防止“中东全面破局进程”的正式启动，从而支撑其“战略攻击的战略测试”的顺利展开。</P>
<p>
在我们看来，它只能吓住“至今‘仍然’看不清、或者别有用心地、‘不愿意’看清楚欧美利益绝不是铁板一块（在利比亚这个观察点上，已经有观察结果）、阿盟、欧盟、美国、甚至以色列之间的利益也不是铁板一块、甚至有巨大分岐”的国家！</P>
<p>&#9679;中国如何才能在“中东破局进程已不可逆转”的背景下、有机会争取到“中东全面破局”的“最好结果”</P>
<p>
而基于前面对“伊朗公布一连串重大核进展”、特别是“中俄”对此“反应并不批评”且欧盟“也愿意与伊朗重启核谈判”的讨论，我们也的确观察到了“这一信号”并发现了“即时效果”！这是令人欣慰的！在我们看来，只有毫不犹豫地对“西方资本利益决策层”施加“放手”这一压力、从而将“放手伊朗去切实准备直至临届点，但最终是否悍然核爆”就要看“西方资本利益决策层”之“共同选择”的“战略压力”抛给对方，并让对方切实地、一点点儿地感受到“伊核问题随时可能失控”，只有这样，才能激化“美国利益内部”与“欧洲利益内部”、“欧美利益内部”、
“欧美与阿盟内部”、美国与以色列、日本之间的矛盾，首先让对方决策困难，并内部分化，只有这样，才切实地帮助伊朗以“攻”为“守”地“守”住叙利亚这个至关重要的“气眼”，“中国的全球战略”才能在“中东破局进程已不可逆转”的背景下、有机会争取到“中东全面破局”这种“以斗争求团结则团结存”的“最好结果”、并避免“叙利亚完整地加入制裁伊朗”所引发的骨牌效应，从而面对一个“以妥协求团结则团结亡”的“最坏结局”！</P>
<p>否则，“联合国大会表决结果（特别是比例）”的“这一幕”，就可能最终在俄罗斯、特别是中国身上上演！</P>
<p>在这里，我们想针对所谓“叙利亚完整地加入制裁伊朗”的说法补充一点，即：对它的理解，在于两点：</P>
<p>第一点，所谓“叙利亚完整地加入制裁伊朗”，指的是“叙利亚在保持完整的基础上，成为一个反对伊朗的国家”</P>
<p>
第二点，要在“最坏的情况下，叙利亚阿萨德势力也可以在伊朗边境建立一个拥有强大军事力量的流亡政府，并在“伊朗事实地平衡了以色列在中东的核垄断”的基础上，全面参与并推动中东全面破局”。</P>
</DIV>]]></description>
            <author>踏月来</author>
            <category>东方时事—热点透析</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b9aa9920102dv7e.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 21:52:11 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b9aa9920102dv7e.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>内幕很多：最新武直19直升机全部揭秘</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b9aa9920102dv7d.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;武直19是哈飞研制的轻型武装攻击直升机，其设计源自于直-9W，采用串列式座舱布局、四页复合材料旋翼、函道式尾桨、外置4个武器外挂点和前三点式起落架等武装直升机的典型特色。武直19原型机与2010年7月成功首飞。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;武直-19是由中航工业哈飞直升机研究所研制的武装侦察直升机。该机发展自直-9W武装直升机，延用了直-9W的武器、动力、传动系统和电子设备，但前机身设计变化较大。该机与日本OH-1“忍者”、俄罗斯“安萨特”2R等均属于轻型武装侦察直升机，主要用于战场侦察或与武直-10等中、重型武装直升机配合作战，也可独立执行作战任务。目前为止官方尚未公布该机的任何资料。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;在中国已经发展了武直-10武装直升机的情况下，武直-19的突然出现多少让人感到意外。而从技术和装备角度来讲，武直-19的出现却恰恰是最能平衡中国陆航装备需求与中国航空工业研发生产能力的方案。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;众所周知，由于武直-10原计划采用的PT6C-76C发动机在由加拿大向中国出口时遭美国阻挠而作为代替的国产涡轴-9A发动机迟迟不能投产，导致武直-10暂时难以定型服役，无法满足陆航日益迫切的。因此，技术上完全源自直-9W而又具有比直-9W更高战斗力的武直-19自然成为中国陆航短期内代替武直-10作用武装直升机主力型号的最佳选择。另一方面，在武直-10服役后，武直-19也可以作为与武直-10配合使用的侦察机型。这种配合方式日本陆上自卫队已有先例，就是OH-1和AH-64的搭配。另外，武直-19吨位较小，使用成本较低，也可作为武直-10的有效补充，形成高低搭配。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;在通用直升机基础上研制专用武装直升机早有先例，当年美国的AH-1武装直升机也是从UH-1通用直升机大改来的，直-9改武直-19作为应急和补充机型是合理的思路。直-9改串列本来就不是太难的事，技术也很成熟，动力配套都不成问题。武直-19在技术上与直-9一脉相承，因此不出意外会继承直-9便宜、皮实、耐用的优点。中国陆航已装备直-9多年，有丰富的使用、维护经验。装备武直-19有助于原装备直-9W的部队迅速提升战斗力，而且可以最大限度利用直-9的维护设施，有效降低维护成本。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;作为一款专用武装直升机，武直-19最理想的情况当然是达到AH-1W的武器挂载水准，即能同时挂8枚红箭-10反坦克导弹与两个火箭弹发射巢。如果不能达到这个水准，四枚反坦克导弹的挂载凉也够用，毕竟目前中国陆军航空兵面临的反坦克压力不大，武装直升机主要执行支援装甲部队的任务。对于中国陆军航空兵的武装直升机，火箭弹发射巢和机炮用处要其实比反坦克导弹更大。从这点考虑，武直-19比更大更重的武直-10更适合执行强度较低的任务。可以判定，武直-19的水平肯定超过AH-1W，但仍弱于AH-1Z。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;武直-19的前身为直-9W武装直升机。1980年10月，国务院批准三机部以技贸结合形式，引进法SA365“海豚”型直升机的生产专有权合同。具体由哈飞负责，引进法国SA365N1“海豚”直升机专利，开始生产直-9，1982年完成了首架机的装配。同年2月6日，直-9
6013号机在首都机场进行试飞表演，解放军总部及各军兵种、各部委有关方面负责同志前往观看。9月21日，两架直-9首次交付中国民航广州管理局投入使用。后经哈飞长期努力，发展出多个型别，包括基型直-9，最初的专利生产型，至1990年底与法国协议签订的50架已全部生产完毕，其中28架为基型直-9；另外还有20架为直-9A，直-9后继续生产型，相当于SA365N2；随后哈飞生产了两架直-9A-100，初步尝试了直-9生产的国产化。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;根据解放军陆军和海军航空兵的需要，直-9又衍生出几种军用改进型：直-9A（国产化型）、直-9B（驻港部队型）、直-9通讯型、直-9炮兵校射型、直-9电子干扰型、直-9C舰载型、直-9W反坦克型，直-9G。直-9G是W型的出口型，电子设备有所不同。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;武直-19的综合性能确实无法和武直-10、“虎”这样从基础上就是按照武装直升机标准设计的机型比较，但是利用直-9A的成熟部件确实可以发展出综合性能不低与AH-1S的武装直升机，这种直升机足以在局部战争中对抗AH-1S/W和米-35这些武装直升机，并且能够使中国陆军航空兵提前十年的时间获得真正的武装直升机。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;最新完成的武直-10的综合性能确实要优于直-9平台改进的武直-19，但是代价却是以陆军航空兵长期的装备空白换来的，而且陆军航空兵因为没有适当的装备来获得和熟悉武装直升机的战术应用，因此在新型武装直升机服役后必须在使用中从基础开始逐步完善战术体系，这个过程所需要消耗的时间明显的延长了新装备形成战斗力的时间。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;中国军队如果在本世纪初期被迫投入到军事行动中，那么缺乏武装直升机的陆军航空兵很难在战争中体现自身的价值，甚至无法在战争中获得保证运输直升机的安全，更谈不上压倒对方武装直升机的阻截为陆军提供火力支援了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;武直-19的整体作战能力也许有欠缺或者不足，但是基本依靠国内条件就可以满足需要的直-9却在技术上更加成熟，当国内直升机高性能动力装置仍然依赖进口供应的情况下，直-9的动力系统较有保障的优势将会在保证装备供应和战斗力方面发挥巨大的作用。</P>]]></description>
            <author>踏月来</author>
            <category>飞龙在天—军情快递</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b9aa9920102dv7d.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 21:51:08 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b9aa9920102dv7d.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>英国评：习近平访问土耳其的真正原因</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b9aa9920102dv7c.html</link>
            <description><![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;
土耳其经济部长恰拉扬、安卡拉省和市的高级官员在机场迎接。<br />
<br />
　　习近平在机场发表书面讲话，形容中国和土耳其都是具有影响力的发展中国家，在维护世界和平，促进共同发展和应对全球性挑战等方面，有广泛共同利益，中方愿意跟土耳其加强合作，推动中土发展战略合作关系。<br />

<br />
　　当地传媒引述官方消息指，中国可能会跟土耳其签订核能合作协议，在当地投资兴建核电厂。<br />
<br />
　　习近平在土耳其期间，将会与总统居尔会面，相信会讨论叙利亚问题。习近平还会到伊斯坦布尔，出席两国经贸论坛。<br />
<br />
　　有分析认为，<strong>习近平访问土耳其除了扩大经贸外，还期望在反恐等领域合作，取得成果。<br />
<br />
</STRONG>　　土耳其地跨欧亚两洲，战略地位重要，是北约成员国、经合组织成员国、20国集团成员国、伊斯兰世界国家和突厥语系国家。
<div>&nbsp;</DIV>
<div><strong>中国土耳其欲扩大合作</STRONG></DIV>
<div>
土耳其和中国希望通过习近平在安卡拉的访问加深双边政治和经济合作。中国国家副主席习近平对土耳其的访问从周一开始，持续到周三。<br />
<br />
　　“不光土耳其，整个世界都对习近平的政治理念和设想感到好奇”，来自土耳其西部屈塔西亚省（K&uuml;tahya）的达姆路皮纳尔大学（Dumlupinar）的阿迪贝里教授（Baris
Adibelli）说，“他是会选择较为温和折衷的路线，还是采取较为强硬的政策，这是值得关注的。”习的访问对安卡拉来说是一个重要的机会。他认为，中国正在寻求以中东问题为中心，与土耳其开启一个新的合作篇章。<br />

<br />
　　随着经济的繁荣发展和在中东地区政治影响力的提升，土耳其已经一跃成为地区大国。而经济发展急需能源的中国对中东地区的兴趣使北京和安卡拉走得更近。2010年，两国建立“战略伙伴关系”，并在双边和国际议题上始终保持着紧密的对话。不过，在当前十分紧急的叙利亚问题上，土耳其和中国就没有能够消除双方的意见分歧。<font COLOR="#FFFFFF">ww</FONT></DIV>
<div><font COLOR="#FFFFFF"><font COLOR="#000000">　</FONT><font COLOR="#000000"><strong>叙利亚：中土关系的试金石<br />
<br /></STRONG>　　本月早些时候，土耳其外长达武特奥卢（Ahmet
Davutoglu）对中国和俄罗斯在联合国安理会就叙利亚问题的决议中投否决票表示批评。他在慕尼黑安全会议的讨论中说：“俄罗斯和中国的投票不是基于现有事实的基础，而是出于对西方针锋相对的立场。”达武特奥卢呼吁国际社会对叙利亚民众表现出团结与支持，并对大马士革政权施压，迫使其停止对本国民众的屠杀。<br />

<br />
　　中土关系专家阿迪贝里教授认为，习近平与安卡拉就叙利亚问题的讨论将是对于未来双边合作稳固性的一个试金石。他说：“中国对国际社会介入叙利亚问题的反对立场主要基于其传统的不干涉别国内政的外交原则。……但是另一方面，中国也有自己的内部担忧。害怕自己对反对派的压制也会带来麻烦。”</FONT></FONT></DIV>]]></description>
            <author>踏月来</author>
            <category>华山论剑—军情分析</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b9aa9920102dv7c.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 21:47:59 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b9aa9920102dv7c.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>美:中国井冈山两栖登陆舰现身南海令越菲紧张</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b9aa9920102dv7b.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
中国第二艘071型两栖舰“井冈山”号已于2011年底部署南海舰队。071型两栖舰是两栖船坞登陆舰，它是目前中国海军最大的舰船。不过，这一情况会随2013年中国首艘航母的服役而发生变化。071型两栖舰的首舰“昆仑山”号已于4年前服役，它的三号舰即将完工，四号舰据信已经定购。</P>
<p><br />
　　美媒称，071型两栖船坞登陆舰长210米，排水量为2万吨，飞行甲板上可容纳多达4架直升机，舰船后方有一个放置登陆艇的升降井。该井通常携带4艘气垫船和两艘挂在吊艇柱上较小登陆艇。071型两栖船坞登陆能够搭载多达800名士兵（搭载500名士兵的情况更普遍）以及多达20辆装甲车。中国的071型两栖舰与美国排水量为2.5万吨的“圣安东尼奥”级，或者法国排水量为2.15万吨的“西北风”级两栖舰相似。不过，与这款两栖舰相比，071型两栖舰船员最少只有120人，而“西北风”两栖舰有180人，“圣安东尼奥”级有396人。</P>
<p><br />
　　美媒称，071型两栖舰所配备的武器包括一门76毫米火炮、4门30毫米反导自动炮以及4个18管箔条投放器（用于反导）。据信该型两栖舰的单价为3亿美元。</P>
<p><br />
　　美媒称，到目前为止，071型两栖舰已经执行了一些令人关注的惊险任务。2年前，中国派遣“昆仑山”号加入了索马里海岸的反海盗巡逻。当时，这艘两栖舰并未搭载大量士兵及任何装甲车，而是搭载了两架Z-8直升机，每架直升机承载多达20名士兵，而且登陆艇也能用于追踪海盗。此外，“昆仑山”号两栖舰可能还搭载了一些海军突击队员——有人多次看见士兵练习通过直升机或小型舰艇降落到货船上。“昆仑山”号两栖舰是中国派遣执行反海盗任务的最大的一艘战舰。在先前五次任务期间（每次为期4个月），中国还派出了护卫舰和驱逐舰。</P>
<p><br />
　　美媒称，071型两栖舰的二号舰出现在南海令越南和菲律宾紧张不已，他们担心中国或许已准备获取这些国家宣布拥有主权的一些无人岛屿。</P>]]></description>
            <author>踏月来</author>
            <category>飞龙在天—军情快递</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b9aa9920102dv7b.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 21:46:56 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b9aa9920102dv7b.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>外媒刻意误读：伊朗增加对华供油真实内幕曝光</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b9aa9920102dv7a.html</link>
            <description><![CDATA[伊朗一连串动作 让外媒浮想联翩
<p>
伊朗石油部门19日宣布，停止向英法企业出售石油，以此作为欧盟对伊朗石油禁运的报复。而此前一天，伊朗宣布对华石油出口提高至每日50万桶。</P>
<p>
另据英国金融时报报道，伊朗愿意向中国和印度炼厂额外卖出每天50万桶石油，接近去年日出口量的23%，装运时间为4月起。但伊朗并未就此提供价格折扣。报导称，伊朗如果在3月中以前无法为这些石油找到买家，将不得不进行存储或削减产量。</P>
<p>
据伊朗《德黑兰时报》18日报道，伊朗国家石油公司已与中石化的全资子公司联合石化签一份协议，规定今年伊朗向中国出口的原油数量上升到每天50万桶。</P>
<p>
美国媒体分析称，伊朗与中国的新协议表明，伊朗今年早些时候出口到中国的原油出现下降趋势不过是出于商业原因，与政治因素无关。这份新协议也是一个信号，说明中国无意立即遵守美国对伊朗的制裁措施。</P>
<p>就在中伊签订新协议的消息传出前一天，美国方面再次敦促中国等与伊朗存在石油贸易的国家不再购买伊朗石油。</P>
<p>伊朗对英法断油意在分化欧盟</P>
<p>
其实，自去年以来英法就有计划地大幅减少进口伊朗原油，到目前英国的进口已基本停止，法国从伊朗的进口也只占其石油进口的3%以下。因此，这一“断油”举措对英法能源进口以及伊朗能源出口影响不大，伊朗的反制裁更多的是分化欧盟。</P>
<p>
由于意大利、西班牙和希腊等国对伊朗石油的依赖性仍较大，目前这些国家需要每日从伊朗进口超过50万桶石油。一旦伊朗对欧盟的石油禁运扩大，这些国家一时很难承受。</P>
<p>
而伊朗通过选择性的停止供油，则希望在减少自我损失的同时，力争“分化”对伊制裁阵营。难怪当有媒体报道伊朗将对意大利等欧盟国家停止供油时，伊官方迅速否认，表明对欧盟还是有推有拉，意在争取更大国际空间。</P>
<p>对中国“增加”供应 其实不过是恢复供应而已</P>
<p>
中国是伊朗原油的最大买家，日均进口量通常在55万桶左右，约占伊朗石油出口量的五分之一。而中国1月和2月的伊朗原油进口量各减少约每日28.5万桶，仅多于2011年日均进口量的一半。</P>
<p>
当时中国就直言，并无所谓的“遵守”美国制裁伊朗的意思，只是由于双方在合同上的分歧，并无政治因素，只是外媒一厢情愿的估计罢了。当然，中伊间的石油贸易是一个愿买，一个愿卖，况且国家利益至上，从伊朗进口再多的石油也是无何不妥的。</P>
<p>
而华尔街日报报道称，中国无视美国对伊制裁原则，言下之意，就是中国本来应该“遵守”美国所谓的原则。凭什么？对伊朗实施制裁可以说对美国本身影响微乎其微，虽然作为世界石油最大消费国，但因与伊朗交恶却不从该国进口石油。</P>
<p>
中国凭什么要搭上自己的经济，搭上自己的国家，“配合”美国？没有道理的，这种事情想想都知道，中国不会牺牲自己的经济，再说了，中国和伊朗谈的是商业，不会带上所谓的意识形态去做生意，更何况，只是恢复了当初的供应数量而已，中国何来的好处？</P>]]></description>
            <author>踏月来</author>
            <category>华山论剑—军情分析</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b9aa9920102dv7a.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 21:45:17 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b9aa9920102dv7a.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>外媒: 中国造8艘071坞登是南海小国不幸消息!</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b9aa9920102dv4o.html</link>
            <description><![CDATA[<div><b>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
摘要：</B>分析家指出，两栖登陆舰可以让中国部署南海等具有争议的地区，而对于亚太诸小国而言，这是个不幸的消息。不过，由于中国试图令地区国家相信其军力增长不会构成威胁，所以其两栖登陆舰最初可能会用于增强国家“软实力”。&nbsp;</DIV>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;路透社2月14日发表大卫-拉文（David
Lague）的文章，对美国军费削减做出评价，还重点探讨了中国海军071型船坞登陆舰，称虽然目前外界大都把注意力集中在海试中的“瓦良格”号航母，但军事分析家却认为，中国海军20000吨级071登陆舰舰队规模的扩大，能够对中国全球影响力产生更为直接的影响。此外，中国还起动了规模更大、性能更高的登陆舰设计工作。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;外媒文章称，即将到来的预算削减，令五角大楼被迫为美国海军规模缩水一事早做打算。与此同时，做为打造海上强国的努力之一，中国则在加速建造性能更强的新型战舰。据称，中国计划建造多达8艘071型军舰，并起动了规模更大、性能更高的登陆舰设计工作。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;伦敦国际战略研究所海上安全研究员克里斯蒂安&bull;勒米尔就表示，大型两栖攻击舰舰队可清楚地表明一个国家对力量投射的渴望。如果一个国家出于一系列原因，需要展开“外科手术式”行动，那么就需要两栖登陆舰。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>　　亚太海上紧张局势加剧</STRONG></P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;中国大力推动海军建设之时，恰逢亚太地区海上紧张局势日益严峻之时——在未来十年里，亚太地区有可能会成为世界主要地缘政治焦点之一。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;虽然此前中国军事规划者的侧重点是台湾海峡潜在冲突，但近来日本和中国围绕东海各自宣称拥有主权的岛屿上展开了激烈争论，越南、菲律宾和其他相关国家也对中国对南海主权的要求表示反对。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;另外，美国海军也已经宣布在亚太战区的“海上十字路口”部署其新型两栖攻击舰，即“濒海战斗舰”，并将它们驻扎在新加坡及或菲律宾。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>　　世界最大的船舶制造国</STRONG></P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;外媒文章称，据传，上个月底，中国海军第四艘071型两栖船坞登陆舰在上海沪东造船厂下水。该型两栖船坞登陆舰是由中国自主研制的最大舰船。预计，中国海军将部署多达8艘071型军舰，该型船坞登陆舰可搭乘多达800名士兵及气垫船、装甲车和中型运输直升机。首舰“昆仑山”号于2006年下水，曾被部署至印度洋（护航）。另外，在过去五个月里，第3艘舰和第4艘舰的建造进度似乎已经加快。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;军事专家指出，对于中国海军而言，该国繁荣的商业造船工业为其进一步提高新级别舰艇的体积与性能提供了跳板。2010年，中国超过韩国，一跃成为世界最大的船舶制造国，业界专家称，随着更大型、更复杂地加油船、集装箱船和其他更专业化船只的下水，中国国有造船厂的技能与技术正在稳步提高。在过去20多年军费开支快速增长的支持下，中国造船技术已经把解放军海军从落后的沿海防御型部队转变成为一支蓝水舰队，并逐步提高其对太平洋和印度洋的影响力。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;外媒文章称，现在，中国最先进的战舰和潜艇都已装备先进防空武器和远程反舰导弹。五角大楼向国会提交的2011年中国军力年度报告指出，解放军海军拥有约75艘主力战舰、60多艘潜艇、55艘中型和重型两栖登陆舰以及约85艘小型、导弹快速攻击艇。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;中国军事规划者表示，作为一个对能源与原材料进口依赖程度不断加深的贸易大国而言，提高海上力量对国家安全尤其重要。人员、资产及航线的安全对中国经济发展非常重要，因此，中国需要强大的海军力量。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>　　预算削减至美海军舰艇缩水</STRONG></P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;外媒文章称，军事战略家反对简单根据舰艇数量进行对比。目前，美国海军舰队包括285艘以上舰艇，其中包括11艘航母、70多艘核动力潜艇和22艘巡洋舰。很多专家都认为，美国海军仍是世界极具主导地位的海军。而且，就规模、火力、与其他重要武器系统集成和战斗经验而言，美国最好的战舰相对中国和其他海军大多战船都有明显优势。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;不过，很显然，奥巴马政府计划削减五角大楼近4870亿美元预算，而在美国海军收缩的同时，中国舰队的规模和质量却会持续提升。据五角大楼高级官员称，为了达到预算目标，美国海军建议退役7艘巡洋舰和2艘两栖舰，推迟新舰艇和潜艇的建造工作，放弃一些项目，因此美国海军舰队中舰艇数量可能会减少到不足250艘。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;美国此举恰逢美国从伊拉克和阿富汗撤军并将战略重点向亚洲转移之时。促进对亚防御合作是其战略重点转移努力的构成部队。为此，美国军队现正在泰国进行代号“金色眼镜蛇”的年度演习。据悉，此次演习将持续到2月17日。参与此次演习的部队分别来自泰国、印度尼西亚、马来西亚、新加坡、韩国和日本。下月，美国还将与菲律宾在争议南沙群岛附近进行联合海军演习。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>　　中国军费开支或仅次于美国</STRONG></P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;美国战略重心向亚洲转移并再次强调与传统欧洲盟国建立更紧密的关系，在一定程度上就是为了应对快速增强的中国军力。在军费开支持续二十多年两位数增长后，2010年，受全球经济危机影响，中国军费开支增幅下跌至7.5%。不过，去年中国军费开支增幅再度回升至12.7%，达到915亿美元。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;外媒文章称，不过，多数国外分析家都认为中国官方军事开支数字要低于其实际开支。据五角大楼估计，2010年，中国军事总开支超过了1600亿美元，使之轻而易举了成为全球仅次于美国的军费开支国。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;对于不断发展的中国海军而言，去年备受瞩目的“瓦良格”号航母海试，是中国成为海上大国的重要里程碑。然而，多数中外专家都认为，该航母距离全面投入使用还有多年时间。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;以两栖登陆舰保护海外侨民</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;据军事分析家称，解放军两栖登陆舰可使中国政府部署兵力及装备应对战时危机，或是不太严重的突发事件，其中包括保护超过80万名在海外工作的中国侨民。“洞察中国”（China
SignPost）研究小组海事专家、来自美国密歇根州安阿伯市的加布&bull;柯林斯（Gabe
Collins）就认为，在非战斗任务中，两栖登陆舰比航母更有意义，可用于搭载直升机、部队、气垫船，甚至装甲车。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;分析家指出，两栖登陆舰可以让中国部署南海等具有争议的地区，而对于亚太诸小国而言，这是个不幸的消息。不过，由于中国试图令地区国家相信其军力增长不会构成威胁，所以其两栖登陆舰最初可能会用于增强国家“软实力”。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;中西方评论家均认为，中国军队显然已经意识到：在2004年印度洋海啸时，美国有效地利用航母及两栖攻击舰把物资、医疗小组与救援人员运抵灾区的事实，为美国赢得了民心。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;有分析家指出，这是中国决定列装其首艘大型军事医院船“和平方舟”号下水的因素之一——当其他国家遇到危机时，中国可以部署医院船，为其提供援助；而且，医院船还在战时可为中国两栖部队提供支持。去年，于2007年下水的“和平方舟”号医院船被部署至拉丁美洲与加勒比海，执行人道主义医疗服务任务。</P>]]></description>
            <author>踏月来</author>
            <category>华山论剑—军情分析</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b9aa9920102dv4o.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 21:12:41 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b9aa9920102dv4o.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>台湾YST:中国反卫星技术高于美国</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b9aa9920102dv4n.html</link>
            <description><![CDATA[<div>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;其实中国拥有的导弹基本上美国也有，反之亦然，性能各有千秋，并不构成不对称的形势。所以在「不对称战争」这个话题下值得一提的导弹就不能是传统意义下的弹道导弹了，它们必须是超越普通的军事意义、影响程度上升到政治阶层的弹道导弹。
YST 选择了下面三种，它们是中国大陆最新研发的弹道导弹，具有特殊和非凡的能力：</P>
&nbsp;
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.
反卫星导弹；</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.
反导弹导弹；</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;3.
反海面大型船隻的弹道导弹。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;上面三项是中国大陆在弹道导弹上最杰出的应用，其中第二项的资料太少无法评估，第一项与第三项的技术则毫无疑问处于国际领先的地位。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;由于篇幅的缘故，YST
把剩下的论述再分成两篇，（中）篇论述反卫星导弹，（下）篇论述反导弹导弹，反海面大型船隻的弹道导弹则要另开新的系列。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（四）反卫星导弹</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;美军作战高度依赖卫星，情报依靠侦察卫星，航行依靠导航卫星，通讯依靠通讯卫星，所有长程精确制导的武器全部依赖卫星。若是失去卫星，美军的作战效率大概只剩下10％。YST
不开一点玩笑，若是卫星的讯号突然终止，美国的空军不晓得如何跟地面与海面的力量协同作战，美国的核子潜艇不知道如何航行，美国的数字化炮兵连开炮都有问题，一切全乱了套，说它还剩下10％是客气的。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;所以解放军经过多年的努力发展出各种攻击卫星的方式，包括导弹摧毁、激光和电磁波永久致盲等等，这就对打高科技战争的美军形成不仅是重大而且是致命的威胁。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;当然，你会问：难道美国就没有攻击中国卫星的能力吗？</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;答桉是：当然有。不过解放军依赖卫星的程度远没有美军这麽高，这时候原本认为是落后的地方就反而成为优势了。你想想，如果大家都用鸽子通讯、看星星航行、靠间谍和侦察兵潜入获取情报，你认为美军是解放军的对手吗？</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;所以「反卫星」对解放军而言是一种不对称战争，投资小而成效大。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;甲.
中国的反卫星技术</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2007年01月11日，中共从西昌的太空中心发射「开拓者２号」弹道导弹击毁大陆自己运行了８年进入报废阶段的气象卫星「风云一号Ｃ」。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;中共这项举动是继美苏之后第三个国家展示反卫星技术。经过美国「航空与太空科技周刊」01月16日的报导后引发全球的关注，特别是美国中央情报局、国家安全局、国防部情报局和国家航太总署等单位的关切。白宫的反应相当低调，并未严厉谴责中共这项举动，只期待北京政府能提供更多的测试细节。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<b>　　中共击毁在542英哩（867公里）高的轨道上运行的卫星带有军事和外交的双重意义，因为这个高度大于几乎所有的侦查卫星在蒐集情报时运行的高度，也是众多低空卫星运行的高度。</B></P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<b>在此以前，美国与苏联都曾经在八０年代展示过反卫星技术，但是在技术层次上比中国这次实验所展示的能力低很多</B>。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;乙.
苏联的反卫星技术</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;苏联用的是轨道杀手卫星，也就是发射一枚火箭（苏联使用的是洲际导弹）进入目标卫星的轨道，然后慢慢调整接近目标卫星，经过很多圈的调整以后在非常接近目标卫星时引爆炸药将目标卫星炸毁。这个方法虽然成功但是技术层次很低，所以不太受到世界的重视。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;丙.
美国的反卫星技术</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;美国比较有名的是1985年所展示的反卫星技术。为了应对苏联的反卫星计画，1979年美国给了路特（Vought）公司一份研究合同利用SRAM-A导弹的推进段做为第一节，Altair
III 火箭作为第二节，再配上红外线寻标器（IR seeker）共同组成了一个反卫星导弹，代号是 ASM-135A。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;读者需要瞭解，卫星杀手不但需要飞到大气层外的高空而且需要很高的速度才能拦截高速运行的卫星，所需要的导弹通常是相当大的，至少要中程弹道导弹才有足够大的推力，ASM-135A完全不在这个阶层，它的加速能力相差甚远。为了弥补这个动力差距，美国的设计是由战斗机把它载到高空发射，节省最耗费燃料的第一节火箭。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;ASM-135A不算很小，弹重达到1200公斤，但是仍在战斗机的携带能力之内。美国的计画是由F-15战斗机携带这枚大导弹飞到很高的高空发射（大约六万呎，将近20公里），这样ASM-135A就有足够的动力攻击低空卫星。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;美国的这个设想相当聪明，YST
非常欣赏，因为 ASM-135A 的成本很低，F-15
又是现成的。这个系统的最大缺点是射高仍然太低，只能对付轨道非常低的卫星。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;战斗机携带的空对空导弹通常重量都不超过两百公斤，所以
ASM-135A
对“空对空导弹”而言是不寻常的大块头，翅膀上显然是挂不住的，只能挂在机腹下，战斗机必须做适度的改装才能挂载这麽大的傢伙。改装后，美国先由
F-15
携带这枚大导弹作试验飞行，直到1984年才进行第一次试射，随后又有三次试射，但是瞄准的是预先设定的空中座标，不是真的卫星。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;1985年09月12日，真的试验举行了，目标是一颗1979年发射的、已经完成任务的科学观测卫星，代号是
Solwind P78-1。试验结果非常成功，F-15携带的ASM-135A
完全摧毁这颗卫星。由于高度很低（已有少量空气存在）所有的250块碎片在1997年都坠落地球。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;后来美国与苏联达成协议不搞反卫星的研发，所以虽然美国已经完成20架F-15的改装工程，整个计画在1988年被终止。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;中共是在2007年01月11日用中程导弹摧毁一颗卫星。事有凑巧，一年后，美国一个间谍卫星失去控制需要被摧毁。有趣的是，也许出于试探，美国要求中国为他击毁，中国没有答应。于是老美决定自己干。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2008年02月21日，美国海军从一艘位于太平洋北部海域的巡洋舰上发射了一枚导弹，成功击中这颗距离地面大约210公里的间谍卫星。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;丁.
「太空涂鸦」的科技“谣言”</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;所谓「太空涂鸦」是指发射一种小卫星，重量从数公斤到低于一百公斤，上面携带“漆雾弹”，这是一种内含高分子、高黏度、磁电材料的弹丸用来攻击敌方的侦察卫星。在小卫星飞到敌人的侦察卫星附近时压爆“漆雾弹”的弹囊，里面的漆就像雾一般喷洒在目标卫星的感应器和太阳版上，使它们暂时失去效能。等到这种漆雾在太空环境中挥发殆尽以后，目标卫星又重新恢复原来的功能。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;美国号称「太空涂鸦」的目的不在实体上破坏敌人的卫星，而是使它暂时丧失功能。由于小卫星的製造成本和发射费用很低，而且可以一箭多星，这是一种廉价的、非暴力、非杀伤性的反卫星武器，使用成本低廉。老美更吹嘘小卫星的体积小，在太空探测不易，更增加了它运作的神祕性等等，说了一大堆优点。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;根据美国【空间与太空技术】週刊的报导，美国东部时间2009年12月11日下午03时26分，美国监视中国的侦察卫星“长曲棍球II”在经过中国上海空中时遭到中国反卫星武器的攻击，照相功能在失效长达27分钟后才重新恢复正常功能。美国估计中国这次并不是使用激光而是使用“太空涂鸦”在“长曲棍球”准备拍摄航空母舰的建造情况时使它暂时致盲。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;YST
个人对这个报导认为是毫无根据的炒作，对“太空涂鸦”的技术认为是毫无价值的无稽之谈。【空间与太空技术】发表这种高度可疑甚至荒谬可笑的文章目的是在误导其他国家的科技发展。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;想想看，攻击卫星最困难的地方是发射火箭到目标卫星附近，这其中包括搜索、跟踪、发射与控制。等到已经到达目标卫星的附近，反卫星的工作其实已经完成了99％，耗费了这麽大的工作后还会心慈手软不忍心摧毁敌人的侦察卫星而只愿意使它暂时致盲，等它下次再运行过来拍照吗？开什麽玩笑！</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;发射一公斤物质到太空运转需要数万美元，一点点都不便宜。「使用成本低廉」从何说起？</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;两个卫星的轨道要相遇不是一件简单的事，需要变轨，变轨飞行不但需要高度控制的技巧而且还要耗费卫星上宝贵的有限燃料，所以发射大量小卫星留在轨道上重複使用“漆雾弹”并不划算，运作成本非常高。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;炸弹和“漆雾弹”价钱有差别吗？如果有，炸弹应该便宜很多。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;想想看，老子一次就可以干掉你，为什麽要做二百五？</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;每次都放过你，等我燃料耗尽，然后眼睁睁地看你拍照吗？这是什麽作战逻辑？</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;美国自认为技术领先，所以常常发表一些不可行的、不实的、浪费的科技谣言来误导别国，把假科技说得跟真的一样。六０年代美国刻意洩露“机密”，内容是潜艇必须装一个数十吨重的大陀罗才能在水下发射导弹时维持稳定与平衡，这就是一种技术误导等别人上当。现在美国又发表什麽“太空涂鸦”的谬论来误导别国，还真把中国当傻瓜，在太空搞「和谐」。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;戊.
评论</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.
全球目前只有中、美、俄三国有反卫星的能力。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.
在反卫星技术上，毫无疑问，俄国是三个国家中最弱的。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;3.
前苏联反卫星的方法是发射一枚洲际导弹进入目标卫星的运行轨道与它伴飞，然后慢慢接近目标卫星，在足够接近时（通常需要至少三、四圈的伴飞）引爆弹头上的炸弹将目标卫星炸毁。苏联的反卫星技术非常原始，技术含量很低。苏联解体后，YST
不记得俄国在反卫星的技术上有任何进一步的发展。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;4.
美国两次摧毁卫星用的是直接撞击（没有轨道伴飞），技术层次比苏联高很多。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;a.
1985年摧毁的卫星高度不清楚，碎片在十二年内落回地球，所以高度不应该太高，实际应用的价值很低。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;b.
2008年摧毁的卫星距离地面只有210公里，而且目标卫星非常巨大，像一座小房子，其困难度与中国的实验相去甚远。但是美国2008年的试验有其值得称道之处，那就是海基发射平台。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;5.
中国反卫星用的是大推力的中程导弹，也是直接瞄准攻击（没有轨道伴飞），摧毁的方式为直接撞击（没有装炸药的弹头，也没有近炸引信），击毁的卫星距离地面将近九百公里，击毁的卫星很小，长宽两米、高2.2米，体积像大一点的冰箱。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<b>　　6.
中国展示的反卫星技术显然高于美国，与苏联更是不在同一等级。</B></P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;7.
中美都有用激光和电磁波使卫星的感应器致盲的能力。根据日本【读卖新闻】2009年的报导，至少有16颗美国和日本的间谍卫星在中国上空侦查拍照的时候遭受中国军方的攻击。俄国在这方面的能力
YST不太清楚，俄国在激光理论的研究上领先世界，实际应用的能力应该也不错，希望有读者补充。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;8.
激光反卫星比导弹反卫星有两个非常显着的优势：</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;a.
价格便宜</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;反卫星导弹的推力要求相当于中程弹道导弹，中国一枚中程弹道导弹的製造费用
YST估计大约五千万人民币（七~八百万美元），美国一枚中程弹道导弹的费用肯定超过两千万美元。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;激光炮的确实造价
YST不知道，但是由于激光炮可以重複使用，每次使用的费用一定远低于一枚中程导弹。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;b.
不会造成太空垃圾</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;中国2007年的反卫星实验造成数千块碎片的太空垃圾，由于高度接近九百公里，这些碎片将在太空中停留至少数千年，对未来的卫星尤其是有人太空船形成相当程度的威胁。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;读者要知道环绕地球飞行的物体虽然都是大致上在同一方向（由西向东的轨道运行），但是由于倾角不同、轨道也不同，它们所形成的相对速度非常大，每一颗小物体都像一颗飞行的子弹，一个高尔夫球大小的碎片就足以击毁太空站。一位俄国太空人就公开透露他在太空站中常睡不着，他最担心的恶梦就是太空站被一块太空垃圾击中。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;太空垃圾问题将来会越来越严重。如果中、美、俄有一天使用导弹展开卫星大屠杀，产生的大量太空碎片都是永不停止的高速子弹，太空就成了一个非常不安全的地方了，载人太空船被击中的机率会大幅上升，也许比走在南非约翰尼斯堡的街上还危险。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;YST
认为激光反卫星不增加太空垃圾的好处比价格便宜更重要。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;导弹摧毁卫星是一种技术展示，实际应用并不可取。但是谁知道，当战争进行到生死攸关、国家存亡的时候什麽都顾不得了。</P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<b>　　9.中美的反卫星技术各有亮点，孰高孰低就见仁见智了，尤其如果你特别强调发射拦截导弹的机动能力（flexibility），这是海基发射的唯一优点。</B></P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<b>　　YST
个人认为中国的技术略胜一筹，海基发射在反卫星上并没有特别显着的优势反而在火箭推力上受到很大的限制。美国海基的反卫星所能达到的高度太低，只能攻击很小部分的侦察卫星，而中国的反卫星高度覆盖了几乎所有的侦察卫星，在应用上有巨大的差别，而这个差距是不容易追上的，拦截导弹一改变，拦截的系统工程就要从头做起，要花大钱和耗费长时间。</B></P>
&nbsp;
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;导弹击毁也好，激光致盲也罢，无论用哪一种方式美国的反卫星能力跟中国相比都处于弱势。更重要的是，一旦双方都发动反卫星攻击造成大量卫星被摧毁，其所产生的后果并不是两败俱伤，而是美国的受伤远比中国严重，这就是「不对称战争」的真正意义。</P>
</DIV>
<br />]]></description>
            <author>踏月来</author>
            <category>华山论剑—军情分析</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b9aa9920102dv4n.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 21:11:05 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4b9aa9920102dv4n.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
