<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>陈强</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/funv</link>
        <lastBuildDate>Tue, 21 Feb 2012 00:13:17 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 00:17:07 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>员工有分红 用工就不荒</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ac430cb0102dxgn.html</link>
            <description><![CDATA[<h3>晋江奥金公司工人增两成</H3>
<h1>员工有分红 用工就不荒</H1>
<div>《 中国青年报 》（ 2012年02月20日 &nbsp; 05
版）</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>
<div STYLE="ZooM: 100%" ALIGN="left">
<div ALIGN="center"></DIV>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;本报福州2月19日电（记者陈强）“让全体员工持股”，成了福建晋江奥金针织服装有限公司留住人、吸引人的“金字招牌”。开春以来，这家私营企业工人增加了20%左右，新增4条流水线。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;一年前，为应对愈演愈烈的用工荒，奥金针织服装有限公司在当地率先出台了《向全体员工赠送和奖励股份实施方案》，宣布：“拿出目前已有资产大约10%作为股份，根据员工的技能高低和贡献大小，赠送给全体员工，从每一个最普通的工人到高层管理人员，人人有份。”该公司兑现承诺，去年分两次给全体员工分红，员工的年收入普遍比上一年提高了10%左右。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;奥金公司董事长丁明权期待的效果在今年春节开工后显现：95%的老员工按时返厂上班，返工率比往年增加了15%以上。另外，还有70多名新员工入职。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;夫妻都在这家企业打工的老员工罗建虎春节前带了30多份企业宣传材料回到老家江西抚州，这次带了7名新员工来厂上班。“老板对我们不错，加上去年又有分红，所以才敢介绍老乡来这个厂打工。”&nbsp;罗建虎说。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;看了媒体关于奥金公司给员工分红的报道后，在附近一家泳装生产企业担任班组长的王小亮正月十四就到奥金公司探个虚实。董事长丁明权向他详细解答了员工参与分红的政策，并带他参观了车间。正月十七工厂开工后，王小亮带着3个同事跳槽来到奥金公司。“有的老板招人的时候说的很好听，但工人进厂后就变卦。”王小亮告诉记者，之前那个企业的老板说话不算数，承诺的一些待遇不兑现，还扣押工资一个月，所以春节后工人们都另找东家。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;奥金公司去年拿出70万元给300名员工分红，开春后员工总数达到360多人，增加了20%左右。这么做，对于企业老板来说，到底划不划算？丁明权表示，这是个劳资双赢的结果。“工人积极性提高了，劳动生产率上去了，管理的成本下来了。去年产值增加了30%，损耗降低了5%。蛋糕做大之后，不仅工人的收入增加了，企业的利润也增加了。”&nbsp;丁明权认为，这是因为“企业给了员工归宿感和荣誉感”。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;丁明权向记者透露，下个月准备推出新举措，将与本企业工龄在10年以上的30个老员工签订终身合同，让他们免费享受养老保险、失业保险、生育保险、工伤保险、医疗保险等“五险”。为此，该公司将为老员工每人每年缴纳4176元的“五险”金。“这是为了回馈老员工对企业的忠诚，也让新员工觉得有奔头。”</P>
</DIV>
</DIV>
<a HREF="http://zqb.cyol.com/html/2012-02/20/nw.D110000zgqnb_20120220_4-05.htm">http://zqb.cyol.com/html/2012-02/20/nw.D110000zgqnb_20120220_4-05.htm</A>]]></description>
            <author>陈强</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ac430cb0102dxgn.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 00:13:17 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ac430cb0102dxgn.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>六少年夜幕下救人不留名</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ac430cb0102dxf9.html</link>
            <description><![CDATA[<h3>道德坐标</H3>
<h1>闽北六少年夜幕下救人不留名</H1>
<div>《 中国青年报 》（ 2012年02月19日 &nbsp; 01
版）</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>
<div STYLE="ZooM: 100%" ALIGN="left">
<div ALIGN="center"></DIV>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;本报福州2月18日电（包剑武&nbsp;林萌&nbsp;记者陈强）6名农村少年夜幕下救起因车祸坠桥的两名受伤女乘客之后40多天，才被伤者家属找到。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2月10日，两名伤者的家属专程来到福建省建阳市水吉中学，向就读于该校初二年级的黄伟超、刘文杰、徐杨、周君豪、罗宋强5名同学献上一面写有“助人为乐，品德高尚”的锦旗。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;去年12月27日晚10点许，福建南平市一家广告公司的工作人员池小英驾车和同事徐珲娟一起从福建浦城县出差返回南平，途径205国道建阳市水吉路段时，为避让大货车，轿车撞上一座桥梁的水泥护栏后，翻到落差6米多的河道里。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;天黑风冷，事发地段又远离村镇。幸好黄伟超等5名同学晚自习后结伴回家途经这里，目击了车祸全过程。他们用手机拨打了110和120后，便和另一名路过的男孩刘振一起摸到桥下。“当时汽车已经漏油，喇叭一直在响。我们很担心那辆车会爆炸，但还是救人要紧啊！”他们把两名伤员从车里拖出抬到路面上，等警察和医生赶到后，就悄悄离开了现场。此后，他们再也没有提起过这事。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;如今还在南平第一医院接受治疗的池小英回忆说，车子坠桥的一刹那，自己就不省人事，直到有人来救她时才醒过来。“当时我冷得直打哆嗦，救我的男孩就把自己身上的衣服脱下来盖在我身上。他们不但把我们救上来，还把钱包、手机等贵重物品收起来放在我们身边。”待病情好转后，两位伤者要求家属一定要把那几名救命的少年找到，当面致谢。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;伤者家属从建阳市公安局指挥中心的报警记录里找到了报警的手机号码，可春节前该手机始终处于关机状态。直到新学期开学后，他们才打通了电话，机主是建阳市水吉中学的学生。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;水吉中学政教处副主任张建兵告诉记者，校方是在接到派出所通知后，才知道5个学生见义勇为的事迹。</P>
</DIV>
</DIV>
<p>&nbsp;</P>
<p><a HREF="http://zqb.cyol.com/html/2012-02/19/nw.D110000zgqnb_20120219_6-01.htm">
http://zqb.cyol.com/html/2012-02/19/nw.D110000zgqnb_20120219_6-01.htm</A></P>]]></description>
            <author>陈强</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ac430cb0102dxf9.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2012 13:32:25 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ac430cb0102dxf9.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>女大学生村官异乡创业记</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ac430cb0102dxf8.html</link>
            <description><![CDATA[<h1>“五农”女大学生村官异乡创业</H1>
<div>本报记者 陈强</DIV>
<div>《 中国青年报 》（ 2012年02月18日 &nbsp; 01
版）</DIV>
<div>
<div STYLE="ZooM: 100%" ALIGN="left">
<div ALIGN="center"></DIV>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;“生在农村，考上农大，读了农学，回到农村，服务农民”，在福建省武平县城厢乡园丁村，26岁的村党支部副书记冯素金被当地人亲切地称为“五农”大学生村官。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;“与其他大学生村官不同，冯素金除了做好调解邻里纠纷、督促计划生育等日常工作外，还带头种植花卉，对当地农民创业起到了示范作用。”城厢乡党委书记钟发贵说。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2009年8月，冯素金从福建农林大学农学专业毕业后，以大学生村官的身份到园丁村任职。“起初，我们以为她是来做做样子的，就建议她先回家休息一个月，有事再找她。”园丁村党支部书记李德雄回忆。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;但冯素金选择留下来，吃住在村妇代会主任家里。“刚来的两个月，我感觉很迷茫。妇代会主任就带着我到各家各户串门聊天，从村民的口中了解村情。”冯素金了解到，当地有种植花卉的传统，但多半是“土法”上马，“他们问我有关种植方面的问题，却把我给问住了”。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;冯素金意识到，大学里所学的那点知识，远远不能满足农民的需求。于是，她把问题收集起来，通过电话、QQ向母校的老师请教，然后再转告给花农。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;“为了和村民有更多共同的语言，更好地解决他们种植过程中遇到的问题，我想自己租地种花。”驻村半年后，冯素金借钱向花农租了8分大棚进行育苗，此举遭到她家人的反对。在母亲谢香招看来，“送她读大学，就是希望她不要再当农民，将来能够在办公室上班”。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;在可行性调查之后，冯素金撰写了5000多字的《园丁村发展花卉产业可行性报告》。她一不做二不休，在2010年底贷款向农民租地10亩，搭起钢架大棚，盖了70多平方米的管理房，“逼”在老家养猪的父母前来和自己一起创业。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;在冯素金的花圃，记者看到这里种植了竹柏、富贵籽、红豆杉、桂花、茶花、罗汉松等多种名贵花卉，一片生机盎然。“她不仅指导村民扦插、育苗、改良竹棚、设计钢架大棚等技术，而且定期编写《园丁村农业科技报》，举办培训班和农民交流心得。”村党支书李德雄告诉记者，冯素金还把本村花卉的图片和信息发上网，为花农打开了销路，如今“连东北都有经销商跑到我们这里来买花”。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;种花一年多，冯素金已经卖出了七八万元的花卉。“再过半个月，就迎来旺季，到时可以交易30多万，获得10万元左右的纯利润。”冯素金乐观地估计。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;春节前，村民朱某出价50万元想把冯素金的花圃买下来，但她不同意。“不仅仅是因为他出价低，更重要的是，我一个外地姑娘在这里种植花卉能给当地村民以信心。”冯素金说，农民最怕承担风险，“你只有实实在在赚到钱了，他们才会跟着你学”。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;长期在外打工的村民李某回乡后不知道做什么好，夫妻常常因为生活出路问题而吵架。冯素金知道后，主动上门做调解工作，建议他们种植花卉。在她的指导下，李某如今已经走上了致富路。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;据李德雄介绍，在冯素金的示范带动下，该村花卉种植户从2009年的70户增加到现在的180多户，花卉种植面积也从600多亩发展到现在的1300多亩，仅此一项实现村民人均收入3000多元。&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;本报福建武平2月17日电</P>
<input STYLE="DispLAY: none" TYPE="checkbox" VALUE="0" NAME="titlecheckbox" SOURCEID="&lt;Source&gt;SourcePh&lt;/Source&gt;"></INPUT></DIV>
</DIV>
<a HREF="http://zqb.cyol.com/html/2012-02/18/nw.D110000zgqnb_20120218_4-01.htm">http://zqb.cyol.com/html/2012-02/18/nw.D110000zgqnb_20120218_4-01.htm</A>]]></description>
            <author>陈强</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ac430cb0102dxf8.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 19 Feb 2012 13:31:54 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ac430cb0102dxf8.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>闽侯千名干部进百村入万户问计于民</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ac430cb0102dxdm.html</link>
            <description><![CDATA[<h3>头条消息竞赛</H3>
<h1>福建闽侯：干部进村 问计于民</H1>
<div>《 中国青年报 》（ 2012年02月17日 &nbsp; 01
版）</DIV>
<div>
<div STYLE="ZooM: 100%" ALIGN="left">
<div ALIGN="center"></DIV>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;本报福州2月16日电（记者陈强）因征地拆迁赔偿问题曾两度上访的福建福州市闽侯县南前村村民叶世坤，今年过了个舒坦年。春节前，县里的干部登门拜访，给老叶送上了500元红包，并带来好消息——被征地老龄农民生活补助标准今年上调40元。老叶和干部们聊着聊着，气就顺了好多。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;这是福建省闽侯县近期开展的“千名干部下基层，百村万户访民生”活动的一个缩影。闽侯县委书记赵学峰告诉记者，随着工业化、城市化步伐的加快，社会进入了矛盾多发期。春节慰问要改变过去仅仅给困难群体送钱送物的做法，更要利用这个契机上门了解他们的难处，使他们的意见建议成为地方党委政府的决策参考，让他们能够共享社会经济发展的成果。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;为此，闽侯县要求做到三个全覆盖：县处级和乡科级领导全覆盖，带头组建“下基层访民生服务队”；全县15个乡镇（街道）317个村（居）全覆盖，每个村居都走访慰问；农村困难党员、困难群众、被征地困难农民、下岗企业职工、残疾人等困难群体全覆盖。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;在闽侯县竹岐乡火炬村，春节前县财政局领导带着年货慰问30户困难群众。村民们反映说，40多年前修建的村卫生所楼房已成危房，希望上级拨款重建。这个意见很快被反映到县里，并引起有关部门的重视。前天，记者来到这个村时，危房已被拆除，重建工作正在进行。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;闽侯县委组织部介绍，下基层活动开展一个多月以来，全县400多支“下基层访民生服务队”共向13051户困难群体发放了907.9万元慰问金和价值43.81万元的慰问品；群众提出意见建议1000多条，筛选确定解决908条，其中已经处理521条，正在协调处理387条；收集涉及民生工程、市政建设、文教卫生等建议54条，其中“进一步完善农家书屋”、“建设乡村医疗站”等建议，已被列入2012年为民办实事候选项目。</P>
</DIV>
</DIV>
<a HREF="http://zqb.cyol.com/html/2012-02/17/nw.D110000zgqnb_20120217_3-01.htm">http://zqb.cyol.com/html/2012-02/17/nw.D110000zgqnb_20120217_3-01.htm</A>]]></description>
            <author>陈强</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ac430cb0102dxdm.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 17:46:07 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ac430cb0102dxdm.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>人均月收入250元怎么过日子？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ac430cb0102dx7e.html</link>
            <description><![CDATA[<h3>接地气 听民声<br />
——本报“新春走基层”记者感言</H3>
<h1>元宵节走基层被感动</H1>
<div>本报记者 陈强 《 中国青年报 》（ 2012年02月11日 &nbsp; 02 版）</DIV>
<div>
<div STYLE="ZooM: 100%" ALIGN="left">
<div ALIGN="center"></DIV>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;做了25年记者，和各种各样的人打过交道，但真正被感动的时候并不多。最近一次被感动，是在元宵节那天。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;春节后上班，我收到一条福建闽侯县通讯员发来的有关该县实施残疾人“安居工程”让443户残疾人搬进新居的消息。靠材料编写新闻不是中青报人的风格，我决定到现场去采访，于是选择在元宵节上午驾车前往位于福州市郊的闽侯县南通镇泽苗村，走进一户刚搬进新居的残疾人家中。这家有4口人，其中3个是残疾人。户主张振根和老母亲都是轻度肢体残疾，其妻重度智力残疾，只有读初中的16岁儿子身体健全。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;张振根告诉我，这栋约60平方米的两层小楼是在政府的帮助下建起来的，“盖新房花了6万多元，除了政府补助的2.6万元外，亲戚赞助一点，还用了自己的一点积蓄。”</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;问起他的收入情况，他说，他家是低保户，政府每月给每人50元，4口人就是200元，加上妻子属重度残疾，政府另行补助30元。此外，他自己平时骑电动三轮车载客，每月赚700元左右，全家的月收入还不到1000元。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;1000元要养活4口人？这完全超出了我的经验，简直难以想像。老张见我惊讶，竟把衣服一件件脱下来给我看，“这些都是别人穿过后送给我的”。至于吃的，“就是饭和菜，很少吃肉和海鲜”。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;再看看他家的摆设，除了电视、热水器、电风扇，就没别的电器了。老张兴冲冲地介绍说：“这台彩电是春节前搬家时花了290元买来的。”这个电视的牌子我从未见过，我怀疑老张被骗了，但我没敢说出口，担心坏了他的心情。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;面对这样的窘境，我心里一阵酸楚，但老张似乎比较知足。“要不是政府关心，我这辈子根本不可能住新房。”他说，以前的房子只有现在一半这么大，一个厨房，一个房间，只能住两个人，母亲和儿子不得不借住在亲戚家的厅堂角落。由于老房子屋顶上盖的是石棉瓦，下雨时会漏水，“在厨房煮饭都得戴斗笠”。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;我用手机给他们家的3个残疾人拍了张合影，配上文字说明，然后发到新浪微博。临走时，我掏出百元塞到老张的手里，他却和我推来推去，我解释说“这是给你家小孩的压岁钱”，他这才肯收下。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;出了老张的家门，我刷新微博，发现已经有热心网友在询问他家的地址，表示要发动社会力量救助他。2月7日，我写的现场短新闻《福建闽侯443户残疾人住进新房》在中国青年报一版“新春走基层”栏目刊出。</P>
</DIV>
</DIV>
<p><a HREF="http://zqb.cyol.com/html/2012-02/11/nw.D110000zgqnb_20120211_1-02.htm">
http://zqb.cyol.com/html/2012-02/11/nw.D110000zgqnb_20120211_1-02.htm</A></P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>陈强</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ac430cb0102dx7e.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2012 23:54:46 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ac430cb0102dx7e.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>校媒记者体验铁路春运</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ac430cb0102dx7g.html</link>
            <description><![CDATA[<h1>校媒记者体验铁路春运</H1>
<div>实习生 卢义杰 本报记者 陈强</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>《 中国青年报 》（ 2012年02月11日 &nbsp; 01
版）</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>
<div STYLE="ZooM: 100%" ALIGN="left">
<div ALIGN="center"></DIV>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;昨晚，厦门大学大三学生黄松涛和铁路工人一起度过了一个不眠之夜。这位中文系学生来到厦门郊外，在寒风中目睹一群铁路工人在轨道上、高空中敲敲打打。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;黄松涛是参加“新春走基层”体验铁路春运一线采访活动的福建大学生记者之一。2月8日至10日，南昌铁路局邀请9名福建校媒记者赴福州、厦门、莆田、泉州等地铁路客运车站、机务、车辆、供电等单位实地采访。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;“我希望同学们能亲身体验铁路人的酸甜苦辣，客观报道你们的所见所闻。”南昌铁路局文明办主任卢伏龙认为，这正是今年铁道部“开门办春运”的理念所提倡的。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;黄松涛随作业车在2月10凌晨1时20分到达目的地，气温只有2&#8451;左右。他看到，29名工人各就各位，有的接地线防止来电，有的测量上方电线的方位误差，有的借升高的工作台在高空加固电网部件。昏暗的路灯下，工人嘴里冒着白哈气，对讲机声音不时响起……</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;施工持续到4点57分才结束。“这不过是他们普通的一夜，而这样的夜晚，他们一年要经历近300次。”黄松涛感慨道。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;福建师范大学学生记者吴巧婷选择了在福州火车站当一回客运值班员。以前来车站，她都是直奔车厢。这次，她注意到了客运员的“绝活”：能听懂南腔北调，能背出列车起始站和时刻表，能一眼就基本看清车票的时间、车次、身份证号……</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;吴巧婷偶然发现身旁的客运值班员陈锋一直在专注地看着自动扶梯。“您干嘛老盯着扶梯？”“扶梯上旅客多、行李多，压力很大。我们得反复巡视，如果出现一阶的卡齿缺失两个以上，就要停下来维修。”吴巧婷从没想到看扶梯也有“学问”。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;这3天，福建工程学院大二女生郑舒梅以动车“乘务员”的身份在福州、厦门之间穿梭了好几个来回。之前，她以为乘务员是轻松活。但跟踪采访后，她发现，这些同龄人很辛苦：每天至少提前1个小时签到，检查对讲机、仪容仪表，配备时刻表、胸牌；再做好卫生鉴定、安全检查等，一切要在20分钟内完成。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;“工人师傅有的搬着十几斤重的设备检修，有的驾着‘天车’移动，但一听有记者来采访，个个都躲得远远的。”在第一天采访后的交流会上，福建农林大学校报记者练勤感慨福州车辆段的工人们太朴实。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;大学生记者打开话匣子，分享各自的见闻：原来铁路有这么多鲜为人知的工种，有的铁路员工夫妻分居两地，甚至有人没时间谈恋爱……</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;参加此次采访活动的莆田学院大三学生谢秀英在微博上说：“我们总以为自己是顾客，是上帝，理所当然要享受优质服务，却不愿意体谅别人的难处。三九寒冬，酷暑难耐，铁路的工作人员们依然要坚守在岗位上，面对形形色色的人，做着繁琐而忙碌的工作，他们也有自己的艰辛和不易。体谅万岁，向他们致敬！”</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;本报福州2月10日电</P>
</DIV>
</DIV>
<a HREF="http://zqb.cyol.com/html/2012-02/11/nw.D110000zgqnb_20120211_6-01.htm">http://zqb.cyol.com/html/2012-02/11/nw.D110000zgqnb_20120211_6-01.htm</A>]]></description>
            <author>陈强</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ac430cb0102dx7g.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 11 Feb 2012 23:54:30 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ac430cb0102dx7g.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>福建闽侯443户残疾人住进新房</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ac430cb0102dx07.html</link>
            <description><![CDATA[<h1>福建闽侯443户残疾人住进新房</H1>
<div>《 中国青年报 》</DIV>
<div>（ 2012年02月07日 &nbsp; 01 版）</DIV>
<div>
<div STYLE="ZooM: 100%" ALIGN="left">
<div ALIGN="center"></DIV>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;本报福建闽侯2月6日电（记者陈强）16岁的张成锐今天下午从闽侯八中注册后，回到位于福建闽侯县南通镇泽苗村的家中，惊喜地发现房间里多了一张书桌和椅子。父亲张振根告诉他，这是县残疾人联合会上午送来的。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;张振根一家4口，除儿子身体健全外，其他3人都是残疾人。在闽侯县残联的帮助下，他们一家在春节前搬进了新居。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;记者上午随闽侯县残联理事长潘则成一同送桌椅来到张振根的新家，这是一栋约60平方米的2层小楼，上下共有3个房间。“以前的房子只有现在一半这么大，一个厨房一个房间，只能住两个人，母亲和儿子不得不借住在亲戚家厅堂的角落。”张振根说，老房子下雨时会漏水，“在厨房煮饭都得戴斗笠”。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;去年5月，张振根被列为闽侯县实施的残疾人“安居工程”对象，县残联给了他2.6万元的建房补助款。享受低保的张振根全家就靠他一个人骑三轮摩托车载客为生，月收入不足千元。“盖新房总共花了6万多元，除了政府补助款外，亲戚赞助一点，自己积蓄一点。”张振根介绍说，“要不是政府关心，我这辈子根本不可能住新房”。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;和张振根一样，在过去一年多里，闽侯县还有442户残疾人搬进新居。潘则成告诉记者，作为福建省首个残疾人“安居工程”示范县，闽侯县把“安居工程”列入为民办实事项目之一，向社会募集资金636.5万元，县财政两年投入400万元，在春节前解决了全县所有贫困残疾人危房户、无房户的住房问题。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;今年60岁的退伍军人江友枝左眼残疾，妻子走起路来也一瘸一拐。今天中午，记者来到位于闽侯县白沙镇新坡村的江家新居时，他们正准备元宵节供奉祖先的食品。江友枝高兴地说，过去他们一家3口长期寄居在亲戚家里，今年第一次在新家过年，所以要把祖先请回家来供奉。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;潘则成给江友枝递上了县残联的300元慰问金。看到江家还没有电视机，潘则成对江友枝说：“你就不用花钱买了，过几天我们残联给你们家送一台。”</P>
</DIV>
</DIV>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><a HREF="http://zqb.cyol.com/html/2012-02/07/nw.D110000zgqnb_20120207_5-01.htm">
http://zqb.cyol.com/html/2012-02/07/nw.D110000zgqnb_20120207_5-01.htm</A></P>]]></description>
            <author>陈强</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ac430cb0102dx07.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 07 Feb 2012 21:35:59 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ac430cb0102dx07.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>这家私营企业为何用工不愁？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ac430cb0102dwy2.html</link>
            <description><![CDATA[<h1>这家私企为何未现“用工荒”</H1>
<div>本报记者 陈强</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>《 中国青年报 》（ 2012年02月06日 &nbsp; 01
版）</DIV>
<div>
<div STYLE="ZooM: 100%" ALIGN="left">
<div ALIGN="center"></DIV>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;在节后用工荒的大背景下，福建省晋江市的三力机车有限公司正月初十如期开工，员工到位率达96％。而据官方估计，当天该市规模以上工业企业开工率及员工到位率均在40％左右。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;为何这家私营企业的节后员工到位率特别高？该公司办公室主任邱静苗告诉记者，这家成立仅13年的企业一开始就很正规，“十几年前，我刚来公司上班时，公司就按时发放工资。而当时拖欠员工工资的情况在本地企业还相当普遍。”</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;邱静苗介绍说，公司实行8小时工作制，每周日休息。“订单紧的时候，也有加班，但公司会在淡季安排补休。”每年的4至6月是该公司生产的淡季，定单只有旺季的七成。此时企业并不裁员，而是“推出返乡探亲计划，鼓励员工带薪休假，公司给员工报销来回路费，并按当地的最低工资标准发给950元工资”。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;此外，公司还为员工购买了工伤保险、养老保险、医疗保险及生育保险，工会每年拿出经费为全体员工购买医疗互助，员工的工伤参保率、医疗互助参保率均达到100%。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;三力公司成立之初只有30多人，目前工龄满10年的在职员工就有18人，去年他们均被授予企业“特殊贡献奖”。来自河南南阳的李国庆夫妇，自2003年以来一直在三力公司工作。“我们刚来的时候，都是一线的装配工。这个企业给了我们成长的空间，现在我是车间主任，爱人是外贸部的业务员，俩人年收入在10万元左右。”李国庆说，企业免费提供一套55平方米的住房，配备了冰箱、空调，孩子就在附近小学上学，企业有专车接送，“企业对我们不薄，我们就准备一直在这儿干下去了。”</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;涂装车间的工人郑盛派夫妇也是三力公司的老员工。说起这家企业，郑盛派充满感激之情。2005年春节前夕，他离开公司准备回家过年的路上不幸发生车祸，体内大量出血，公司获悉后立即把他送到医院抢救，并支付了大部分医疗费。“要不是企业及时救助，我可能就没命了。”郑盛派说。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;同时兼任该公司工会主席的邱静苗说，该公司党工团组织健全，而且“我们很在乎员工说的话，员工可以随时到办公室和我们沟通，也可以直接给总经理发短信提意见”。为了解决部分员工反映的洗衣难问题，公司购买了自助洗衣机；为解决员工洗澡难的问题，公司采购了80多台电热水器；公司还建立制水站，为员工提供纯净水。在每个员工过生日时，公司都会送上一张价值30元的生日卡。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;为了能够早点儿回家过年，员工们主动要求加班加点提前完成订单。腊月二十三，三力公司就全面放假，直到正月初十上班，410名回家过年的员工可以安心在老家待两周。留厂过年的230个员工，每人则获得了100元红包。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;本报福建晋江2月5日电</P>
</DIV>
</DIV>
<a HREF="http://zqb.cyol.com/html/2012-02/06/nw.D110000zgqnb_20120206_3-01.htm">http://zqb.cyol.com/html/2012-02/06/nw.D110000zgqnb_20120206_3-01.htm</A>]]></description>
            <author>陈强</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ac430cb0102dwy2.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 18:22:19 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ac430cb0102dwy2.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>福建私营企业提前应对“用工荒”</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ac430cb0102dwie.html</link>
            <description><![CDATA[<h3>员工参与分红 节后用工不愁</H3>
<h1>福建私营企业提前应对“用工荒”</H1>
<div>《 中国青年报 》（ 2012年01月20日 &nbsp; 01
版）</DIV>
<div>
<div STYLE="ZooM: 100%" ALIGN="left">
<div ALIGN="center"></DIV>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;本报福建晋江1月19日电（记者陈强）今天中午，在福建晋江打工的尧建明带着妻儿高高兴兴地回到老家江西省南城县。他告诉80多岁的老父亲，由于所在的企业给全体员工分红，他全家的收入比上一年多了7000多元。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;尧建明一家3口都在福建晋江奥金针织服装有限公司上班。去年年初，该公司承诺，给每一位员工赠送相当于本人全年工资总额45.5%的股份，获赠股份的员工年末可参加公司红利的分配。第一年公司按20%的比率进行分红。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;这家生产泳装的私营企业老板丁明权告诉记者，之所以想出这个办法，是为了应对愈演愈烈的“用工荒”。他说，近几年来，每到月底发完工资，工人就会跑掉一些。尤其是春节后一段时间，返工率低，企业开工不足，订单不能如期完成。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;他认为，只有把过去那种雇佣性质的劳资关系改变成平等的合作关系，才能留住人，而最好的办法就是让全体员工持股。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;为了让员工相信老板说话算数，丁明权在去年8月11日首次给公司300多名一线员工派送红利，分红总额达30多万元。昨天，奥金公司再次举行员工股份分红仪式，向全体员工兑现去年下半年的红利40万元。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;过去一年，该公司300多名员工增加了70多万元的额外收入，人均增收2000多元。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;尽管多支出70多万元，但这让丁明权吃了颗“定心丸”。1月17日晚，该公司对全体员工进行了一次返工意愿摸底调查，95%的员工明确承诺，春节后将按时返回上班。而往年该公司节后的开工率只有80％左右。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;除了让全体员工持股外，奥金公司近日还推出新的刺激措施：凡在2月8日返回公司上岗的员工，将获得高达2000元的奖励，并将缝制员工的工价提高8%以上。鼓励老员工带新人到公司上岗，带一名新的熟练员工补贴300元，带一名新学徒工补贴100元，并给报销来厂路费。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;在奥金公司工作10年的老员工尧建明表示，“老板对我们这么好，这次回家后将动员一批老乡来这里上班。”</P>
</DIV>
</DIV>
<p>&nbsp;</P>
<p><a HREF="http://zqb.cyol.com/html/2012-01/20/nw.D110000zgqnb_20120120_3-01.htm">
http://zqb.cyol.com/html/2012-01/20/nw.D110000zgqnb_20120120_3-01.htm</A></P>]]></description>
            <author>陈强</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ac430cb0102dwie.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 20 Jan 2012 22:34:42 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ac430cb0102dwie.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>报道追踪：涉嫌诈骗的网站仍在运行</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ac430cb0102dwg1.html</link>
            <description><![CDATA[<h3>福建省领导批示速查严处 公安部门受理本报记者的报案</H3>
<h1>涉嫌诈骗的网站仍在运行</H1>
<div>本报记者 陈强 实习生 卢义杰</DIV>
<div>《 中国青年报 》（ 2012年01月18日 &nbsp; 07
版）</DIV>
<div>&nbsp;</DIV>
<div>
<div STYLE="ZooM: 100%" ALIGN="left">
<div ALIGN="center"></DIV>
<p ALIGN="center">
<strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;1月5日组织部门即发现关于村官考试泄题的网帖</STRONG></P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;1月16日，中国青年报刊登题为《谁泄露了考生信息&nbsp;骗子盯上福建选调生考试》的调查报道，引起了中共福建省委书记孙春兰和中共福建省委常委、组织部长姜信治的重视。福建省领导批示要求有关方面迅速查清情况，客观公正地处理，不管涉及到谁，都要严肃处理。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;中共福建省委组织部办公室负责人今天接受了中国青年报记者的采访。据介绍，1月5日，该部工作人员在天涯社区上首先发现了网民“lyhyoho”发布的题为《不妙，2012福建省村官题目出现泄露？》的帖子，反映有人在网上兜售大学生村官考题。在该帖所附的截图上，有如下对话：“你怎么拿到我的手机号码的？”“内部合作操作。我们通过内部人员拿出了报名人员的信息和考试试题与答案。”</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;这位负责人说，鉴于当时选调生和大学生村官考试命题的专家尚未集中，考题也未命制，根本不可能存在泄题的情况，省委组织部判断这是一起和兜售国考考题类似的诈骗事件，当即采取了四条措施：</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;一、通知省内有关高校学生处，请他们提醒学生网上出现欺诈信息，希望广大考生不信谣、不传谣，并强调考生要加强自身学习，以正确态度参加考试。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;二、联系公安部门和联通公司，请他们追查发送短信的号码来源及所辖地区，给予严厉打击。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;三、加强内部管控，着重检查负责报名系统建设维护的福州大学就业指导中心是否存在泄露考生信息问题。福州大学网站负责人表示发现黑客攻击痕迹，但系统未受破坏，尚未发现网站泄露考生信息的情况。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;四、联系宣传部门协助掌握了解网上舆情。通过几天观察发现，天涯社区的相关帖子跟帖转发很少，并未形成舆论热点。</P>
<p ALIGN="center">
<strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;向报考者发短信的号码多是来自湖北随州的联通用户</STRONG></P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;经中共福建省委组织部向福建联通公司了解，向报考者发送短信的号码多数是来自湖北随州的联通用户，用的是短信群发机，可用十几个号码同时发送数千条短信。随后，福建联通公司联系湖北联通公司，请他们帮助查封已掌握的发送短信的号码，并拦截、过滤此类诈骗短信息。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;组织部门同时向公安部门反映了这一情况，警方初步判断考生信息来源于校园网。由于当时无受害者报案，发送短信的联通号码也未实名登记，警方按规定没法立案。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;1月17日下午，根据组织部门的建议，中国青年报记者以受害人身份向福州警方正式报案。记者报案称，1月12日下午分别向“福建选调生助考网”和“拓兴教育”网汇款1200元和800元购买试题及答案，可这两家网站并未按承诺在考前发给试题及答案。福州市公安局鼓楼分局鼓东派出所受理了此案。</P>
<p ALIGN="center">
<strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;报名网站主管称信任同事不会泄露考生信息</STRONG></P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;福建选调生、大学生村官考试是通过福建人才联合网报名的。负责该网站开发和维护的福州大学毕业生就业指导中心表示，“今年选调生和大学生村官报名平台建设、运行管理和安全监管，未发现异常情况。”“系统在整个报名工作过程中，没有出现系统瘫痪，无法访问，始终保持高速运行，保证工作的顺利进行。”</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;该中心在给中国青年报记者发来的邮件中说，为确保报名管理系统的可靠安全运行，他们组织专门系统维护人员24小时监控网站运行情况，保证平台的正常运行。在系统运行中，发现服务器有异常访问情况，系统维护人员立即同福州大学网络中心网络负责人联系，进行切断访问源，再次对网络安全进行检查设置，联系IBM服务器提供商，对服务器自身安全进一步加强。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;报名的网站系统没有出现问题，那么考生的信息会不会是掌握相关信息的管理人员泄露出去的呢？对此，福州大学毕业生就业指导中心主任叶青表示，“我非常信任我的同事”，至于哪个环节泄露了考生信息，不便做无端猜测，“既然你已经报案了，还是交给公安部门调查吧。”</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;针对“谁泄露了考生信息”的质疑，中共福建省委组织部办公室负责人表示，正按照省领导的批示要求，商请公安部门抓紧调查，争取尽快公布调查处理情况。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;至记者发稿时为止，涉嫌诈骗的“福建选调生助考网”和“拓兴教育”网仍能正常访问。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;本报福州1月17日电</P>
<p MCE_KEEP="true">&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
相关文章：<a HREF="http://zqb.cyol.com/html/2012-01/16/nw.D110000zgqnb_20120116_1-07.htm">谁泄露了考生信息？
骗子盯上福建选调生考试</A></P>
<input STYLE="DispLAY: none" TYPE="checkbox" VALUE="0" NAME="titlecheckbox" SOURCEID="&lt;Source&gt;SourcePh&lt;/Source&gt;"></INPUT></DIV>
</DIV>
<p>&nbsp;</P>
<p><a HREF="http://zqb.cyol.com/html/2012-01/18/nw.D110000zgqnb_20120118_4-07.htm">
http://zqb.cyol.com/html/2012-01/18/nw.D110000zgqnb_20120118_4-07.htm</A></P>]]></description>
            <author>陈强</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ac430cb0102dwg1.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 18 Jan 2012 08:15:48 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4ac430cb0102dwg1.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
