<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>陈梦晚风</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/shuiyinger</link>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Feb 2012 11:55:50 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 12:38:55 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>[转载]四十年前尼克松访华</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2cefc10102dwzr.html</link>
            <description><![CDATA[<div class="blogzz_abstract borderc" style="padding-top:15px;margin:20px 0; border:none; border-top:1px dotted #ccc;"><div class="blogzz_ainfo" style="margin-bottom:12px;"><span style="margin-right:25px;"><strong>原文地址：</strong><a target="_blank" href="http://blog.sina.com.cn/s/blog_6209d5af010109pe.html" title="四十年前尼克松访华">四十年前尼克松访华</a></span><span><strong>作者：</strong><a href="http://blog.sina.com.cn/u/1644811695"  title="txpeace" target="_blank" >txpeace</a></span></div><div class="blogzz_acon"><p>一九七二年二月二十一日是一个寒冷的星期五. 在北京的街头上车很少, 人也明显少一些.</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>如果没有记错的话, 那是我们去位于西郊的京工附中报到上学的第一天. 那天正好是尼克松来华访问到达北京的日子.
我们被学校安排了一整天的活动, 直到天快黑了才让回家. 上边传达了指示, 其中就有"不卑不亢". 老师告诉我们,
那几天没事儿别进城惹麻烦.&nbsp;后来看电影, 才知道尼克松的车队经过长安街的时候,
路旁静静地站了不少人.</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>那时候, 外国元首到北京, 提前就看到长安街上插上了国旗和彩旗. 尼克松来访气氛明显凝重, 好像是悄悄地城, 打枪地不要.
为了这个, 害得我们在学校里憋了一整天. 几天以后, 当他离开北京, 我们才恢复正常.</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>没想到那四十年前的"破冰之旅"为中国和世界带来巨大的变化. 中美又成为好朋友.</P></div></div>]]></description>
            <author>陈晚</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2cefc10102dwzr.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 11:55:50 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2cefc10102dwzr.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>纽约华裔民众在公园边放音乐边锻炼，违法了！ ZT</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2cefc10102dwzq.html</link>
            <description><![CDATA[<div>　　据美国《星岛日报》报道，位于纽约布鲁克林八大道华社的雷夫.爱立信公园(Leif
Ericson
Playground)每天清晨都有华裔民众前来播放音乐练习跳舞锻炼身体，但由于音量过高而遭到附近包括华裔在内的各族裔居民向辖区市警68分局及第十社区委员会投诉，警方于17日表示在公园以扩音器播放音乐必须获得公园局批准，否则系属违法，警方希望相关人士或机构立即终止这一违法行为，否则将对其依法惩处。<br />

<br /></DIV>]]></description>
            <author>陈晚</author>
            <category>网络信息</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2cefc10102dwzq.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 11:49:32 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2cefc10102dwzq.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>媒体称美国200余年前曾存在蓝色皮肤家族(图) ZT</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2cefc10102dwzp.html</link>
            <description><![CDATA[<div>　　</DIV>
<div STYLE="TexT-ALiGn: center">
<div><img BORDER="0" ALT="媒体称美国200余年前曾存在蓝色皮肤家族(图)" SRC="http://i0.sinaimg.cn/dy/w/p/2012-02-22/1329873835_Oo3y67.jpg" WIDTH="480" HEIGHT="341" /></DIV>
<br />
<br />
　　图为福格特家族的画像<br />
<br />
　　
<div><img BORDER="0" ALT="媒体称美国200余年前曾存在蓝色皮肤家族(图)" SRC="http://i3.sinaimg.cn/dy/w/p/2012-02-22/1329873835_fnkEeY.jpg" WIDTH="500" HEIGHT="313" /></DIV>
<br />
<br />
　　电影《阿凡达》剧照（资料图）</DIV>
<br />
　　
据台湾“今日新闻”22日报道，电影《阿凡达》中有着一身蓝色皮肤的纳美人令人印象深刻，日前有国外媒体报道，在200多年前的美国阿巴拉契亚山脉中，生活着一群“蓝色家族”，家族中每位成员的皮肤都如同湖水般湛蓝，科学家推论称可能是近亲结婚所致。<br />

<br />
　　据报道，“蓝色家族”的祖先姓福格特，是一名法国孤儿，在19世纪初辗转来到美国肯塔基州东部深山中，过起与世隔绝的生活，后来与伊丽莎白&#8231;史密斯结婚后生下了7名子女，其中有4个孩子拥有蓝色皮肤。<br />

<br />
　　福格特家族因为与邻近村民通婚数代，直到1958年家族中的一名男性成员前往医院进行体检才揭开了“蓝皮肤”的神秘面纱。研究显示，福格特家族得了高铁血红蛋白血症，“met-H”基因降低人体血液携氧能力，因此血液颜色较正常人深，最后呈现蓝色。]]></description>
            <author>陈晚</author>
            <category>网络信息</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2cefc10102dwzp.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 11:39:48 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2cefc10102dwzp.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>美国“文凭工厂”：96%的学生来自中国 ZT</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2cefc10102dwzn.html</link>
            <description><![CDATA[<div>　　一夜之间，黄钟强从美国狄克森州立大学获得的文凭似乎变得一文不值。<br />
<br />
　　针对这所位于美国北达科他州的高校，该州的教育监管机构近日发布了一份内部审查报告。根据报告描述，狄克森州立大学俨然成了一座专为留学生打造的“文凭工厂”。而这座“工厂”里，96%的学生来自中国，其余的来自俄罗斯。<br />

<br />
　　该报告指出，这所大学的双学位国际项目连续9年“生产”出410个学士学位，但其中文件齐备、真正修完所有课程的学生仅有10名；录取不符合入学资格的学生更是家常便饭，即使中国学生提交了假成绩单，也可以被“破格录取”。<br />

<br />
　　眼下，仔细回想参加这个国际项目的前前后后，黄钟强发现，自己被卷进了一个复杂的国际骗局。<br />
<br />
　　<strong>中国院校推荐的双学位学生“百分之百被美方录取，百分之百学成回国”</STRONG><br />
<br />
　　2010年3月，在中央民族大学读大三的黄钟强从学校网站上看到了美国狄克森州立大学双学位项目的信息。不久后，这所美国高校的副校长——高大、满脸笑容的哈尔·海恩斯，及其“中国办事处”的江主任——一位长发披肩的年轻女士，一同来到中央民族大学。<br />

<br />
　　海恩斯与江主任介绍说，美国狄克森州立大学拥有三大权威机构的“认证”，学生只需在中央民族大学学习3年，再到美国留学1年，毕业时就可以获得两校分别颁发的学位证书。<br />

<br />
　　对年轻人而言，到“文化大熔炉”体验一番，无疑十分吸引人。<br />
<br />
　　事实上，在大洋彼岸，这所美国公立大学并不起眼。它在1918年建校，原是一所师范学院，直到1987年才获得正式大学资格。不过，跨洋过海来到中国后，狄克森州立大学却受到前所未有的“追捧”。<br />

<br />
　　从2003年开始，19所中国高校陆续与该校合作推出国际项目。这所美国大学通常派出校长、院长来访，与中国大学签订合作协议。签约现场常挂有中美两国国旗，仪式郑重。几乎没有人怀疑这类国际项目的质量。<br />

<br />
　　黄钟强回忆，报名参加双学位项目后，狄克森州立大学中国办事处开始“主导”申请的各个步骤。按照要求，他将成绩单、英语能力证明等文件扫描成电子版，发到办事处的电子邮箱。<br />

<br />
　　“他们对成绩没什么要求，英语也不需要雅思、托福，甚至连四六级证书都不用，只要我去英语系找个教授，签个名就可以了。”
黄钟强说，他当时已经考了托福，却没派上用场。<br />
<br />
　　3个月后，这一批报名的9个学生全部获得赴美资格。<br />
<br />
　　这样的情况并不是特例。之前一年，海恩斯访问苏州大学应用技术学院时，就赞扬该院是狄克森州立大学的“金牌合作者”，因为该院“推荐的双学位学生百分之百被美方录取，百分之百获美国签证，百分之百完成双学位学习任务，百分之百学成回国”。<br />

<br />
　　直到美国北达科他州大学系统与高等教育委员会携手调查狄克森州立大学，完美的合作才被一一戳穿。<br />
<br />
　　审查结果在2012年2月10日正式公布，报告长达40页。在完整复核了过去9年参加双学位项目的所有学生档案后，调查发现至少15名学生没有达到项目规定的最低要求，就被轻易录取，而许多中国学生都没有提交托福或雅思证明。<br />

<br />
　　随后，狄克森州立大学让25名已经入学的中国学生重考托福，发现其中21人的成绩达不到招生要求。<br />
<br />
　　“这一切的原因，是狄克森州立大学各部门的程序长久以来不断退化。”报告指出，“一些程序被废置了，一些监控被有意忽略了。”<br />
<br />
　　然而，这还不是真相的全部，调查的线索将问题的脉络引回了中国。报告指出，学生们申请时接触到的中介自称是狄克森州立大学的员工。“中国学生的所有文件都通过这些中介传递”，而狄克森州立大学“几乎接收不到任何直接来自中国院校的官方文件”。<br />

<br />
　　报告特别强调，中介传来的中国学生电子成绩单问题多多，“一些学生的成绩单上印有两所高校的名字，或者是他们用模板时忘了删掉名字，或者是简单复制了其他学生的成绩单”。<br />

<br />
　　报告中唯一被点名的中介是“狄克森州立大学中国办事处”，文件末尾附有办事处的两张名片，上面印有办事处网址。记者发现，该网站目前已不能打开，但通过百度快照功能，可以看到该办事处的两名员工曾多次陪同狄克森州立大学高层访问中国高校。<br />

<br />
　　记者拨打了其中一张名片上的手机号码。接听电话的女士自称只是名片主人的“一个朋友”，随即挂断电话。名片上的其他电话均不能接通。<br />

<br />
　　<strong>在招生数字的诱惑之下，整所学校都在为留学生大开绿灯</STRONG><br />
<br />
　　事实上，赴美不久，黄钟强就隐约感觉这个国际项目“有欺骗成分”。2011年春天，新一批中国留学生到狄克森州立大学注册入学。黄钟强发现一些学生来自上海剑桥学院、西安思源学院，这些校名让他感觉很陌生。<br />

<br />
　　黄钟强还不知道，狄克森州立大学当时已经陷入招生丑闻。一名曾经去参加学术会议的科研人员无意中发现自己被该校列为“大学新生”，从而揭发了该校虚报招生数字的问题。在2010年，到该校开会、参加短期工作坊的180个人都被当做大学新生来计算，在这所仅有2500名学生的大学里，新生入学率一下子飙升7%。<br />

<br />
　　过去几年，招生不足成了这所高校的一大难题。在美国小城狄克森，石油产业正蓬勃发展，比起上大学，许多年轻人更愿意投身高薪的石油工人行列。<br />

<br />
　　2008年3月，新校长理查德·马克卡林刚刚上任，就把扩大招生列为该校一大目标。据美国媒体报道，马克卡林定期召集会议，让学校官员给他汇报招生数量，还威胁下属假如完不成招生目标，饭碗就岌岌可危。<br />

<br />
　　比起美国本土，更大的生源市场显然在遥远的中国。2010年3月和2011年4月，这名校长两次来中国巡回访问众多中国院校，包括北京交通大学、太原理工大学、西北农林科技大学动物科技学院，等等。在后一次巡回访问中，理查德更不惜血本，带上该校篮球队来华交流。该校审计员近日发现，这支篮球队的中国之行让学校财政出现部分赤字。<br />

<br />
　　过去几年，美国许多州都在缩减高等教育经费。波士顿学院国际高等教育中心的主管菲利普·阿尔特巴赫认为，一些美国公立学校开展国际合作，也是受利益驱使。“他们需要开拓收入来源。”
阿尔特巴赫说。<br />
<br />
　　在狄克森州立大学，国际学生学费一年约为7.8万元人民币，但双学位国际项目为中国学生提供相当于学费53%～62%的奖学金，折算下来，中国学生所需费用仅仅略高于美国本地学生。<br />

<br />
　　这样的国际项目在中国大受欢迎，这个美国校长的招生大计也一路畅通。<br />
<br />
　　除了本科院校，一些大专院校也想分一杯羹。根据审查报告，狄克森州立大学从2008年开始设立与双学位项目类似的“提升项目”，太原理工大学与该校签订了合作协议，却被查出参加项目的并非本科生，而是来自“与太原理工大学有关的大专课程（的学生）”。过去数年，狄克森州立大学一直将这些学生当做“正式本科学生”来录取，再授予他们本科学位。<br />

<br />
　　记者发现，这个项目在国内被翻译成“专升本项目”。四川大学锦城学院国际交流中心在其网页上介绍说，这个项目通过“3+1”或者“2+2”模式，让学生获得中方大学的大专文凭及狄克森州立大学的学士学位。<br />

<br />
　　在留学中介的承诺及狄克森州立大学的默许下，中国学生赴美后甚至可以随意改变专业。在中国攻读市场营销的黄钟强，到美国后选择了金融专业，一些学生甚至选择了跨度更大的不同学科，例如从财务学跳到了传播学。报告说，这意味着，许多学生仅读了某个专业一年的课程，就获得了“相当于4年学业的学位证书”。<br />

<br />
　　报告披露，狄克森州立大学的一个系主任曾至少两次向院长和负责学术事务的副校长表达过他对这些国际项目的忧虑，但“校方从未采取行动”。事实上，在招生数字的诱惑之下，整所学校都在为留学生大开绿灯。<br />

<br />
　　调查人员发现，在一些课程中，留学生的成绩基本全部是A，一些挂科的学生也被赋予特权，成绩单上不留任何污点，下学期重修便是。<br />

<br />
　　此前9年，这些国际项目颁发的文凭数量节节上升——2003～2008年，仅授予了35个文凭，但随后4年发出的文凭总数猛升至559个。随之而来的是质量不断下滑。报告指出，在已经颁发的410个学士学位证书中，400个学生还欠缺学分或成绩文件。<br />

<br />
　　<strong>所有院校都想投身国际化浪潮，但他们不知道如何控制自己</STRONG><br />
<br />
　　在中国，许多高等院校同样对狄克森州立大学背后的问题熟视无睹。<br />
<br />
　　2011年8月，虚报招生数字事件被曝光后，这所高校在美国本土已经受到广泛质疑。不久后，校长马克卡林被勒令辞职。<br />
<br />
　　但在随后的几个月里，狄克森州立大学在中国依然活跃。2011年8月、9月、11月，该校分别与衡阳师范学院、湖南科技学院、大连东软信息学院签订合作协议，12月副校长还访问太原理工大学，做了有关“狄克森州立大学全球化”的演讲。<br />

<br />
　　似乎没有人知道，在大洋彼岸，这所大学的“全球化”已经引发监管机构的怀疑。直到近日，历经数月调查而形成的审查报告在美国正式出炉，中国舆论才一片哗然。<br />

<br />
　　一时间，狄克森州立大学被一些中国媒体报道为“野鸡大学”、“冒牌大学”，人们随后才发现，该校是中国教育部认可的正牌美国大学。教育部有关负责人在16日接受记者采访时表示，教育部已要求驻美使馆教育处核查有关情况。<br />

<br />
　　在美国，报告也引发了轩然大波。报告发布当天，狄克森州立大学就陷入混乱。在发布会现场，该校教育、商业及应用科学学院院长被发现缺席，这不寻常的举动马上引起校方注意。警方赶到院长家中，发现院长已经带着一把来福枪赤脚离家而去，全校一片恐慌，发布会提前结束，校园一度封锁。<br />

<br />
　　最终，这名院长被发现在自己车中开枪自杀身亡。眼下，还没有任何证据证明这名院长的自杀与报告有直接联系，但报告中提及的许多国际学生，都就读于这名院长主管的学院。报告公布后，该校主管学术事务的副校长也提出辞职，但没有发表任何有关辞职原因的声明。<br />

<br />
　　报告指出，狄克森州立大学混乱的国际项目很可能导致美国教育部、国务院、国土安全部对其进行制裁。该校公共关系主任玛利亚·莫尔接受中国青年报记者采访时说，大学正与上述部门进行联系，核查该校的政策是否符合联邦法规。<br />

<br />
　　莫尔还表示，狄克森州立大学还将继续与中国院校合作，但目前所有合作协议已被中止，有待复核。另外，该校今后会亲自招收国际学生，不再委托中介机构。<br />

<br />
　　一片迷雾之中，反思的声音已经响起。一些美国高等教育专家开始提出疑问：如今，越来越多的美国大学开拓国际合作，但到底谁来监管这些国际项目？谁又能保证在离主校园千里之外开展的项目质量合格？<br />

<br />
　　“国际化浪潮现在很火，所有院校都想投身进去。”接受美国媒体采访时，阿尔特巴赫说，“但他们常常不知道自己在干什么，只是一头扎进去，不知道如何控制自己。”<br />

<br />
　　面对不断增加的国际项目，这些专家的一致观点是：美国认证机构缺乏资源进行监管，大多数时候，他们也没动力去监管，因为只有极少数美国人参加此类项目。而美国州政府更没有动力，因为这些国际项目根本没有服务州内居民。<br />

<br />
　　而当问题出现，学生便成了最直接的受害者。“国际学生是个脆弱的群体，他们不清楚自己的权责，在外国也常常不敢声张。”研究国际高等教育的美国教授杰森·雷恩对美国媒体表示。<br />

<br />
　　现在，感觉“受骗了”的黄钟强还不知道自己能做什么。他一直在等待狄克森州立大学给他“一个交代”。“这关乎我们学生的声誉，关乎我们学位的真假。”黄钟强说。<br />

<br />
　　另一个曾经参加狄克森州立大学国际项目的女生则在百度贴吧上发表帖子，呼吁学生们抒发对这所美国高校的真实感受，“以我们微薄的力量扭转一下媒体对狄克森的负面报道”。<br />

<br />
　　尽管狄克森州立大学表示，目前美国监管机构暂时不打算撤回已经颁发的学位，但黄钟强感觉，自己“在美国一年的努力已经完全被否定掉了”。在自己的简历上，他把有关狄克森州立大学的留学经历彻底删除了，免得“人们以为我是个不诚信的人”。</DIV>]]></description>
            <author>陈晚</author>
            <category>网络信息</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2cefc10102dwzn.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 11:30:34 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2cefc10102dwzn.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>[转载]偷情</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2cefc10102dwyt.html</link>
            <description><![CDATA[<div class="blogzz_abstract borderc" style="padding-top:15px;margin:20px 0; border:none; border-top:1px dotted #ccc;"><div class="blogzz_ainfo" style="margin-bottom:12px;"><span style="margin-right:25px;"><strong>原文地址：</strong><a target="_blank" href="http://blog.sina.com.cn/s/blog_538196fc01010642.html" title="偷情">偷情</a></span><span><strong>作者：</strong><a href="http://blog.sina.com.cn/u/1401001724"  title="岛泽" target="_blank" >岛泽</a></span></div><div class="blogzz_acon"><div STYLE="TexT-inDenT: 2em">
老朋友到家里喝茶，时间过得真快，我们认识都二十多年了，说“老”也算名副其实了。有人说朋友就是明明知道你是什么德行，可还是愿意与你交往的人。我们少小便相识相知，各自的起起伏伏都落在彼此眼中，虽际遇不同，想法观点有时也各异，却能彼此理解，算是难得了。平时都忙于生计，相处并不频繁，但每次都很开心。一起饮茶品酒，谈东论西，总能尽兴而回。</DIV>
<div STYLE="TexT-inDenT: 2em">
岩茶一壶，干果两碟，盘坐在塌上，听听音乐，聊聊天，言语都不过脑，想到哪就说到哪。一下午的时间就那么一晃而过，很舒服。送朋友出门的时候，突然想起今天是所谓的偷情节，我打趣地说，不知道我们这算不算偷情。</DIV>
<div STYLE="TexT-inDenT: 2em">或许也算偷情，不过偷的是友情。</DIV>
<div STYLE="TexT-inDenT: 2em"><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s10.sinaimg.cn/orignal/538196fchb8d860f07a29" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_76151329141118004" SRC="http://s10.sinaimg.cn/bmiddle/538196fchb8d8ab8dbbba&amp;690" /></A><br />

<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp; <a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s3.sinaimg.cn/orignal/538196fch78e270847692" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_48611329141023885" SRC="http://s3.sinaimg.cn/bmiddle/538196fchb8d8c242e891&amp;690" /></A><br />
<br /></DIV></div></div>]]></description>
            <author>陈晚</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2cefc10102dwyt.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 13:18:54 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2cefc10102dwyt.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>第十九个妻子革了丈夫的命</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2cefc10102dwys.html</link>
            <description><![CDATA[<p>
刚来美国时，和我同一实验室的美国博士大卫曾经送我一本&lt;&lt;摩门经&gt;&gt;。当时因为我对宗教的绝对排斥，以及对摩门教一夫多妻的反感，我不假思索就把那本&lt;&lt;摩门经&gt;&gt;丢进了垃圾桶。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
时隔二十多年后，当我今日有幸读到美国作家大卫。埃贝尔舍夫的长篇历史小说&lt;&lt;第十九个妻子&gt;&gt;之后，我又想起了那本被丢弃的&lt;&lt;摩门经&gt;&gt;。还好，多亏当年我没对&lt;&lt;摩门经&gt;&gt;上瘾。否则，今天的我，一定会迷失在这本记录摩门教一夫多妻制的长篇历史小说当中。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
“爱就像是块馅饼，一块馅饼只能分成有限的数量”。一夫多妻制，就好比是要用一块儿馅饼喂饱几十个女人。粮食有限，女人成群，为了解决饥渴，女人们不可避免要争风吃醋，一起瓜分那块儿小馅饼---她们的男人。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
如今霸占全村女人的一些恶霸村长们，就很像摩门教中妻妾成群的先知---他们都是以拯救女人的名义，摧残着女人的身心。美国摩门教先知的妻子多得数不清，而清点中国的大奶，二奶，小三儿，只需一个手指头就够了。所以中国的大奶，二奶，小三读了这篇小说后，说不定能释怀。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="Tahoma">网络信息：大卫·埃贝尔舍夫，美国著名作家。2000年出版处女作《丹麦女孩》，独特的新颖题材和罕见的叙事手法引起轰动，并被搬上银幕。2001年出版短篇小说集《玫瑰之城》，荣获《洛杉矶时报》“年度最佳图书”。2002年长篇小说《帕萨迪纳》电影下载出版后长期雄踞《纽约时报》畅销榜。三年出版三部畅销佳作，媒体惊呼：“美国最好的小说家出场了。”</FONT><font FACE="Tahoma">2008年，探寻人类隐痛的《第十九个妻子》出版，引起巨大轰动，一周之内即登上《纽约时报》畅销榜，并荣获《出版家周刊》“年度最佳小说”、《纽约时报》“年度最受欢迎小说”，入选英国国家图书奖“年度最佳小说”等。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>2/20/12&nbsp;&nbsp; 11：37PM</P>
<p><b>&nbsp;</B></P>]]></description>
            <author>陈晚</author>
            <category>读书札记</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2cefc10102dwys.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 12:52:21 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2cefc10102dwys.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>美联航拒载中国夫妇：不自重, 吞苦果 ZT</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2cefc10102dwyr.html</link>
            <description><![CDATA[<div>　　在关岛返回上海的班机上，发生了这样一件事:<br />
<br />
　　我们通过异常严格的安检，好不容易登机了。也许从来没有经受过类似举手投降透视、脱鞋、解裤带、涂白粉造型、几乎对身体每一寸的拿捏等待遇，不少中国游客都有些不爽，但大多数人都明白入乡随俗的道理，特别是到过美国的游客已经习以为常。<br />

<br />
　　坐在我们后两排一对衣着光鲜的年轻夫妇情绪极大，一直不停发着牢骚。当美国空乘开始整理行李舱，将他们的包转个向以便腾出空间可以让其他乘客摆放行李时，这对夫妇找到了爆发的机会。他们大声叫嚷起来：你凭什么动我的东西！为什么要把我的行李横过来放！还把手指在空乘脸前不停指戳。那位美国女空乘听不懂他们说什么，但从这架势上判断这两位一定是对我的工作产生逆反，于是用英语解释了一番，这是我的工作权利。有乘客翻译给这两位听了，没想到这是火上浇油，他们一面大声斥责你是欺负中国人，还硬要空乘将行李按原位放好，并赔礼道歉。不知道这样的情况在国内是如何处理的，也许，国航、东航、南航的空姐说不定真会给他们道歉。<br />

<br />
　　然而，来到美国本土这种事会如何演绎：<br />
<br />
　　美国空乘打开已经关闭的机舱门，一位懂中文的地勤登机与两位乘客沟通，请他们带好行李下飞机，你们不下飞机，飞机不能起飞。理由是：空乘因为你们的非礼，情绪已经受到影响，只要看到你们就无法为其他乘客正常工作；再则，因为你们的反常行为容易造成飞行中的不安全因素。那个女乘客怎么受得了，大叫起来：这不可能！就是打死我也不下飞机！这时，机舱走廊上已经站好5个荷枪实弹的美国警察，架势有点可怕，原先在一旁帮腔的中国游客都不出声了。“你们已经违反了美国国家安全条例，必须下飞机接受进一步审查，如果不配合，我们将依法采取强制手段”。“我向她赔礼道歉好吧”？女乘客见阵开始求饶了，但已经来不及了。闹事的两位带好行李，在警察的护送下走出舱门。紧接着，机舱门关闭飞机滑向跑道，起飞了。<br />

<br />
　　美国警匪片的场景在眼前上演，一下子还让人回不过神来。<br />
<br />
　　不久，机上很多人都开始担心这两位乘客的后事，他们的机票是否可以改签？他们会受到什么处罚？家人在浦东机场见不到他们会急成什么样？恰巧，坐在我后一排的女士在上海美领馆工作，她告诉我们：他们的航程依法被取消，不存在改签机会，处理结束只能自己再买机票回国，期间的一切都自理。而且，关岛到上海的直达航班明天就取消了，回上海必须先到马尼拉再转机到上海。这种有关安全和人权的事件美国非常敏感，轻则罚款重则拘留。今后还会在美国出入境处留下污点，有可能成为不受欢迎的人。<br />

<br />
　　我们的飞机安全抵达上海，虽然延误了45分钟，但这一堂课的时间可以让我们清醒许多成长许多。</DIV>]]></description>
            <author>陈晚</author>
            <category>网络信息</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2cefc10102dwyr.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 12:45:52 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2cefc10102dwyr.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>华人的十个习惯让美国人莫名其妙 (组图)ZT</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2cefc10102dwyj.html</link>
            <description><![CDATA[　　
<div><img BORDER="0" ALT="亲历：华人的十个习惯让美国人莫名其妙 (组图)" SRC="http://news.xinhuanet.com/overseas/2012-02/20/122722637_11n.jpg" WIDTH="490" HEIGHT="351" /></DIV>
<br />
<br />
　　
<div STYLE="TexT-ALiGn: left">&nbsp; &nbsp;
来到美国，和老美们混熟了，在一起也可以聊聊天，听听他们对咱华人的真正看法。说起来，大多数美国人对咱华人还是很佩服的，尤其是华人的吃苦精神和聪明能干，让他们常常赞叹不已。可是对于华人的一些生活习惯，许多老美们都感觉不可思议，难以理解。细细说来，让他们感到莫名其妙的生活习惯大致有以下几点。<br />

<br />
　　<strong>　　一、泡茶功夫长。</STRONG></DIV>
<br />
<br />
　　
<div STYLE="TexT-ALiGn: left"><strong>&nbsp;
&nbsp;</STRONG>
许多和咱华人共过事的老美们，对咱喝茶的功夫都印象深刻。他们说，你们在办公室的喝茶习惯是一杯茶喝一天，而且是一边喝一边加水，从不间断，喝完了加，加满了接着喝，一直喝到没有了茶味，也不换新茶。我们有些人虽然也喜欢喝茶，但更喜欢喝咖啡，一杯咖啡下肚，能管多半天，一天之内即便喝几杯也只需要几分钟，绝不像你们那样一喝就是一天。</DIV>
<br />
<br />
　　
<div STYLE="TexT-ALiGn: center"><br />
<br />
　　
<div><img BORDER="0" ALT="亲历：华人的十个习惯让美国人莫名其妙 (组图)" SRC="http://news.xinhuanet.com/overseas/2012-02/20/122722637_31n.jpg" WIDTH="452" HEIGHT="301" /></DIV>
<br />
<br />
　　</DIV>
<br />
<br />
　　<br />
<br />
　　<strong>二、遇事太谦虚。</STRONG><br />
<br />
　　
<div STYLE="TexT-ALiGn: left">&nbsp; &nbsp;
美国人听到别人夸赞自己时，通常一句“谢谢”就算回应了。咱们华人则不同，即便别人的夸赞完全符合实际，是受之无愧的，也要谦虚半天，总要极力地说：哪里哪里，我做得还很不够。最让华人吃亏的是，参加招聘也是经常谦虚有加，明明很拿手的，却习惯说我还差得远，还要好好学习。结果，到手的工作常常丢掉了。因为在老美看来这不是谦虚，而是缺乏自信。</DIV>
<br />
<br />
　　
<div STYLE="TexT-ALiGn: center"><br />
<br />
　　
<div><img BORDER="0" ALT="亲历：华人的十个习惯让美国人莫名其妙 (组图)" SRC="http://news.xinhuanet.com/overseas/2012-02/20/122722637_51n.jpg" WIDTH="493" HEIGHT="302" /></DIV>
<br />
<br />
　　</DIV>
<br />
<br />
　　<br />
<br />
　　<strong>&nbsp; &nbsp;
三、母语情结重。</STRONG><br />
<br />
　　许多在美国生活的华人讲起美式英语来让老美们都很佩服，用北京话来讲那可真是“倍儿棒”。可是，咱们不少华人都有一个习惯，即使和老美们聊得正热乎呢，如果碰上一位同胞，那管这位同胞和你正聊天的老美们也很熟悉，还是习惯当着老美的面讲几句呱呱叫的汉语，哪怕只是个语气词，也不愿意以一贯之地讲外语，结果弄的老美总以为中国人有不愿意让他们知道的话要说。<br />

<br />
　　
<div STYLE="TexT-ALiGn: center"><br />
<br />
　　
<div><img BORDER="0" ALT="亲历：华人的十个习惯让美国人莫名其妙 (组图)" SRC="http://news.xinhuanet.com/overseas/2012-02/20/122722637_71n.jpg" WIDTH="486" HEIGHT="356" /></DIV>
<br />
<br />
　　</DIV>
<br />
<br />
　　<br />
<br />
　　 <strong>四、不爱管“闲事”。</STRONG><br />
<br />
　　多一事不如少一事，事不关己高高挂起，即便是发现了明显不合适的事儿，宁肯跑断腿去给管这事的人传话，也不愿意直接出面解决，这些几乎成了许多华人的生活准则。其实，中华民族是有见义勇为的美德的，这几年让“碰瓷儿”闹的，许多人都不愿贪事了。老美们倒是最爱“管闲事”的，即使是邻居，要是发现家暴他们也会报案。<br />

<br />
　　
<div><img BORDER="0" ALT="亲历：华人的十个习惯让美国人莫名其妙 (组图)" SRC="http://news.xinhuanet.com/overseas/2012-02/20/122722637_91n.jpg" WIDTH="482" HEIGHT="300" /></DIV>
<br />
<br />
　　
<div STYLE="TexT-ALiGn: left"><strong>&nbsp;
&nbsp;五、遇事总研究。</STRONG></DIV>
<br />
<br />
　　
<div STYLE="TexT-ALiGn: left">&nbsp; &nbsp;
会上发表意见时，总喜欢说我个人认为，或者说这只是我的个人看法，并不代表组织，正式意见待我们研究后再告诉大家。即使是相互商谈个事情，也很少当场拍板，总要回去商量商量，这让老美们常常大伤脑筋。</DIV>
<br />
<br />
　　
<div STYLE="TexT-ALiGn: center"><br />
<br />
　　
<div><img BORDER="0" ALT="亲历：华人的十个习惯让美国人莫名其妙 (组图)" SRC="http://news.xinhuanet.com/overseas/2012-02/20/122722637_111n.jpg" WIDTH="473" HEIGHT="305" /></DIV>
<br />
<br />
　　</DIV>
<br />
<br />
　　<br />
<br />
　　 <strong>六、有话不直说。</STRONG><br />
<br />
　　<br />
<br />
　　有些事明明不对，可因碍于脸面，不敢也不愿意制止或挑明。当有人问及其观点和态度时，也只是哼哼哈哈支支吾吾地搪塞，不愿当面得罪人，而在背地里又往往牢骚满腹。对于多数美国人来说，都是喜欢直来直去的，咱们这样“弯弯绕”也让老美们吃不消。<br />

<br />
　　
<div STYLE="TexT-ALiGn: center"><br />
<br />
　　
<div><img BORDER="0" ALT="亲历：华人的十个习惯让美国人莫名其妙 (组图)" SRC="http://news.xinhuanet.com/overseas/2012-02/20/122722637_131n.jpg" WIDTH="375" HEIGHT="384" /></DIV>
<br />
<br />
　　</DIV>
<br />
<br />
　　
<div STYLE="TexT-ALiGn: left">&nbsp; &nbsp;
<strong>七、待客太热情。</STRONG></DIV>
<br />
<br />
　　
<div STYLE="TexT-ALiGn: left">&nbsp; &nbsp;
有些同胞劝酒加菜不看实际需要，越说不喝不吃了越硬劝别人吃喝，而且大有强塞硬灌之势，完全不考虑客人的真实感受，似乎只有这样才显得热情。请老外吃饭，常选大馆子，吃大餐，似乎这样才是待客之道。可是，在一些老美看来，华人太讲面子，或者直白地说太虚荣。老美招待咱们常常是很随意的，似乎这样才更亲切。</DIV>
<br />
<br />
　　
<div><img BORDER="0" ALT="亲历：华人的十个习惯让美国人莫名其妙 (组图)" SRC="http://news.xinhuanet.com/overseas/2012-02/20/122722637_151n.jpg" WIDTH="484" HEIGHT="295" /></DIV>
<br />
<br />
　　<strong>八、工作靠后忙。</STRONG><br />
<br />
　　办理一件事情时，不是一开始就紧锣密鼓，紧凑有效，而是不紧不慢松松垮垮，等到实在不能按期完成了，才着急忙慌地加班加点，尽管完成了既定任务，有时却难免粗枝大叶。而老美干事儿历来讲究雷厉风行快马加鞭，即便是时间非常充裕也坚持先紧后松，以便精益求精。这一点还值得咱们学习。<br />

<br />
　　
<div><img BORDER="0" ALT="亲历：华人的十个习惯让美国人莫名其妙 (组图)" SRC="http://news.xinhuanet.com/overseas/2012-02/20/122722637_171n.jpg" WIDTH="350" HEIGHT="234" /></DIV>
<br />
<br />
　　<strong>九、什么都敢吃。</STRONG><br />
<br />
　　在咱们中国人看来，广州人是最敢吃的。可是，在美国人看来中国人都是最敢吃的。这方面，老美们真该向咱们学习，他们吃得实在是单调了，吃来吃去无非是那么几样。咱们中国人的饮食文化在全世界那可是闻名四海。我常想中国人世界人口第一，恐怕和咱中国人特会吃大有关系。<br />

<br />
　　
<div STYLE="TexT-ALiGn: center">
<div><img BORDER="0" ALT="亲历：华人的十个习惯让美国人莫名其妙 (组图)" SRC="http://news.xinhuanet.com/overseas/2012-02/20/122722637_191n.jpg" WIDTH="458" HEIGHT="307" /></DIV>
</DIV>
<br />
<br />
　　<br />
<br />
　　<strong>十、说话声音大。</STRONG><br />
<br />
　　这一点就不多说，反正在国外公共场所大声喧哗的，十个有九个大概是咱们的人!<br />
<br />
　　当然，老美们许多生活习惯咱也看不惯。不过我想两国人民互相来往多了，也就熟悉了，许多莫名其妙的事也就会“知其所妙”了。]]></description>
            <author>陈晚</author>
            <category>网络信息</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2cefc10102dwyj.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 22:03:13 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2cefc10102dwyj.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>博主近期发表文章样刊</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2cefc10102dwyi.html</link>
            <description><![CDATA[<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s2.sinaimg.cn/orignal/4a2cefc1gb965a36930f1" TARGET="_blank"></A>2012.2.17&lt;&lt;世界新闻报&gt;&gt;</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s2.sinaimg.cn/orignal/4a2cefc1gb965a36930f1" TARGET="_blank"><img SRC="http://s2.sinaimg.cn/middle/4a2cefc1gb965a36930f1&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="285" NAME="image_operate_81891329746207714" /></A><br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s5.sinaimg.cn/orignal/4a2cefc1gb965a99f4c54" TARGET="_blank"><img SRC="http://s5.sinaimg.cn/middle/4a2cefc1gb965a99f4c54&amp;690" />
</A><br />
<br /></P>]]></description>
            <author>陈晚</author>
            <category>编辑网友</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2cefc10102dwyi.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 21:52:37 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2cefc10102dwyi.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>悯农</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2cefc10102dwy4.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font COLOR="#2108FC">悯农</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font COLOR="#2108FC">有人靠别墅炫富</FONT></P>
<p><font COLOR="#2108FC">有人靠博客炫才</FONT></P>
<p><font COLOR="#2108FC">缺钱少才的农民</FONT></P>
<p><font COLOR="#2108FC">忙着打工或种菜</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;<wbr /></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><img TITLE="一组农民照片" ALT="一组农民照片" SRC="http://www.dahe.cn/photo/photo/W020090422343156879259.jpg"  /></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>图片来源：<a HREF="http://blog.sina.com.cn/s/blog_5063817f0100dplm.html">http://blog.sina.com.cn/s/blog_5063817f0100dplm.html</A></P>]]></description>
            <author>陈晚</author>
            <category>胡思乱想</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2cefc10102dwy4.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 11:39:18 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4a2cefc10102dwy4.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
