<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>韩浩月的BLOG</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/hanhaoyue</link>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Feb 2012 09:07:58 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 09:37:00 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>隐居很奢侈，归隐需谨慎</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54d5b04c0102e08p.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;韩浩月</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
一条题为《寻访终南隐士》的报道所引发的“隐士”话题在持续发酵，有多位网友表示愿意到终南山隐居，媒体对此做了追踪报道，隐士寻访者张剑峰表示，隐居很奢侈，“山里所谓的美妙，你不克服一些困难没法享受。”（2月21日《华商报》）</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
美国作家比尔·波特1989年曾探访终南山，发现有5000多隐士隐居其中，他由此撰写了《空谷幽兰》一书，在当年曾引起不小反响。如今媒体再曝终南山隐士生活引发关注，时隔20余年，现在终南山的隐士是增加了还是减少了，他们隐居的理由有何变化，以及人们为何对隐居生活如此向往，都成为意味深长的话题。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
有网友在讨论这些话题时表示，这个时代怎会有真正的隐士？如果当地部门严加管理的话，完全可以以“胡搭乱建”、“影响山林防火”、“无暂住证”等理由，将隐士们全部驱逐出山。这个说法听上去令人啼笑皆非，但也并非没有可能，难怪有人嗟叹“世上已无桃花源”，“桃花源”已不在，隐士的“归隐”也就变成了“逃避”。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
事实上，的确也有不少人是出于逃避现实烦恼的目的而选择隐居的，这些人要么有人际关系障碍，要么因工作、情感压力太大而焦虑不堪，以为选个清净之地独处可以重新找回心灵的安宁。但按照心理学家的说法，这类人群并非真正的修行者，如果不能从心理层面找到问题根源，环境的改变并不能让他们得到真正的宁静与快乐。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
所以，不用担心经过媒体报道后终南山会“爆满”，那些坦露隐居愿望的网友，真正能付诸行动的不会太多。中国社会正在进入一个空前繁华、灯红酒绿的时代，人们被眼花缭乱的新事物所吸引，沉迷于享乐式的占有与掠夺，成功者愈加贪婪，失败者不会甘心，一场焦灼的利益角力正在进行中，真正的溃败者还没出现。只有过了这个对物质过度追逐的时间段，回过头来寻找失落的精神时，才会出现真正的隐士。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
在这样的背景下，“隐居很奢侈”是及时的、善意的忠告，首先，隐居者缺乏强大的心灵力量，自然环境固然美好但也很残酷，脱离群体之后的孤独感很难让现代人承受。其次，隐居也需要一定的物质积累，餐风宿露式的修行毕竟是过去式的传说，前两年曾有“逃离北上广”的风潮，但很快逃离的那些人中有很多又逃了回来，原因还是物质积累不够无法支撑其在乡村和中小城市过“隐居”生活。再者，隐居也不必非得前往深山老林，古人早有“大隐隐于市”的说法，心态好的话，在哪里都可以快乐地生活，心态不好，躲得再远也会因欲求不满而被痛苦折磨。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
因此，这次有关终南隐士的讨论带给我们的最大启示，不是如何让自己也变成一位隐士，而是启发人们如何改变处世心态。有“采菊东篱下”的愿望是好的，但每天鸡鸣而起开始一天勤恳的劳动、夜晚带着充实的心情进入梦乡，何尝不是一种理想生活？<br />
</P>]]></description>
            <author>韩浩月</author>
            <category>时事</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54d5b04c0102e08p.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 09:07:58 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54d5b04c0102e08p.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>林书豪：新英雄，NBA造</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54d5b04c0102e05k.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">韩浩月</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
如果不是一位体育迷，面对林书豪这个名字，可能您会有点惶惑：他是谁？不过不用担心，很快通过各种媒体涌过来的信息，会迅速让他成为一个耳熟能详甚至妇孺皆知的人物，就像当年姚明曾经走过的辉煌成名路一样。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
林书豪火得令人猝不及防。作为一个美籍华裔篮球运动员，他在NBA赛场上用连续5场砍下20+的数据（最新一场比赛又获27+11终场前0.5秒三分绝杀的好成绩），征服了国内外球迷与媒体，有媒体称林书豪的爆发已经“影响全人类”，网络上出现“林氏王朝”来临的说法，Google字典将“Jeremy
Lin”列为新的单词“林书豪”，内地的新华社为林书豪频发通稿……</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
单单作为篮球运动员，林书豪也不至于这么快就成为体育明星，但娱乐圈众多明星的力捧，使得他通过另一重要舆论通道为人们所认识，潘玮柏、陈建州、陈小春等为数不少的明星纷纷通过微博等平台，传播着林书豪的“神话”，女星黄奕在回忆起去年NBA全明星赛晚宴时林书豪来找她合影的样子说，“像一个小粉丝一样”，而现在，她觉得受宠若惊的是自己。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
在崇尚个人英雄主义的美国，林书豪的爆红非常简单，赛场上的优异数据是导火索，而登上各大媒体头版成为“封面帝”，则是美国体育娱乐化的常见现象，NBA的市场运作，也一贯喜爱运动员明星化的操作方式，对于“求新若渴”的NBA以及球迷来说，横空出世的林书豪，不但为NBA增加了有关更多可能性的想象，一定层面上，他还是“美国梦”的象征。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
林书豪在国内的走红，还有一种隐秘的力量在推动，姚明退役后，中国球迷内心失落了很长一段时间，而适时出现的林书豪，则是球迷内心空出来那个位置的最好替补。姚明宣布退出NBA后有一项网络调查数字表明，57%的受访者表示将不会收看NBA了，这部分球迷看姚明打球、包括看NBA，一定是有些超越篮球之外的力量在促使着他们打开电视机，如今，这股力量势必会附着于林书豪身上。对于NBA而言，他们乐得有这样一个人，帮助他们开发巨大的华人市场。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
因此，“制造”林书豪会成为中外球迷与媒体联手的一次阳谋，大家会从一个NBA新英雄的身上各取所需，只是，突然而至的巨大声誉会对林书豪带来什么影响还不得而知，如果他能成长为科比那样的巨星，这自然是皆大欢喜的结局，如果他的成绩只是偶然的爆发，得不到持久的延续，那么偶像破碎的速度也将会无比之快，人们又将再次承受内心的失落。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
体育的魅力在于“一切赛场上见”，能让林书豪挺过考验的做法只有一个，以成绩说话。</P>]]></description>
            <author>韩浩月</author>
            <category>时事</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54d5b04c0102e05k.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 09:14:16 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54d5b04c0102e05k.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>《雪狼谷》：体现男性精神的热血之作</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54d5b04c0102e01f.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">韩浩月</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
正在江苏卫视播出的《雪狼谷》，在上周夺得了卫视同时段收视冠军的成绩，这部风格硬朗的抗战剧，能从几近被穿越剧、情感戏占领的荧屏中脱颖而出，挺让人意外。这种直肠子式、热血满溢的作品，并不该是当下主要电视消费群体的注意对象，能有不错的收视率，可能是它开发了一些平时很少看电视剧的观众群。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
顾名思义，强调“狼性”成为《雪狼谷》的最大卖点，事实上这部戏也一直是在拿“狼性”做宣传。自齐秦的歌曲《狼》到畅销小说《狼图腾》，再至后来一些商品频繁推销“狼象征”，其实“狼符号”已经有被开发过度的危险，所以，真正让《雪狼谷》受欢迎的原因，不见得是对“狼文化”的再度诠释，而是该剧在制作上显露出来的“简单美学”取悦了观众。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
连奕名饰演的男一号连德奎，是名被从狼窝里抢出来的狼孩，喝着狼奶长大狼性自然十足，在与土匪恶人作战时，这种狼性令人恐惧，因为他具有动物凶猛的力量。与狼相比，人过于依赖传统、偏重于习俗、在乎舆论，无形中有了太多牵绊，连德奎的师傅虽是镖局掌门人，但在选择时仍时时被世俗力量左右，从将女儿许配给连德奎，到真假莫辨将弟子逐出师门，都显示出这位“德高望重”老先生的局限性。而爱恨分明的连德奎，保持着动物的本能性，这个被人类教化、成长的“狼孩”，有着自己简单的“处世哲学”，这种有恩记一辈子、有仇必报的血性，让与之打交道的土匪也好、日军也好、八路军也好，对他都不敢小觑。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
连奕名不但是《雪狼谷》的主演，还是该剧的导演和编剧之一，这是带有他浓重个人痕迹的作品，此前看过他的电视剧并不多，但仅通过他通过《雪狼谷》传达出的各种信息看，这是一位用民间思维去创作的创作者。中国民间文化有着其特殊的思维方式，比如鲜明的善恶观，毫无保留的情感付出，处理矛盾时的简单粗暴，非黑即白的二元对立观点……带有原始特征的民间文化，让人更为接近人的本质与本性，连德奎身上的“狼性”，某种程度上也是对孱弱民族性格的一种批判，对于“娘”气十足的当下娱乐氛围来说，强调“狼性”未免有些矫枉过正，但呼唤男性精神回归总是对的。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
在电视剧的风格上，《雪狼谷》有对上个世纪港片暴力美学的隔代继承，也有向早期好莱坞西部片模仿的痕迹，整部电视剧，人都是在粗陋的背景画面中活动，冷风、黄沙、黄土屋、狼嚎……自然的力量被强化后，人变得无足轻重，而“狼人”的身份自然会得到突出的衬托。只是，在电视剧后期的故事中，连德奎变得像其他人一样，有些精于计算、谋划筹略，这削弱了一些他的本性美，但如果人物不作这样的改变，那么故事有可能推进不下去，好在故事结尾，将奔跑在沙漠中的野狼，又重新幻化为连德奎的形象，让电视剧有了首尾呼应的效果。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
在这段时间播出的电视剧中，《雪狼谷》算是一个异类，在价值观体现、电视语言表达、整体制作风格方面，有简单之美，也有粗砾之美，它不太像电视工业逐渐成熟时代的作品，而更像是为了传达某种理想而打造的热血之作，剧的精神内核值得尊重。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><br />
&nbsp;</P>]]></description>
            <author>韩浩月</author>
            <category>娱乐</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54d5b04c0102e01f.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 17 Feb 2012 16:42:21 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54d5b04c0102e01f.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>“缺剧本”不是影视业焦虑症的病根</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54d5b04c0102dzz1.html</link>
            <description><![CDATA[韩浩月<br />
<br />
　　“现在影视圈不缺钱，也不缺导演，缺的是好的题材和剧本”，来自某影视公司总裁的这句话，正在越来越多地被影视业人士重复，这句话表面上是对题材与剧本求之若渴，但却传递出了很多信息。<br />

<br />
　　去年有媒体曾报道，电影“同题”状况严重，累计有5位“关云长”、4个“孙悟空”、3条“白蛇”、3桌“鸿门宴”或立项、或开拍、或公映，这恰是影视圈缺题材的最好证明，若不是创新乏力，何以题材如此扎堆儿？要知道，题材撞车对电影投资人来讲是大忌，拍摄“同题”电影，有趁热圈钱的考虑，也有无米下锅的无奈吧。<br />

<br />
　　影视业所展现的表面繁荣，的确带火了剧本创作，在剧本创作领域，大腕编剧的身价已达30万元一集，由于“钱景”看好，这个领域也枪手云集，一些编剧新秀，因为创作出一两部收视率狂涨的作品，也旋即被抬到一流编剧的位置，但真正堪称“好剧本”的，却少之又少。近日，在上海举行的“中国电视剧上海排行榜颁奖礼暨2012电视剧制播年会”
上，最大奖项“国产电视剧品质奖”空缺，主办方对此给出的解释就是，“今年品质奖空缺，是因为去年国产剧没有一部是很有品质的。”<br />
<br />
　　去年有不少热播剧与话题剧，其中不乏口碑不错的，但一句“没有一部是很有品质的”，从根本上否定了编剧们的功劳，这样的否定，对于那些在中国影视剧工业发展初期流了满头汗的编剧而言，有些不公平，但从批评的角度看，这样的否定也是在提出一种高标准和高要求。<br />

<br />
　　什么是“好剧本”，前段时间来中国的好莱坞编剧导师麦基曾说过这样一段话，“我们都热切地想要理解我们的生存处境，梦想着超脱于生活中的苦难，并尽可能深刻地去生活。”他对“好剧本”的定义是，要带来双重快乐，一重快乐是来自于作品自身的，而另一重快乐则是来自于作品对于观众的启迪，帮助观众去发现、体验生活中的快乐。<br />

<br />
　　对照麦基的观点，很容易发现当下中国影视剧本的不足，在作品本身的欢乐程度方面，这些影视剧的确给观众提供了足够多的笑料，可以帮助观众打发时间，但在启迪观众、带领观众深入生活方面，这些影视剧的确欠缺得太多。作为娱乐产品，影视剧的首要功能当然是为观众提供娱乐，但不能仅仅止步于此。所以，好的编剧应该在为观众制造足够娱乐的前提下，巧妙地赋予剧本以生命力，让作品能穿透娱乐的表面，给予观众更长久一些的回味。<br />

<br />
　　但“缺剧本”绝不是让影视圈焦虑的唯一原因，“缺剧本”也不是影视业罕见优质作品的根本问题，如果把影视作品良莠不齐，且以莠为主的原因归罪于“缺剧本”，这有推卸责任的嫌疑。影视业这几年热钱涌动，新的制作公司如雨后春笋，这是一个被“钱”左右走向的行业，因此在电影进入资本时代，投资人必须要具备一定的电影审美水平，要求所投资作品尽快得到商业回报的愿望可以理解，但更要从长远考虑，踏踏实实把每一部作品拍好，不要透支市场热情，以劣质作品换取短期利益，这样于自身于观众于产业而言都无好处。<br />

<br />
　　好剧本的诞生，需要好的内外部环境，在投资人方面，不以赤裸裸的商业目的影响编剧创作，不随意跟风，给予编剧较高的创作自由度，保障编剧的职业尊严署名权以及稿费及时支付；在编剧方面，要对创作有热忱，要有理想化的表达，在个人经验与社会生活中间，建立有血有肉的联系；在观众方面，要有一定的欣赏水平和对劣质作品的辨识力，要用遥控器投票，指引电视剧创作往好的方向发展，尤其要注意到，别给某些人“影视剧不好看全赖观众欣赏水平低”的借口。<br />

<br />
　　剧本剧本，一剧之本。好的剧本，会让观众忽略导演以及演员的发挥失常，从文本上让观众产生由衷的欣赏，而差的剧本，即便使用最有影响力的导演和最有号召力的演员，一样改变不了作品烂片(剧)的命运。鉴于这几年的影视创作所带来的流俗化惯性，对好剧本的期待不应太高，什么时候影视业的泡沫有所消散，才是好剧本、好作品的出头之日。]]></description>
            <author>韩浩月</author>
            <category>娱乐</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54d5b04c0102dzz1.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 10:57:33 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54d5b04c0102dzz1.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>公安局长身在舆论现场才能不被冤枉</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54d5b04c0102dzxe.html</link>
            <description><![CDATA[<p>韩浩月</P>
<p>&nbsp;<br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
广西都安县公安局局长任中伦正在县里开“两会”，得知网上疯传自己“强暴广西都安县二高学生何姿姿”，散会后第一时间向当地领导作了口头汇报，并实名注册新浪微博，表示自己清白，可做DNA认定，目前，注册用户为“何姿姿2012”的微博内容已全部被删除。
（2月14日《新快报》）</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
网络监督、微博爆料，把不少问题官员拉下了马，正是由于网络工具在监督问题官员方面一次次发挥利器作用，才导致类似
“何姿姿2012”的微博内容被多次转发，网民“宁可信其有”的心态，把一位公安局长推到了舆论的聚光灯下。</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
谣言止于公开透明，如果这位都安县的公安局长，面对质疑选择逃避，或者背地里调查在掌握证据后再自证清白，抑或选择动用资源强行删帖，都会增加更多疑云，让自己陷于不利之地，蒙受更长一些时间的冤屈。现在，都安县公安局和广西壮族自治区公安厅已回应，“强奸”属“子虚乌有的诬告行为”，任中伦转发的来自“都安二高”教师的微博也显示，并没听说该校发生此事，越来越多的信息让网民相信任中伦“被冤”，微博上开始有不少网民支持任中伦将此事一查到底。</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
从被质疑到释疑再到结论逐渐明晰，任中伦在短短几天时间里洗脱“污名”，应得益于面对形象危机，能够站到舆论漩涡中心，从容为自己辩解。
“不做亏心事，不怕鬼敲门”，任中伦能实名出现于新浪微博解答网友疑问，这本身已经是一种自证行为。在成舆论焦点人物后，能第一时间向当地领导汇报，并现身微博与“何姿姿2012”形成现实的对质关系，也打消了公众部分疑虑，为更好地弄清楚事实真相做了最好的铺垫。</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
任中伦处理网络爆料的方式，值得其他官员学习，恐惧网络只会让情况更糟糕，面对质疑迎面而上，才能够真正消解质疑——当然，问题官员没有这么做的勇气，即便这么做了，也会更快地暴露自己。</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在处理任中伦被“爆料”事件的过程中，@都安县公安局和@都安公安局任中伦这两个官方账号所起到的作用是明显的，警方能够通过微博与网民进行积极的网络互动，加快了信息的沟通，其平等对话的属性，也有利于真实信息不被遮蔽。近年来警方微博与网民互动逐渐频繁，得到了不少网民的肯定，任中伦被“爆料”这件事再次证明，只有信息透明、态度端正，局长才不会被冤枉，相反，如果面对质疑一问三不知、高高在上，真有可能跳进黄河也洗不清。</P>]]></description>
            <author>韩浩月</author>
            <category>时事</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54d5b04c0102dzxe.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 15 Feb 2012 09:21:07 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54d5b04c0102dzxe.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>时代热词：玻璃少年与跪拜猫</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54d5b04c0102dzuk.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">韩浩月</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong>春节语言暴力</STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
每到春节回老家，被别人问及“烦心事”让人感到尴尬和无耐。这些嘘寒问暖和问长问短，大多不是出于真心实意地关心和爱护，有一半是出自于社交的礼貌，另一半则来自于八卦心理，对于有些人来说，春节最大的乐趣就在于收集别人家的八卦，谁家闺女嫁出去没有，谁家儿子在大城市买房了没有，他们需要这些八卦谈资来丰富自己的业余生活……这种现象被称为“春节语言暴力”。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">点评：城市化导致人口流动，人口流动导致聚难散易，只有“春节”所具备的“团圆”概念，才有把四面八方的人召集到一起的魔力，这个时候不交流一下各自事业的发展、情感的状况、未来的打算，更待何时？所谓的“春节语言暴力”，换成“春节语言密集症”或更合适一些，在暴风骤雨袭来的或关切、或刺探、或八卦的语言里，很多人疲了、累了，说不想再回家过年了，于是“恐归族”批量产生。人们常说，现在的春节，年味越来越淡了，年味淡的原因是，一些礼俗在消失，但何尝又不是“功名利禄”对节日渗透太多的缘故？“有钱没钱，回家过年”，这话说起来容易，谁内心的苦涩谁知道。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong>跪拜猫</STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
2012年2月，有网友发帖称，在100元钞票正面中国人民银行字样下方，有三只猫形图案，其中两只像在跪地朝拜，很萌。100元人民币正面毛主席头像两侧，有三只“猫”。“一只猫”张嘴直立着，眼睛大若铜钱，前肢舒展。旁边“两只猫”举起前爪，作跪拜状。专家强调人民币的设计图往往要经过层层审核才能通过，如果是几只猫在跪拜，不可能被通过。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">点评：细菌放大1000倍，呈现出来的景象别说可以看到“猫”，就算看成“猪、狗、马、牛、羊”都很正常。100元人民币在放大镜下出现三只“猫”不算什么，放到显微镜下放大1000倍，看到“天外飞仙”也不稀奇。稀奇地是，这事究竟能惊动专家，专家居然还“强调”了，如果继续玩闹下去，专家会不会专门为此开一场研讨会？凡是娱乐，都带有无聊的成分，只是无聊占有一定的比例还可以理解，在一桩娱乐事件里，如果只剩下无聊，也该到结束收声的时候了。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><br />
<strong>玻璃少年</STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
颈椎病、情绪障碍、睡眠障碍……这些原来成年人身上常见的疾病，如今却频繁地出现在中学生甚至小学生的身上。东南大学附属中大医院门诊部接受的“玻璃少年”在5年内增长了3—5倍。专家指出，目前中小学生所面临的学业负担和学习压力，让越来越多的孩子出现各种躯体和精神上的疾病，成为“玻璃少年”。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">点评：二三十年前，孩子们在田野里放牛、游泳、打架，个个活得生猛，那时候一个班级找不到几个近视眼。现在，孩子们上学家长车接车送，放了学回家除了打游戏别无娱乐，过着衣来伸手饭来张口的生活，一个班级找不到几个不戴眼镜的同学。“玻璃少年”是怎么诞生的？学校与家长心里都跟明镜似的，只是谁也不能想出解决办法，有了解决办法也无力实施，孩子们成为时代发展被绑架的对象，在一切都追求快的时候，能不能让孩子们慢下来？慢点学习、慢点成长、慢点享受属于孩子的快乐，别让“少年强则国强”成为一句空话。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><br />
<strong>序长不序爵</STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
近日，有微博透露南京大学提出110周年校庆“序长不序爵”：不看官衔大小，以长幼排序。此事顿时引发网友一片褒扬声，认为南大此举体现了真正的“大学精神”，为各个学校的校庆拒绝“官本位”作了个榜样。南京大学校庆办在接受“中国网事”记者采访时表示，“序长不序爵”体现的是一种尊重，是在整体精神上对每个校友持有的平等态度。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">点评：“长幼有序”是一句很难被反驳的古训，放之四海而皆准，以“长幼有序”为核心建立一套适合现代人使用的礼仪，很有希望保留住中国传统礼仪文化的精华，只是，斜刺啦杀出来一个“官本位”，直接秒杀了这个有着悠久传统的礼仪习俗。“官本位”思想对校园的侵害，大而又大，学生们打小就看惯了领导按级别高低排排坐，难免跟着学习、模仿，且容易形成思维定势，长大成人后一切唯领导马首是瞻。平等意识的缺失，会培养人的奴性，而南京大学校庆的“序长不序爵”，是对奴性的一次强力纠正，但愿这样的大学多些、再多些。</FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><strong>德纲体</STRONG></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
郭德纲于2012年2月2日在微博上发表了一段语气强烈、节奏递进明显、层次感鲜明的话语，内容如下：“你编出花来，我也不在你那开微博。你骂出血来，我也不在你那开微博。你喊出人黄来，我也不在你那开微博。你学出龙叫唤来，我也不在你那开微博。随你叫骂，我不生气。把脾气拿出来叫本能，把脾气压回去叫本事。今天是2012年2月2日，在这个2的日子里，我养的狗结婚，要娶企鹅。你说还有王法吗？”在迅速引发各界关注的同时，也引发了网友的集体造句热潮。网友奉献的“旅游”和“房价”、“恋爱”等版本，更是受到了网友集体的热捧。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em"><font STYLE="FonT-FAMiLY: 楷体_GB2312,楷体">点评：郭德纲的这条微博，特色在于，不但把人给骂了，而且再次体现出了自己的才华，在当今“骂坛”，郭德纲已成为“无人能出其左右”的高手。在各种网络骂战充满粗俗、直接的问候时，郭德纲以其超凡的创作水准，为大家上了一堂骂人课。由于德纲体简单易学，按照句式填空即可，所以深得网友喜爱，古有雅人填词满足雅兴，现代人没心思和精力填词，填上一段德纲体，也算附庸风雅一回。如此给力的德纲体要骂给谁？这自然无悬念，骂该骂之人与事。<br />
</FONT></P>]]></description>
            <author>韩浩月</author>
            <category>时事</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54d5b04c0102dzuk.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2012 09:00:07 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54d5b04c0102dzuk.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>《LOVE》：被爱情杀戮</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54d5b04c0102dzt5.html</link>
            <description><![CDATA[<p>韩浩月</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　《LOVE》有舒淇、赵薇领衔，又有阮经天、赵又廷、彭于晏、陈意涵、郭采洁抢眼，但它最能吸引我进影院的，还是导演钮承泽。两位大明星以及五位新人，无论他们怎么来演绎这部电影，都是可以预想到效果的，但钮承泽来拍摄《LOVE》，会给它带来一些想不到的变数。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　《情非得已之生存之道》是最具钮承泽个性的电影作品，伪纪录片的形式让他找到了驾轻就熟的表达方式。在该片中，钮承泽给观众造成的代入感极强，对内心无着的赤裸表现，使得该片不但有了钮承泽心灵自传的特征，也让那些不止是情感迷茫的人们，产生诸多共鸣。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　拍摄《艋舺》时钮承泽刻意生猛以躲避《情非得已之生存之道》带给他的巨大声誉，但到《LOVE》一片又可以看到他的回归。当然，回归是浅尝即止的，作为一部商业电影，他不可能在《LOVE》中大展手脚来展览伤口，但片中有关他的那段情感关系的阐述，还是让《LOVE》有了深沉的意味。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　《LOVE》是拍给年轻人看的爱情电影，一干帅男美女浪漫且纠结着，最后以美好结局收场，爱情片似乎也只能这么拍。但在片中，钮承泽与舒淇的戏份，成为这颗“巧克力”苦涩的糖心———中年人的爱情，哪还有那么多甜蜜，苦涩与沉重，才是主旋律。看透了却舍不得，以为能潇洒放手却发现内心已经产生深深依赖。如果看完全片，你只记得钮承泽背完写给舒淇的分手信后潸然泪下，那么恭喜，你已经是懂得爱情真谛的中年人。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　记忆中，仿佛钮承泽在别的电影中使用过这样的桥段，中年男人耻于谈爱，乃至于表达感情时，都要提前写好草稿，但在兜兜转转于花花草草中间时，他们那些甜言蜜语仿佛又信手拈来。之所以中年男人的爱情最难懂，是因为他们多数陷于欲望的泥潭中拔不出脚。他们以为爱情是个多选题，而实际上，这个多选题却时常如箭镞，插在自己飘移不定的心上。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
　　《LOVE》中舒淇与阮经天的爱情，是电影《诺丁山》的翻版。社交名媛舒淇爱上了酒店打工仔的阮经天，这段浪漫到不切实际的爱情，最后也“有情人终成眷属”。看完电影，心里不由产生这样的疑问，《LOVE》究竟是钮承泽内心爱情观的真实表达，还是屈于商业目的的刻意为之？这是个无解的答案，因为每个人，无不向往美好的、永远的爱情，却无不遭受着爱情的杀戮。有一点倒是可以肯定的，那些被爱情伤过但仍然相信爱情的人，是幸福的。</P>]]></description>
            <author>韩浩月</author>
            <category>影音</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54d5b04c0102dzt5.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 09:24:30 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54d5b04c0102dzt5.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>计生标语应淡出公共生活</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54d5b04c0102dzih.html</link>
            <description><![CDATA[<p>&nbsp;<br />
韩浩月</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
海南人口计生系统要对计生标语进行一次全面清理，在被命名为“洗脸工程”的标语清理计划中，字体不工整、整体欠美观、措辞生硬的标语口号将会消失，取而代之的将是使用群众语言、更趋人性化的标语。
（2月7日《北京晨报》）</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
计生标语曾是中国人公共生活最常见的语言，从城市到农村，从广播报纸到村头巷尾，密集出现的计生标语，对于改变人们的生育观念，起到过强力扭动作用。在标语泛滥化的时代，“重拳出击，绝不手软”、“少生孩子多养猪”等带有暴力嫌疑以及逻辑不通的计生标语屡见不鲜，甚至有“喝药不夺瓶，上吊就给绳”、“宁可血流成河，不准超生一个”、““该扎不扎，房倒屋塌；该流不流，扒房牵牛”等极端口号。</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp; 对于计生标语长期存在的
“冷漠、强硬、呆板”等问题，国家计生委2007年曾展开过一次全国性的清理活动，2011年，也曾在全国范围更换户外计生宣传标语，所以，海南计生系统这次“洗脸工程”，可以视为对国家计生委指示的一次延续活动，计生标语的软化，是社会进步的体现，也是不可逆转的潮流，在广州、深圳等大城市，语气强硬的计生标语已经基本绝迹。</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
随着老龄化社会的临近以及人口红利的即将结束，对于计划生育的讨论也日渐多元起来。种种迹象表明，计划生育不可能永远执行下去，而且，生存压力的加大以及抚养孩子成本的剧增，已经让为数众多的人口打消了生育第二胎的念头，此外，部分省市的计生政策已经有所松动，在由上述元素构成的大环境下，计生标语已经没有太大的存在价值，与其操心费神更换新的计生标语，不如放置不管，任由其逐渐淡出公共生活。</P>
<p><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在标语口号下生存了几十年的中国人，已经对标语口号产生了免疫力，标语口号早期所能起到的巨大宣传作用，现在已经很难复现。公民意识的觉醒，让人们对公共事务有了基本的判断能力和趋强的参与能力，在价值观方面，也具备了较强的认知度。政府部门仍然可以在一些领域对民众给予一些指导意见，但多媒体时代的来临，为这些意见的传达提供了更多渠道，比如眼下风生水起的微博。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
与政务微博相比，标语上墙已经是非常落伍的宣传方式，因此，不仅计生标语应淡出公共生活，其他官方意识形态浓厚的标语，也要与公共生活保持一定距离。<br />

&nbsp;<br /></P>]]></description>
            <author>韩浩月</author>
            <category>时事</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54d5b04c0102dzih.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 08 Feb 2012 09:15:19 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54d5b04c0102dzih.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>港人“蝗虫歌”刺痛了谁？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54d5b04c0102dzfo.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">韩浩月</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
2月1日，香港一家报纸刊登了一则题为“香港人，忍够了”的大幅广告，反对内地孕妇赴港，暗讽内地人为蝗虫，要求当局阻止内地人“入侵”。此外，一些港人围堵大陆游客唱《蝗虫歌》，连同那则广告一起，让两地民众、学者、媒体人士等尴尬不已。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
面对一些港人的“蝗虫论”，香港中文大学教师周保松、作家廖伟棠等通过微博发声，称“内地游客不是蝗虫，他们来香港观光购物，不仅推动香港经济，同时带来良性的文化交流”，“不必把一小部分人的偏激行为当成一个城市的态度”，他们的微博被不少网民转发，觉得这是一种“温暖”和“安慰”。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
面对“蝗虫歌”，内地网民并没有表现出什么特别的愤怒，因为，香港回归已近15年，无论文化还是经济，与内地都已经建立了密不可分的联系，香港早已不是多年前那个被仰视的流行文化之都，对于内地人而言，香港不再遥远而神秘，并有了莫名难言的亲密感。再者，持“蝗虫论”者的确只是少而又少的一些港人，这只不过是香港融入内地过程中出现的一次“排异”现象而已。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
两地文化，有着一个世纪的阻隔，重新敞开大门交融，不产生“排异”现象是不可能的，对于香港的文化传统与习俗，乃至港人的习惯与精神，内地人士要有充分的尊重，对于个别港人的偏激言论，不要还之以口舌之快，因为这除了激发矛盾之外毫无用处，如何从大环境入手，改善两地人民的认知才是正道，欣慰地是，内地网民除了“不去香港”这种带有一定负气色彩的言论外，也多有“抱歉”、“打扰了”的观点，这也给理性讨论“蝗虫歌”诞生土壤留下了充足空间。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
一些港人反感内地人，无非有以下三个原因，内地游客抢购香港奶粉，内地孕妇抢占香港医院床位，内地人在港言行水平有待提高。这三个原因，前两天与政策有关，如果不是内地奶粉市场失信于消费者，且价格对比之下居高，没人愿意负累从香港买奶粉，如果不是香港身份证在教育、签证、养老等诸多方面都有优势，也不至于有那么多内地孕妇赴港产子，内地如果在这两方面做出彻底改善，这两类赴港主流群体将会消失无踪，那么剩下的就是赴港旅游人士了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
除了奶粉等生活必需品外，内地人为香港旅游经济做出的贡献，这是有目共睹的，有统计表明，2003-2010年，内地访港游客达1.19亿人次，过夜游客平均消费从2003年的5235元港币上升至7400元港币。如同唱“蝗虫歌”的只是少数港人一样，内地游客在港举止不文明也只是少数，但由于基数很大，所以少数内地游客给全体内地游客形象抹黑这也是事实。对此，除了表示无奈之外也别无他法，游客素质的确不是一夜之间能提高的，港人对此要有理解之意。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
不得不说的是，内地人也好，香港人也好，“蝗虫歌”会让绝大多数人听到后都会感到刺痛，这种明显带有歧视色彩的言论，伤害了唱者的形象，伤害了听者的尊严，也伤害了两地努力朝求同存异方向发展的交流。作为有正常价值观判断和独立思考能力的人，在意识到矛盾与纷争之后，要反思这些矛盾与纷争产生的原因，竭力去分析起因并提出解决办法，而不是互相谩骂，任由不良情绪蔓延。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
但我觉得，最应感到刺痛的，不是内地人，也不是香港人，而是政府部门，如果内地人在食品安全、购物、生子等方面，能赶上香港综合条件的三分之二甚至一半，也不至于有如此多的人涌向香港，人在选择时有利己本能，都向往好的生活和生存环境，香港挤满内地游客和新移民，恰好验证国内大城市在商业环境、生活环境、生存条件等方面所存在的不足，而这种显而易见的不足，最容易找到解决的办法，内地的政府部门，是时候加快改善这种种不足的步伐了，否则，即便有“蝗虫歌”存在，也是阻挡不了内地人继续涌向香港的。<br />
</P>]]></description>
            <author>韩浩月</author>
            <category>时事</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54d5b04c0102dzfo.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 11:14:01 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54d5b04c0102dzfo.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>梁林故居“维修性拆除”是个笑柄</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54d5b04c0102dza8.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">韩浩月</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
春节过后，有媒体报道，位于北京市东城区的梁思成、林徽因故居被拆除了，新华社记者在实地探访后发现情况属实，自此，持续两年多有关梁林故居的“拆除与保护”拉锯战“尘埃落定”，北京城永远地失去了一处具有重要历史价值和文化价值的文物建筑。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
但吊诡的是，东城区文化委文物科负责人汪源表示，“梁林故居将来肯定是要复建的”，这让梁林故居被拆陷入了一个令人难以理解的逻辑悖论——拆除是为了保护，而保护的方式是复建，这完全有背于“文物是不可再生资源”的常识，成为“危房”的梁林故居固然需要维修，但彻底推倒后即便原地复建出一座亮丽光鲜的故居，这个复制品还会剩下多少历史价值？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
在文物建筑保护方面，“重修缮、少拆建”是共识，除了对损毁严重的部分进行必要的工艺处理防止建筑被进一步破坏外，尽力维持文物建筑原貌，不让其人文气息被钢筋水泥冲散才是正道。而像这次把梁林故居几乎全面推倒还美其名曰“维修性拆除”，也算是开了文物保护方面的一个恶的先例，如果这种做法不被阻止，那么接下来将会有更多文物建筑被假以“维修”的名义而大拆特拆。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
事实上，对于梁林故居的人为破坏一直没有停止过。２００９年，因涉及商业项目，梁林故居的门楼及西厢房被先后拆除，如果这也算“维修性拆除”，请问对文物建筑的“维修”何以时间跨度如此之长？谁能保证被拆除的故居“零件”现在安然无恙？“将来肯定要复建”、“将最大限度恢复原貌”的说法，只不过是一种强词夺理的推脱，遮掩不了相关部门视文物建筑保护为儿戏的轻薄态度，而且成为笑柄。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
在梁林故居“拆除与保护”的拉锯战中，北京市规划委员会、北京市文物局、国家文物局曾分别作出过“停止继续拆除”、“申报为文物保护单位”、“认定为不可移动文物”的表态，那些表态十分清楚、明确地指出，梁林故居不能再有丝毫损坏了，但在此“三令五申”之下，梁林故居依然没能逃脱变成一堆瓦砾的命运，不由让人思考，究竟是什么强大的力量在摧毁梁林故居？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
上个世纪５０年代，梁思成曾为保护北京城墙、牌楼奔走呼号，甚至“痛哭了好几天”，当时的文物建筑，也是被以维修的名义在大量拆除，据中国文物学会会长罗哲文回忆说，“名为拆迁，但事先并未落实迁建地点，拆下一堆料后来也不知去向”。现在，梁林故居被拆，正是历史的重演，当年梁思成曾为北京城哭泣，现在谁来为梁思成的故居哭泣？对待一座历史文化名城，对待珍贵文物建筑的态度如此草率，令人扼腕叹息。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
时光无情，文物建筑因岁月的销蚀而逐步地自然损毁是正常的，正因为有了历史的刻痕，文物建筑才凸显出它的文化价值，减缓文物建筑过早地湮灭于时间长河，是后人应该竭力去做的事情，因为这些建筑是国家、或民族、或群体的过去与记忆，不要去主动地拆除。复建的建筑固然看上去整齐美观，但逃脱不了复制品的属性，对文物建筑进行拆除复建，这种思维和朝古城墙上刷统一颜色的油漆没有任何区别。梁林故居既然已经拆除，也就没有必要复建了，只是希望它的被拆之痛能够提醒更多人，别让梁林故居的命运一次次重复上演。<br />
</P>]]></description>
            <author>韩浩月</author>
            <category>文化</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54d5b04c0102dza8.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 02 Feb 2012 08:44:15 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_54d5b04c0102dza8.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
