<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>高峰的BLOG</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/gaofengdeblog</link>
        <lastBuildDate>Wed, 13 Aug 2008 23:09:45 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:28:14 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>罪魁祸首请自己站出来 三无球员还踢个什么劲！</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4e04acd30100agbb.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="TEXT-INDENT: 2em">
<p><font FACE="宋体">看了今天的比赛。说真的，巴西的那些大腕们给我们好好上了一课。我想咱们国家的那些足球大腕们也该明白明白了吧。什么叫大腕？小罗算不算大腕？尚且被巴塞罗那卖到了米兰，有些人没有那金刚钻，揽瓷器活充那个大腕，这不是笑话么？</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">这场比赛虽然我们和人家差着不止一个档次，但是有些年轻球员的拼劲还是值得说一下的。尤其是上半场有一次配合，几下子就撕开了巴西队的防守，也就是在那几分钟前后，巴西队才真真正正的和我们踢了几回合。为什么？虽然咱们技术不行，但是咱们用拼劲逼人家在那一刻使出了自己的真本事，逼得巴西后卫飞出去断咱们的传中球。可是再看看我们某些大腕在场上的时候，中场四个人就像少了一个人一样，拿球就丢，在场上也不去抢球，这是小孩过家家还是在踢球呢？</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">当然，我说那么多不是为了证明这场球国奥队就踢得有多好了。看看人家的三个进球。我敢说，小罗，帕托，迭戈这几个人绝对没有真刀真枪的和咱们踢，人家把自己当大牌。这就像咱们看武侠小说一样，大侠一招“葵花点穴手”，哪怕就算没点在穴位上，被点的人首先就吓得不敢动了。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">三场不胜，单就比赛来说，我们真的很难总结出什么东西。如果真的能总结出东西来，那么早在02年世界杯的时候打巴西就早应该总结出来了吧。所以说，三场不胜是个丢脸的事情，可是某些人要是还想通过这三场比赛总结出点东西来，这简直就是瞎扯了。当然，总结不出东西来，也不妨碍巴西人给咱们上了一课。你看看巴西球员的那几下配合，那传球的意识以及盘球过人的能力，中国球员有那个能达到其中的任何一个方面的一半？</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">说是人种问题，说中国人永远打不到人家的境界，我不相信。都是一个鼻子两条腿，怎么人家就能踢出那么好的足球来，中国球员怎么是越踢越差？我们搞了那么多年足球？可我们的足球都是怎么搞的？</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">看看以前的中国球员，不管是否“冲出亚洲，走向世界”了。至少每一届球员都有自己的特点。就拿我们这一届来说，要速度快的有速度快的，要技术好的有技术好的。每个球员都有自己的特点。可是现在的球员我看不出来他们有什么过人的地方，甚至说连最起码的一点特点都没有。做一个职业球员，不就是要凭自己的一双腿一个头脑，凭自己的技术和能力吃这碗饭吗？要技术没技术，要体能没体能，要意识没意识，你还踢个什么劲啊！</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">在说说临阵换帅这件事。尽管现在说这事有点马后炮了，但是这也算是创了临阵换帅时间最短的一个纪录了吧，结果有作用吗？哪怕是起到一点点的作用。把杜伊拿下是为了怕人心散了，可是人心齐了中国足球怎么还是那么臭？</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">说了那么多，我也该自己反省一下，我说那么多干吗？中国足球走到这一步，那些真该站出来的罪魁祸首们，也应该出来说说吧！管足球管成这样，你们是不是也该反思反思？也应该对我们的球迷说点什么？</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">看了这届国奥队，我的心冷了，不报希望了。当然，我还是希望中国足球能继续走下去，走的更远。当然，决不应该是现在这种走法！</FONT></P>
</DIV>
]]></description>
            <author>gaofeng07blog</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4e04acd30100agbb.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 13 Aug 2008 23:09:45 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4e04acd30100agbb.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>国奥踢得都是什么玩意！</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4e04acd30100af8r.html</link>
            <description><![CDATA[<div><font FACE="宋体"><br/>
看完国奥这场与比利时的比赛，我很难平静心情，此时此刻我真的特别生气。这个结果并不出乎我的意料，但是这个过程实在让人太难接受，他们都在踢什么球？我们准备了这么多年的奥运会，却最终以这样的场面宣告结束，这一代球员真的该好好反思一下了。</FONT>
<p><font FACE="宋体">&nbsp;</FONT></P>
<p>
我在上一篇博客里就直接提出了有关郑智的问题，引起了球迷的强烈反应，在留言里我看到了球迷们各种各样的观点，大多数人还是对我的观点表示认可，这场比赛的过程更加验证了我的判断吧。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
郑智是球星，球星就得承担责任，踢得不好的时候就得挨骂！我其实一直很看好郑智的能力，但我非常不明白他在整个世界杯预选赛期间以及这两场奥运会的比赛中踢的是什么玩意？该拿球拿不住，该传球传不好，这样的表现难道教练看不到吗？为什么还要把他留在场上？最终吃到红牌，这个时候再后悔已经来不及了。要我说，以他这样的状态，根本就不该把他带到奥运会上，现在大家再回过头来看看当时有关杜伊的名单里没有郑智的新闻，谁是谁非大家自己去判断吧，老外有老外的问题，但有一点很清楚，在中国足坛只有老外才敢动所谓的球星。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
关于这场比赛国奥的整体表现我真的不想多说了，除了姜宁和周海滨踢得还像那么回事之外，其他人踢的都是什么啊。我看亚洲杯和世界杯预选赛的比赛都没有像今天这么难受和生气。真的，我特别想像球迷一样破口大骂一顿，痛痛快快发泄一通，但我知道我不能这样，所以我真写不下去了，我怕我会控制不住情绪。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>就这么着吧，生活还得继续，大家该干嘛干嘛。</P>
</DIV>
]]></description>
            <author>gaofeng07blog</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4e04acd30100af8r.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 10 Aug 2008 22:20:44 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4e04acd30100af8r.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>球场大腕有不如无 没技术没骨气踢球纯属胡扯</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4e04acd30100ae7x.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="TEXT-INDENT: 2em">
<p><font FACE="宋体">刚才看了奥运会国奥队与新西兰队的比赛。感觉这球真的是没法踢了。感觉让人太失望！</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">整场比赛，除了前几分钟打得还可以之外，其他时间都踢得太差了！球员之间没有配合，这球也就算是没法踢了。看了比赛，为我不清楚是球员的状态是不是有问题。为什么球员在场上都是匀速跑？传球直接出界，是体能不行还是状态不行？感觉这些球员还是国字号球员吗？他们能代表中国队的水平去打奥运会吗？</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体"><br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;我再说说国字号的大腕们吧。从国家队打世界杯预选赛，到国奥队征战奥运会，郑智根本没发挥出作用来。我看让他在场上还不如把位置留给其他球员。难道国字号球队真的需要某些大腕，没有大腕就踢不成足球了？是，之前打奥运会可以说是旅途劳累，状态不佳。可现在呢？他的特点就是控球，传球那一下。可咱们看看这几场比赛，带球一带就丢，传球也传不出来。如果我是国奥队教练，包括郑智这样的大腕我都不会考虑。咱们看看，这些顶级大腕们又是怎么踢球的？</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
在这几个小组中，新西兰本来就是非常弱的球队，而且半截还被罚下去一个人。人家少了人，我们到更不会踢了，这次奥运会咱们的分组这么好，可咱们非要把自己逼上绝路！赢不了新西兰，还想赢比利时，赢巴西，这不是瞎扯吗！这样和巴西比利时打，两个字：没戏！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
在说说后卫们，不得不说的是那个左后卫，也就是苑维伟。那么轻松就让人家打你身后，防守的时候把人家放在内线。你的位置呢？这种错误就是防守时候的原则性错误！</P>
<p><br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在说说咱们的教练。战术没有，只能靠定位球下功夫。但是你考虑对手了么？韩鹏是有冲击力，但是对手最不怕的也就是高度吧。而且最后换上陈涛，可以说太不靠谱。上场以后基本没什么作用！换人为了什么，就是为了起到立竿见影的战术作用，可是现在国字号球员换谁都一样，这不是瞎扯吗？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
说实话，我是高高兴兴打开电视机看球的，没想到竟然踢成这样！这么踢，还有希望吗？丢了球，球员们反而不着急了，平常心了。一点拼劲都没有，踢了15分钟就不行了，都开始拖着跑。可一来没技术，一停球停出三米外，这简直是业余水平。新西兰本来就是个业余队，可我们踢得比业余队还差。面对一支在世界杯上曾经暗算我们的球队，我们竟然连点骨气都没有。两句话形容我的心情：不敢恭维！不敢相信！</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
最后说说几个海外球员。郑智和董方卓状态都不好，几名海外球员的表现太一般了，这样的状态，还不如都用国内的球员。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
现在形势已然如此了。我看球队上下还是少考虑点形势，摆着位置，才能发挥出自己的水平。最后还是祝国奥队能够走的更远吧。当然我劝球迷也不要抱太大的希望，没希望，自然也就不会太失望。您说呢？</P>
</DIV>
]]></description>
            <author>gaofeng07blog</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4e04acd30100ae7x.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 07 Aug 2008 22:53:12 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4e04acd30100ae7x.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>临阵换帅有弊端</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4e04acd30100a5lw.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="TEXT-INDENT: 2em">
<p><font FACE="宋体"><font FACE="宋体">听到杜伊下课的消息，我还是吃了一惊。虽然最近杜伊带队的成绩不好，但是就是这换帅还是让我感到有些突然。应该说此时换掉杜伊还有许多不利因素。</FONT></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
大家也都知道，我在国足打预选赛的时候曾经批评过杜伊的用人和战术，批评过他一场一个阵容的打法。但是现在看来，在国奥的范围内也把杜伊拿下实在是值得商榷。足协也许有足协的原因，但是我觉的就这样把杜伊解职，对国奥队取得好成绩还是不利的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
第一，杜伊在之前一直带国奥队，对这一批国奥的球员都比较了解，而且之前国奥队练得也都是杜伊的那一套东西。现在离奥运会还有20来天，就那么突然把杜伊撤掉，国奥队的备战工作无疑将受到影响。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
说实话，尽管外界对杜伊的议论颇多，但是事情已经到了这个份上了，主教练还是换来换去也不是个办法。就算是殷铁生对这批球员也很了解，可以迅速承担起国奥队执行教练的任务，但是由于他之前一直还都是在辅佐杜伊的，离奥运会还有20多天的局面下，殷铁生也不会让国奥队有一个本质的变化。一个月的时间也解决不了太多的问题。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
殷指导接手之后，我认为球员的打法还是要按照杜伊的那套东西来执行，其间在穿插以下自己的一些东西。但是基本的打法已经定型了，就算是对个别位置来进行调整，肯定也是按照杜伊的那套思路来进行，毕竟留给他的备战时间也的确是不多了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
现在国奥队主要的问题就是将自己的状态调整好。这次奥运会是个契机，对于最近疲软的中国足球来说也是一个机会。虽然外界对目前这支国奥队的态度比较悲观，但是我认为国奥队在这次奥运会上还是有希望创造一个好的成绩的，最理想的目标应该是杀入前八名。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
说进前八，我认为能进前八即是一个希望，也是一个奇迹。说是希望，第一这次奥运毕竟在咱们家门口进行。日本和韩国依靠东道主曾经完成了在世界杯上足球的突破，我希望咱们也能够借这个东风取得一个好成绩。第二，目前中国足球整体环境不好，如果能够在奥运会上取得一个好成绩，那么对咱们的足球发展也是一个推动作用。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
说是奇迹，是因为国奥队最近的状态是在让人担心。不但内部问题太多，而且球员们也明显不在状态。而且比利时这种欧洲球队也是很有实力的，我们和他们竞争小组第二存在着相当大的难度。如果能够在与比利时的比赛中拿下对手，那么就基本上可以说国奥队获得了出线。这对于最近低迷的中国足球来说，将是老天赐给的一个奇迹。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
在得知这个消息后，和新浪的朋友闲聊，问足协之前盯得前四的目标我认为是否能够完成。我觉得难度还是挺大的，毕竟我们的实力和一些强队还是有明显的差距。能杀进前八已经是一个不错的结果。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
最后我在这里也祝愿中国队在奥运会上取得好的成绩，能够振兴处在低谷中的中国足球。<br/>
</P>
</DIV>
]]></description>
            <author>gaofeng07blog</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4e04acd30100a5lw.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 17 Jul 2008 17:13:40 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4e04acd30100a5lw.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>国家队抽了个中签</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4e04acd30100a01z.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="TEXT-INDENT: 2em">
<p><font FACE="宋体">刚才有新浪的朋友给我打电话，告诉我亚洲杯预选赛分组抽签已经揭晓了。其实最近我一直都在忙自己的事情，自从国家队在世界杯预选赛上就被淘汰之后，我感觉最近一年的国足也没什么意思了。不过作为一名退役的国家队球员，作为一个是始终关注中国足球的球迷，在知道亚洲杯预选赛分组揭晓之后还是忍不住关心了一下。毕竟我们这些退役球员，和那些虽然嘴上骂国足但是始终关注中国队动态的球迷都希望咱们的国足有一天能够重振雄风吧。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">这次亚洲杯预选赛，中国队的分组还算不错，毕竟像沙特，伊拉克、韩国、卡塔尔这样的球队不需要参加这次预选赛，因此最近运气始终不好的中国队也不会像世界杯一样被分到一个死亡之组里。而且日本，澳大利亚，乌兹别克斯坦和伊朗也都被作为种子队而避开了与中国队同组的局面。如果说，世界杯上的抽签是下下签，那么这支签我们可以看成一支中签吧。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">中国队最近打西亚的战绩似乎不太好。不过，这次中国队没有碰到巴林和阿联酋这两支西亚准强队，与叙利亚和黎巴嫩分在了一个小组。如果我没记错的话，中国在世预赛之前与叙利亚和黎巴嫩两支球队都各自进行了一场热身赛，结果好象是两平。在我得知分组之后，我也和身边的朋友念叨念叨，有人就跟我说，“我看中国队现在的水平，恐怕打叙利亚和黎巴嫩都够呛！”</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">不过我倒没有那么悲观，应该说之前与叙利亚和黎巴嫩的比赛没有打赢，是国足的战术设计和人员搭配出了问题，而且由于那一段时间国足的外部环境非常不好，近乎是一片愁云惨雾，这也给球队的心理造成了一定的影响。不过这一次不同了，我想经过这次之后，国家队将有新的教练，球员的构成也会发生变化，如果选好教练，理顺国家队的内外部环境，上下一心把精力都放在大好比赛上，那么国家队亚洲杯的道路也并不是一片黑暗。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">另外一个对手是越南，中国队从来都没有在越南队身上输过球。相比于泰国足球的进步，尽管国足的实力在近几年有所下滑，但是还没到越南足球都能威胁我们的地步。因此我还是非常看好国足的亚洲杯预选赛之路的。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">如果说有担心，就是国足不能在犯之前的一些问题了。国足在世预赛走到这个地步，把责任都推给球员没意义，根本的原因在体制上。不过如果体制暂时不能改变，国足要想拿到好成绩就得想想怎么才能将体制的影响减到最小。这次国家队出征，还是希望内部外部不要再给国足制造这样那样的麻烦了，让国家队的球员能在没有外部干扰的情况下快乐的踢一次亚洲杯。看看上届的伊拉克队我们就能明白，没有压力，纯粹为了足球的球队最终拿了冠军，这是也应该能给我们的足球人一点借鉴吧。这样做的是否能像伊拉克一样拿亚洲杯我不敢担保，但是绝对不会像上次亚洲杯一样死的窝窝囊囊，不明不白。</FONT></P>
</DIV>
]]></description>
            <author>gaofeng07blog</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4e04acd30100a01z.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 03 Jul 2008 18:36:54 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4e04acd30100a01z.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>中国足球到了必须改革的时候</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4e04acd301009wb1.html</link>
            <description><![CDATA[<div>
<p>
最近身边的朋友经常问我，“中国足球为什么总是这么窝囊？”我个问题问得我无言以对。足球不是简单的22人的运动，特别是国家队，更是一项系统工程。一个国家足球的发展包含了青少年培养、联赛、国家队建设、媒体、球迷和社会各界等广泛的领域，其中无数人都参与到这项工程中。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
十几年前，职业联赛给中国足球注入了强心剂，中国足坛呈现出前所未有的火爆和繁荣的场面，这给中国球迷带来了无限的期待和期望。但当97国家队被挡在法兰西大门之外的时候，我们发现联赛并不是解决一切问题的万能钥匙。随后几年，甲A联赛依然火爆，直到02世界杯我们在韩国输得体无完肤之后，我们又发展，我们的联赛只是虚假繁荣。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
中超的诞生并没能阻止联赛人气的下滑，因为谁都知道“换汤不换药”的道理，而且随着中国联赛的深入，我们越来越发现我们的足球职业联赛其实只是“伪职业”。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
这一次，中国队不是被拒绝在世界杯的大门外，而是被拒绝在亚洲十强的大门外。我相信，这样的结果并不是件坏事，这可以让我们更加清醒地认识自我，更有助于中国足球所面临问题变得透明。但这一切都基于中国足球的管理者深刻反思的基础上。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
十几年前，中国联赛的改革给中国足球带来了一股春风，但那样的改革并不彻底，留下了很多伪职业的尾巴，这样的伪职业渗透于中国足坛的各个角落，青少年培养畸形、群众基础越来越薄弱、联赛问题频出、球迷远离球场、国家队水平停滞不前等等。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
这一次中国队输球之后我看到很多球迷都在骂，我可以理解球迷的骂声，但无法理解中国队的输球。从比赛中我看到了队员的拼搏精神，十几年的联赛培养了我们球员的敬业精神，球员是可爱的，但他们也是令人感到惋惜的，因为这么多优秀的球员就这样与世界杯提前说再见。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
谁来为我们的球员负责？谁能给广大球迷一个交待？谁能让中国足球告别病态？</P>
<p>
当中国队又一次无缘世界杯之后，我想现在应该是真正反思的时候了，国家队的大败局给中国足球提供了一次难得了改革良机，就像北京奥运会给中国和中国人民提供了一次展示自己健康形象的机会一样。如果我们的管理者真的能够痛下决心，改革中国足球的发展机制，这无疑是对中国足球和中国球迷的一件幸事。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
但我不希望这次改革像以往那样停留在表面工作上，我希望我们在惨痛失败之后能够彻底反思我们过去所做的一切。为什么我们的足球人口越来越少？为什么我们的联赛越来越低迷？为什么关注中国足球的球迷也越来越少？为什么国家队离世界杯也越来越远？中国足球的管理者们，你们能否让这支国家队死得瞑目？</P>
<p>&nbsp;</P>
</DIV>
]]></description>
            <author>gaofeng07blog</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4e04acd301009wb1.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 23 Jun 2008 18:17:22 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4e04acd301009wb1.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>教练的用兵太离谱 体制问题毁了中国足球</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4e04acd301009sxf.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="TEXT-INDENT: 2em">
<p><font FACE="宋体">国家队踢成这样，我觉得自己真是没有什么可以说得了。如果用两个字概括，可以说是无语这个词最贴切。上一轮比赛输给卡塔尔我就已经说过，国家队出线没戏了。当时的情况是还有理论上出线的可能性，我之所以敢那么早下定论，就是看到了这支国家队存在的问题实在是太多太多了。</FONT></P>
<p>
但就这场球来说，问题还是出在教练员身上。今天我一看首发，国足完全又换了一套班子。作为一名退役的国脚，我实在是弄不明白这个首发阵容是怎么安排的。赛前我看新浪体育的前方报道的时候就听说郑智一直有伤，而且伤的比较厉害。但是明知道郑智状态低迷，伤病缠身，为什么还让他打满90分钟呢？在说说杜震宇，球迷们都知道，杜震宇是一名很有特点的球员，但是我不知道他今天是受到了什么外部压力，还是自己给自己的压力太大？总是杜震宇的特点完全没有发挥出来。</P>
<p>
说到郑智，郑智是个好球员，但是还没有达到一个人能左右球队命运的地步。按照我们的这些球员目前的实力，还没有一个人能达到灵魂的高度。换句话说，中国队根本没有灵魂。因此，郑智状态不好那为什么还要让他踢呢？这种局面又是谁造成的？</P>
<p>
说到教练，我们得清楚。那些洋帅们不管在中国取得的成绩如何，他们或者在中国功成名就，或者让中国球迷咒骂，但是到最后他们都是拿了钱拍拍屁股走人的。留下来的问题还是要我们自己来解决啊！临到中国队世界杯出局的时候，我想我们的足球管理层还是没有搞清楚到底世界杯和奥运会对中国足球的发展究竟哪个更重要。奥运固然重要，但是如果这样草率的打世界杯，会给中国足球的未来造成什么样的影响？既然如此，为什么还要让杜伊一人兼两职，这本来不就是自相矛盾么？</P>
<p>
从米卢，到阿里汉，再到福拉多和杜伊，足协都一直在使用外籍教练。足协在外籍教练人选的选择上肯定有自己的道理。但是问题是你在确定人选的时候，首先要让他了解中国的国情吧。应该在彼此之前把权力，义务和责任搞清楚吧。现在的问题是，你请来一个外籍教练，想管又不敢管，你作为足协管多了等于是越权干涉主教练的战术安排；什么都不管，对外教根本没有约束和监督。话说回来，你选一个教练，至少也应该选一个适合于中国足球发展的教练吧。今天的比赛也就前20分钟还可以，后面都是长传冲吊，这样的打不是太离谱了吧。</P>
<p>
在说说球员，我不想说我们的球员不行，他们在场上都非常的拼。但是体制造就了我们两代人的区别。现在的足球体制就是拔苗助长，好多二队的球员，到了年底进不了一队就废了，他们中的好多人以后就再也没球可以踢了，根本没有一个踏实的训练环境，基本功还没有打牢就被推上联赛一线了。而我们年轻的时候虽然是专业体制，但是如果你进不了一队，也可以留下来继续踢球，而不会遭到淘汰的命运，训练也不会因此断档。只有这样，才能不至于出现人才匮乏，青黄不接的局面。<br/>
</P>
</DIV>
]]></description>
            <author>gaofeng07blog</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4e04acd301009sxf.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 14 Jun 2008 22:48:04 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4e04acd301009sxf.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>我要亲身体验欧锦赛了 18日现场观战法国VS意大利</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4e04acd301009sg3.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="TEXT-INDENT: 2em"><font FACE="宋体">欧洲杯激战正酣，我也很高兴自己将亲临现场观战了，非常期待。现在自己作为一个普通球迷，欧洲杯绝对是一道精神大餐。本月16日，由KAPPA赞助的梦舟演艺明星体育俱乐部成员将从北京出发前往瑞士苏黎士，重点观看法国对阵意大利的这场强强对决。此次与我同行的哥们有黄征、罗中旭、黄格选、海泉等人，都是纯球迷，我们将在瑞士逗留5天左右的时间，大概在21号回国。</FONT></DIV>
<div STYLE="TEXT-INDENT: 2em">&nbsp;</DIV>
<p STYLE="TEXT-INDENT: 2em"><font FACE="宋体">能亲临现场观看欧洲杯，确实是我很久以来的一个梦想。观看原汁原味的欧洲足球，对于铁杆球迷而言真是一件幸福的事。</FONT></P>
<p STYLE="TEXT-INDENT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TEXT-INDENT: 2em"><font FACE="宋体">6月18日，瑞士苏黎士，死亡之组C组将进行最后一轮的较量，其中有一场非常重要的比赛，法国对阵意大利。说实话，这两支球队我都非常喜爱，但那个时候，这两队非常有可能只有一支能够出线了。</FONT></P>
<p STYLE="TEXT-INDENT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TEXT-INDENT: 2em"><font FACE="宋体">还记得2000年欧洲杯的决赛吗，那也是法国对意大利，最终法国笑到最后。8年过去了，这两支欧洲顶尖级的队伍又在欧洲杯上碰面了，但在分组前可能谁也没有想到他们会在小组赛中相遇。对于这场比赛的胜负，我也很难预测。如果要我选择一个胜者，我更希望意大利能出线，不为别的，因为我喜爱意甲。至于比分，我先预测一下，意大利2-1胜法国，如何？</FONT></P>
<p STYLE="TEXT-INDENT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TEXT-INDENT: 2em"><font FACE="宋体">说实话，要预测本届欧锦赛最终的冠军，那真是一件非常困难的事情。欧洲无弱旅，许多球队的实力都越来越接近，具体比赛的胜负都得看临场的发挥，谁都无法保证有很大的希望胜出，不管对手是谁。你看，连英格兰都进不了欧锦赛，这不就是一个很好的说明吗？</FONT></P>
<p STYLE="TEXT-INDENT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TEXT-INDENT: 2em"><font FACE="宋体">如果硬要从这些队伍中预测冠军归属，我想意大利、荷兰、葡萄牙、西班牙四队应该是最有希望的。但这也很难说，就如上届欧锦赛，谁又能想到希腊夺冠呢？更何况此前还有过丹麦替补参赛还问鼎冠军的事呢，欧洲杯的事还真不好说。</FONT></P>
<p STYLE="TEXT-INDENT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TEXT-INDENT: 2em">
明天国家队的比赛也就要打响了，虽然出线希望不大，但真希望国家队不能放弃，打好后面两场比赛说不定也能创造奇迹。在这里也祝福国家队好运。</P>
]]></description>
            <author>gaofeng07blog</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4e04acd301009sg3.html#comment</comments>
            <pubDate>Fri, 13 Jun 2008 16:48:19 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4e04acd301009sg3.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>奥运圣火有两层意义 真希望再多跑50米</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4e04acd301009r7k.html</link>
            <description><![CDATA[<p><font FACE="宋体">&nbsp;&nbsp;</FONT></P>
<p><font FACE="宋体">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
今天是一个让我可以终生难忘的日子。按理说，像我这样一个已经退役的球员，终生难忘的那些瞬间应该是已经留给了奔跑在球场上的时刻了。但就是在我已经习惯于退役后的平凡日子的时候，奥运火炬在丽江的传递却再一次点燃了我心中沉寂了许久的体育热情。</FONT></P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<div STYLE="TEXT-INDENT: 2em">
<p><a HREF="http://album.sina.com.cn/pic/4e04acd344f4c2f053b1f" TARGET="_blank"><img SRC="http://album.sina.com.cn/pic_3/4e04acd344f4c2f053b1f" BORDER="0"></IMG></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">本来作为一名前足球运动员，参加奥运火炬传递已经是一个很大的荣幸。而更有意义的是，这个荣幸偏偏赶在了中国足球最危急的时刻。大家都知道，国家队前几天刚刚主场输给了卡塔尔，出线可以说是没戏了。但是我还是相信一句话“没经过风雨，怎能见彩虹？”所以，在这一刻能够代表中国的足球运动员参加火炬传递无论是对我本人还是对中国足球都有着特殊的意义。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><a HREF="http://album.sina.com.cn/pic/4e04acd344f4c21ecf241" TARGET="_blank"><img STYLE="DISPLAY: block; MARGIN: 4px auto; TEXT-ALIGN: center" SRC="http://album.sina.com.cn/pic_3/4e04acd344f4c21ecf241" BORDER="0"></IMG></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">今天我是第41棒火炬手，不过由于传递的时间比较早，因此告别了运动生活，已经习惯于睡到自然醒的我今天还是起了一个大早。火炬转递于八点半开始，我手持奥运火炬大约跑了50米。我踢球的时候，速度也算是比较快的，不过这次我还是觉得能跑慢一点，就跑慢一点。要是和踢足球一样50米几秒钟内就跑完了，那连手擎奥运火炬时候的感觉还没来的及品味出来了。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">后来新浪的朋友开玩笑问我接过奥运圣火的时候到底紧张不紧张，我当时就说：“我都踢了那么多年球了，也经历了不少大赛，这喜庆的时候再紧张，我就白踢那么多年了！”，不紧张是不紧张，要说自己不兴奋那肯定是假话。当上一名火炬手慢慢向我跑来，点燃我手中的祥云火炬的时候，我觉得身体中也被点燃了一种力量。这种感觉是当年和国安夺得足协杯冠军，代表国家队征战世界杯的感觉是不同的。前两种感觉一个是幸福，一个是兴奋，而祥云火炬带给我的则是一种自豪的感觉。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><a HREF="http://album.sina.com.cn/pic/4e04acd344f4c3247a8da" TARGET="_blank"><img SRC="http://album.sina.com.cn/pic_3/4e04acd344f4c3247a8da" BORDER="0"></IMG></A></P>
<p><a HREF="http://album.sina.com.cn/pic/4e04acd344f4c21ee60e9" TARGET="_blank"></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">火炬传递必须在规定的时间跑完规定的距离。说句玩笑话：我也不能像在足球场一样想盘球就盘球，想控球就控球吧。不过作为人生中最重要的时刻之一，我还是让我的朋友以及新闻记者用照相机将那些难忘瞬间记录了下来。因此在照相机前也摆了两个“POSE”。当我就要和下一棒火炬手进行交接的时候，还真有些不甘心，要是再能多跑50米就好了。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><a HREF="http://album.sina.com.cn/pic/4e04acd344f4c22025ac7" TARGET="_blank"><img STYLE="DISPLAY: block; MARGIN: 4px auto; TEXT-ALIGN: center" SRC="http://album.sina.com.cn/pic_3/4e04acd344f4c22025ac7" BORDER="0"></IMG></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">其实这次奥运火炬传递的日子还是挺特殊的。毕竟咱们中国刚刚经历了一场地震灾害的考验。我一直在通过电视机关注这件事情，和我的几个朋友在平常聊天的时候也都谈到了抗震救灾。地震灾害让无数同胞陷入了失去亲人的悲痛，也让国家面临着考验，尤其是这次灾害距离奥运会的开幕只有不到100天。但是我从电视机上看到，国家不但在灾害的处理应对，受灾群众的安置上都做到有条不紊，而且更重要的是，作为2008年中国的一项举国盛事，北京奥运会的准备并没有受到地震灾害的影响。这也就是说，咱们的国家在遇到世界级的自然灾害，依然显示出自己强大的“硬实力”和“软实力”。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font FACE="宋体">其实在国际奥委会宣布北京申办2008年奥运会成功的时候，没想到自己还能和奥运会圣火有一个“零距离”接触。不过最后能成为奥运火炬手中的一员，自己也感到很兴奋。应该说体育也是展示一个国家实力的窗口吧，尤其是作为东道主举办全世界最大的综合性体育盛会的时候。毕竟美国，俄罗斯，这样的国家不但已经举办过奥运会，而且在每界奥运会上都名列前茅，这一次奥运会在咱们中国举行，我希望中国也能够通过这次盛会展示自己的实力，让世界认识一个强大的中国。</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
</DIV>
]]></description>
            <author>gaofeng07blog</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4e04acd301009r7k.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 10 Jun 2008 16:43:31 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4e04acd301009r7k.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>主教练应对输球负责 国足出线没戏了</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4e04acd301009q97.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="TEXT-INDENT: 2em">
<p><font FACE="宋体"><br/>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
下午比赛开始之前，我登陆新浪体育看到国足首发阵容。我当时心里就想：完了，这回恐怕没戏了！这个阵容绝对不是一个能够给人以希望的阵容。本来在我的盘算中，孙继海，周海滨两个人都是本场比赛雷打不动的主力。但是看到名单后发现，一个都没上！周海滨甚至都没有进入比赛的替补阵容。</FONT></P>
<p>
我不知道主教练是怎么想的，我也不知道究竟是谁在指挥比赛。那么关键的比赛，让两个大赛经验极不丰富的球员来打后腰，这不是找死么。这场比赛赛前就说过，本场比赛不但不能输，而且绝对需要赢球。可结果呢？不仅输了球，而且是用一种最窝囊的形式输了球。单就本场比赛的结果来说，主教练负有不可推卸的责任！排出的这个首发开场之后运作的就有问题，失球以后就完全不会踢了，这样的首发究竟是怎么出炉的？</P>
<p>
在说说郑智，他是中国目前最优秀的球员之一，但他也不是神仙。两场比赛下来，郑智踢得太沉重了！球队也太依赖他了。有球就给郑智，不论他的位置好不好，状态是否在最佳，怎么能这么踢呢？据我的一个朋友统计了一下，郑智几场比赛下来每场平均失误竟然高达15个！这显然不是郑智的真实水平，同样主教练制定的战术中，如此使用状态低迷的郑智，这究竟是谁的过错呢？</P>
<p>
而且，郑智是否就是在他擅长的位置上呢。没有了周海滨，中场衔接的压力一下子都跑到郑智身上来了。换句话说，状态低迷的郑智在比赛中还得又当爹，又当妈，不但要负责中场的衔接，还要负责前锋线上的那个致命一传，甚至参与到射门，给郑智分配这样的一个位置，如果能打得好，除非他是所谓的“钢铁侠”。</P>
<p>
输了球，整个形势对于中国队可以说没戏了。下场对阵伊拉克如果按照这样踢，恐怕最后小组赛难免垫底。算下来中国队一共踢了四场比赛，差就一个字。主教练用人，打法，阵容，都让人看不懂。走马灯似的换球员，一场比赛一套阵容，一场比赛一个打法，这是中国国家队么？中国国家队受得起么？你的水平没到那里，非要整这个高层次的。结果恐怕就是显而易见的事情了吧。</P>
</DIV>
]]></description>
            <author>gaofeng07blog</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4e04acd301009q97.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 07 Jun 2008 22:29:28 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_4e04acd301009q97.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
