<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>佟里个佟</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/huangtongtong</link>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Feb 2012 08:34:56 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 10:54:23 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>战斗在巴黎</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476f46d50102e03x.html</link>
            <description><![CDATA[<p>　　 <a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s7.sinaimg.cn/orignal/476f46d5gb982f4a10e06" TARGET="_blank"><img SRC="http://s7.sinaimg.cn/middle/476f46d5gb982f4a10e06&amp;690" WIDTH="400" HEIGHT="527" NAME="image_operate_36451329872036064" /></A></P>
<p>今早看到洪晃说，现在时尚杂志和时尚品牌都自带明星去巴黎时装周。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
看来，各种时装周早已遍布中国影星们的倩影，金陵十三钗的倪妮进军一线的第一步就是穿着大牌子出现在时装照，传回国来做了各杂志的头条，去年微博上更狂传回范冰冰在巴黎时装周Elie
Saab专场秀上的看秀照片，只见国际范身穿裸色丝质连身裙，配裸色亮片披肩，深情浓妆配以阿拉伯女王姿态艳绝全场，成功引起话题，算是把同去时装周的巩俐甩出了二里地。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
事实上，近几年国内明星的战斗场已从国内转移到了国外，更从影视圈杀向时尚圈，事实上，那五光十色花团锦簇下的暗涌真似女明星脸上的严妆那般肃杀。、</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
人人都知道时尚圈比影视圈更来钱，苦哈哈拍十集电视连续剧远不如拍个知名品牌广告收入高，所以就算嫁人就算退隐的大牌女明星依然要声明“如果有合适的广告会拍的”，品牌少而明星多，所以争夺大牌广告的斗争就无比惨烈，我听到的最伤感的段子是说某二线明星自费飞巴黎，蹭各种秀场，有一次好不容易蹭到相熟的时尚杂志总监半边位子，传回国内来的片子悍然写着：某某某成时尚新宠，被邀坐一排看秀……</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;名利世界让人齿冷，但混在这里又不得不为，明星们多露脸多应酬，除了现实的利益，更有那虚名的考虑，国内PK已属小儿科，国外斗艳才见真章。人气，比造型，比谁坐第一排谁坐第二排，坐一排还要比谁坐最中，谁有品牌高层陪伴，再比谁的行头贵，比谁参加的秀多……历年的时装周秀场是女明星们的晴雨表，谁是长红明星，谁是一闪而过的流星，谁气势如虹，谁兵败如山倒，统统能看得出来，曾几何时黄奕周迅曾在，如今却不见踪影，曼玉再牛，也抵不住风水轮流转今年到冰冰。<br />

　　从收入的角度上来说，明星们去时装周纯粹赔本，品牌除了会负责一两个人的免费的酒店费费的机票以之外，其他自理，明星们不仅仅要精心策划制造惊人造型，还得疯狂地奔跑在异国街头，不仅要应酬品牌，还要应对媒体，不仅要负担近十天一个造型团队经纪人助理化妆师发型师造型师的吃喝拉撒睡开销，还要指挥国内的团队及时准确的跟进，拍了照片得传回国内吧！要不然不是锦衣夜行，还有粉丝团的呐喊助威……这一系列高强度的工作都得在十来天里完成，所以说明星去时装周简直比战斗更战斗。<br />

　　&nbsp;&nbsp;
法国一位资深时尚编辑这样形容某冰的此次的表现：“她一定狂热地崇拜着巴黎的时尚，在整个时装周，她一直努力地以不同的发型和配饰搭配那些服装。”</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
外国人是真天真，难里比得上中国人务实老道，是人都知道某人号称平时的最爱是上淘宝买衫，以她为首的中国女明星们之所以忘我地战斗在巴黎，是为了自己为了将来为了钱更为她们头顶上最虚荣的那一层光圈，时尚周是一面魔镜，外面有无数焦急的女人，她们嘟着红嘴唇皱着眉低声娇喝：魔镜魔镜，我才是世界上最美的女人……战斗在巴黎，战斗在米兰，战斗在任何地方……对心怀壮志的人来说，人生无处不是战场。<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s7.sinaimg.cn/orignal/476f46d5gb982f4a10e06" TARGET="_blank"></A><br /></P>]]></description>
            <author>黄佟佟</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476f46d50102e03x.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 08:34:56 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476f46d50102e03x.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>钟楚红的退休生活</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476f46d50102e02h.html</link>
            <description><![CDATA[<div>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s5.sinaimg.cn/orignal/476f46d5gb95d1d6bed54" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_94751329709499572" SRC="http://s5.sinaimg.cn/middle/476f46d5gb95d1d6bed54&amp;690" WIDTH="440" HEIGHT="586" /></A></P>
<p>&nbsp;退休生活快乐么？</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
&nbsp;百分之八十的人都答凑合，但也有百分之二十的人会说快乐，比如钟楚红答的就是快乐，这位上世纪八十年代港片女王在丧夫之后，重返广告圈，以拍广告为乐，微博上一张笑靥如花的近照被人转发上千次，足见她在众人心中不老女神的地位。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
因为富足，工作只为开心，所以丝毫不见抢钱的窘态，平常深居简出，但也常常成为狗仔队的追访对象。镜头里51岁的她不施脂粉，身材依然修长，打扮依然趋时，接受采访时淡定非常，人们渴望了解她生活的一点一滴，首先人们关心她寂不寂寞，她的回答是“为什么有人会觉得一个人就是闷？我觉得是享受，是自由自在。我没闷过，”</P>
<p>
然后人们也关心她的日常生活，她的回答是：“我好像一般人这样，平时好早起床，7点，做一下瑜伽，或者去菜市场买东西，我会买新鲜蔬果。我好喜欢爬山，每个星期都会爬，喜欢树林、太阳和海滩。”</P>
<p>再然后人们关心她会不会再找个伴？她说：“我没想过。”</P>
<p>
再然后人们关心她会不会复出拍戏，她的回答依然是“不”，因为找不到什么理由改变现在写意的生活，至于未来的打算，则是自己有个农场，种树种花种草，然后再拍点静物，“建筑、风景和花”。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
我疑心钟楚红很快就要变成奥黛丽·赫本，后者隐居在瑞士小镇，养花种菜。事实上，女明星越淡薄名利越引起我们的好奇，其实整个访问，她什么也没说，但是就算说点鸡零狗碎上街买菜的事，已经满足到大众好奇的心。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
大众对退隐女明星有一份格外的关心，九十年代红极一时的杨钰莹到剧场看演出，亦有好事者要将她的素颜照拍出来，题目当然就叫“杨钰莹年过四十依然青春美艳”，就算远避到加拿大那么远的地方，依然有好事之徒要拿女明星来做话题，要不然怎么王祖贤人不在江湖却时时被江湖提起，标题又常常是“小倩暴肥遁入空门”。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
对退隐女明星的关心，特别是对退隐女明星命运跌宕之后的集体叹息，是中国社会最重要的一种人生审美，那后面最大的支撑依然是男性社会对女性一直以来的赏玩态度，在缺乏对于女性生命真正的同情和理解之前，“红颜薄命”依然是这种窥看最乐于奉行的主题，而惟一值得欣慰的是，从前最受欢迎的是“怜卿何薄命”式的唏嘘，现在更流行的是“独立坚强”式的励志。&nbsp;&nbsp;
<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s5.sinaimg.cn/orignal/476f46d5gb95d1d6bed54" TARGET="_blank"></A><br />
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
时代到底不同了。</P>
</DIV>]]></description>
            <author>黄佟佟</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476f46d50102e02h.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 11:40:39 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476f46d50102e02h.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>全勇先：我是个缝补历史碎片的裁缝。</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476f46d50102dzyx.html</link>
            <description><![CDATA[&nbsp;
<div>
<p>独家专访&nbsp;</P>
<p>《悬崖》编剧全勇先：</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 32px">我是个缝补历史碎片的裁缝</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>本刊记者&nbsp;&nbsp;
黄佟佟&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<p>&nbsp;<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s15.sinaimg.cn/orignal/476f46d5gb9141f798c3e" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_5311329396027025" SRC="http://s15.sinaimg.cn/middle/476f46d5gb9141f798c3e&amp;690" WIDTH="459" HEIGHT="690" /></A></P>
<p>&nbsp;摄影：曹海鹏</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>1、</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
2012年春节，广东商人舒先生携老婆孩子回南京过年。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
这是十几年来最冷的一个春节，全家人都没兴趣出门，六个人六部IPAD，除了舒先生，其他五个人都在看同一部电视剧，这部电视剧叫《悬崖》。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
看惯侦探小说的舒太太过一个小时就要把IPAD放下，到厨房抽根烟，说情节太紧张得缓缓劲儿，而舒先生的岳父岳母还有小姨则在一边激烈地讨论剧情：为什么顾秋妍那么傻啊？周乙到底有没有爱上顾秋妍？为什么周乙不杀死高彬啊？……</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
做为上海东方卫视，天津,黑龙江四家卫视的开年大戏，《悬崖》影调冷峻，风格深沉，有一种独特的“大片感”，在2012年年初不折不扣地火了一把，紧接着登陆央视一套又让它具有了更大范围的可能，微博名人王小山、宁财神以及包括写《借枪》的龙一在内的业内行家都对写《悬崖》赞美有加，电视圈的行家断言《悬崖》是2012年谍战剧的标杆之作，紧接着的后一句是——几乎没大可能超越。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
而与粗制滥造成的国产电视连续不同的是，《悬崖》制作算处极其精美，东北大地的辽阔壮美与哈尔滨浓郁的异国风情，还有伪满时代生活细节一一展现，而与美剧相似，三分钟一小高潮、五分钟一大高潮的紧凑结构，还有网络上有关大结局周乙生死之争更是让人把目光转向了只写过四个剧本的编剧，全勇先。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s3.sinaimg.cn/orignal/476f46d5gb9141b3611b2" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_52951329396024268" SRC="http://s3.sinaimg.cn/middle/476f46d5gb9141b3611b2&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="431" /></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>2、</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
&nbsp;全勇先是个什么人呢？网上的资料极少，他也没接受过什么采访。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
在微博上他最乐于展示的是与他相依为命是的是两条狗（一只叫小狼一只叫小五狼），当然，但有与圈中人来往的各种贫，符合他给自己的定义“我是个双重性格的人，理想上比较疯狂，现实中又比较严谨。生活中我喜欢热闹，喜欢交朋友、聊天、扯淡，喜欢跟好玩的人在一起，我是耐不得寂寞的人。”</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
说耐不得寂寞，其实他又相当寂寞，他是个独身主义者，写剧本的时候在电脑前一坐就十几个小时，在专栏作家赵赵的专栏里，他叫老全，是一个木讷、温和的经常受挤兑的好脾气东北男人，而在他闺蜜南希眼里，他则是一个有点老派的文化人，“思想比较传统”，“厚道、仗义、慷慨，他要是把你当朋友了就会打心眼里替你着想人。”而他多年的老友蒋悦的眼里，“他是养着两只母狗住在通利福尼亚州别墅里的闷骚宅男。”</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
全勇先人缘特别好，这一点，从《悬崖》义务给他做托的圈中名人云集程度可以证明，他是朝鲜族人，父母那一代从韩国移居东北，百度简介里他的生平被归为一句话“1966年出生于黑龙江省伊春市，1984年参加工作，历任北大荒文工团创作员，佳木斯《三江晚报》记者部主任。”</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
东北的旧事，他鲜少提及，在偶尔一些他自己写着玩儿的小文章里，还是可以看到“我上小学二年级的时候，异想天开地“设计”了一种不用桥墩的拱桥。并歪歪斜斜地写了封信，和图纸一起寄给了中国科学院。寄出后我每天都要问妈有没有北京来信？妈每次都笑着哄我说，还没呢，科学院的叔叔们都很忙。”</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
他干过很多异想天开的事，有的成功了，比如给中国科学院给他写了回信，但有的也没有成功，比如他当年离乡背井背着枪去神农架找过野人，到现在，他也放两张年少时全副武装找野人的旧照片到网上，调侃自己为什么能写《悬崖》里抗联的故事，全因他当过抗联战士。</P>
<p>&nbsp;<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s5.sinaimg.cn/orignal/476f46d5gb91419bd80a4" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_79701329396049492" SRC="http://s5.sinaimg.cn/middle/476f46d5gb91419bd80a4&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="495" /></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>3、</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“我高中刚毕业的时候，没工作，被我妈安排到佳木斯六十一厂的劳服公司去拉板车，钉箱子。十七八岁，经常一起弹吉他唱歌，都是野路子，但是也很唬人的，比专业业余，比业余专业，也敢借套西服登台演出。那时候经常坐那些圆木堆上，一宿一宿地唱。”</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
文艺青年全勇先年轻时也算是个翻江倒海的人物，逮过野人唱过歌做过记者，写过诗写过小说还热爱电影，二十五六岁的时候甚至还去电影学院读过两年摄影，他就像顾长卫电影里那些执着的小城文艺青年绝望而又放弃地活着，“春天的哈尔滨刚刚长出绿草，我在埃德蒙顿路边上的一厂报里工作。没事的时候从办公室窗子望出去，外面是一片荒地。下班后，我无聊至极，经常在窗口站着，一直站到天黑”</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“不能不出来了，你再不出来，前面的路清清楚楚直到六十岁。”2001年11月，他从东北到了北京，“从东北到北京需要相当大的勇气，在东北的日子还算过得去，在单位是个小头目，来北京算是把自己推到悬崖上，手无寸铁，生活窘迫，带着父母，那时我母亲生病，脑血栓，瘫痪了，到了北京之后，倒是很快就不用为生计发愁，2002年我写了自己的第一部戏，《母亲》，陈小艺演的，算是开了苦情戏的先河，第二部戏是《沧浪之水》，是阎真老师的小说，这部戏压了五六年才出来，原作因为涉及敏感问题，在审查上一直不很顺利。还有第三部戏雪狼，第四部就是《悬崖》。”</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
全勇先不算一个多产的编剧，也不算一个特别幸运的编剧，在这行当里打拼了十年，有戏写了拍了却因为种种原因不能顺利播出，比如《沧浪之水》，他在他的博客上叹道：“由于种种原因，该剧所有字幕，不能含有《沧浪之水》及作者名字的字样。主人公名字由“池大为”变成“梁志远”，由“董柳”变成“秦梅”。影视这行当里，不能尽如人愿的东西太多了。戛纳，奥斯卡的大片都如此，更别说一个三两天拍一集的电视剧了……既然不便多说，那就干脆不说。无论从社会环境，到影视制作，作为编剧，想要保持自己的一点东西，其实是很困难的。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>4、</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“这事不说了”是老全最常对记者说的话，但有些话，他也不得不说。2012年1月21日他在自己的博客上写了一篇长文为周乙之死讨个说法。在这篇叫‘《悬崖》：令人遗憾的结局’的文章里，他表达自己对《悬崖》结局周乙之死郁闷，在所有人都知晓这是一个开放性结局，而且又已签好续集合同埋下的许多伏笔之时，周乙竟然死了，续集中重要人物纪连葵也给毙了，“这件事到现在也让人费解，问题到底是出在哪儿了？从发现结尾周乙被枪杀到现在，历时两个月，我打了好多次电话。跟相关人员把所有利害都说得一清二楚。为了把周乙从刑场救回来，我就差拎枪上阵了。剪掉一个中枪倒地的镜头有那么难吗？这是满盘皆输,我不明白这件事到底卡在哪里，卡在谁那儿？</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
……</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
没有人回答，涡旋在地底转，影视界的事，通常就是这样神秘而茫然。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
十来天后，情绪曾经十分激动的全勇先淡淡地说：“再说下去，我就变成祥林嫂了。这件事已经过去了。因为结局已经播出了。央视版也做了适当修改。现在关于这件事的所有讨论都没有意义了。”</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
而截稿前，制片方新丽公司的宣传专员陈小姐代表公司发表了最新的表态：“周乙之死的争议是整个创作人员在创作上的艺术分歧。这是很正常的艺术创作现象。关于这点分歧，编剧和所有的主创都不希望继续下去，因为以后肯定还会再合作。”</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“央视会播出开放式结局的版本，36集，也是我们的最终剪辑版。续集定于下半年开始筹备，争取年内开机。续集将以央视二轮播出的最终剪辑版本为基础进行创作。“</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
至于于主演和编剧的合作，”与全老师的合作肯定会继续，合约早就签了”，而和刘进与张嘉译的合作会继续么？制片方的回答是：“看具体导演刘进和张嘉译的情况。不确定，但极力争取。”</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
“如果情况不行，有考虑过别的合作对象么？”</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
制片方的回答是“我们会极力争取，现在还没有考虑其他人选。”</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
至于制片方板上钉订的下半年写续集的事，全勇先的答复则与制片方有一些出入，“续集的事怎么处理，我还没有考虑。目前正在修改书稿，争取早日把书出来。”</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/476f46d5gb9141c500e75" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_70751329396066463" SRC="http://s6.sinaimg.cn/middle/476f46d5gb9141c500e75&amp;690" WIDTH="460" HEIGHT="690" /></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 32px">真实感是我最想要的</FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
<strong>时代周报</STRONG>：《悬崖》是从什么时候开始写的？原来就叫这个名字么？&nbsp;</P>
<p>
<strong>全</STRONG>：2008年的时候开始写这个戏，写了六集，后来2009年正式写，戏是2011年开拍的，原来取过好几个名字，但后来制片方觉得悬崖这个名字好，因为剧中台词多次提到了悬崖，“我们每天都生活在悬崖边上”后来就用了《悬崖》。暗示了剧中人所处的人生境地。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>时代周报</STRONG>：看采访说你花了很多时间去做资料收集工作，去图书馆查满州国的资料挺辛苦的吧？</P>
<p>
<strong>全：</STRONG>这个剧本不是查资料查出来的，我觉得自己很像个缝补历史碎片的裁缝，在这个剧里我尽力在把我知道的那些碎片缝起来，它是我多年的生活积累，这不是短平快的东西，我在东北生活了三十年，小时候，我就听老人们讲那个时期的故事。老人们的讲述跟历史书上看到的，完全是两个世界。我更相信那种朴素、自然，不带任何意识形态烙印的讲述。我比较注重真实，关于满州国有很多回忆录，在很多细节上，我愿意去还它，我想观众是有兴趣的。真实感是我最想要的。</P>
<p>　&nbsp;&nbsp;
五六岁的时候在哈尔滨，那时候哈尔滨女人打扮都特别。哈尔滨是个受俄罗斯文化影响很深的城市，30年代末已经开始部分铺设管道煤气；当年三个居民里就有一个外国人；哈尔滨20年代就有出租汽车了，俄国司机开的满街都是一……满洲国时候的哈尔滨有电影院，俱乐部，世界闻名的“山鹰足球队”，股票，证券，金融，高度发达。哈尔滨是音乐之乡，好多世界闻名的芭蕾舞，歌剧团，歌唱家都去过哈尔滨演出。二几年的时候还有了选美，那时就有了和现在差不多的电影海报，人们听歌剧，还有博物馆，我在方正县日本人公墓的博物馆里看到过很多遗物。他们那时候就用电熨斗，开始踢足球。当年哈尔滨号称“东方巴黎”，是一座洋味十足的城市。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
<strong>时代周报：</STRONG>说实在的，这部剧最让人惊讶的是对历史真相的探究。&nbsp;</P>
<p>
<strong>全：</STRONG>我生活在东北，对那里的一草一木都很熟悉，剧本里的描写是往真实里走，不虚假，比如我们以前很多戏里日本人在满洲国是什么样儿呢？小胡子，小分头，抽满州警察耳光跟玩似的，满洲国的警察见的日本人都跟狗见了主子似的，事实上不是影视剧里表现的那么简单。日本要统治一个国家，建立一个有利于自己的政权，单靠几句简单粗暴的“八嘎亚路”
是不行的。漫画不是历史。真实的历史里面的所有博奕都是惊心动魄的。所以我要强调真实，只有真实的东西才是长久的。纪录片拍得再糙，我们也觉得它有价值。它的价值在哪儿呢？它的价值就在于真实。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>时代周报：</STRONG>你觉得电视剧对你剧本里的哈尔滨还原得还行么？和你想象中的差多远？</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
<strong>全</STRONG>：不好说，虚拟才是最完美的，影视本来就是一门遗撼的艺术，一拍出来，有很多东西制约着你，天气啊人员啊资金啊各种环节档期啊三四天得拍一集啊，我觉得剧组已经尽力了，有些东西做得很细，你比方说顾秋妍穿的那些毕呢子大衣，还有头巾，厚呢子毛披肩，尽管可能不是当年真实版的服装款式，但已然是在剧作里尽量去体现了。我只能说我们尽量让遗撼少一点再少一点。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
<strong>时代周报：</STRONG>你好像特别不放心，在开播前还写了封情深义长的信，提了很多要求比如镜头要切的碎一些，有一种诗意的写实主义。表演要“淡”，服装，美术切不可土，要洋气一些，要讲究一些格调。音乐可以有一些异国情调，甚至于?满洲国的黑色警察服，国徽以及皮靴等，亦要恢复当年的气派，质地要考究一些，不可和从前抗日电影中的“黑狗子”的服饰一样。你觉得现在的电视剧做到了么，张嘉译演的周乙和宋佳演的顾秋妍和你想象中的有何不一样？&nbsp;</P>
<p>
<strong>全：</STRONG>我写那封信，特别想说明我对这部剧的理解，事实上它不是要对这个戏的指导，它是一种沟通。编导演往一个地方使劲，才会出好东西。关于演员的表演，观众是最好的镜子。他们会有自己的判断。我也知道影视制作受各方面的制约，不可能完全按照你最初的意思。虚拟的东西永远是最完美的，但现实中会有很多制约。中国的影视剧优秀资源本来就少，又被无节制的分散。找到一个好的班底是相当不容易的。好一些的演员档期都排满了，有的时候还要跨戏拍。找到你心中合适的演员是相当不容易的。另外，制作方还要考虑明星效应。比如说有一个演员很合适，但可能他（她）没有多少名气。而有名气的演员，可能又不太适合这个角色。制片方百分百地要找“腕儿”。这都是矛盾。不过不管怎么说，这部戏的演员们都很热爱自己的角色，都很认真很尽力。</P>
<p>，</P>
<p><strong>时代周报：</STRONG>很多观众都在问到底有没有周乙这个人的原形？大家觉得周乙特别高大全？</P>
<p>
<strong>全：</STRONG>这个戏的历史大背景和重大事件是真的，比如说乌苏里虎事件，周乙这个人物是虚构的。周乙事实上也不是高大全，是人都会有弱点甚至缺陷。周乙也有，顾秋妍也有。甚至高彬和老魏也都有。他们是真实的人，有做为一个人的复杂性。每个人都不是完美的，所以才是真实的。如果我们把他们写成不会犯错误的人，那他们就永远也不会暴露。顾秋妍先是个女人，然后才是个特工。她不是女超人，周乙也不是007。只有这样，故事才会进行下去。</P>
<p>
比如说周乙，他本质上是一个理想主义者，精神殉道者，他的人格是高尚的，为人是充满善意的。但有的时候，为了信仰，或者为了一个整体的利益，他要去做违背自己良心的事情。他不能不做，他很无奈。间谍不是一个高尚的职业，有时候是反人性的。这就是矛盾，这就是戏。有时候你喜欢的人，你要去出卖他，把他送上绝路，这就是冲突，这就是戏。所以在周乙身上，我特别注意善意的表达。他是个与众不同的人，不仅仅是一个地下工作者。他有深刻的思想，有书卷气，有优雅和高贵的气质。这与以往的影视作品中的革命者形象还是不太一样。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>时代周报：</STRONG>写这戏的时候你有没有哭啊？</P>
<p>
<strong>全：</STRONG>写的时候倒没有流眼泪，心潮起伏入戏是有，最后写高彬与周讨论信仰时还是挺感动的，那个时代的人去做一些我们今天看来完全不可思议的事情。他们俩个虽然是敌人，但做为男人他们又英雄惜英雄。每个人为自己信仰去战斗。亦敌亦友。我喜欢这种人物关系，他使一部戏充满了张力和内心的冲突。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>时代周报：</STRONG>这部剧台词里出现得最多一个词是信仰，你是不是在告诉人们人都要有信仰？</P>
<p>
<strong>全：</STRONG>一个片子总讲意义是不对的。我们最重要的是在讲故事。尽力去还原那个时代，还原那些人。想办法去理解他们，体会他们的生死诀择。比如说赵一曼，四川一位大地主的女儿，现在看来是绝对的富二代，长得又漂亮，又有学问。但她却追求自己的理想，把生死置至度外，这就是信仰的力量，当代人理解起来要困难一些。你只有先知道什么是信仰，你才能理解他们的行为。我告诉你人生是需要信仰的，至于是你要选择什么信仰，我没打算告诉你。这个故事不是要告诉哪种信仰是对的哪种信仰是错的，而是告诉你在那样一个极端的年代里，有一对这样的男女，他们生活在一个屋檐下，相濡以沫，生死与共，有了一种深刻的亲情关系，他们恪守着自己的人生原则。我觉得那个时候的人把精神看得更重要一些。这是一种很公平的视角，不管你是高彬还是周乙，都体现了那个时代里那些人物的特殊性。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 22px"><strong>删一个十秒钟的镜头有这么难么？</STRONG></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
<strong>时代周报：</STRONG>结尾周乙之死让很多观众都觉得很突然，怎么就死了呢，而且也完全没有达到他所说的要把埋伏在我方的间谍找出来，好像突然从一个高智商的人变成了一个低智商的人？&nbsp;</P>
<p>
<strong>全：</STRONG>又回到这个话题上来了。事实上大家看得出这个故事没完，前面故事埋下很多扣，比如任警官的死，比如保安局那个国民党的间谍，这些人物都要到续集的时候疑惑才会解开。我在前一季里埋下了很多线索，现在全断了，整个故事不完整，被打断了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>时代周报</STRONG>：张嘉译说他答签约的时候只拿到过一个剧本，所以只知道有这个结局？</P>
<p>
<strong>全：</STRONG>我再说下去，就变成祥林嫂了。只能说是件非常遗憾的事情。事实上我到现在也不知道问题出在哪里？开机前大家都讨论过关于是不是用开放性结局的问题。现在也没有必要再纠结这个问题了。对我来说，只能说是一个深刻的教训。以后我再写剧本，决不会允许这样的事情发生了。另外，我跟制作方还是在沟通上出了问题，经过努力也没有说服他们。这对续集构成了相当大的难度，会给观众带来很大的接受障碍。如何去说服观众忘记一个既成事实的结果，然后又去相信一个周而复生的周乙，确实是个很艰难的事情。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>时代周报：</STRONG>听说央视要求改结局，是开放性的结局？</P>
<p>
<strong>全：</STRONG>我剧本写了三十三集，剪出来是四十集，央视播出的是三十六集，央视这个版本我没看到过，不知道做了哪方面的改动？只是说结局行刑的镜头删掉了。我想原来节奏有点拖，剪了之后可能会更好看一些。但是这个版本是什么样的，删剪了哪一部份，我还没有看到。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>时代周报：</STRONG>我看到主创人员说让周乙死是一种悲剧，会更让人震撼？</P>
<p>
<strong>全</STRONG>：我不认为只有死才能让人震撼。不是说周乙不能死，但可以死得更值得，更合理。我一直强调，悲剧也要留给别人希望。我们是要讲一个真诚的故事给别人听，所有的表达都应该在美学范畴内。我们拍戏不是为了让人绝望，不是为了让人喘不过气来。不是让你告诉大家自己有多惨，有多悲。我们着重表达的是情怀，不是去攥几滴廉价的眼泪。这是个对艺术的理解问题。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>时代周报：</STRONG>关于结尾好像也引起了很大的纷争，怕不怕被人说是炒作？</P>
<p>
<strong>全</STRONG>：有点聪明的人都不会这样想，因为这样的结局对谁都是不利。没有人愿意拿自己孩子的生死来炒作人气，而且，我也不是个挑事的人。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><font STYLE="FonT-siZe: 24px"><strong>书是很个人的东西</STRONG></FONT></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>时代周报：</STRONG>今年会写新的剧本么？</P>
<p><strong>全：</STRONG>我现在手里有一部生活戏，还有书要整理出来，剧里很多不完善，想在书里完善起来.</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
<strong>时代周报：《</STRONG>悬崖》片头让人最深刻的就是这部剧是根椐你的小说《霍尔瓦特大街》改编的，为什么要叫《霍尔瓦特大街》？</P>
<p>
<strong>全：</STRONG>书、小说和影视比起来，是比较个人的东西，表达起来相对自由一些，受的约束也少一些。霍尔瓦特大街是哈尔滨一条很重要的街道，霍尔瓦特大街上发生了许多重大的历史事件。１９０９年１０月２６日韩国人安重根在哈尔滨火车站击毙日本帝国前首相伊藤博文。霍尔瓦特大街的名字源于俄国沙皇任命的哈尔滨任中东铁路局局长兼中东铁路护路军总司令霍尔瓦特，霍尔瓦特因为白胡子，被称为“白毛将军”。当时他在哈尔滨又建立官邸又建庄园,这条路是当时统治哈尔滨的政治、军事和经济中心……它是一个有历史传承感的路，有着哈尔滨特殊的地域性。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><strong>时代周报：</STRONG>那到底这书出来没有？</P>
<p>
<strong>全：</STRONG>书没有出，我不急，书稿要修改到我满意的为止。我从前就是个写小说的，还是想写一点有价值的东西。最开始的稿子，是个七八万字的小长篇，写了个初稿，事件都集中在乌苏里虎行动身上，主人公是以顾秋妍为主。后来改成电视剧后，丰富了很多的细节和人物。另外，人物的结局被改动后，更激发了我重新写作的欲望。我要把影视剧中的遗憾，完整地表达出来。</P>
<p>
在小说中，我要把故事中一些纯戏剧性东西抽出来。电视剧中主要说的故事，而小说里可能探讨的是人性，探计的是人性与信仰的关系，它的文学性更强一些。</P>
<p>
我想那应该是一本挺特别的小说吧，我不想把它变成剧本集子。比如一开头，他们在火车上，约好用方形墨镜做为接头暗号，结果因为打架把方形墨镜踩碎了引发了第一次危机，在小说里我就不会这么写，这太戏剧化了，写电视剧为了让故事更精彩紧张而采用的那些巧合为了气氛而宣染的技节都会要调整，文学语言和电视语言是两回事，两种表达方式，小说可以有很多心理描写，戏剧语言就不行了，电视语言是外向的，用表演和镜头把故事推动下去。</P>
<p>
&nbsp;<strong>时代周报：</STRONG>经此一役，你是不是不想当编剧了，因为编剧没啥话语权，有没有当导演的愿望？</P>
<p>
<strong>全：</STRONG>东西还是要写的，但是可能会有一些新打算。九三年九四年的时候，我在电影学院学了两年摄影，对于电影是情有独钟，当然我希望自己将来可以当导演，拍一个自己想拍的东西，不是说要进影军坛啊，想折腾啊什么的，我是想在解决生存压力的前提下，拍一些自己想拍的东西，等条件成熟的时候吧，我自己有好多想拍的故事，反正写小说，拍电影，都属于我人生的一部分。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>原载于时代周报&nbsp; <a HREF="http://time-weekly.com/story/2012-02-16/122189.html">http://time-weekly.com/story/2012-02-16/122189.html</A></P>
</DIV>]]></description>
            <author>黄佟佟</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476f46d50102dzyx.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 20:26:42 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476f46d50102dzyx.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>好有爱的《LOVE》</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476f46d50102dzy8.html</link>
            <description><![CDATA[<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/476f46d5g78e797826e6a" TARGET="_blank"><img SRC="http://s11.sinaimg.cn/middle/476f46d5g78e797826e6a&amp;690" WIDTH="600" HEIGHT="399" NAME="image_operate_39241329361856923" /></A></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>话说成天在电脑前写稿，我很害怕自己变成心理变态，所以刻意安排自己出去走走，</P>
<p>
然后在微博上看到万达有LOVE的首映，赶紧找了曾斌，这位万达影城的老总据说是我粉丝，我就恬不知耻地利用了一回粉丝，看上了免费电影，因为没有抱什么期望，所以越看越觉好看，</P>
<p>台词好，每隔三分钟必有一个笑点，每一个人物都那么真实有趣，缺点小错误小气息不断，</P>
<p>看得相当的温暖，我想说这是一部台版的《LOVE
ACTULLY》,当然没有原版那么好，但在审查制度如此严格的现在，已经是非常非常捧了。</P>
<p>接地气，小清新才有被人接受的可能，</P>
<p>观众是最有爱的，你给她一点点好，她就能把这片子爱到心里头。</P>
<p>
当然不得不说这部片子里四个帅哥，身材都好到不是一般般，三角型身材太养眼了，甚至连豆导也让人觉得保养得宜，看完电影，确实很佩服钮承泽的才华，我爱一切有才华的人。</P>
<p>
据说这部电影源于2008年钮承泽失恋，他深爱的女人对他说，“我爱上别人了。”当时非常愤怒、悲伤、难过。他指着女孩的鼻子说，“你叫那个男生小心一点，别让我碰到！毕竟我是导演。”</P>
<p>
　　有一天，他真的碰到了那个男人，奇怪的事发生了，他发现自己竟然不讨厌那个男人。因为他竟然还有点喜欢这个男的。为什么？因为他会让她更快乐。</P>
<p>
　　“那一刻我才知道这才是爱，在关系当中我们不小心就想到自己，我们总是说我希望有人陪伴我、理解我、支持我，我好寂寞，我好需要，我我我……什么都是我。但真正的爱应该是对方，对方需要什么，对方怎么样才会快乐，我是通过这个经验对爱有了这份以前未曾有过的体会。那一刻我真的进阶到一个有大爱的人了。”</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
这确实是有一部有大爱的片子，一切苦情都在这里蒸发成水汽，变成了人世间最温暖的的亲情。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
虽然笑个不停，但是还有好几个小地方哭了，调度得当，让一个多小时的电影变成了超值的心理按摩，以至后来演员上台之后还挺激动的，能把商业与好看调摆在一起，也只有最近的失恋三十三天可以比美。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
有趣的细节有几个，首先舒淇蛮美的。赵薇蛮SO的，她还是有喜剧天份，她一说话你就很爱她。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
然后台下粉丝让舒淇和豆导在一起的时候，豆导还满脸通红，看上去好有爱。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
姚远同学当面表白了对豆的爱。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;
我则受照顾问了两个问题，一个是姚远的，台湾的父母是否有这么开放，对末婚妈妈？</P>
<p>&nbsp;&nbsp; 第二个问题是关于广告植入的？</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
豆的回答是：是有这么开放，但很少。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
第二个问题，他是拍偶像剧出身的，所以会特别注意不要让植入损害剧情，有，很少。</P>
<p>&nbsp;&nbsp; 看完电影的感觉是温暖充满力量，</P>
<p>&nbsp;&nbsp; 虽然还有不足，但已经是近期最好看的一部片子了。</P>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
特别推荐一下。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/476f46d5gb90beac83cea" TARGET="_blank"><img SRC="http://s11.sinaimg.cn/middle/476f46d5gb90beac83cea&amp;690" WIDTH="600" HEIGHT="337" NAME="image_operate_36141329362041689" /></A><br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s3.sinaimg.cn/orignal/476f46d5gb90beae35ae2" TARGET="_blank"><img SRC="http://s3.sinaimg.cn/middle/476f46d5gb90beae35ae2&amp;690" WIDTH="600" HEIGHT="398" /></A><br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/476f46d5g78e797826e6a" TARGET="_blank"></A><br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s10.sinaimg.cn/orignal/476f46d5gb90beb8879b9" TARGET="_blank"><img SRC="http://s10.sinaimg.cn/middle/476f46d5gb90beb8879b9&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="456" NAME="image_operate_91671329360844763" /></A><br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s4.sinaimg.cn/orignal/476f46d5g78e797a36633" TARGET="_blank"><img SRC="http://s4.sinaimg.cn/middle/476f46d5g78e797a36633&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="297" /></A><br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s8.sinaimg.cn/orignal/476f46d5gb90bee5a6407" TARGET="_blank"><img SRC="http://s8.sinaimg.cn/middle/476f46d5gb90bee5a6407&amp;690" WIDTH="690" HEIGHT="388" NAME="image_operate_5161329360807145" /></A><br />
<br /></P>]]></description>
            <author>黄佟佟</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476f46d50102dzy8.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 10:51:48 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476f46d50102dzy8.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>小麦老师新书序：</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476f46d50102dzwv.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="LAYoUT-GriD: 15.6pt none">
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; TexT-inDenT: 147pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 10.5pt; mso-spacerun: 'yes'"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s3.sinaimg.cn/orignal/476f46d5g78e590367e92" TARGET="_blank"><img SRC="http://s3.sinaimg.cn/middle/476f46d5g78e590367e92&amp;690" WIDTH="500" HEIGHT="500" NAME="image_operate_88921329273656746" /></A>越爱越明白的序</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; TexT-inDenT: 147pt; MArGin-BoTToM: 0pt">&nbsp;</P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; TexT-inDenT: 147pt; MArGin-BoTToM: 0pt">&nbsp;</P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; MArGin-BoTToM: 0pt">
<span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 10.5pt; mso-spacerun: 'yes'">

</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; TexT-inDenT: 21pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 10.5pt; mso-spacerun: 'yes'">生于<font FACE="Times New Roman">5</FONT><font FACE="宋体">月</FONT><font FACE="Times New Roman">21</FONT><font FACE="宋体">日，金牛座与双子座的交界，但我却毫不犹豫把自己归入双子座的阵营。太明显了，我那么爱自由，而不是爱金钱，可不就是双子的不二特质？</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; TexT-inDenT: 21pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 10.5pt; mso-spacerun: 'yes'">伟人们说了，人类的自由总是戴着镣铐跳舞。身为凡人的我们深深知道，这副镣铐有多么沉重，但是，再沉重也不能放弃跳舞，只要一直在舞蹈，沉重也是美丽的。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; TexT-inDenT: 21pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 10.5pt; mso-spacerun: 'yes'">一直有个环游世界的梦，就是那种无牵无挂、无忧无惧的自由行走，从小到大执着地揣着这个梦。不同的是，最开始的幻想是只身走天涯，后来的想象中多了爱人同行，再后来，又多了孩子。就是这样，女孩变成女人，再变成母亲，由不得人自己控制。曾经飘在空中的姑娘，终于一天天落在地上，从轻盈到实在，失去一些，得到一些，不管是不是你想失去的，你想得到的，你管不了，只能无任接受。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; TexT-inDenT: 21pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 10.5pt; mso-spacerun: 'yes'">去台湾，中央山脉的清境农场，路很不好走，曲曲折折全是山，越往上越冷。那里有原住民的保留地，还有大片的青翠牧场，恍若欧洲风光，或是我挚爱的新疆草原。在那里，遇见一间屋子，一个女人，一种生活方式。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; TexT-inDenT: 21pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 10.5pt; mso-spacerun: 'yes'">从盘山公路的岔道开车进去，窄窄的小路，三分钟便到头了，一大块空地，就是一个天然的观景台。无限山景，雾霭、夕阳、梦境一般的湖，还有挂在树枝间的秋千，和一幢红屋顶的别致小楼。小时候读过台湾李乐薇的《我的空中楼阁》：“山如眉黛，我的小屋，恰如眉梢上的痣一点。”没想到，此情此景居然真在眼前。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; TexT-inDenT: 21pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 10.5pt; mso-spacerun: 'yes'">空中楼阁里的女主人是原住民阿娇姐，她与丈夫美卡住在这里，两个人都是艺术家，又是当地中学的老师。阿娇姐曾得重病，美卡找到这个屋子，在这里照顾她，也许是湖光山色和清新空气太过养人，阿娇姐的病渐渐好了。他们在这个梦一样美丽的地方开着一间小小的民宿，养着三个孙子、两只狗、一园子花草树木，和远远近近前来小住的朋友一起，下午就开始喝威士忌，一直喝到深夜，聊天唱歌。阿娇姐酒量大，一瓶黑方不成问题，安顿好孙子，抱着小狗，她就是那个把一切都打点好的女主人。她说：“明年我想把民宿停了改成画廊，我们年纪大了，不适合这种需要年轻人的精力才能做的事。”问她怎么会拥有这么美丽的屋子，她笑：“也是缘份，偏偏被我们找到，命好。”</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; TexT-inDenT: 21pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 10.5pt; mso-spacerun: 'yes'">是的，都是命。能否相爱一生，靠命；能否自由一生，也靠命。命是由老天和自己合写的。正如阿娇姐，如果没有病后重生的经历，她也许没有今天的豁达，如果没有大地母亲般的胸怀，她也得不到今天的惬意生活。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; TexT-inDenT: 21pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 10.5pt; mso-spacerun: 'yes'">羡慕她的家和她的生活，可真要换我去过，我也不敢。每个人的爱与幸福只属于自己，命里早说好了。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; TexT-inDenT: 21pt; MArGin-BoTToM: 0pt">&nbsp;</P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; TexT-inDenT: 21pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 10.5pt; mso-spacerun: 'yes'">在辑成这本书的过程中，想了好多书名都不满意。书名这事很尴尬，既要自己喜欢，又要出版商喜欢，还得市场喜欢，鬼知道市场这家伙是男是女是老是少？还真挺难的。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; TexT-inDenT: 21pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 10.5pt; mso-spacerun: 'yes'">直到《越爱越明白》这几个字出现。是我的一位朋友帮我想的。对，一位朋友，你懂的。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; TexT-inDenT: 21pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 10.5pt; mso-spacerun: 'yes'">拿到微博上征集意见，照例赞成与反对的声音都有，且基本持平。曾经给我写过序的京城编剧大姐大陈彤第一个表态，一言不发竖了大拇指，算是给我吃了个定心丸。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; TexT-inDenT: 21pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 10.5pt; mso-spacerun: 'yes'">总是这样，赞成都是一样的赞成，反对却各有各的理由。有人马上列出一系列备选以示不赞成，谢谢他们中的每一位，作为编辑我最知道，帮人想标题是件很费脑子的事，尤其不被采用还挺有挫败感。也有人问，你们怎么老是喜欢爱来爱去？我说，别看我在说“爱”，其实我更想说的是“明白”，太多的事，不到一定的年龄就是不会明白。有人又反对了：“弄明白了就不是爱了，真正的爱是不问原因不讲理智的。”得，我知道这种事叫做“代沟”，明明白白彰示着自己老了，没办法，真是没办法。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; TexT-inDenT: 21.75pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 10.5pt; mso-spacerun: 'yes'">后来细想，我真正想说的还是“爱”。这是我们终其一生不变的主题。男女之爱，朋友之爱，亲情之爱，越多的爱，越丰盈的人生。能够永远伴随我们的爱，必定不是糊涂的爱，一定得爱个明白，那种晕头转向不辨东西的爱是年轻孩子的爱，注定不再属于走过青春的我们。我想说的爱，也许不再浪漫如当年，却直指生命的本质，拥有这些明白的爱，心灵的路也会越走越宽，也才能找到真正属于你的自由。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; TexT-inDenT: 21.75pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 10.5pt; mso-spacerun: 'yes'">明白了，就自由了——这恐怕也是一句不到年龄就想不通的心灵鸡汤——话说越来越爱讲心灵鸡汤似的话，是不是也是上了年纪的表现？其本质类似于“我吃过的盐比你吃过的饭都多”，自省自省，不能多吃盐，对肾不好，哈哈！</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; TexT-inDenT: 21.75pt; MArGin-BoTToM: 0pt">&nbsp;</P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; TexT-inDenT: 21pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 10.5pt; mso-spacerun: 'yes'">另一个喜欢但没用上的书名是挚友黄佟佟提议的《爱着爱着就自由了》，也很符合我的理想，只是出版方认为太文艺范儿而弃用。在此叩谢，并为我们十数年来日渐深沉的友情。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; TexT-inDenT: 21pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 10.5pt; mso-spacerun: 'yes'">要感谢的人太多，家人、朋友、爱读书会，还有与我共事三年并将继续下去的同事……在此一并谢过。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; TexT-inDenT: 21pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 10.5pt; mso-spacerun: 'yes'">我爱你们每一位。</SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; TexT-inDenT: 21pt; MArGin-BoTToM: 0pt">&nbsp;</P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; TexT-inDenT: 21pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 10.5pt; mso-spacerun: 'yes'">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s3.sinaimg.cn/orignal/476f46d5g78e590367e92" TARGET="_blank"></A><br />
<br /></SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; TexT-inDenT: 21pt; MArGin-BoTToM: 0pt">&nbsp;</P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; TexT-inDenT: 21pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 10.5pt; mso-spacerun: 'yes'">&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2011<font FACE="宋体">年</FONT><font FACE="Times New Roman">12</FONT><font FACE="宋体">月</FONT><font FACE="Times New Roman">8</FONT><font FACE="宋体">日于广州</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="MArGin-Top: 0pt; TexT-inDenT: 21pt; MArGin-BoTToM: 0pt"><span STYLE="FonT-FAMiLY: '宋体'; FonT-siZe: 10.5pt; mso-spacerun: 'yes'"><font FACE="宋体">
</FONT></SPAN></P>
<div><a HREF="http://product.dangdang.com/product.aspx?product_id=22599161&amp;ref=comm_1_A">
当当链接：http://product.dangdang.com/product.aspx?product_id=22599161&amp;ref=comm_1_A</A><br />
</DIV>
</DIV>]]></description>
            <author>黄佟佟</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476f46d50102dzwv.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 15 Feb 2012 10:38:02 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476f46d50102dzwv.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>情人节悍然表白：我爱杨康</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476f46d50102dzvt.html</link>
            <description><![CDATA[<h2>&nbsp;<span><a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s12.sinaimg.cn/orignal/476f46d5gb8e455f8063b" TARGET="_blank"><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><img NAME="image_operate_21731329190812390" SRC="http://s12.sinaimg.cn/middle/476f46d5gb8e455f8063b&amp;690" WIDTH="656" HEIGHT="496" /></FONT></A></SPAN></H2>
<h2><span><font STYLE="FonT-siZe: 18px">有</FONT></SPAN><span><font STYLE="FonT-siZe: 18px">时问自己喜欢什么样的男人，脑子里一闪，还是很没出息地闪过他的身影——他叫苗侨伟。</FONT></SPAN></H2>
<div>
<p STYLE="Line-HeiGHT: 15pt; TexT-inDenT: 17.55pt; VerTiCAL-ALiGn: middle">
<span><font STYLE="FonT-siZe: 18px">其实也不是苗侨伟，确切地说是杨康，长身玉立，一袭白袍，眼睛狭长，似嗔非嗔，嘴角含情，似笑非笑，每临大事有静气，自有一番主张，私下又颇能耍赖放娇，“念慈，你要相信我”</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="Line-HeiGHT: 15pt; TexT-inDenT: 17.55pt; VerTiCAL-ALiGn: middle">
<span><font STYLE="FonT-siZe: 18px">……<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s2.sinaimg.cn/orignal/476f46d5gb8e456eaf791" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_48791329190835363" SRC="http://s2.sinaimg.cn/middle/476f46d5gb8e456eaf791&amp;690" WIDTH="400" HEIGHT="366" /></A></FONT></SPAN></P>
<p STYLE="Line-HeiGHT: 15pt; TexT-inDenT: 17.55pt; VerTiCAL-ALiGn: middle">
<span><font STYLE="FonT-siZe: 18px">明知他在骗你还是愿意相信，明知他是坏东西还是爱他，这大约就是我心中最有魅力的男性形象，从10岁延续到今，没有变过。</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="Line-HeiGHT: 15pt; TexT-inDenT: 17.55pt; VerTiCAL-ALiGn: middle">
<span><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;&nbsp;
最喜欢的一幕是杨康出场的那个亮相，“比武招亲”里把穆念慈的绣鞋脱下，乘机调戏。这个男人多有意思啊，你说他邪吧，他又有正的一面；你说他有情，他又是真无情；你说他无情，他偶尔也会有情。对于十来岁的女孩来说，这样拿捏不定的男人，这样左右不清的爱情，恐怕是世界上最像爱情的东西——一场初恋由青春的大雾里升起，而苗侨伟，就是这雾里走来的人。</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="Line-HeiGHT: 15pt; TexT-inDenT: 17.55pt; VerTiCAL-ALiGn: middle">
<span><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;因为要看他，我前前后后起码看了5遍《射雕英雄传》，每次看到杨康我就心脏狂跳，每次看到他死的那一节我就肝肠寸断。那时，除了在电视上看到他，能“拥有”他的惟一方式是买不干胶画片，可惜，他的不干胶画片真的很少，谁让他是配角呢！一次，画报摊上出了一套海报，海报上的杨康穿雪白的袍子，头上扎着高高的髻，还有一圈雪白的狐狸皮，一转过身，脸上依旧是那副似笑非笑的表情——怎么可以这么好看呢！有段时间，我的人生目标就是买这套海报，但是，等我凑足了钱，海报早已卖光——这深深地刺激了我，并导致了我日后的购物狂倾向。一旦喜欢上什么东西，立即要买，不能等一秒，因为潜意识里知道，一等，那东西就会消失。<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s13.sinaimg.cn/orignal/476f46d5gb8e45631098c" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_89781329190843145" SRC="http://s13.sinaimg.cn/middle/476f46d5gb8e45631098c&amp;690" WIDTH="200" HEIGHT="265" /></A></FONT></SPAN></P>
<p STYLE="Line-HeiGHT: 15pt; TexT-inDenT: 17.55pt; VerTiCAL-ALiGn: middle">
<span><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;&nbsp;
在长达两年的时间里，我有心事可又不能对人说。我可以和同学讨论黄蓉郭靖穆念慈周伯通甚至欧阳峰，但我始终不能说杨康——“怎么能爱上杨康呢？他不是坏人么？”我的闺蜜说。怎么去说服她们？我也不屑于说服她们。我内心多么骄傲，在12岁的年纪，居然能爱，还是这么澎湃地爱——我对自己说，这就是能让我和这个庞大世俗的世界拉开距离的一个人。因为这爱不光明正大，又不能与人分享，我觉得自己的心像一个越来越小的房间，而我的爱恋像关在这房间里的一只小鸟，无法展翅飞翔。一个声音越来越大，越来越强烈，强烈到我必须说出来，可是，怎么说呢？我只能每晚躺在床上，拿被子盖住自己的嘴，握着拳头认真地对自己发誓：亲爱的杨康——啊，不，苗侨伟，你可千万不能结婚，你等着我，我长大了，一定一定……去香港找你！</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="Line-HeiGHT: 15pt; TexT-inDenT: 17.55pt; VerTiCAL-ALiGn: middle">
<span><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;&nbsp;
过了很多年，每次我到香港，一站在红墈火车站就会笑自己一次。你不是很想来香港么，你怎么不去找苗侨伟？是啊，我们长大了，明白追星的可笑，可是人生第一次爱上一个人在别人看来不都很可笑么？</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="Line-HeiGHT: 15pt; TexT-inDenT: 17.55pt; VerTiCAL-ALiGn: middle">
<span><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;&nbsp;
当上记者，见过许多偶像之后，我对自己的忠告就是不要去见偶像，因为一见往往会失望。我从来没有刻意想过要去见苗侨伟，但还真的见过他一次。</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="Line-HeiGHT: 15pt; TexT-inDenT: 17.55pt; VerTiCAL-ALiGn: middle">
<span><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;&nbsp;
那是2001年在一个乱哄哄的发布会上。一大帮后来被香港八卦杂志称为“大炮团”的男演员在插科打诨，我的偶像不声不响、腼腆地站在后排。我非常激动，不知怎么是好，直到这帮明星下台，苗侨伟走过来，我抖擞着从大袋子里摸出一张破纸，从同行的女记者那里夺来一支圆珠笔，说话声完全变了调，我说，可以请你签个名么，我是你的影迷。苗侨伟用他很杨康的眼光惊讶地打量我——他可能已经很久没有见过影迷了，当时他和他老婆开眼镜行已经10年，早就不演戏了。</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="Line-HeiGHT: 15pt; TexT-inDenT: 17.55pt; VerTiCAL-ALiGn: middle">
<span><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;&nbsp;
他飞快地在纸上签了一个名，后面的曾志伟们呵呵大笑，一大帮过气不过气的老男人都把这场景当成大笑话——等下饭局可以用来调侃了。</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="Line-HeiGHT: 15pt; TexT-inDenT: 17.55pt; VerTiCAL-ALiGn: middle">
<span><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;&nbsp;
与我同行的记者恨不得找个地缝钻进去，但我一点也不后悔，因为我终于有了一张杨康的签名，终于在不干胶、海报、回忆之外和他有了再度的联系。我把他的签名放进钱包，觉得儿时的梦基本算是完成了。</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="Line-HeiGHT: 15pt; TexT-inDenT: 17.55pt; VerTiCAL-ALiGn: middle">
<span><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;&nbsp;
几年后，苗侨伟复出拍戏，又过了几年，他老婆也复出了。我依然注意他的新闻，欣慰地发现他没有发福、没有大肚腩、没有阿伯的样子。我偷偷关注他的微博，甚至注意到他非常怕老婆——他是木工出身，追到这个当时“靓绝五台山”的美女不容易。他们婚后育有一儿一女，他们岁月静好，他们风平浪静，我觉得这样就很好，我一点也不想再见他。</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="Line-HeiGHT: 15pt; TexT-inDenT: 17.55pt; VerTiCAL-ALiGn: middle">
<span><font STYLE="FonT-siZe: 18px">&nbsp;&nbsp;
2008年，我去湖南卫视录制《天天向上》，节目做到一半，汪涵说：“听说你很喜欢苗侨伟，我们节目组特地把他请来，让你见见偶像。”</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="Line-HeiGHT: 15pt; TexT-inDenT: 17.55pt; VerTiCAL-ALiGn: middle">
<span><font STYLE="FonT-siZe: 18px">我如受重击，在等待舞台门打开的那几秒钟里心如刀绞，几乎要夺路而逃。我愤怒地想，是谁想出的这种馊主意？还有比这更蠢的主意么？还有什么事比粉丝见偶像更尴尬？</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="Line-HeiGHT: 15pt; TexT-inDenT: 17.55pt; VerTiCAL-ALiGn: middle">
<span><font STYLE="FonT-siZe: 18px">虚惊一场，这不过是电视人惯常的一个玩笑。那一节他们剪掉了，据说我当时面色发白，神情异常奇怪。</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="Line-HeiGHT: 15pt; TexT-inDenT: 17.55pt; VerTiCAL-ALiGn: middle">
<span><font STYLE="FonT-siZe: 18px">那是我终身难忘的一种惊恐，当你真正喜欢过一个人，当你真正珍视心中的一段感情，你就不希望它变成银幕上的一场闹剧。</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="Line-HeiGHT: 15pt; TexT-inDenT: 17.55pt; VerTiCAL-ALiGn: middle">
<span><font STYLE="FonT-siZe: 18px">年轻的时候，你爱一个人就希望见到他，嫁给他，</FONT></SPAN></P>
<p STYLE="Line-HeiGHT: 15pt; TexT-inDenT: 17.55pt; VerTiCAL-ALiGn: middle">
<span><font STYLE="FonT-siZe: 18px">等你长到我这把年纪，你爱一个人你就希望永远不要见到他，惟有<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s12.sinaimg.cn/orignal/476f46d5gb8e455f8063b" TARGET="_blank"></A><br />
如此，你才能永远爱他。<a HREF="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s5.sinaimg.cn/orignal/476f46d5gb8e45615b954" TARGET="_blank"><img NAME="image_operate_52021329190893981" SRC="http://s5.sinaimg.cn/middle/476f46d5gb8e45615b954&amp;690" WIDTH="640" HEIGHT="480" /></A></FONT></SPAN></P>
<p STYLE="Line-HeiGHT: 15pt; TexT-inDenT: 17.55pt; VerTiCAL-ALiGn: middle">
&nbsp;</P>
<p STYLE="Line-HeiGHT: 15pt; TexT-inDenT: 17.55pt; VerTiCAL-ALiGn: middle">
<span>载于南方人物周刊</SPAN></P>
<p STYLE="Line-HeiGHT: 15pt; TexT-inDenT: 17.55pt; VerTiCAL-ALiGn: middle">
<span><a HREF="http://www.nfpeople.com/News-detail-item-2547.html">http://www.nfpeople.com/News-detail-item-2547.html</A></SPAN></P>
</DIV>]]></description>
            <author>黄佟佟</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476f46d50102dzvt.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2012 11:33:44 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476f46d50102dzvt.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>[转载]穿“动物园”的情人节</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476f46d50102dzvs.html</link>
            <description><![CDATA[<div class="blogzz_abstract borderc" style="padding-top:15px;margin:20px 0; border:none; border-top:1px dotted #ccc;"><div class="blogzz_ainfo" style="margin-bottom:12px;"><span style="margin-right:25px;"><strong>原文地址：</strong><a target="_blank" href="http://blog.sina.com.cn/s/blog_48b4364101012s57.html" title="穿“动物园”的情人节">穿“动物园”的情人节</a></span><span><strong>作者：</strong><a href="http://blog.sina.com.cn/u/1219769921"  title="赵赵" target="_blank" >赵赵</a></span></div><div class="blogzz_acon"><p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s13.sinaimg.cn/orignal/48b43641tb8db124391cc" TARGET="_blank"><img SRC="http://s13.sinaimg.cn/middle/48b43641tb8db124391cc&amp;690" WIDTH="300" HEIGHT="423" /></A><br />
<br />
新书拿到了，书很厚，封面是想象中的样子。一片铺开来，像张毯子。</P>
<p>对已婚妇女来说，一个收获劳动果实的情人节更有意义。</P>
<p>
几年前有个朋友找我，那时《绝望的主妇》正红，她说写个“希望的主妇”吧，我一听就颓了，写不了。09年她又说，时尚编辑部这个题材不错。那时我和《精品》的祁二蛋很熟了，相信关注我博客的人都知道，那是个精彩到不写可惜了的人物。还有伊娜，正宗国产时尚杂志的编辑部主任，以及那些我爱看的时尚界人物的博客，曾焱冰，ykylm，服务与整容。。。这回可以了。</P>
<p>
写前做了很多案头准备，细聊，见面聊，msn聊，天天上各种时尚网站，伊娜还把id给我让我上时尚编辑们的秘密网站潜水，而回报只要求剧中随便一人儿用她名字而已。写了两年，中间又生病，绝望地只能想象写完之后买多横多横的东西犒劳自己。总算写完了。</P>
<p>
《穿“动物园”的女编辑》这名字，已经记不清最早是伊娜还是冰冰说的了，且一直有人说要写，但她们可能太忙，最终都没动笔。九几年“动批”未成气候还露天时我去过一回，买了件银光闪闪的超短裙，那会儿胆儿大，啥玩艺都敢往身上招呼。永远记得那一天，我在银色超短裙外罩了件遮指黑毛衣，过膝黑袜，猪皮靴（冒充麂皮的），尤为可怕的是，搭配了一顶巨大宽檐的黑帽子，就这么勇敢地坐着地铁穿过大半个北京城去“赛特”上班。那一天，我承受的注目礼之如针扎——其实走到地铁站就已经知道错了，但是，母们不走回头路，我顽强地熬过了灿烂的一天。不知道是不是因此落下病了，从此再也没去过“动批”。</P>
<p>
说是写“动批”，写时尚编辑部，其实归根结底，还是要写北京。我有多烦北京，就有多爱它。原来男主角叫个俩字的名字，写到一半，听说宣武和崇文没了，心里真别扭，琢磨好几天，“查找”加“全部替换”，男一号从此就叫“艾崇文”。一稿里并没交代他的家庭背景，二稿时顺手加了一句：还有个妹妹叫艾宣武。在博客上连载时有人问：那他爸得叫什么啊？我想想，就叫“艾南城”吧。</P>
<p>
我爱北京之想写得之多，甚至单开一word，把想表现的北京的东西都列上：豆汁、沙燕风筝、一路畅通、至今都没去过的鸟巢、水立方，甚至沙井副食店，通通列上。写作在今天，看怎么说，某种角度也和卖早点差不多，看馅儿、看量、看口味，我想以后回想这时候，知道这些东西曾硬硬的在，也算没白写。</P>
<p>这回做封面，不给大家添麻烦，没腰封，没推荐语，就裸书，三十四万字，慢慢看吧。情人节快乐。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>p.s：本周日（19号）下午在三联雕光和杨葵苗炜聊这书，有空儿来坐会儿。</P></div></div>]]></description>
            <author>黄佟佟</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476f46d50102dzvs.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2012 11:30:24 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476f46d50102dzvs.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>转载伍迪艾伦采访</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476f46d50102dzqn.html</link>
            <description><![CDATA[<div>
<h2>转载伍迪艾伦采访</H2>
<span>(2010-09-03 12:46:49)</SPAN></DIV>
<div>
<table>
<tbody>
<tr>
<td><span>标签：</SPAN>
<h3><a HREF="http://uni.sina.com.cn/c.php?t=blog&amp;k=%EF%BF%BD%EF%BF%BD%CC%B8&amp;ts=bpost&amp;stype=tag" TARGET="_blank">杂谈</A></H3>
</TD>
<td><span>分类：</SPAN> <a HREF="http://blog.sina.com.cn/s/articlelist_1294112532_9_1.html" TARGET="_blank">转载</A></TD>
</TR>
</TBODY>
</TABLE>
</DIV>

<div>
<h2><font STYLE="FonT-siZe: 14px">从《赛末点》开始我真心实意的喜欢上这老头，这篇采访看完我更喜欢他了，那种down to
earth的劲儿真是爽快。</FONT></H2>
<h2><font STYLE="FonT-siZe: 14px">“我最大的恶习是懒惰”</FONT></H2>
<span>文/亚当·希金伯坦
&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr />&nbsp;<wbr /></SPAN>
<div>
<div>
74岁的伍迪·艾伦仍在高效地拍电影。只不过在他看来，这份高效恰恰缘自于他懒惰的个性。他只在纽约、伦敦、巴黎等舒适的一线城市拍片，没有耐心重复拍一场戏，甚至为了看晚上的体育比赛，他会很快拍完当天的任务。接受《外滩画报》特约记者采访时，他很满足于自己的局限性：“如果我不是那么懒，那我的作品也许会更好，但也不会有多棒。我不可能一下子跃到黑泽明那样的高度。”</DIV>
<p>
　　伍迪·艾伦有许多根深蒂固的习惯。每天起床后，他都会在跑步机上跑上一阵，然后去浴室冲澡。之后，尽管家里雇了厨师，他还是会亲自做早餐，就像童年在布鲁克林拥挤的公寓时一样。他的早餐通常是一碗Cheerios
燕麦圈，上面放满了葡萄干和7 块切得正正好好的香蕉。<br />
　　他每天至少练习40 分钟以上的单簧管，而每周一晚上，他都会同曼哈顿的一个爵士乐团登台演出。<br />
　　这些习惯，30 年来雷打不动。而艾伦最重要的习惯， 是拍电影。自1969
年以来，被誉为“中产阶级知识分子代表”的艾伦始终以每年一部电影的惊人速度工作着。曾几何时，每年他的新片上映时，曼哈顿的许多影院门口都会排起长队。然而自进入千禧年后，艾伦的票房号召力逐渐下降，尽管《赛末点》与《午夜巴塞罗那》票房不错，但他作品的主题和意义，却似乎随着他的年龄在萎缩。<br />

　　艾伦今年已经74 岁了，但票房和评论并没有放慢老人的创作步伐。9
月22日，由安东尼·霍普金斯、安东尼奥·班德拉斯、娜奥米·沃茨等一众明星主演的新片《遭遇陌生人》即将在北美公映，而明年上映的另一部新片《午夜巴黎》，也正在紧锣密鼓的拍摄中。<br />

　　艾伦所有电影创作的始末，都发生在一座名为曼哈顿电影中心的工作室内。当我在下午造访时，一位年轻的助手正坐在木制的前台后，桌上整齐地罗列着一大堆文件和参考书。进门后，我发现艾伦的书橱上贴着他分门别类而写的便条纸：《爱丽丝》—《罪与错》；《爱与死》—《星尘往事》；《甜蜜与卑微》—《西力传》。书橱边挂着艾伦那顶钓鱼帽——年轻时他曾用它来掩饰自己的身份，如今却已成为他的标志之一。<br />

　　艾伦穿了一身熟悉的工作服——蓝衬衣、军装裤以及一双磨损了的旧皮鞋。他的头发如今几乎已经全白，但他看上去甚至比10
年前作品里的他还年轻。只有当他说到“让我戴上助听器，这样我好听清你讲话”时，你才会意识到他已74
岁高龄。谈话时，艾伦始终像电影中的自己那样，以一种犹豫不定的语调轻声细雨地“唠叨”着。</P>
<p><br />
<strong>B=《外滩画报》</STRONG></P>
<p><strong>WA= 伍迪·艾伦 Woody Allen</STRONG></P>
<p><br />
<strong>“我从没有什么深刻的思想”<br /></STRONG>　　B: 人们通常最误解你的地方在哪里？<br />
　　WA：他们总觉得我的电影是自传性的，这是最错误的。其次，就是觉得我是个智者，很学术，其实我根本不是。<br />
　　B: 为什么？<br />
　　WA：因为我完全不是啊。我年轻时从不读书，也没什么学术兴趣，大学第一年我就因为学分太低退学了。即使现在，相比读书来说，我更愿意看篮球或棒球比赛。我从没有什么深刻的思想，是这副眼镜（把它从脸上拿下）造成了假相。<br />

　　B: 可你的许多电影都因为它们的形上意义而闻名。<br />
　　WA：因为我一直很迷恋与道德相关的话题。相比时下的政治或社会话题，我碰巧更关注哲学，所以我的电影当然也就看似很关注存在主义等哲学命题。其实，我只是对政治和社会题材不感兴趣，当然不是作为一个公民，而是作为一个电影人的角度。我绝不会去拍关于同性恋权益或黑人自由的电影。吸引我看的、想去拍的，都是些有关哲学主题的电影，关于“我们为什么在这里，为什么这件事情那么糟糕，我们怎么会发生这样的事情”，我想这不该被误解为有学识吧。<br />

　　B：你的上一部新片《怎样都行》的剧本其实早在上世纪70
年代就写好了，当时是为泽罗·莫思泰（好莱坞著名喜剧演员）量身定做的，为什么隔了30 年后才决定拍摄？<br />
　　WA：当泽罗1977
年逝世后，我便把剧本放在了一边。我一直都习惯把剧本放抽屉里，有一次我重新翻抽屉，找到了它，觉得写得还不错。当时我想，可惜泽罗离开了。后来有人向我推荐拉里·大卫。拉里是美国很有名的电视喜剧演员，我从未想过他会愿意出演。他曾在我早期两部电影里演过小角色，但我当时几乎不认识他，也没怎么说过话。在美国，没有谁比拉里更适合出演这么一个到处抱怨，却还能让观众喜欢的角色了。<br />

　　B: 时隔30 年，你有没有更新自己的剧本？<br />
　　WA：没有。我一直鼓励拉里改动剧本，但他什么也没改。我向来鼓励演员自由发挥——即在任何时候都可以说自己的台词。你不需要遵从我的剧本，如果你是找太太离婚，尽管我在剧本里已经写好台词，但你大可按照实际情况即兴发挥。你可以说我准备的笑话，也可以不说，随便你怎么演，只要把婚离了就行。<br />

　　B：演员们一般会怎么做呢？<br />
　　WA：我总结了一下，基本有三种情况。第一种，他们说，哦不，我不会动你剧本里的一个单词，就好像我的字句是金子似的。而通常他们也确实不会动。第二种，他们会说，那很棒。他们非常有创造力，即兴说了许多更棒的台词，事后则由我占了功劳。观众会说那场戏真好玩，导演不错。可事实上这都是演员现场即兴发挥的，是他们的功劳。第三种则让我很头疼。他们会说，谢谢你，我感觉很自由，你解放了我，我可以尽情发挥自我了！可真的开拍时，他们却依旧一字一句地背台词。我说，你们可以自己发挥的，他们就一个劲地谢我，谢我，再谢我。然后，照背台词。<br />

　　B：您的剧本都是怎样产生的呢？<br />
　　WA：通常，当我有了灵感后，我把它们写下来，放在卧室的抽屉里——因为卧室就是我的工作室。当我拍完一部电影后，我会想，该为未来几年写些剧本了。于是我打开抽屉，发现里面有100万张写满字的纸头和便条，我把它们全部摊到桌面，从中寻找素材。当然，其中许多都没有用，我会把它们一张张扔进垃圾筒。但有时也会发现几个不错的想法，我会接着继续写下去。<br />

　　比如《午夜巴塞罗那》就是这样产生的。我曾经写了一个两个截然不同的女孩去巴塞罗那度假，遇到一对光芒四射的夫妇的故事大概。后来我在抽屉里发现了它，把它拍成了电影。</P>
<p><br />
<strong>“《赛末点》居然是我拍的电影！”</STRONG><br />
　　B：听说你每次早餐都会把香蕉切成7片，有什么重要的意义吗？<br />
　　WA：它并没有什么特别的意义。只是我把它撕成七条时，一切都很好。我不想把它撕成八条或者六条。七条时很好，为什么要改成八条呢？<br />

　　B：你还真迷信。<br />
　　WA：我对许多事情都很迷信。比如，我只在水渠建在角落，而非中央的浴室里洗澡。我不会事先说任何消极的话。如果我某天要乘飞机，那我不会说任何关于飞机坠毁的话。<br />

　　B：你的意思是，用任何语言来<br />
　　WA：用任何语言来暗示飞机会失事。这很有趣，因为我实际上完全不信任何宗教。如果我走在街上看见一部梯子，我会直接从梯子下走过去，因为我不想绕过去，我一点也不在意。不过我还是很迷信。这就跟我看棒球比赛一样：如果我喜欢的球队开始发挥出色，其间我就不会去上厕所，我会一动不动，所有的一切都要保持静止，就好像我家的某样东西会关系到千里之外球场上发生的事情。<br />

　　B：那你每隔多久会出去看电影？<br />
　　WA：我多数时间都在家里看。我也会出去看电影，大概一个月一次。<br />
　　B：最近你看过的最喜欢的电影是什么？<br />
　　WA：老天，是（想了20 秒）天呐，我不知道。最近没看到任何我喜欢的电影。我倒是看了挺多部影片的。<br />
　　B：这倒像是一种控告。<br />
　　WA：是的。通常，很多片子我都不喜欢。我不是那种很和蔼的评论家。不过我想在你走之前我会问问我的助手近几个月里我看了什么，看看其中有没有能回答你这个问题的。<br />

　　B：你曾经说过：“我从来没有在任何与我有关的电影中得到任何近似于满足感的感觉。”<br />
　　WA：是的。因为我每次都抱着巨大的期望开始拍一部电影。在写剧本时，我会躺在床上构思。我会有一个想法，然后逐渐发展，逐渐成型。然而躺在家里的床上，你不会遇到现实的挑战。你在家里，觉得“这很好”，“那也很好”，或者“这一幕会很棒”，甚至“这简直就像《公民凯恩》”。但当你真正付诸实践的时候，就不这么简单了。你会发现你找不到你想要的演员，没有足够的资金来搭设你想要的场景。当你拍摄的时候，你会犯错误。你会因为感觉不够敏锐，而把摄像机放在错误的地方。<br />

　　而且，有些在家里写出来的场景，你认为那会很华丽，但实际上并没有那么华丽。它们经过演员的表演，即使他们是很好的演员，看上去也没有那么棒了。当你最后把它们都剪辑起来，你会发现，这完全比不上《公民凯恩》，完全比不上《偷自行车的人》。你会感到很失望。<br />

　　当我走进这个房间，开始对影片画面剪下第一刀，然后第一次将它放到大银幕上看时，那感觉总是像迎头浇来一盆冷水。你所有宏伟的野心，比如说它会成为世界上最棒的电影之类的想法，会缩小为：“我要怎样收拾这一残局？我要怎样重新编辑它呢？我要怎样加进旁白？怎样改变音乐？最后一幕要怎么处理？我要怎样让自己摆脱这一尴尬的局面呢？”你完全忘记了自己最初的壮志凌云，突然间，你变成了要为你的生计而奋斗。<br />

　　B：对于拍的每一部电影，你都会这么想？<br />
　　WA：每部都有想过。《赛末点》是让我觉得拍得十分幸运的一部电影，感觉天时地利人和。我得到了我想要的每个演员。如果我希望拍的那天伦敦是晴天，它就会是晴天；隔天如果我希望是雨天，它就会是雨天。我的意思是，我都没办法不拍好。在这部电影上我简直得到了全世界所有的好运。<br />

　　所以它的结果也很好。我第一次看它的时候就在想，我的老天，这居然是我拍的影片。我在编辑室里考虑了好几个小时甚至好几天，我们居然能拍出如此好的影片。不过这很少见。<br />

　　B：既然你不断地感到失望，为什么还如此快速地工作呢？<br />
　　WA：这是因为我只能做到这样。就是说，就算我放慢了工作速度，结果也不会变得更好。<br />
　　B：所以你从来没有想过“如果我花三年时间来拍这部片子，它可能会成为我的代表作”？<br />
　　WA：就算你那么想，它也不会成真。首先，你可能无法得到你要的资金来为你做梦的时间埋单。不过我也有那么想过，结果事与愿违。<br />

　　B：哪部电影曾让你那么想过？<br />
　　WA：比如，当我拍《情牵九月天》的时候，我拍好了整部影片。然后我说，“我要重新开始把这整部电影再拍一遍。我讨厌现在的这个版本。”在经历了几个月的拍摄之后，我打算把它全部抹掉重来。但第二个版本并没有比第一版好多少。<br />

　　B：那你最后公映的是《情牵九月天》的哪个版本？<br />
　　WA：第二版。要我说，它可能比第一版稍微好那么一点点，但只有那么一点点，并不能说有什么重大的改变。<br />
　　B：好吧。那你真的享受拍电影的过程吗？因为通常人们会对于你谈论厌恶拍电影的报道印象深刻。<br />
　　WA：拍摄的过程还好，原因有两个方面。一是它能帮你分散对于痛苦的现实生活的注意力，当你担心这个玩笑好不好笑，担心服装、假发、地点、日常事务的时候，你就没精力担心死亡和生命的短暂、残酷和无意义的东西。你只会担心一些可解决的琐碎问题。而且如果它们无法解决，也没有人会因此送命，所以一切都没那么糟糕。<br />

　　另外，当你与美丽的女子、魅力十足又风趣的男子以及天赋异秉的摄影师和富有创造力的化妆师一起工作时，你会觉得这是一个很好的谋生方法，所以我一点也不厌恶拍电影。这比起整天在办公室里坐在办公桌前要好得多。</P>
<p><br />
<strong>“艺术的完美对我来说并不是最重要的”</STRONG><br />
　　B：据我所知，你过去从不用手机或电子邮箱，但我发现现在你也开始用手机了。<br />
　　WA：我来告诉你为什么我会用这只手机。我一生中从来没有发过或收过电子邮件。我不知道该怎么使用它，也没有兴趣知道。我没有电脑这类的东西。但是这只手机，好就好在有人向我展示过，当我去巴黎或者其他任何地方的时候，我可以在里面储存1200
张爵士乐唱片。因此当我要练习单簧管的时候，只要戴上耳机，就可以和所有新奥尔良乐队一起演奏了。关键是我不用随身携带那些CD
和扬声器了。<br />
　　B：你看过3D 电影吗？最近看的一部3D 电影是什么？<br />
　　WA：我最近看过的3D 电影是（咯咯笑）《恐怖蜡像馆》（2005 年）。<br />
　　B：好吧。<br />
　　WA：我听说3D
电影很棒。黛安·基顿告诉我她看了《阿凡达》，她说这部电影很棒。但是，它无法引起我足够的兴趣，不在我的兴趣范围内。上个周末我看了《预言家》，一部关于监狱中阿拉伯裔人的法国电影，那对我来说更有趣、更合心意。<br />

　　B：你每天都要练习单簧管吗？<br />
　　WA：是的，从15
岁起就开始练了。我最初学习高音萨克斯，因为我想演奏爵士乐，后来我转学单簧管，因为它更有趣。我不断地练习，不一定每天都练习一小时，但至少40~45
分钟。现在我每天都练习一小时，因为每个星期我都要表演。<br />
　　B：就没有不练的时候？<br />
　　WA：没有。因为我有点忧郁症，很轻微的——或者说，是神经质。我总觉得，掉到最差的状态是不对的。这就像如果我吃了一块肉，我会觉得摧毁了我整个身体系统，即使我很爱吃肉，我也不会去吃。<br />

　　B：你是素食主义者？<br />
　　WA：不是的，我会吃肉，大概两年一次。我会两年吃一次牛排，但吃牛排的欢乐抵不过吃完产生的内疚感。这跟练习一样。的确，有几天我会觉得今天不想练了，真的不想，但是那种不练习的内疚感无法排遣。<br />

　　B：你的恶习是什么？<br />
　　WA：懒惰。人们不会觉得我懒，因为我很高产，但实际上我很懒。我的懒体现在两方面。一方面是，尽管人们觉得我是工作狂，但其实我有很多空闲时间。我会和孩子们一起度过很多时间，打篮球、看棒球、看足球、吹单簧管。我有很多不工作的时间，我会打开电视看体育赛事，我什么都看，我会看伐木工砍树竞速比赛，我也会看高中曲棍球比赛。你知道的，我就是爱体育运动。<br />

　　另一方面，我在工作中也很懒。当我拍电影时，我没有足够的耐心。你看那些勤劳的导演，比如说史蒂芬·斯皮尔伯格，为了拍一部电影，他们有时候会在沙漠呆上一年，或者去一些荒芜的国家呆上几年。而且他们会从各个角度拍，把所有能做的都做好。<br />

　　我做不到这样，我没有这种耐心。我喜欢在伦敦、纽约、巴黎这些城市拍摄，你也知道这些地方比较舒服。而且我喜欢很快拍完，不喜欢重拍那么多次。如果拍到将近晚上了，我觉得累了，我就会想回家。而换成那些勤劳的导演，他们会说，“你们还没有拍好这一场景，我肯定我们可以做得更好。”我则会想，今晚有一场篮球季后赛，或者有纽约扬基队的比赛，我都想看。<br />

　　电影，或者说艺术的完美对我来说并不是最重要的。只有我最初的几部电影是这样而已。<br />
　　B：你什么时候开始这么想的？<br />
　　WA：我在拍了两部电影之后意识到：我在这里做什么？你知道，我想成为导演是因为我可以见到漂亮美眉，可以赚钱，可以维持生计。我并不想牺牲我的生命来拍电影，我只希望电影能成为我生命中锦上添花的东西。<br />

　　我发现最初拍《傻瓜入狱记》和《香蕉》的时候，我没日没夜地工作，简直就是在慢性自杀，这会累死人的。这太疯狂了，我不想一生都这么做。<br />

　　所以我退缩了。你会注意到，在我的电影里，我拍的场景往往不会覆盖很大的范围。如果我们拍一个场景，就只会拍我们两个人。也许摄像机还会有一定范围的移动。如果换成其他人拍，他们可能会花一整天拍这个场景，会拍我们，会拍你，会拍我，会越过我的肩膀拍你，越过你的肩膀拍我。<br />

　　我不会那么做。人们认为这是我的风格，实际上是因为我的懒惰。我会让我们坐在这里，架好摄像机，指出怎样把我们都摄进镜头里。我会一下子就拍好当天的工作量，然后准备回家。人们经常会说他们喜欢和我一起拍电影，那是因为他们可以在傍晚6
点就到家，从来都不用开夜工。<br />
　　B：但我听说你拍《百老汇丹尼玫瑰》的时候，一个镜头重复了50 次。<br />
　　WA：是的，但这真的很少发生。当时拍的那个演员并不是真正的演员，他是个歌手。当时有一幕他怎么样都拿捏不准，我就只能一遍遍地拍。我和西恩·潘拍《甜蜜与卑微》时，他有一个很长的演讲，很难演的一幕，我拍了一次就过了。换作现在，其他人可能都会说，“我们再拍一次，以防错失你演得更好的场面。”但我不会这么做。我会说，“你不会再做得更好了，你已经演得很棒了。我们继续吧。”<br />

　　我没有耐心一遍又一遍重拍，因此这可以说是我的一个恶习。这就是懒惰。如果我不是那么懒，如果我能认真一点，也许我的作品会更好。但它也不会有多棒，不可能让我的水平一下子跃到黑泽明那样的高度。它只会略微好一点，不可能从刚刚及格一下子变成满分的。<br />

　　B：但以前你似乎说过希望自己有朝一日能达到那个高度的，不是吗？<br />
　　WA：是的，我总是这样希望，同时仍然自欺欺人地想，好吧，也许我会走运，达到那个高度。但我现在已经74岁了，经过这么多年，我拍了40
部还是41
部电影，我自己也记不清了，然后我开始意识到：我是达不到的。我可以拍电影，我拍的电影也可以是很有趣的，也可以是不那么有趣的，甚至有些一点也不有趣，但是那种高度，它很早以前就摆在那里，至今也肯定还在那里，而我只能尽我全力做到最好。</P>
<p><br />
<strong>“我应该满足于我的局限性”</STRONG><br />
　　B：你的父亲活到了100 岁，你的母亲也安然步入了90 岁的行列。你觉得有什么事情会让你放弃现在的工作？<br />
　　WA：只要我的健康状况能坚持，而且还有人资助我拍电影。我的电影虽然耗资不大，但还是需要别人出150
万左右美元来拍它。但就算是这150 万美元也很难凑到，他们宁愿投资给别人1500 万美元，也不愿给我150
万。所以如果我没了资助，我就得停止拍电影。或者是我的健康不允许了，比如我得了阿尔茨默氏症，把我在做的事情全都忘记了。<br />
　　B：《赛末点》和《午夜巴塞罗那》这两部电影的票房，远胜于你过去10 年拍的所有电影的票房总和。<br />
　　WA：这纯粹只是意外。有些电影，主题并不受人们欢迎。有些电影会比其他的表现好，是因为制作得好。有些电影制作得也不错，但人们因为某些原因，就是对它没兴趣。人们会对《午夜巴塞罗那》有着特别的兴趣，是因为有佩内洛普·克鲁兹和斯嘉丽·约翰逊两位出色又美丽的女演员在的缘故。这是没办法决定的。<br />

　　B：对你来说，你的电影能赢得广大观众的欢迎有多重要？<br />
　　WA：那对我来说并不重要。因为我不会去拍那种以广受欢迎为目标的电影。我只会拍我想拍的电影，而我希望人们能喜欢它。<br />
　　当我彻底完成一部电影的时候，大概会有六到八个人是我真心希望他们能看一看这部电影。我会邀请黛安·基顿和其他几个朋友来这儿看，一旦他们看过以后，其他的我就不在乎了。当然如果你问我的话，我还是希望它能成功。但对我来说，我的乐趣在于和基顿等朋友们坐在这里，向他们展示我的电影，用我的电影逗乐他们。<br />

　　在那之后的事情，我都不在意。他们可以拿走它，在电影院中放映，我甚至不知道在哪家电影院上映。30
年前，他们常常会打电话告诉我能得到的利润。从第一部影片上映开始，我就说，“不要打电话给我，我没什么兴趣。”但在我头两部影片上映的时候他们还是会在周末打电话给我，“头两场赚了6
万美元，照这样下去我们预期可以赚1500 万。”但他们总是不正确的。通常，他们估计的1500 万到最后只有30 万。<br />
　　我和英格玛·伯格曼就此问题也谈论过，他说了完全一样的话。他说他们会打电话告诉他预期利润，但预期从来就没有正确过。不管怎样，他倒也不在乎。不过他们总是预期过高，与现实形成巨大的落差。<br />

　　影片上映后，我从来不会去看评论，也不会在意它的票房。我继续去拍下一部影片了。我觉得这是一个双输的命题。当我公开一部电影，如果评价很差，那么没人会来看；如果它评价很高，也许有人会来看，也许也没人来看，但它永远不可能变成——如果评价很高，观众就真的会来看。<br />

　　B：最后一个问题，你从自己身上学到的最重要的东西是什么？<br />
　　WA：那就是我应该满足于我的局限性。年轻的时候，我认为我肯定能成为伟大的艺术家，但我现在并不是。我有我的局限性。但是你知道，即便你自身有局限性，只要你尽了全力，只要你不出卖自己，不被不值得的东西收买，你仍然可以过上美好的生活。但如果你尽力了，你发现你做得很好，但称不上最好，可能只是很像样，那也没关系。这没有什么，你不必一生都鞭挞自己，你又不是达芬奇，我也不是。<br />

　　( 编译／火靓月
Edward)http://blog.sina.com.cn/s/blog_4d2297140100ksaq.html</P>
</DIV>
</DIV>]]></description>
            <author>黄佟佟</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476f46d50102dzqn.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 08 Feb 2012 19:39:20 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476f46d50102dzqn.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>寂寞的爱情</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476f46d50102dzq5.html</link>
            <description><![CDATA[<table STYLE="MArGin: 10px 0px" BORDER="0" CELLSPACING="0" CELLPADDING="0" WIDTH="100%">
<tbody>
<tr>
<td>
<table BORDER="0" CELLSPACING="0" CELLPADDING="5" WIDTH="100%">
<tbody>
<tr VALIGN="top">
<td STYLE="CoLor: #000000" ALIGN="middle"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s4.sinaimg.cn/orignal/476f46d5gb85f75ee79d3" TARGET="_blank"><img SRC="http://s4.sinaimg.cn/middle/476f46d5gb85f75ee79d3&amp;690" WIDTH="303" HEIGHT="438" NAME="image_operate_27501328620059979" /></A></TD>
</TR>
<tr VALIGN="top">
<td STYLE="CoLor: #827e7b" ALIGN="middle"></TD>
</TR>
<tr VALIGN="top">
<td STYLE="CoLor: #fff" ALIGN="middle">黄佟佟</TD>
</TR>
</TBODY>
</TABLE>
</TD>
</TR>
<tr>
<td STYLE="pADDinG-BoTToM: 10px; pADDinG-LeFT: 20px; pADDinG-riGHT: 20px; pADDinG-Top: 10px">
<div STYLE="ZooM: 100%; FLoAT: left">
<p>&nbsp;&nbsp;</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;很常见很常见的故事，我们中的大多数人都经历过，或短或长。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;某年某月的某一天，那时你还年轻，刚刚盛开如初夏荷花，有一位少年路过，不能抗拒你在风中摇曳的狂野，既然不能抗拒，于是开始追求——这是爱情的起源。求之不得，辗转反侧，求之再三，终偿心愿，他欣喜你快乐，他满足你感恩，他再满足、你再感恩，像童话里最美的那种。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;第一年第二年你觉得无比充实，再过几年你开始觉得闷，唱卡拉ＯＫ的时候喜欢唱平平淡淡从从容容才是真，你知道，那是你在说服自己，慢慢的，你开始在半夜里惊醒，开始觉得烦，开始觉得人生缺乏意义，开始觉得衰老……进而，为了避开这种对自我的不满，你开始把不满发泄到他的身上，你开始嫌弃他的脚臭、嫌弃他的打鼾、嫌弃他的口气，又觉得这种嫌弃不应该，道歉，后悔，再接着又闷，又惊醒，又烦，再嫌，循环往复，真是纠结，于是你再环顾四周，放眼四望，发现大家都是如此，你又开始觉得无所谓，就这么着吧，你对自己说，就这么着吧，顶多搞个婚外恋调剂一下吧！</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;大多数人的故事多半到此，只有朱天心的故事在这里转了一个弯，这个妇人翻到了那个少年当年写的日记，那上面，记录的是最炽热最真实的爱恋，“即使是白发苍苍的晚年，这句话仍然是有效的，一切的欢乐系于你。世界上没有第二件事能够让我觉得可喜。”</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;中年妇人的震动是，那个发誓说“不管是满头的白发，我也将递给你一双手，一个无言的微笑，和一曲轻柔的歌”的少年早已消失不见，生命却掷给了你一个会当着你的面剃脚毛打嗝放屁常常惹你生气的老年男人，他们都说，他就是那少年，可是，你心里知道那不是。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;是的，那个爱你的少年早就死了，他到底是被谁杀死的呢？这就是几千年来，所有婚姻小说的主题，也是所有婚姻小说后面的苦苦追问，是什么杀死了爱情——那如初夏荷花般美丽的爱情。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;年少时，我们总以为婚姻是爱情的天堂，可是到最后才发现，他们说得对，婚姻确实是爱情的坟墓，但婚姻是坟墓，却绝不是杀死爱情的凶手，杀死爱情的凶手是人，是时间，是人类那还尚在进化中喜新厌旧的动物性。是的，你们似乎有更多时间更多理由来爱，可是最后，你们根本就爱不了了，为什么不爱了，是因为性欲的退却，像朱天心在采访中直率提示我们的，“性的退场对中年处境牵动剧烈，性的退场才是中年失落核心……”</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;承认吧，是动物就有动物性，是动物大脑就有脑神经学家麦克林（Ｐ．Ｄ．Ｍａｃｌｅａｎ）所说的“爬虫类脑”（ｒｅｐｔｉｌｉａｎ
ｂｒａｉｎ）中的狰狞内涵，当这一天来临，你看到他时，荷尔蒙不再奔泻，肾上腺素不再提升，你的脑子里只有厌倦，只有无聊，只有没劲，再也做不动了，慢慢的，你就会渐渐走不动了、吃不动了，配合那恍然的表情，嘴边再加一句喃喃自语：“ｓａｂｉｘｉｙｉ
（‘日语’寂寞呀）……”那几乎是中年男女最传神的写照。</P>
<p>
&nbsp;&nbsp;承认吧！是荷花，就总有枯萎的一天，是爱情，就总有消逝的一天。</P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s4.sinaimg.cn/orignal/476f46d5gb85f75ee79d3" TARGET="_blank"></A><br />
<br />
是非常非常的寂寞。和永恒寂寞的人生一样寂寞。</P>
<input STYLE="DispLAY: none" VALUE="0" TYPE="checkbox" NAME="titlecheckbox" SOURCEID=""></INPUT></DIV>
</TD>
</TR>
</TBODY>
</TABLE>]]></description>
            <author>黄佟佟</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476f46d50102dzq5.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 07 Feb 2012 21:04:54 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476f46d50102dzq5.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>老女孩许鞍华</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476f46d50102dzp5.html</link>
            <description><![CDATA[<p>我的朋友柏邦妮刚刚出了本新书叫《老女孩》，在她的定位里，所谓的老女孩就是，“还喜欢二十岁时喜欢的香水，ANNA
SUI，还戴着二十岁时的琥珀戒指，还穿二十岁时候的衣服，还喜欢二十岁的时候，喜欢的那种男孩。她也许成熟，但绝不世故，她也许复杂，但并不浑浊。永葆好奇之心，永远赞叹，期待奇遇，梦想不是一个目标，是一种气质。”<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
永远让自己处在失败里,永远让自己行在低处,那么你就永远不会失去仰望星空的力量,那么,你眼里的光芒就永远精光四射。<br />
　　我疑心,这就是老女孩们的最秘密的终极哲学。<br /></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>老女孩<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s16.sinaimg.cn/orignal/476f46d5gb843488f06df" TARGET="_blank"></A><br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s4.sinaimg.cn/orignal/476f46d5gb84349f2e2f3" TARGET="_blank"><img SRC="http://s4.sinaimg.cn/middle/476f46d5gb84349f2e2f3&amp;690" WIDTH="587" HEIGHT="690" NAME="image_operate_74721328499444488" /></A><br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s13.sinaimg.cn/orignal/476f46d5gb8435d4b38fc" TARGET="_blank"><img SRC="http://s13.sinaimg.cn/middle/476f46d5gb8435d4b38fc&amp;690" WIDTH="239" HEIGHT="413" NAME="image_operate_31751328499441119" /></A></P>
<p>这张和陈文茜的照片很有意思，最重要的是，仍然着球鞋……<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s16.sinaimg.cn/orignal/476f46d5gb843651f272f" TARGET="_blank"></A><br />
<br /></P>
<p>&nbsp;</P>
<p>一、怪女人<br />
在人群里,有些人总是会显得很怪。<br />
比如这位。<br />
六十二岁了,还依然剪冬菇头,脚踏一对涂鸦的converse布鞋,出来见人时为了体面一点，穿黑鸦鸦的一身川九保玲，这是她最喜欢最贵的衣服，如果不是时装精，谁知道这种四四方方的装扮原来素价要上万块，在一个非常少女化的bob
head下有一张中年女人不再年轻的脸庞，这样的出场每次都会不其然地产生一种荒谬感，但事主却不慌不忙,她并如那些女明星一样徐粉画眉，眉目间更透着一股丝毫不愿意掩饰的坦然，她身上最可贵的原来就是这一点不跟这世界讲情面的傲骄，这就是许鞍华。<br />

许鞍华,人人提到她都感情复杂,一个江湖人称阿Ann的女人,身后战功彪柄，入行超过30年，出产过23部电影，名片无数,《狮子山下》（1978）《投奔怒海》（1982）《倾城之恋》（1984）《女人四十》（1984）《半生缘》（1997）、《千言万语》（1999）、《姨妈的后现代生活》（2009）以及最近的《桃姐》，手下调教过的明星更不计其数，钟楚红、周润发、梅艳芳、李丽珍、张曼玉、三夺香像，二夺金马，堪称香港历史上最牛逼的电影导演，可就是这位最牛逼的电影导演，却依然天天拿着超市大袋子日日挤地铁，对着记者有点害羞地表白，“我这个人好普通，没什么好写！”<br />

　　最能显示她个性的事例是问路事件,当日有一个她的影迷无意中在街上撞上她，开始没认出来,以为撞到大婶问她路，她友好地详细说明，后来再一看咦,这不是偶像许鞍华么?马上要求合影，被她当场拒绝，撒手拧头：“唔好了，唔好意思，我赶着有事做。”在人的层面，她是你好我好大家好的一个好人，而在艺术家这个层面，她则是无意与这个世界讲和知识分子，她总说自己穷,但叫她拍商业片她又是不肯的,她就是要让自己穷,她就是要让自己处在特别失败特别难堪的境地,她要整个香港都看到一个香港境内最好的女导演,只能靠偶尔在港大兼课或者拍广告维生“我不怎么喜欢拍广告，但是为了赚钱也要拍。香港很多导演都拍广告的，有些还不喜欢找名气大的去拍，因为名气大别人会觉得你太贵，太难伺候。不过这样的机会也不是太多，前几年我只接拍过一条广告。”之后她又会补充说：”其实我一直没排斥过拍广告，只是找大明星拍洗头水广告这些，我未必识拍。”她就是这么怪的一个女人就如她自己所说，人都是矛盾体。<br />

　　<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s4.sinaimg.cn/orignal/476f46d5gb8435d306353" TARGET="_blank"><img SRC="http://s4.sinaimg.cn/middle/476f46d5gb8435d306353&amp;690" WIDTH="214" HEIGHT="300" NAME="image_operate_61281328499430775" /></A><br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s13.sinaimg.cn/orignal/476f46d5gb8435d4b38fc" TARGET="_blank"></A><br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s12.sinaimg.cn/orignal/476f46d5gb8435d5d132b" TARGET="_blank"><img SRC="http://s12.sinaimg.cn/middle/476f46d5gb8435d5d132b&amp;690" WIDTH="298" HEIGHT="400" /></A><br />
<br /></P>
<p>二、如日中天</P>
<p>　　　许鞍华的出场可谓霹雳，香港资深影评人列孚曾经写过一段话“1984年。许鞍华如日中天，比今日的王家卫更红。”<br />
　　　也是，港大硕士，游学过英国伦敦国际电影学院的女导演自然是根正苗红，1975年游学归来，担任的还是大导演胡金铨的助手，三年后即拍出当时得令的电视剧集《狮子山下》，四年的处女作《疯劫》，被认为是香港新浪潮电影代表作之一，接下来的《胡越的故事》和《投奔怒海》是浪潮时期巅峰作品，列孚说：“那个时候的许氏作品，几乎是无可匹敌。要好评，有毫不吝啬的褒义；要票房，就算是重映，也会比不少有号召力导演的同期上映新作还要好。这在时至今日的香港电影中也属罕见。她是新浪潮中的宠儿。”<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
只是过了1984，她突然跌进怪圈，进入一个长时期的不明郎期，水准参差不齐，时好时坏。十年之后她状态恢复了一些，1995年的《女人四十》以及1997年《半生缘》，1999的千言万语都是出色的水准之处，《女人四十》和《千言万语》都获奖无数，眼看着似乎状态回勇敢，但谁料此后她又进入沉寂期，拍片数量越发稀少，2004年的《玉观音》更是烂得让人不忍卒看，连她多年的朋友都认不出这是出自名导之手。<br />

　　　眼看着许鞍华踏入六十，人人对她都不抱希望之际，她居然凭着一部120万元投资的小成本影片《天水围的日与夜》，击败投资超过3亿元的《赤壁（上）》的导演吴宇森，第三次捧得最佳导演奖，而此后不过两年，一部讲述主仆情的小成本电影《桃姐》嘎纳扬威,横扫港台电影颁奖典礼,不但让久霉的老演员叶德娴咸鱼翻身,更让雄心勃勃的刘德华再得影帝,许鞍华自己,更在六十岁之后再登事业顶峰,成为香港电影史上不可或缺的人物。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
黄碧云说许鞍华的电影不能遂一看，遂一看都有缺点，影评人石琪更刻薄，许鞍华没有自己的风格，连她自己也对自己明白得很，头四部令人耳目一新的作品，她却““感觉不停地drop”，《倾城之恋》“当然失败啦”，《书剑恩仇录》“很stupid”，“同时代脱节”，《客途秋恨》“拍得很粗”，“风格不够稳定”，《极道追踪》“没精打采，有气无力”，连公认好的《女人，四十》，她也觉得多处“不理想”……“有缺陷”、“不好”、“差”，是她评述自己作品常用的字眼。但许鞍华最杰出的地方，就是她永远不放弃，因为“拍片就是她的价值”，“我觉得我拍戏的心态有点像一个赌徒，而且是一直不肯离台那种。”
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/476f46d5gb8435a13c73a" TARGET="_blank"><img SRC="http://s11.sinaimg.cn/middle/476f46d5gb8435a13c73a&amp;690" WIDTH="230" HEIGHT="306" NAME="image_operate_34471328499414094" /></A></P>
<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s15.sinaimg.cn/orignal/476f46d5gb84359d9a93e" TARGET="_blank"><img SRC="http://s15.sinaimg.cn/middle/476f46d5gb84359d9a93e&amp;690" WIDTH="300" HEIGHT="205" NAME="image_operate_89461328499411263" /></A></P>
<p>三、悲喜人生</P>
<p>
　　许鞍华的电影里，有一种奇特的情怀，那就是于苍凉人生里焦虑的寻找，却总归无疾而终的感伤，这种感伤统统来源于她的童年——“没有母亲的童年”。<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
许鞍华出生于鞍山，父亲是国民党文书，两个月大时她跟随父母移居澳门，5岁到香港；直到15岁，许鞍华才知道母亲是流离的日本人，“每个人都说她是东北人，我一直以为她不会讲广东话，又没读过书，所以不太认得中国字。”1990年，许鞍华拍摄了半自传电影《客途秋恨》讲的是二次世界大战结束后，日本女子葵子嫁给一名中国军官的故事，军官退伍后在香港工作，妻女则留在澳门老家；葵子因语言不通，与公婆及女儿感情疏远，在女儿晓恩的眼里，母亲是个自私自利，只懂打牌的混蛋女人，她有母亲等于没有母亲，但当二十五年之后，晓恩因为妹妹已出嫁并移民，只能无奈地回来陪着母亲返乡的过程中，她才慢慢了解母亲的当年的处境。<br />

　　　这部片子票房惨淡，算得上是许鞍华中年境遇最难的时候的作品，“好desperate，怕开不到戏、找不到演员、题材干塘、无资金，总之不断否定自己。”说而惟一的好处是它化解了许鞍华与母亲之间不解的情结，从极度疏离变到慢慢亲密，而到了现在，60多岁单身的许鞍华与80多岁的母亲同住，妈妈是个跳达的老妇，一口流利的广东话。“我妈妈年纪愈来愈大，我也是。早几年有段时间很亲近，因为都是老女人。现在她反而返老还童，我变成照顾她那个人。”对她现在的生活状态她的表达是：“两个老女人互相支持。”，母亲有一次突然跟她说，你不适合结婚。许鞍华自己想了想，表示同意。如果你看过《天水围的日与夜》里，你一定会对其中一幕印象深刻，贵姐的母亲感叹道：“做人真是很难啊。”贵姐答：“有多难呀?”<br />

　　　就这一个反问句抹平了一切苍凉，是的，人生很难，但纵然难，也依然要如常地活下去——就这是筋道的人生，豁达的处境。<br />
　　　<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s16.sinaimg.cn/orignal/476f46d5gb843651f272f" TARGET="_blank"><img SRC="http://s16.sinaimg.cn/middle/476f46d5gb843651f272f&amp;690" WIDTH="632" HEIGHT="337" NAME="image_operate_90121328499533811" /></A><br />
　　<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s16.sinaimg.cn/orignal/476f46d5gb843488f06df" TARGET="_blank"></A>　</P>
<p>长得不漂亮的好处是，当你老了，你和年轻时依然差不多……</P>
<p><br />
四、老女孩的归宿<br />
　　　<br />
&nbsp;&nbsp; “我的每一部片都找不到投资。”<br />
　“胎死腹中是常事，我的经验是，五套戏才有一套可以拍成”<br />
&nbsp;&nbsp;
“多钱当然搵唔到，原来少钱都未必搵得到，不是你自降身价、『鉴平鉴贱』，别人就肯投资在你身上，如果他觉得唔值，几平都未必制。现实是很现实的。”<br />

&nbsp;&nbsp;
“我自小不喜欢做第一，做第二似乎好些，不用受咁多靶。谁知做了导演，什么都要孭到正。”<br />
　　这个女人，冬菇头,杂夹白发，涂鸦converse布鞋,黑鸦鸦的一身川九保玲，大笑，大口抽烟，粗糙的皮肤，有时害羞的笑，独居,不养宠物,闲时去逗逗邻居铺头养的鹦鹉，这就是现在的许鞍华。得了金像奖还要独自一人拎着一大袋东西挤地铁，报纸的标题——落寞许鞍华，金像奖最佳导演挤地铁。对自己的处境最现实的设想是“白天在外面开戏，回家返老人院，好好笑！”<br />

&nbsp;&nbsp;
她不是没有成功过，但是“一次成功，要比survive一次失败来得困难”，她也不是不能成功，但你有时会看到，她是刻意在回避成功，“成功是一个跟我不搭的词。”“太舒服的生活要小心，不能沉迷。”许鞍华说这句话的时候，非常酷，我突然明白了她这样的女人，原来就是我们生活中那些老女孩，那些永远是GIRL的女孩，我的朋友柏邦妮刚刚出了本新书叫《老女孩》，在她的定位里，所谓的老女孩就是，“还喜欢二十岁时喜欢的香水，ANNA
SUI，还戴着二十岁时的琥珀戒指，还穿二十岁时候的衣服，还喜欢二十岁的时候，喜欢的那种男孩。她也许成熟，但绝不世故，她也许复杂，但并不浑浊。永葆好奇之心，永远赞叹，期待奇遇，梦想不是一个目标，是一种气质。”<br />

&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
永远让自己处在失败里,永远让自己行在低处,那么你就永远不会失去仰望星空的力量,那么,你眼里的光芒就永远精光四射。<br />
　　我疑心,这就是老女孩们的最秘密的终极哲学。<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s7.sinaimg.cn/orignal/476f46d5gb84359ca5d56" TARGET="_blank"></A><br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s15.sinaimg.cn/orignal/476f46d5gb84359d9a93e" TARGET="_blank"></A><br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/476f46d5gb8435a13c73a" TARGET="_blank"></A><br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s4.sinaimg.cn/orignal/476f46d5gb8435a93b8f3" TARGET="_blank"><img SRC="http://s4.sinaimg.cn/middle/476f46d5gb8435a93b8f3&amp;690" NAME="image_operate_41511328499496763" /></A><br />
<br /></P>]]></description>
            <author>黄佟佟</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476f46d50102dzp5.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 11:20:49 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_476f46d50102dzp5.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
