<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>鑫中呓语</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/chairmao</link>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Feb 2012 09:14:52 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 09:22:50 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>《快乐的大脚2》：企鹅音不逊海豚音</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_487f6ff00102dxxx.html</link>
            <description><![CDATA[<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/487f6ff0h78f3874e518a" TARGET="_blank"><img HEIGHT="600" SRC="http://s11.sinaimg.cn/middle/487f6ff0h78f3874e518a&amp;690" WIDTH="436" /></A><br />
文/黄鑫亮</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
如果说人海舞蹈让你想打瞌睡，那么企鹅海的踢踏舞定能让你击节叫好，影片的开端就是大场面的企鹅舞，伴随着全片的则是企鹅音，《节奏王国》、《今夜星光灿烂》、《我们是冠军》这样的经典名曲在企鹅们的嗓子里可谓信手拈来，如果有困难那就唱唱歌，如果战胜困难那就跳跳舞，这种盛大的舞蹈无需舞美，因为白雪皑皑已经衬托着企鹅们舞姿曼妙。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
当然动物世界里也有特立独行之企鹅，特立独行之磷虾，这就是间接告诉小朋友不要成为随波逐流之人。尽管两只磷虾威尔和比尔的食物链理论，小朋友无法理解深意，但当成万上亿的磷虾组成虾群为了寻找下一个更大的虾群之时，威尔和比尔却能做出自己的判断，哪怕他们的愿望听起来有些原始，那就是爬到食物链顶端去吃肉，但不屈于自己处于食物链的地位，鉴证了达尔文的弱肉强食的定论。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
这片冰山间的确有着自己的链条，磷虾是最底层，它们是食草动物，更是浮游生物，往往自己对于自己的未来不能主宰；企鹅群体庞大，它们的食物是海里的鱼和虾；海鸥对于被困的企鹅会虎视眈眈，但如果发起攻击也未必能战胜企鹅；海象体积庞大，但身陷冰原仍然要企鹅来救；人类的位置有些尴尬，他们像是入侵者，却又狼狈而退，面临恶劣的冰雪环境，他们比企鹅更要弱不经风，其实他们并不属于这里。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
动画也赋予了动物的温情，企鹅也懂得了晓之以理、动之以情。艾瑞克和曼波之间的父子情，艾瑞克从天性胆小的企鹅成长为敢于在海象面前当说客，曼波则是无时不刻的对自己的儿子言传身教。海鹦和企鹅间的朋友情，企鹅们原以为海鹦是他们的同类，但他能飞，所以自然成为了企鹅们的偶像，尽管不是同类，海鹦也获得了莫大的认同感，即使当企鹅们知道了他们不能飞的事实，知道了海鹦和他们不是同类之时，仍然没有将海鹦抛弃。海象和企鹅间则是患难见真情，磷虾威尔和比尔的情就有些说不清，“基情”？暂且说成是同志情，他们有着同样的志向，就是与虾群反方向。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
冰天雪地里的生物都能找到自己，人类就颇为尴尬，拯救企鹅的时候因为天气原因放弃，他们的仓惶可能并没有用语言和动作来展示，那只磷虾的颠簸恰是人类自己的忐忑，他们认为自己无所不能，看见企鹅跳舞会弹起电吉他来伴奏，他们引以为豪自己的音乐天赋，冰山崩塌、板块漂移也是他们的“杰作”，只不过大多时候他们视而不见、充耳不闻，只不过遇到冰雪风暴之时，别说救他们眼里渺小的企鹅，就说自保也变得不那么容易了。</P>]]></description>
            <author>黄鑫亮</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_487f6ff00102dxxx.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 09:14:52 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_487f6ff00102dxxx.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>《雨果》：光阴是最好的修理师</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_487f6ff00102dxqs.html</link>
            <description><![CDATA[<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s7.sinaimg.cn/orignal/487f6ff0hb8e3637bc316" TARGET="_blank"><img HEIGHT="600" SRC="http://s7.sinaimg.cn/middle/487f6ff0hb8e3637bc316&amp;690" WIDTH="405" NAME="image_operate_39731329186786500" /></A><br />
文/黄鑫亮</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
曾经笃定相信相对论的我们把“没有什么速度能超越光速”作为定理看待，如今有了中粒子，但如果有了质量，可能依然超越不了光速，真正能超越光速的可能就是灵魂，艺术的灵魂，魔术大师兼科幻电影制作的始祖乔治<span>·梅里耶留下的电影即是，尽管大多影像胶卷被他付之一炬，且成为了高跟鞋的原料，但仍有他的崇拜者留存了他的影像，即使胶卷不复存，影响长存于看过他电影的每个人的脑海间。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span>雨果初识的这位电影大师是隐姓埋名的玩具推销员，一台破旧的机器人将他们两人紧紧扣在一起，就像机器人里互相咬合的零件一样。雨果是个孤儿，他的父亲最喜欢《月球旅行记》，经常会带他去看电影，而他住在了火车站的围墙里面，也就是伊莎贝拉嘴里所说的“悲惨世界”，雨果时常会被火车站的警察撵，但他有着旁人所不能企及的高度，他能站在时钟楼上俯瞰世界，他能把这个城市看成是一个机器，每个人来到这个世界上都是不可或缺的零件。</SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span>只不过有的零件不知道如何使用，但不代表他们没用。他的父亲修理着机器人，乔治<span>·梅里耶当初看到电影就对这个玩意的未来有了远大的理想，因为那个时候的电影只是一辆火车隆隆驶来，影院里的观众纷纷逃窜的场景，他建造了一个玻璃房子作为拍摄基地，他的美丽的夫人成为电影里的演员，他用自己魔术师的思维呈现出科幻的场景。</SPAN></SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span><span>俯冲式的镜头，阅尽了火车站的人间百态，旅客们来去匆匆，他们都有各自的目的地，雨果穿梭于其中，却总是和其他的人格格不入，这不仅仅因为他是一个孤儿。他也有自己的工作，就是对火车站的时钟上油和做保养，他孜孜不倦的完成着，可他内心更多的冲动是揭开笔记和机器人的秘密，完成他父亲未完成的使命。</SPAN></SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>
<p><span><span>光阴会使光影消散，战争会让硝烟弥漫，可战争战胜不了光阴留下的记忆。乔治<span>·梅里耶极力遗忘，但他仍然阻挡不了雨果将他的过去重拾，每个人、每个动物都是机器不可或缺的齿轮，齿轮肯定会找到与他匹配的齿轮，瘸腿的警察找到了爱恋之人，公狗找到了母狗不再咆哮，乔治<span>·梅里耶找到了以往的辉煌，人群依旧熙攘，光阴流淌，理想不彷徨。</SPAN></SPAN></SPAN></SPAN></P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>黄鑫亮</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_487f6ff00102dxqs.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 14 Feb 2012 09:48:34 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_487f6ff00102dxqs.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>《高海拔之恋2》：爱不能缺氧</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_487f6ff00102dxq1.html</link>
            <description><![CDATA[<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s16.sinaimg.cn/orignal/487f6ff0hb8ceb957533f" TARGET="_blank"><img HEIGHT="600" SRC="http://s16.sinaimg.cn/middle/487f6ff0hb8ceb957533f&amp;690" WIDTH="428" /></A><br />
文/黄鑫亮</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
相较于同窗情、共事情，男女之间的情感位于3000多米的海拔，这里不缺浪漫、纯净和简单，但极度却氧气——用于呼吸的爱情的氧气，至少对于大多数人是这样的，但对于阿秀和迈克却不尽然，他们用爱情的氧气支配自己和对方，阿秀用爱情之氧来等待失踪的丈夫归来，迈克用爱情之氧来背着阿秀走出那片苍茫的树海。但对于多数企图拥有爱情的人来说，高海拔之下难免得“高山症”，所以他们会选择往山下走，因为海拔低的地方不缺氧，并不缺物质，物质能够取代极力索取爱情之氧的需求，那么多人拿不下爱情的高地，更多人只是匆匆一瞥，便认为已经阅尽人间百态，但等探奇欲下降，眼里充斥着的便是包包们的吊牌。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我们常说敌人的敌人是朋友，失去伴侣和失去伴侣的痴情人也会产生情愫。古天乐饰演的迈克是个天王巨星，但更多的是展现巨星失去爱的穷困潦倒，满脸的络腮让他瞬间沧桑；郑秀文饰演的阿秀是个女强人，仅仅是经营着旅馆，但内心的坚强和倔强让她坚信着丈夫会走出树海，而当她的员工看见迈克时的癫狂，她却是掩藏了心里的激动，其实她才是迈克粉丝团的033高级会员。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
恋爱能够吸引人，肯定存在着彼此呼出的氧气吸引着对方，当你们能感受到面庞接触到对方的氧气之时，你可能拥有了爱情，但这样氧气并不是短距离才会产生的。阿秀和丈夫隔着那片树海，她丈夫的钢琴、卡车、三轮车都能释放出他丈夫的气息，以至于阿秀换卡车零件也都要原装的；阿秀的丈夫和阿秀隔着那片树海，他丈夫手里的阿秀的照片也能释放出阿秀的气息，让他七年里摸索前行，距离走出树海却只剩五百米。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
当然在迈克执导的电影《高海拔之恋》里阿秀的丈夫是走出了这片树海，当迈克遭遇未婚妻舍弃自己之时，他选择退后，用酒精来浇灌自己；当迈克遭遇阿秀对于离开的丈夫仍旧念念不忘之时，他选择了退后，用电影来抚慰阿秀。拥挤之处必定氧气稀疏，放手之时你能呼到爱情的氧气，即使不属于自己。爱情之氧的确需要空旷的地方能吸收，钢筋森林、汽笛喇叭的逼仄空间能吸收的到的只是二氧化碳，高地能吸收到，只是在城市里二氧化碳吸多了，会把二氧化碳当氧气。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
粉丝与偶像之间的情感也存在于阿秀和迈克之间，的确正如在生活里遇到偶像会有如大妹小妹那般雀跃，拿着手机自拍着和偶像的合影，也有忠实的粉丝会选择如阿秀那般，默默的守候，你甚至看不出她是粉丝，但她却会想到细致之处，让其他人将手机里的照片删除掉，当然粉丝和偶像之间走到恋爱的地步，可能也仅存于电影之中，落日追余晖，同桌共举杯，这样的情景只存于粉丝的幻想中，当爱情难敲门，粉丝阿秀难免会缺氧。但事实的脑海里，阿秀用七年之氧来抵抗七年之痒，《高海拔之恋》和《高海拔之恋2》，阿秀都吸收到了爱情之氧。</P>]]></description>
            <author>黄鑫亮</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_487f6ff00102dxq1.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 13 Feb 2012 09:49:51 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_487f6ff00102dxq1.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>2012花儿朵朵失去对手快女谁能与之争锋</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_487f6ff00102dxms.html</link>
            <description><![CDATA[<p>文/黄鑫亮</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
今年的选秀没有疑问的是芒果台将暂停快女，没有疑问的是青海卫视的《花儿朵朵》已经获得了2012选秀准生证，依稀记得曾经某一年选秀节目“超生泛滥”，这个叫“选秀”的娘的奶被无情的榨干，再加上本就是先天不足的不少“畸婴”、“怪婴”，即使会吵会闹，但最终的结果也是“夭折”。选秀这类节目的确是需要“计划”的，毕竟对于参赛选手而言，如此几个月的精力投入肯定是需要一个结果的，尽管对于除冠军以外的所有选手而言，都是不同程度的失败，但即使是海选被刷，也要让选手败个心服口服，当然极度自我崇拜的选手除外。从近几年的花儿朵朵比赛而言，至少称得上是一个具有公信力的比赛。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我相信花儿朵朵这档选秀节目的粉丝是有很强粘性的，否则去年的爵士唱法肯定不会如此大行其道，也就是说花儿朵朵的观众未必比不上快女快男，可是他们对于音乐的审美能力是在一定层次之上的，这对于选秀节目是难能可贵的资源，因为这个节目不但对于选手进行删选，对于观众也是一个自动删选的过程。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
从大环境而言，如今的音乐市场满目疮痍，有多少歌手会耐得下性子做一张专辑，而作为一个市场，又能否给认真做音乐的歌手一个回报，这就需要如同花儿朵朵这台音乐的磅秤给出答案。其实去年的冠军汪小敏已经指出了未来的音乐市场需要什么样的歌手，外型和声音并重，特点和能力齐备，要想成为引领一个群体的歌手，出奇是制不了胜的，当然你有可能会把黄夕倍摆出来，但有很多人认为她奇怪，她自己可能认为自己很正常，你不能以自己没看过这样唱歌的，就说本是这样唱歌的人奇怪，尽管你以猎奇的眼光看着她，但其实更值得你猎奇的是黄夕倍的深不可测的音乐内功。总之，你不能因为身边的人都是右撇子而否认左手也能拿筷子。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
看了几年的花儿朵朵，对2012年的比赛自然也多了期许。花儿朵朵其实能够把更多的触角伸入到年轻观众群体，也就是青春期的观众，他们也都是含苞待放的花儿，但在音乐上，却都成了只有汉堡能吃的“饥汉”。能够供他们选择的音乐真的乏善可陈，我们不可能让他们听着我们曾经的歌曲长大，因为他们实在找不到共鸣点，其实很少有人知道他们想要什么，正如我们很少关注他们，他们的音乐需求。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
诗歌能记忆，影像能记忆，音乐能记忆，但假设随时随地，你吟诵诗歌会遭来白眼，你想起电影不可能当场表演，也只有音乐，能让你在马上、枕上、厕上都随时哼哼，要是你连哼歌都要思索脑海半天而不得，那就完蛋了，当然你可能不在乎记忆，但记忆所承载的是过去，将来也将成为将来的过去，没有过去，将来何从？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>同时也期待能有序的出现更多的选秀节目，规则以内的竞争是音乐市场、选秀市场所必需的。</P>]]></description>
            <author>黄鑫亮</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_487f6ff00102dxms.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 08 Feb 2012 09:55:14 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_487f6ff00102dxms.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>《逆战》：最难是回头</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_487f6ff00102dxkh.html</link>
            <description><![CDATA[<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/487f6ff0hb84167bcd0d5" TARGET="_blank"><img SRC="http://s6.sinaimg.cn/middle/487f6ff0hb84167bcd0d5&amp;690" /></A><br />

文/黄鑫亮</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
自己和自己较劲，好似左手和右手下棋，万飞的妈当年的一招不慎，放弃了自己的大儿子万阳和老公，致使了他们走上了不归路。万阳16岁就成为了匪徒，而他爸则是大赌徒，他们的人生哲学也就是相信自己的命够硬，相依为命的父子行走在黑夜里，他们不想要黎明，即使白天到了，他们同样生活在看不见阳光的黑夜里，他们像是跳进了一个个黑色的染缸，而永远洗不清，因为用来洗的水也是黑色的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
人和猫头鹰的差距，就是猫头鹰的头能转270度，而对于人来说不转身要回头实在太难。正如万飞的妈当年离开父子俩，正如万阳选择在枪林弹雨里生活，当万飞的妈选择回头之时，已然物是人非。常人的思维里往往对于不回头有着毅然决然、干脆利落、毫不犹豫的形容，却对回头之人冠以瞻前顾后、犹犹豫豫、举棋不定之名，当万飞的妈回头之际，她看到了自己的儿子万阳和自己的孙女，可她看不到的却是一家人其乐融融的围着饭桌唠嗑。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
万飞他爸从警察到赌徒，万飞他哥万阳是匪徒，而万飞则是警察，他爸的一生就是两人的集合，当二十多年未见已使他爸在他面前陌生起来，直到他爸倒下之际，可他们依然是隔着一扇始终打不开的门，可能在她妈做出决定之时，他们父子俩已经是存在着牢不可破的屏障。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
而周杰伦饰演的万飞和谢霆锋饰演万阳的兄弟情是全片的情感喷薄点。兄弟情是亲情里的最微妙的，兄弟情不可能像其他亲情那样互诉衷肠，他们彼此往往在竞争，但血脉的牵连又有着一种将两人靠近的向心力，万飞从一开始警察的思维所不能理解的万阳生活，到为了救出万阳的女儿和简博士的并肩作战，固然组织里的一人就是杀死万飞未婚妻的凶手，但全片对于爱情的渲染相当淡，但从片里时不时万飞会出现的头疼就能看出未婚妻的离去对他脑海深处的影响。他不能再失去这个哥哥，此刻的兄弟迅速回到了儿时，陌生变熟悉。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
枪是冰冷的，万飞他妈当年的决定是冷酷的，从此兄弟、父子之间彼此逆行，他们都相信自己的战场属于自己，比对方活得更好是一种争气，万飞的爸是跛脚的，万飞的妈是坐轮椅的，但万飞的爸却仍然要在两者之间做出比较。二十多年未曾蒙面，万飞和万阳只是南辕北辙。</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>黄鑫亮</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_487f6ff00102dxkh.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 09:15:01 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_487f6ff00102dxkh.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>《新天生一对》：父子隔层纱</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_487f6ff00102dxe3.html</link>
            <description><![CDATA[<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s8.sinaimg.cn/orignal/487f6ff0hb78d184e2447" TARGET="_blank"><img HEIGHT="600" SRC="http://s8.sinaimg.cn/middle/487f6ff0hb78d184e2447&amp;690" WIDTH="420" /></A><br />
文/黄鑫亮</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
如此一对父子，父知子是子，子却被蒙在鼓里，他们彼此公认的关系是朋友，子称父为“阿B”，即使在他知道真相亦然，没有人会对彬彬的没大没小心生芥蒂，我们更愿意看成是他嘴里的“阿B”是“阿爸”的缩略版。这对父子也曾有过近距离的陌生感，甚至乎阿B被感情所伤做出过丢掉这个拖油瓶的极端想法，但他们不久依然嬉戏在浴缸里之时，曾经就是过眼云烟。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
每个父亲都想成为孩子第一个偶像，阿B当看到五岁的儿子出现之时，就想努力树立一个光辉爸爸的形象。他去赌博，为的是给儿子买辆脚踏车，结果被打得头破血流；他重拾旧业驰骋跑道，为的是给要去美国的儿子留下遐想的空间，结果摔出赛道。他的儿子彬彬却仍然想伴随其左右，父亲总是想让自己孩子觉得他牛逼的不可一世，而孩子却对自己的父亲有着清醒的认识，但丝毫不动摇他们心里父亲的地位，即使他是个赌徒加邋遢汉。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
再不济的父亲也仍有自己的荣耀，荣耀属于自己的孩子。彬彬就拿着阿B的奖杯吃泡面；再幼稚的孩子也会告诉父亲自己已经渐渐长大，即使他是以作弄父亲为论据，彬彬就拿着阿B的牙刷来刷马桶。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
浪子身边不仅有稚子，也有痴女，Ella饰演的马妞演技恰到好处，她守在阿B身边，她甚至都不是一个灰姑娘，而是阿B的好哥们，她为他洗衣做饭，但看到的却是到处去贴“警告逃妻”的深情男。在影片结尾之前，马妞都不爱穿裙子，她没有为了自己喜欢的男人而用容貌去取悦，只是选择默默，如同她和她的妹妹守着海边大树下的咖啡店，潮起潮落，循环往复。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
马妞的妹妹失控妹常常情不自禁的失控，马妞的感情不会决堤，也许对阿B的表白就是对她而言借助酒精力量的失控，马妞和阿B仅仅隔层纱，阿B和彬彬更是隔层纱，如果他们都会选择倾听，那即使是呼吸，也会掀起轻纱，父子之间，淡淡的，就像呼吸，呼出的气如同微风滋润着对方的面庞。</P>]]></description>
            <author>黄鑫亮</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_487f6ff00102dxe3.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 28 Jan 2012 10:03:36 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_487f6ff00102dxe3.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>2012央视春晚与文艺青年不兼容？</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_487f6ff00102dxc1.html</link>
            <description><![CDATA[<p>文/黄鑫亮</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
有一种青年叫文艺青年，春晚在他们面前就像一只被剥了壳的鸡蛋，他们惊讶于鸡蛋为何有如此光滑的皮肤，他们摸摸自己脸上坑坑洼洼的丘陵，更加激起了他们的怀疑欲，他们坚信这个鸡蛋是金玉其外败絮其中，他们能用超常的想象，将鸡蛋内部赋予无数的骨头，在他们的潜意识里一根根把骨头挑出来。至少2012年春晚的微博讨论文艺青年的吐槽是这样的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
实则2012年的春晚已有不小的改变，去除了很多冗杂的环节，主持人的姿态也放的更低了，明星阵容也不可谓不强大，但却更勾起了文艺青年们矫情的步伐。他们的首要目标肯定是语言类节目，基本也被他们批得体无完肤，不过文艺青年也够谦虚，他们会笑称小品类节目的思想太超前，他们实在是接受不了，诚然赵本山不出现在春晚，让春晚少了几分颜色，某些小品生硬的语言和苍白的笑点，比起文艺青年们的自怨自艾时的吐槽差得太远。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
但今年的歌舞类节目实则是有进步的，文艺青年们谈论着云迪和力宏的基情，在他们看来，云迪和力宏不是在弹琴而是在谈情，同理，文艺青年们也关注着军军和咏咏，在他们看来，军军和咏咏不是在插科打诨，而是在打情骂俏。奕迅的左手拿拐，右手拿麦，这架势定会让文艺青年觉得太酷了，到时候的KTV里除了卖酒也能卖拐了，文艺青年会把唱歌的范儿当成是吃牛排，刀叉不能少，拐麦不能缺。可我要提醒文艺青年们，别以为唱歌时拿着拐，声音就不会拐了，但你们也会自诩这为拐音，与转音都是音乐技巧。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
文艺青年们也会将初登春晚主持的老毕看成是自己的未来——文艺中年，老毕这气场显然和其他主持人不是一个路子的，他们担心老毕会出错，也盼望着老毕能出错，但老毕算是争气，他用自己的嘴巴暗示文艺青年们，你们还嫩，满嘴是会跑火车了，但时不时总会出轨，要像我学习，跑起来的是绿皮火车，虽然速度慢，但是情调高。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
到底文艺青年们的口水为何会满地，是因为他们对春晚垂涎三尺，文艺青年们吃鱼怕被刺卡，吃肉怕会长肉，吃菜忌惮农药，与此相比，春晚是让他们能伸得下筷子的。为什么文艺青年的嘴里常喷着口水，因为他们对春晚爱得深沉。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>黄鑫亮</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_487f6ff00102dxc1.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 23 Jan 2012 12:23:30 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_487f6ff00102dxc1.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>《福尔摩斯2》：男人间的暧昧你别猜</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_487f6ff00102dxb6.html</link>
            <description><![CDATA[<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s6.sinaimg.cn/orignal/487f6ff0hb6ffe07030c5" TARGET="_blank"><img HEIGHT="600" SRC="http://s6.sinaimg.cn/middle/487f6ff0hb6ffe07030c5&amp;690" WIDTH="425" /></A><br />
文/黄鑫亮</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
《福尔摩斯2》的爱要明显多于案，况且是两个男人之间的爱，但我并不认为这是很多人眼里的基情，但我承认这是一种暧昧，为此我特意查了查暧昧的意义，暧昧存在于友情之间，又超然于友情之上，这不就和福尔摩斯与华生之间的关系所匹配？</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
当一个男人紧紧追随着另一个男人，当他们身边的女人的镜头屈指可数之际，人们纷纷会投来异样的眼光。其实很多事情恰恰并不是大多数人想象的情景。福尔摩斯和华生的性格其实是具有互补性。而福尔摩斯作为一个无所不能之人，也敢于和乐于将自己的弱点暴露于华生眼前，福尔摩斯需要华生，因为他这个强大的人需要有人能走近他的心底。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
我们也能够理解为何华生结婚时福尔摩斯转身回眸的黯然，为何在火车上福尔摩斯要一脚踹走华生的妻子，男人的心里其实是渴望有另外一个男人来欣赏他的，而这恰恰是女人做不到的，因为这并非是在耳鬓厮磨间完成的，而是在工作的过程中呈现的。这是种暧昧，但与爱情无关。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
有暧昧自然也会吃醋，女人吃女人的醋是喝一滴醋，男人吃女人的醋是喝一勺醋，女人吃男人的醋是喝一碗醋，男人吃男人的醋是把醋瓶子当啤酒瓶来对待。因此在火车上福尔摩斯和华生发生的那些事都是合理的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
两个男人若走得太近，尽管他们有着工作的联系，但大多数人往往会否认他们的职场同志情谊，而夸大他们的情场同志情谊，正如舞会上两个男人跳舞会被很多人看成是奇怪的事，他们认为男人在一起必定要豪情万丈觥筹交错的。男人间的暧昧正是让他们不被人所见的柔情像水一样流淌的时候，水很柔弱，但也无坚不摧，如果你不懂，请你别乱猜。</P>]]></description>
            <author>黄鑫亮</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_487f6ff00102dxb6.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 21 Jan 2012 09:29:15 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_487f6ff00102dxb6.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>《大魔术师》：教大叔们如何扮萌</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_487f6ff00102dx8i.html</link>
            <description><![CDATA[<p><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s16.sinaimg.cn/orignal/487f6ff0tb69b546d509f" TARGET="_blank"><img HEIGHT="600" SRC="http://s16.sinaimg.cn/middle/487f6ff0tb69b546d509f&amp;690" WIDTH="420" /></A><br />
文/黄鑫亮</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
当遭遇到一个冷若冰霜的美女，曾经有人为博一笑，烽火起，丝帛裂。可见美人轻易不笑，柳荫的眉头始终紧锁。固然梁朝伟饰演的张贤的魔术天衣无缝，固然刘青云饰演的雷大牛权倾一方，他们齐齐拜倒在石榴裙下，也依然要极尽所能扮萌装萌。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
张贤的萌是揣着糊涂当明白。尽管他在魔术场里呼风唤雨无所不能，但是作为柳荫的未婚夫，最终却落得个要和雷大牛站在同一起跑线上追柳荫的结果，他自认为所有物体包括人都是能移形换位变出来的，但他却忘记了人心也是易变的。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
雷大牛的萌是揣着明白当糊涂。看似与其他军阀沆瀣一气的他，实则对于形势有着清醒的认识，只是对于自己喜爱的柳荫，他一直处于雾里看花的状态，但随着时势的转变，柳荫的心也逐渐从靠向张贤一方慢慢往雷大牛这边挪，不识字、好女色并不会任人摆布，偶尔糊涂，局势却尽在掌握之中。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
魔术其实都是障眼法，魔术师之所以能欺骗人的眼睛，是因为人的内心忠实的相信自己的眼睛，但魔术终究是操纵在人的手里。而生活这一场无限场景无限观众的魔术，人们依旧是忠实的相信自己眼睛，导致屡屡受骗却又乐此不疲，因为不相信自己的眼睛又能相信谁呢。但这场魔术却并非是操控在人的手里。刘管家既想复辟满清，又想练出“七圣法”，就是他的眼睛蒙蔽了他的心，同样的还有想靠演戏红起来的三姨太。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
所以面对着如魔术般真假难辨的生活，不妨如同张贤和雷大牛一般装装萌，萌就是睡眼惺忪时的懒散，萌就是酒喝的有些尽兴时的微醺，萌就是你以为是个菜包却咬到了一块肉时的淡然。当然要体现出你的萌的必备条件就是是要有观众，张贤有着戏场里叫好的观众，雷大牛有着手下的士兵、身边的姨太、甚至是那个居心叵测的刘管家。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
有了条件就要萌，因为你很帅是没有技术含量的，你很酷是会被人说成装逼的，你有财是会遭遇金融危机的，你有才是会遭遇伯乐危机的，唯有萌才是功到自然成的，无论你是小清新，无论你是重口味，无论你的年龄、性格、职业、爱好、性取向……</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>黄鑫亮</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_487f6ff00102dx8i.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 16 Jan 2012 09:41:30 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_487f6ff00102dx8i.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>周杰伦不赞成相亲值得剩男剩女们参考</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_487f6ff00102dx5p.html</link>
            <description><![CDATA[<p>文/黄鑫亮</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
自古才子佳人珠联璧合，周杰伦的另一半自然是大家关注的焦点所在。周杰伦尽管尚未成婚，但他的情感观清晰透彻，实在值得剩男剩女们学习借鉴。如果一个人对于爱情没有深刻的理解以及独特的领会，是写不出感人的情歌的，周董的情歌汇集起来就是一部“爱情百科全书”，只是每个人悟性有差距，可能已经有人从他的情歌里找到了爱情的真谛步入了婚姻的殿堂，这肯定不是少数。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
周董的情歌数量太为庞大，每支拿出来细品受篇幅所限。我们就从周董不赞成相亲说起，他表示有勇气去相亲，为什么就没有勇气去认识、去爱、去喜欢身边的女孩。勇气这东西，逼急了大伙儿也都有，只是世间多的是痴情男，屡屡被拒，已经使他缺了底气，在我看来，底气似乎比勇气更重要，当然若是有了底气，没勇气，那你也只有远远欣赏别人的份。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
当然周董的不赞成相亲的确值得剩男剩女们参考，相亲大多数都是由父母、亲戚、朋友作为介绍人来联系男女见面，在这期间，有着明显的信息不对称性，因为介绍人本着想让事儿成的心态，肯定极尽双方的优点，这在见面时就会让男女主角们模糊了双眼，即使双方都是靠谱的人儿，也会让彼此只见优势的森林，而不见弱势的树木。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
且相亲双方坐下来谈，谈来谈去也可能成为谈生意的模本，因为见一面你是看不全这个人的全貌的，这只是双方举出各自的条件和现状，逐渐演变为一场注重资源优化配置的游戏。当然你也可以辩解说双方通过相亲仍能通过进一步的交流来培养感情，但是在条件已摆明的天平上，爱情的砝码能否占据上风就很值得怀疑了。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>
倘若你身边有喜欢的女孩子，就大胆去追吧，看过电影吧，那些年，都有几个人追一个女孩子，若干年，这个女孩子的婚礼上的新郎并不是当初追的那些男孩子，可是他们都来到了她的婚礼上，因为他们至少已经尝试过，女孩子固然不好追，因为你们本来就不是处在同一条起跑线上，女孩子的心理要比同年龄段的男孩子成熟，正如柯景腾摸不透沈佳宜的心，但青涩总比烂掉好，趁着你相信爱情的那几年，刻下你人生几个不可缺少的坐标。</P>
<p>&nbsp;</P>
<p>至于相亲相爱，这只是一个词语的搭配，相亲未必相爱，甚至你都找不到爱的北。</P>
<p>&nbsp;</P>]]></description>
            <author>黄鑫亮</author>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_487f6ff00102dx5p.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 12 Jan 2012 09:10:12 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_487f6ff00102dx5p.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
