<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- generator="FEEDCREATOR_VERSION" -->
<rss version="2.0" xmlns:sns="http://blog.sina.com.cn/sns">
    <channel>
        <title>花花世界</title>
        <description></description>
        <link>http://blog.sina.com.cn/shuweicao</link>
        <lastBuildDate>Sat, 31 Dec 2011 19:37:41 +0800</lastBuildDate>
        <generator>FEEDCREATOR_VERSION</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Copyright 1996 - 2009 SINA Inc. All Rights Reserved.</copyright>
        <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 15:13:24 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>又一年</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_468c05860102dv2e.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="text-align: center;">
<div STYLE="text-align: center;">
<div STYLE="text-align: left;"><font SIZE="7"><b><span STYLE="font-size: 14px; line-height: 21px; font-weight: normal;">&nbsp;&nbsp;
&nbsp;娟子，今天是一年的最后一天了，我来陪你说说话。</SPAN></B></FONT></DIV>
</DIV>
<div STYLE="text-align: left;">&nbsp;&nbsp;
&nbsp;娟子，自从你离开，这些年，我一直不顺，最初和《时尚》打官司，后来被骗子骗。创业做一个新的公司，也有很多艰难，今年才渐渐地顺了。<br />

&nbsp;&nbsp;
&nbsp;经过这几年的变动，生活渐渐地稳定了，今年我开始新一轮的创业，找到了一个新的方向，这些年来，我一直潜心研究，做了大量的投入，应该说投入并没有白费，所有的努力与付出都是有回报的，终于渐渐找到有价值的方向。从《通信世界》出来，你是知道的，创办这个杂志，我付出所有的心血，扛过了最困难的时期，不过一个传统媒体形式，已经失去了更多的发展机会。那时我就想，在移动互联网领域要有所作为，要突破媒体的形式。现在终于看清楚了一个新的方向，这么多年的积累也奠定了我产品研发的基础。也拿到A轮的资金，现在我们不仅在北京开始了创业，在南通有一个非常不错的团队，在南京也建立了研发中心。这些年过去，终于在事业上有一个新的起点，这种感觉虽然累，毕竟心理上也畅快了很多。知道这些，想必你也是非常高兴吧？<br />

&nbsp;&nbsp;
&nbsp;娟子，我知道你还是很关心康康，这也是我的一个心病，你知道，从小他就是那种非常天真的孩子，成熟的比别人晚，完全无心计，上了中学，非没有多少改变，其实他的素质是不错的，人是聪明，经过了这些变故，心理也是很健康，不过他学习还是不太上心，说起来，就是心思不在学习上。这几天要到期末考试了，每天必须胖胖看着他，陪他复习，他必须这样看，如果是他自己，心思就不在学习上，就想看闲书，看电视，看视频，上网。成绩就不好，胖胖看着他，不让他分心，再陪他做题目，把知识复习一遍成绩就能好不少。说起来，这个家里，现在胖胖和我吵架生气，最多的就是康康的学习，和康康最多的也是他学习的问题。我有时候想，他大一点，懂点事，会不会就好一些呢？不过，娟子，他们再生气，再吵架，过一会康康还会叫胖胖：妈。他知道谁对他好，谁对他不好，这些事，他是非常懂的。<br />

&nbsp;&nbsp;
&nbsp;娟子，这几年，胖胖帮我了很多，这个家，如果没有她，很难撑起来。三年以前，那时我被骗，满城风雨中，这个时候胖胖过来看我们，看到两个男人狼狈的生活，决定过来陪我们，真是非常不容易。对她来说，一开始她面临的生活就是要做一个后妈，对于一个没有过孩子的女子来说，这是一个巨大的考验，要适应新生活，要适应我的创业，要忍受网上风风雨雨，也要担起一个家，要关心一个十岁孩子的生活，担起他的抚养与教育。真的很难。她家在一千公里外，这北京城没有一个亲人，甚至连朋友和同学都几乎没有，这样走过来，让康康接受她，需要付出太多。而且很长一段时间，为了创办飞象网，我把家里所有的现金，都扔了进去，她还要适应我们清苦的生活，甚至想，要给康康存几十万元钱，留到他出国。这还生产了一个后遗症，现在带得康康也非常节省，冬天了，胖胖希望他放学打车回家，还要通过我做工作。<br />

&nbsp;&nbsp;
&nbsp;娟子，过年了，给爸爸他们的礼物，胖胖都帮助你买了，给小雨的礼物也帮助你买了。我们还商量，明年，想让爸爸他们出国旅行一趟。你知道，爸爸是最爱各地跑，对任何新东西最有兴趣，以前条件不算好，不会有出国旅游的想法，我们已经让他们办护照了，过了年，就挑个地方。娟子，你一直是孝顺的女儿，你不在了，我们会替你尽孝，一直。<br />

&nbsp;&nbsp;
&nbsp;娟子，和《时尚》官司，我们要的就是要建一所用你名字命名的希望小学，这所小学其实已经建了，就在陕西，建设都完成了，可能明年初会完成拨款，还会有正式命名。到时，我会去看一下，会去代你看看你的希望小学。<br />

&nbsp;&nbsp;
&nbsp;娟子，你好好的，我们会好好生活。这个家，还是你曾经生活的样子，你的照片也还一直在我们的身边，我们会陪着你，不让你孤单。<br />

&nbsp;&nbsp; &nbsp;娟子，</DIV>
<br /></DIV>]]></description>
            <author>鼠尾草</author>
            <category>娟子的照片</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_468c05860102dv2e.html#comment</comments>
            <pubDate>Sat, 31 Dec 2011 19:37:41 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_468c05860102dv2e.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>中学（2）</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_468c05860102dqrb.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><b>中学（</B><b>2</B><b>）</B></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">娟子，康康上中学是一次很艰难的选择。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
这几年，康康的学习还是受到一些影响的，1年级时，你就生了病，2年级你去世。其后，我要打官司，还被骗，生活一团糟，对他的管束、沟通还是做得不够好。他在动荡之中学习的习惯就不算太好。后来有了胖胖，我们的生活终于稳定下来了，但毕竟不是亲生母亲，尤其一开始，胖胖也不太敢管康康。所以小学毕业，康康就没有办法推优。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
其实这一切不能怪孩子，有时，我会想，其实康康真不容易，他是一个晚熟的孩子，非常的天真，这么小，没有了妈妈，而他是多么爱妈妈，他经常需要妈妈的拥抱，晚上睡觉时，喜欢妈妈在他的身边躺一会，喜欢搂着妈妈，这一切一瞬间突然崩溃了，他需要怎么调节？怎么适应。曾经很长一段时间，我面对着他，会失控地痛哭，我不知道他要怎么来面对和适应。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
所以进中学就面临了一个很重要的选择，找人进一个重点中学，还是接受派位？一方面我不愿意让孩子看到我们为他找人，希望他能接受一切都要靠自己。另一方面我也怀疑，进了重点中学，若是不是太强的学生，很容易被老师忽视，平时其实对学生管理和要求并不高，康康如果没有一开始走到前面去，就会一直落在后面。这样的经历我自己也经历过，进了重点中学，并不是好学生，老师关注的少，自己心态也不好，反而影响了自己的发展，高中那两年，差不多是人生中最黑暗的两年。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
因此，我希望他能进一所管理比较严格的普通中学，我希望通过这个转机，要让他一开始就成为比较优秀的学生，现在我们家里生活安定了，他也逐渐懂事了，一开始就找到自信心，从中学的一开始，就把自己当作一个好学生来要求。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
所以，我们选择了派位，而且放弃了重点中学，直接选择了一个口碑很好的普通中学，二十七中学。也就直接派进了这所中学。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
一确定学校，学校马上就要求报到了，让康康从西安赶回来，昨天去报了到，也开了家长会。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
娟子，其实二十七中是一所历史悠久的学校了，现在叫这个名字，真是可惜了，它以前是孔德学校，蔡元培创办，北大很多教授的孩子都在这所学校里学习，任教的名师也很多，包括在鲁迅日记中，他也没少提这所学校。这所学校距东华门只有300米，基本上皇城根下，几步路就进了故宫，有很厚的文化底蕴的。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
开了家长会，对这个学校感觉很不错，主要是抓得紧，校长说孩子成长，非智力更重要。行为习惯，生活习惯，学习习惯，非智力因素远比智力因素重要。要求孩子老老实实学做人，踏踏实实学做事，扎扎实实学知识。学校考进一本的30%，进本科92%，我想，其实这样的学校，主要还是不是重点，生源差一些，如果都是尖子生，好好抓，可能还会更好一些呢。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
第一天下来，康康就要开始适应学校的管理了，其实前一天我们已经带他去理了发，昨天老师检查，还是要求头发更短，他只好又去理了发，向老师借了钱才打车回了家。小学时，同学用手机很多了，他一个MOTO，还嘀咕说同学很多用iphone4，结果中午见了我们，马上把手机掏出来交给我们，学校不允许带手机。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
其实，我们都知道，康康智力是没有问题的，而且面对生活的适应能力很强，眼光也很开阔。学习方面只是没有好好管一管，只要管一管，他自己上点心，一定会很好的，现在他这种的感觉，我们觉得很好。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
娟子，带个孩子很难，尤其经历了这些变故，对他又有很高的期望值，但是我们会好好下功夫，一点点把孩子带好！我也会经常来告诉你，现在孩子的情况。</P>]]></description>
            <author>鼠尾草</author>
            <category>娟子的照片</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_468c05860102dqrb.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 18 Jul 2011 10:26:16 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_468c05860102dqrb.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>中  学</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_468c05860102dqje.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><b>中</B><b>&nbsp;</B>
<b>学</B></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">娟子，康康上中学了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
你要是在的话，一定也是要为他上中学操心了。可以也会去找了人，给他安排一个重点中学。胖胖也是一样，天天为这个操心，想让我去找关系，找人，进重点中学，为这个我们还没少生气。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
娟子，康康推优没有推上，我就没有去找人，也没有带他到处去考，只是让他正常上学、考试、玩，其实康康最近懂事了很多，很多道理也听进去了，老师说他对学习也认真很多。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
其实我是相信初中，没有那么严重，只要不是去一个特别差的中学，只要中学正常学习，不被拉下，以后不会有大问题的，我相信男孩子需要心态正常，有些不在乎的劲，勇敢面对生活，不钻牛角尖，这才是今后面对生活，能够活好的基础。所以最后我都没有去找人，只是选择了派位，其实东城区的中学很不错的，很多学校都是挺好的，有时我就想，要不是你那时给康康打下了基础，找了个好的小学，现在还真有些难办。派位的中学有十几个，有几个重点中学，也有二类校，也还有一些听说较差的中学，我选了一个最保险的办法，第一志愿填了不是重点中学，却又是较好的27中，果然直接派进了27中。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
娟子，有时，我也会想，如果你要是在，一定不会允许我这样做的，有时我也会觉得是不是这样对不起孩子？但是，我又想，他现在渐渐懂事了，对很多事有认识和理解，我想让他知道一切都要靠自己努力，想让他从一个不是很高的起点，通过自己的努力，一点点提升，达到自己希望的目标。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
我相信一个孩子，心态比成绩重要的多，康康不笨，小学时没有特别管，学习不算努力，成绩也不是很好，不过我相信他非常有潜力，只是需要他自己懂事了，自己去努力。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
娟子，这几天他去西安了，现在他已经过了12岁，坐飞机已经不能托管了，他一个人单飞，胖胖送他去机场，时间还早，他安检过去，马上就消失了，其实一个人跑来跑去，他已经很适应了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
前两天我给他电话，让他去山上看看你，在那边，他有点不太耐烦地说：知道。我自己却润湿了眼睛，平时并不是特别的管他，也不想他，其实孩子无论在哪里，都是牵挂着我。</P>]]></description>
            <author>鼠尾草</author>
            <category>娟子的照片</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_468c05860102dqje.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 10 Jul 2011 09:22:58 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_468c05860102dqje.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>毕业</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_468c058601017s0z.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><b>毕&nbsp; 业</B></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">娟子，康康小学毕业了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
前几天我和胖胖去参加他的毕业典礼了，毕业典礼的表演，康康也有节目，康康有两句台词。最后孩子们齐声朗诵《少年中国说》，大家都哭了，我也眼眶里充满了眼泪。如果你在，你会多么高兴呀，现在康康真是要成为一个大小伙子了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><embed AllowScriptAccess="samedomain"  ALIGN="middle" SRC="http://player.ku6.com/refer/hXC9w3bGozJWQmNf/v.swf" WIDTH="480" HEIGHT="400" TYPE="application/x-shockwave-flash" ALLOWFULLSCREEN="true" QUALITY="high"></EMBED></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
这几天欣欣来我们家了，这是咱们家的第一个下一代，你一直喜欢他，以前来北京，他还是比康康小的小孩子，转眼他已经上了大学，非常非常的懂事，趁了假期，他要到北京-西宁-西安走走，这两天也让康康陪了哥哥在北京玩。周日为了欢迎欣欣也庆祝康康小学毕业，我们去吃台塑王品牛排了。这个地方是你带我们去吃的，很多年了，款待最重要的人。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
吃牛排时，康康喝了餐前蜜桃酒，有点兴奋，他说起自己初吻，一年级时，班上举办活动，别人都有礼物，只有他没有，班长看到只有他一个人没有，过来吻了他。“哪时小，不懂，不过我一直记着。”现在康康很喜欢这个姑娘，但是又不敢去表白。我当场拍板，他要是能请到姑娘吃王品牛排，这个钱我来出。呵呵，娟子，要是你在，你也会支持我吧？当然我们不会支持康康早恋什么，现在也绝不可能呀，姑娘早已经是漂亮、聪明、懂事的大姑娘了，康康还小，整个一个不懂事的小屁孩。恋什么恋呀，不过从小学会与人交往，学会与异性自然的接触，学会敢于做不敢做的事，学会用恰当的方式表达，都是应该鼓励的事。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
吃完饭出来，我们从长安街上走回家，康康搂着胖胖的脖子，一边兴奋地说着话，我真是又高兴，又难过。要是你在，那多好呀。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
娟，很小时候，你就说康康特别地天真，确实是这样，他成熟的晚，心中无事，无负担。其实我希望他这样，不过随着长大，相信他也会渐渐懂事。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
昨天我对他说，小学过去了，一切都去了，不需要再记住。今天孔老师说你很聪明，最近也很努力，学得不错。从初中开始，一进去，就做你们班上那个最好的学生，好吗？儿子打出OK的手势。看着他进去，眼睛有点润湿，儿子也渐渐开始懂事了，我相信他！</P>]]></description>
            <author>鼠尾草</author>
            <category>娟子的照片</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_468c058601017s0z.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 21 Jun 2011 06:57:53 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_468c058601017s0z.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>关于娟子身后事的一些说明</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_468c058601017r3m.html</link>
            <description><![CDATA[<div STYLE="TexT-inDenT: 2em">
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><b>关于娟子身后事的一些说明</B></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
1．最近，常听到一些保险公司，如平安保险公司利用娟子的事进行商业宣传。在报告会、宣传材料中采用娟子的故事，引用娟子的博客文章做利于商业保险的宣传。其中表述和事实有较大出入。作为家属我们认为，如果用作商业宣传，需要征求家人同意，表述不能违背事实。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
2．某些人图书中出提及娟子的故事，我们认为也应该知会娟子家属，不做有违事实的夸张描述。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
3．娟子生前是在平安保险公司投保的，但是因为搬家，未能及时收到催交保费通知，动员娟子买保险的相关服务人员还曾和娟子同过学，也未能联系我们及时缴纳保费，导致保险过期几个月。娟子生病后，我们想起有保险，结果发现过期，因为已经得病，补交、续保也不行。通过多方工作，最后赔付了极少的钱。而我们早已经支付了相当的保费。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">所以对于平安保险公司利用娟子的事作商业宣传，我们很难接受。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
4．娟子去世后，我们得到非常多的人关心、鼓励和帮助，对此我们感激不尽。但是，其中多有保险公司人员在表达了善意之后，再就是动员我们买保险。我郑重请求，如果你表达善意，我们非常感激，如果想借此卖保险，能不能就别这样了，挣钱的渠道很多，何苦这样利用我们？</P>
5．对于某些公司的商业行为，我们保留追究法律责任的权利。</DIV>]]></description>
            <author>鼠尾草</author>
            <category>娟子的照片</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_468c058601017r3m.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 22 May 2011 11:40:25 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_468c058601017r3m.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>四年</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_468c058601017n4n.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><b>四&nbsp; 年</B></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">娟子，我们又来看你了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">还是一样，我们去给你买花。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
你非常喜欢鲜花，家里总是摆满了各式各样的鲜花，你喜欢的花很多，尤爱马蹄莲，它无枝无蔓，颀长、洁白，总是那么高贵，昂然傲立着。你在的日子，家里经常插着马蹄莲。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">和去年，前年一样，我还是带了35支马蹄莲来看你，还有两支百合。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
娟子，今年，康康帮你擦干净你的墓碑，胖胖特意买了几把玫瑰，把花瓣洒满了整个墓室。我特意让康康转到后面，让他看看刻在墓碑后面的铭文，《短暂人生
灿若烟花》，康康大了，以前我一直怕他不理解，我想，现在他应该理解了，我让他看看妈妈灵动的文字，妈妈对酒，对文化，对美食，对文字，对人生的理解与感悟。要让他慢慢感悟妈妈对他最深沉的爱，对生命的热爱与理解。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
娟子，胖胖、小强带了康康先走，胖胖让我单独陪你呆一会。我一个人站那里陪着你，一切都么空灵，仿佛宇宙都停滞了，好象又是过去的日子，我在你楼下等待着，等得久了，烦躁中带点不安，你蹑手蹑脚地走来，悄悄地，柔声柔气地叫我：项-立-刚。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">一切都静止了，什么都不在。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
娟子，从山上下来，强拉着我们在西安城转一转，到灞河边上，有人卖风筝，我马上买了一只，拉着风筝跑起来，风筝高高的飘在空中，康康很高兴，我也非常畅快。娟子，那几年，到了春天，我们就到广渠门桥边去放风筝，家里有很多风筝，看着风筝高高地飞翔在春风里，我们是多幸福！</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s5.sinaimg.cn/orignal/468c0586ga01791ecd9a4" TARGET="_blank"><img HEIGHT="690" SRC="http://s5.sinaimg.cn/middle/468c0586ga01791ecd9a4&amp;690" WIDTH="474" NAME="image_operate_44531301923054171" /></A></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s8.sinaimg.cn/orignal/468c0586ga01792675f47" TARGET="_blank"><img HEIGHT="649" SRC="http://s8.sinaimg.cn/middle/468c0586ga01792675f47&amp;690" WIDTH="440" NAME="image_operate_29961301923073515" /></A><br /></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://s11.sinaimg.cn/orignal/468c0586ga01792f3751a" TARGET="_blank"><img HEIGHT="459" SRC="http://s11.sinaimg.cn/middle/468c0586ga01792f3751a&amp;690" WIDTH="690" NAME="image_operate_93141301923086796" /></A></P>]]></description>
            <author>鼠尾草</author>
            <category>娟子的照片</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_468c058601017n4n.html#comment</comments>
            <pubDate>Mon, 04 Apr 2011 21:09:38 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_468c058601017n4n.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>又一年</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_468c058601017mpj.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><b>又一年</B></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">娟，又是除夕了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
这么几年，今年的春节我是最放松的。本来不打算回家，因为要回家谈个项目，还是早早地回了。先在南京住了两天，带了康康和胖胖在南京转了转。娟子，记得每次回家里，你都要抱怨，我是先给你做了很多许诺，说什么地方好，要到什么地方玩，结果，回家就是闲呆着。所以这次是带了他们转了转，康康非常高兴，还想在南京住两天。回家项目谈得也顺利，我的心情也舒畅多了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
晚上吃了年夜饭，我还是呆了边看春晚，边上网。胖胖和康康给西安的姥爷打了电话拜年，我看了他们打电话，并没有去说什么。娟，你是知道我的，这个时候，并不想说太多，心到了，就行了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
娟，一个晚上，大家都是高高兴兴，康康去大哥家去住，这孩子从小经历得多，适应能力很强，现在在家里，都是一个人去看电影、理发，坐地铁去西单买书。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
本来，一直都很高兴。看春晚，旭日阳刚的歌：“如果有一天，我悄然离去，请把我埋在，埋在春天里。”我突然心里一动，这个欢乐的晚上，你在几千公里外，在寒夜里，伴了你的只有黑暗和寒冷。凤栖山上，你一定是很冷吧？黑暗里，你会很孤独吗？边看电视，眼泪不知不觉就流下来。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
娟子，经过了这么些年，我已经不象过去那样悲痛，即使流泪，也平复了许多，只是为泪水挡不住。过了很久，胖胖发现我在流泪，她过来帮我擦了眼泪，并没有太多的话，我想，她也知道为什么？</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">娟，</P>]]></description>
            <author>鼠尾草</author>
            <category>娟子的照片</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_468c058601017mpj.html#comment</comments>
            <pubDate>Thu, 03 Feb 2011 08:40:57 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_468c058601017mpj.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>初 冬</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_468c05860100nogx.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><b>初</B> <b>冬</B></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
娟子，这几天我又去了几次人大，周日去人大参加和KK对话，到的早，又在学校里转了几圈子，看了看曾经我们一起从晚上十一点一直站到凌晨的松树，树还在，只是在冬天寒风里，萧瑟了很多。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
回来时，走在学二楼的楼下，不知不觉走近了，想看看那个窗户里，是不是在窗帘后还有你的影子。娟子，住学二楼时，你还不是我的女朋友，只是一个我普通的学妹，很长时间，我都觉得你离我挺远的，毕竟相对我来说，你还是太小了。记得帮你找了些抄信封的活，在食堂碰到你，你说要请我吃饭，就去买了排骨陪我一起吃，还记得你拿了一个粉比色圆形的饭盒，装了两大块排骨。在人大读书，那还是第一次有女孩子请我吃饭，那时很长时间我都是孤独的，那天你坐在我身边，我感觉好异样，其实那个时候我也没有想过追你，想过你会是我的女朋友。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
九二年夏天，我们都不回家，我过生日，一个人无聊的走在路上，就碰到了你，后来就跟你去你们宿舍玩，和一帮女孩聊天，你却一个人在旁边开始用金属纸叠小金星，一个又一个，一直到十点钟，宿舍熄灯了，我要走，你让我留一下，点了蜡烛继续叠那些星星，一直叠了27个小金星，用一根粉红的毛线串起来，把它挂在我的脖子上，说生日快乐。那种感觉，真是突然灵魂的震动。很幸福，也很遗憾，因为那个时候你还不是我的女友，只是一个小师妹。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
那天晚上我出去，你们女生楼已经锁了，我不敢去叫看门的大爷，只好进二楼的水房，从水房里跳到一楼的门檐上，再荡到地下。不知那个时候怎么会有这样的好身手，现在真是想也不敢想。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
在地铁里，我写了这些，发在微博上，心中的感情不知道是怎么表达。晚上回家，问胖胖，看没看到微博上我写的那些，她说，才看到。我说你会生气吗？她说，我怕你难过。我抱了她，把头埋在她的怀里，让眼泪肆意地流出来。娟子，快四年了，那种痛，只是不常涌出来，它是永远抹不去。</P>]]></description>
            <author>鼠尾草</author>
            <category>娟子的照片</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_468c05860100nogx.html#comment</comments>
            <pubDate>Tue, 07 Dec 2010 10:46:32 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_468c05860100nogx.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>说说这几年的恩怨</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_468c05860100lgjb.html</link>
            <description><![CDATA[<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="center"><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><b>说说这几年的恩怨</B></FONT></P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
有人要用搜索引擎搜我的名字，会很奇怪我这几年的生活，这我样的一个人，也闹出什么和女大学生的故事。有时候自己都难理解，这世界怎么成了这样，我还是说说这几年的恩怨吧。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
说起来，很久以来，我和娟子都是生活象牙塔中的那种人，她在学校，我在通信业，总体而言，我们的圈子都还是素质高的，我们相信诚挚待人，相信付出就会有回报。十几年来，大家看到的是我们幸福的生活，这个家一点点好起来。后来娟子从学校出来，逐渐适应新的工作，一切都是很好的。然而她进了《时尚》圈子，没有想到，这是悲剧的开始。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
进《时尚》开始，是吴泓想办一本美食相关的杂志，因为娟子的以前经验和素质，吴泓想用娟子，但是当时却没有决定要办，因此让娟子在《时尚先生》呆了一段，同时做美食杂志的准备工作。2005年，《美食与美酒》杂志开始筹办，娟子做了最初的创刊计划，那个时候娟子也认为是会让她做主编的。但是杂志快要出版时，吴泓却从外面挖来据说市场能力很强的钟宁做主编，而让娟子做编辑部主任。对此，娟子自然不高兴。其实对于这种情况，我是高兴的，因为我知道主编要面对经济的压力，我并不想娟子承担这些，编辑主任，管好内容就行了，这样自己轻松一些，那段时间我一直劝娟子，她也渐渐释然了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
杂志创办，娟子还是用巨大热情投入，努力地做这本杂志。我本以为经过一年左右，杂志走上正轨，一切就顺畅了。不想2006年7月娟子被查出胃癌。也就是确症之后几天，钟宁带同事一起来看娟子，见面的时候，大家也还是客客气气的。回到单位，钟宁在办公室里说娟子是装病。有他们的广告客户问钟宁，《时尚》是不是会捐款，他们也想一起捐，钟宁说，《时尚》对原晓娟够好了，不要捐款。这些话又被和娟子关系好的同事传给了娟子。说实话，这个时候，我都没想恨钟宁，只是怪那个同事，此时，你传这些干什么？娟子当时气得全身发抖。她给吴泓发了邮件，也在博客里说这些，后来主治大夫说她这样情绪不利于治病，娟子才把这篇博文删掉。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
此后，娟子的博客里就有人经常留言骂她，用各种下流的语言。为了怕娟子看到这些，影响情绪，我是经常守到夜里2点钟，删掉这些留言。更为让人愤怒的是，2007年，娟子胃癌转移了，事实上这已经没有希望了，这个时候，不但有人还在跟着骂娟子，还有人冒用给娟子治疗的季大夫太太的名义给我发邮件，说娟子和季大夫搞婚外恋。那个时候，我是把极大的愤怒压在心里，只是想着给娟子治疗。这些人的丧心病狂，真是到了令人发指的程度。无疑，我认为这些都是钟宁或是钟宁指使人干的，因为这个世界上没有无缘无故的爱，也没有无缘无故的恨，娟子一直受大家喜爱，要说冲突，只是和钟宁有冲突。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
娟子去世后，我只是希望钟宁有一个惭愧的表示，但是没有。我和吴泓说了此事，《时尚》也没有什么动作。而《时尚》对娟子的冷漠更促使我要起诉《时尚》，才闹出那一段对抗。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
本来，我以为这些结束以后，我的生活就安定下来了，但是，我终于还是被骗了。当和《时尚》的官司告一段落，我希望一切都归于平静的时候。一个自称叫念儿的女孩在网上和我聊天，说她喜欢我，她告诉我她是中国政法大学的学生，从小母亲自杀，前两年父亲也去世了，现在她的亲人只有继母。电话里她是一个纯朴、直率、可爱的女孩。她还热爱公益事业，经常参加各种求助孩子的活动，在网上我竟然也收到有知名律师说他们一起参加求助活动的文章。虽然我很喜欢这样孩子，对于她要嫁给我的说法，我觉得是非常不现实的，但是一次，她给我的一个短信，一下子打动了我：“<b>我妈说既然我铁了心跟你，就提了要求了，第一，必须把娟子的父亲当作自己的父亲，第二，必须要把康康当作自己的孩子，第三，必须让我像你一样去爱娟子，不能忘记娟子，第四，好好做人，不能贪财，不能招摇过市，第五，要孝顺不能顶撞你父母。若犯忌讳她再也不要我这个闺女我永远见不到她。”</B>这是我最想听到的，她都说出来。当然我也知道是不是可能，是必须要相处的，我需要一段时间了解她，为了表示诚意，我让她住到我们家，让她和我儿子一起相处。然而，不久她就开始搜集和我交往的女性朋友，把她们说成我的情人。开始，我还认为是女孩把感情看得重，我还把我最好的朋友找来劝她。但是不久，我却发现，她的真实名字叫左亚鸽，是河南师大新联学院的学生。身世完全是假的，父母都在世。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
这个时候，我的反应只能自认倒霉，好在她在我这里得到的钱并不多，只是希望她拿了这些钱走开，我也再也不理睬她。但是她要的不是这些，不久她在网上写了大量的帖子，散布我有多少情人，她宫外孕，现在又怀着我的双胞胎，我不管她。那个时候，差不多成了中国通信业的一件大事，大家见面就议论这事。不过，我很清楚，所有这一切都是子虚乌有，她说要生出孩子，要到我们公司跳楼，她不会跳楼，也没有什么双胞胎可生。现在想起来，我这个人还是太善良，其实我当时应该做的，是应该答应她要钱的要求，然后去公安局报案，当时，我一直想，她不闹也就算了。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
此后，竟然刑警队找到了我，因为她写的这些，有更多人看到，其中一位赵先生以前被她骗去12.6万元，结果赵先生在太太逼问下，去刑警队报案，刑警在了解我也被骗后，决定饲机抓捕她。可惜的是，赵先生向左亚鸽透露了已经报警的消息，她也知道赵先生给她钱是通过汇款，有证据证明，不得不归还了赵先生的钱款。结果刑警在抓捕她之后，主要诈骗的钱款已经归还，只好放了她。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
我静下来想一想，我被骗非常蹊硗，走的让我身败名裂的路子，一定要通过各种手段败坏我的形象，搅乱我的生活，甚至把邮件发到我的客户的信箱里。绝不仅仅是骗点钱就走。有人希望娟子的博客里从此安安静静，这不可能，因为那些人没有把我折腾垮，她是不会安静的。不过我要说的是，靠这一套，没用，我的事业不说成功，这几年情况一点点好起来，家里，自从有了胖胖，一切都慢慢地安定了，生活也很好。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
有时想想，让娟子误入那个时尚圈子，真是错了，和很多其他的生活方式相比，时尚是扭曲、变态、残酷和丧心病狂的。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">
可能，我要不为娟子做那些，我要一切都忍了，我不会被骗，娟子走后，我不会面临那么多是非，不过，我不后悔。而且我还相信坏人，一定要得到惩罚，不是不报，只是时间到不到。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="left">
左亚鸽依然在各地行骗，因行踪不定，请有了解左亚鸽行踪和左亚鸽其它诈骗事实情况致电15710008163，左亚鸽在诈骗过程中，和上海、浙江、北京等地多位网友有联系，描述她如何怀孕，如何用了我5万元钱，她打算要还，以及她是如何向你们描写她虚假的身世。在不影响大家的情况下，也请大家提供相关间接证据。请其他受害人，不管是否被骗到钱都提供相关线索。提供线索的朋友我们会有相关人员和你联系。用搜索引擎搜索“左亚鸽”可以发现左亚鸽的照片以及各种行骗情况。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em" ALIGN="left">
大家可能奇怪为什么不把她送进监狱，一方面这是小案，警方积极性不高，另一方面我也不想把时间太多花在这上面。因为首先要过好自己的日子。现在请大家一起帮助我提供线索，让左亚鸽早点到她应该去的地方。</P>
<p STYLE="TexT-inDenT: 2em">&nbsp;</P>]]></description>
            <author>鼠尾草</author>
            <category>娟子的照片</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_468c05860100lgjb.html#comment</comments>
            <pubDate>Wed, 08 Sep 2010 15:25:35 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_468c05860100lgjb.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>康康眼里的世博与暑假</title>
            <link>http://blog.sina.com.cn/s/blog_468c05860100l1ck.html</link>
            <description><![CDATA[<p ALIGN="center"><font STYLE="FonT-siZe: 18px"><strong>康康眼里的世博与暑假</STRONG></FONT></P>
<p ALIGN="center">&nbsp;</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
娟子，这个暑假康康一个人跑了不少地方。去上海呆了半个月，去了四次世博。又和姥爷去了陕西，在西安呆了半个月，还去乡下老家呆了几天，那里是你出生的地方。去看了已经95岁的老奶奶。他特别喜欢吃农村的馍，那是用新麦蒸出的馍，既香又喧，这种馍城里吃不上的。</P>
<p ALIGN="left">
&nbsp;&nbsp;&nbsp;
娟子，这次出去，康康带了你常用的佳能20D，拍了不少照片，我想，你一定也想看看，我就发点他在各种拍的照片吧。</P>
<p ALIGN="left"><a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static9.photo.sina.com.cn/orignal/468c0586g8dd4b04ead78" TARGET="_blank"><img STYLE="DispLAY: block; MArGin: 0px auto; TexT-ALiGn: center" HEIGHT="400" SRC="http://static9.photo.sina.com.cn/middle/468c0586g8dd4b04ead78&amp;690" WIDTH="600" NAME="image_operate_381281844618746" /></A><br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static16.photo.sina.com.cn/orignal/468c0586g8dd4b05df9af" TARGET="_blank"><img STYLE="DispLAY: block; MArGin: 0px auto; TexT-ALiGn: center" HEIGHT="400" SRC="http://static16.photo.sina.com.cn/middle/468c0586g8dd4b05df9af&amp;690" WIDTH="600" NAME="image_operate_87271281844622653" /></A><br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static14.photo.sina.com.cn/orignal/468c0586g8dd4b07c793d" TARGET="_blank"><img STYLE="DispLAY: block; MArGin: 0px auto; TexT-ALiGn: center" HEIGHT="400" SRC="http://static14.photo.sina.com.cn/middle/468c0586g8dd4b07c793d&amp;690" WIDTH="600" NAME="image_operate_2041281844626637" /></A><br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static12.photo.sina.com.cn/orignal/468c0586g8dd4b08bc1ab" TARGET="_blank"><img STYLE="DispLAY: block; MArGin: 0px auto; TexT-ALiGn: center" HEIGHT="400" SRC="http://static12.photo.sina.com.cn/middle/468c0586g8dd4b08bc1ab&amp;690" WIDTH="600" NAME="image_operate_2861281844630762" /></A><br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static15.photo.sina.com.cn/orignal/468c0586g8dd4b09b11ae" TARGET="_blank"><img STYLE="DispLAY: block; MArGin: 0px auto; TexT-ALiGn: center" HEIGHT="400" SRC="http://static15.photo.sina.com.cn/middle/468c0586g8dd4b09b11ae&amp;690" WIDTH="600" NAME="image_operate_30681281844634465" /></A><br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static3.photo.sina.com.cn/orignal/468c0586g8dd4b0b98ef2" TARGET="_blank"><img STYLE="DispLAY: block; MArGin: 0px auto; TexT-ALiGn: center" HEIGHT="399" SRC="http://static3.photo.sina.com.cn/middle/468c0586g8dd4b0b98ef2&amp;690" WIDTH="600" NAME="image_operate_35321281844639590" /></A><br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static5.photo.sina.com.cn/orignal/468c0586g8dd4b0d807f4" TARGET="_blank"><img STYLE="DispLAY: block; MArGin: 0px auto; TexT-ALiGn: center" HEIGHT="400" SRC="http://static5.photo.sina.com.cn/middle/468c0586g8dd4b0d807f4&amp;690" WIDTH="600" NAME="image_operate_5621281844645590" /></A><br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static5.photo.sina.com.cn/orignal/468c0586g8dd4b1cf9214" TARGET="_blank"><img STYLE="DispLAY: block; MArGin: 0px auto; TexT-ALiGn: center" HEIGHT="400" SRC="http://static5.photo.sina.com.cn/middle/468c0586g8dd4b1cf9214&amp;690" WIDTH="600" NAME="image_operate_45021281844649168" /></A><br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static14.photo.sina.com.cn/orignal/468c0586g8dd4b1ee0add" TARGET="_blank"><img STYLE="DispLAY: block; MArGin: 0px auto; TexT-ALiGn: center" HEIGHT="600" SRC="http://static14.photo.sina.com.cn/middle/468c0586g8dd4b1ee0add&amp;690" WIDTH="400" NAME="image_operate_5371281844661153" /></A><br />
<br />
<a href="http://blog.photo.sina.com.cn/showpic.html#url=http://static11.photo.sina.com.cn/orignal/468c0586g8dd4b1fd4a8a" TARGET="_blank"><img STYLE="DispLAY: block; MArGin: 0px auto; TexT-ALiGn: center" HEIGHT="600" SRC="http://static11.photo.sina.com.cn/middle/468c0586g8dd4b1fd4a8a&amp;690" WIDTH="400" NAME="image_operate_34151281844664903" /></A></P>]]></description>
            <author>鼠尾草</author>
            <category>娟子的照片</category>
            <comments>http://blog.sina.com.cn/s/blog_468c05860100l1ck.html#comment</comments>
            <pubDate>Sun, 15 Aug 2010 11:43:00 +0800</pubDate>
            <guid>http://blog.sina.com.cn/s/blog_468c05860100l1ck.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
